{
    "video_id": "bEcfMn5KBEU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bEcfMn5KBEU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARh_ICsoLzAP&rs=AOn4CLBtOZ8ui07MeHbrEiDQcZLibjt8TA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bEcfMn5KBEU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 17 de abril de 2024",
    "video_length_seconds": 10870,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 688.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "acq I INE",
            "start": 691.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "221/2 de conformidad con lo dispuesto en",
            "start": 697.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 699.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 703.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 705.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 708.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 710.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 713.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 716.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otro de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 718.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 721.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 724.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 727.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 729.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 731.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 733.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 736.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 738.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 741.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 744.44,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 769.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sa",
            "start": 811.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 879.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 880.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo ah\u00ed la",
            "start": 886.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "llevamos Bueno pues vamos hoy",
            "start": 889.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles nada m\u00e1s a la secci\u00f3n de qui\u00e9n",
            "start": 893.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en lasas de la semana y vamos a",
            "start": 897.72,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "tener tiempo para contestar",
            "start": 902.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "preguntas de modo que escuchamos a",
            "start": 906.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Elizabeth con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 912.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 914.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 917.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana hoy es 17 de abril",
            "start": 919.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 921.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2024 y vamos a iniciar porque est\u00e1",
            "start": 923.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cargadita la agenda",
            "start": 927.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero vamos a presentar el r\u00edo de",
            "start": 929.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mentiras sobre la calidad del agua en la",
            "start": 933.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en esta semana hubo uno",
            "start": 935.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de los temas favoritos de los medios ha",
            "start": 939.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sido la supuesta crisis de agua en la",
            "start": 941.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico provocada por una",
            "start": 944.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "supuesta contaminaci\u00f3n eh de un pozo",
            "start": 947.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh el pozo eh afect\u00f3 varias colonias",
            "start": 951.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto es verdad pero no fue por",
            "start": 955.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hidrocarburos en la \u00faltima semana los",
            "start": 957.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n tradicionales",
            "start": 960.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "como la radio la televisi\u00f3n y los",
            "start": 962.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos han publicado",
            "start": 964.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1621 notas sobre supuesta escasez y",
            "start": 967.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua en la alcald\u00eda",
            "start": 971.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez unas",
            "start": 973.279,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "231 notas notas diarias entre el 8 y el",
            "start": 976.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "14 de abril los los peri\u00f3dicos",
            "start": 980.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "publicaron",
            "start": 983.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "765 notas sobre el tema unas 109 al d\u00eda",
            "start": 984.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n super\u00f3 a la radio con",
            "start": 989.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "473 notas o sea unas 67 al d\u00eda y la",
            "start": 993.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "radio difundi\u00f3 383 notas y reportes unas",
            "start": 997.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "54 diarias Aqu\u00ed vemos los medios con m\u00e1s",
            "start": 1001.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "notas encabeza en el diario impreso la",
            "start": 1005.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "jornada pero tambi\u00e9n vemos a radi",
            "start": 1010.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que esta eh este af\u00e1n de pegarle",
            "start": 1013.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "al gobierno no cesa",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vemos a reforma tambi\u00e9n vamos a pasar",
            "start": 1020.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "las l\u00e1minas de los impresos que",
            "start": 1022.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "difundieron m\u00e1s este estas falsedades",
            "start": 1024.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reforma El Universal trajeron el tema",
            "start": 1028.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toda la semana junto con otros medios",
            "start": 1031.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos eh las l\u00e1minas de eh Las",
            "start": 1034.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "capturas de las",
            "start": 1038.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh notas en tambi\u00e9n tanto en portadas",
            "start": 1040.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 1044.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "interiores una cascada de falsedades",
            "start": 1045.679,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sean advertido sobre el tema en las",
            "start": 1048.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "redes sociales pero han destacado tres",
            "start": 1050.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mentiras por su impacto que han",
            "start": 1052.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "circulado sobre la calidad del agua en",
            "start": 1054.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico miren no se r\u00edan",
            "start": 1056.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero primero dijeron que si hab\u00eda",
            "start": 1060.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gasolina en el agua y que hab\u00eda peligro",
            "start": 1062.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de explosi\u00f3n esto es falso que si se",
            "start": 1065.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incendiaron alcantarillas esto tambi\u00e9n",
            "start": 1069.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Es falso que si hubo personas",
            "start": 1071.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "envenenadas por el agua en y se",
            "start": 1074.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontraban hospitalizadas esto tambi\u00e9n",
            "start": 1077.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es falso una cantidad de inventos",
            "start": 1079.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "diseminados a gran velocidad todo para",
            "start": 1082.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "golpear al gobierno de la Ciudad de",
            "start": 1085.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y al Gobierno Federal ya estaban",
            "start": 1087.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "queriendo meter miedo a la gente",
            "start": 1091.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diciendo que se estaba extendiendo en la",
            "start": 1092.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y en el Estado de",
            "start": 1094.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo esto es falso el viernes",
            "start": 1096.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pasado un supuesto medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1100.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 una mentira burda Aqu\u00ed vemos Me",
            "start": 1102.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueden pasar este que est\u00e1a cuenta que",
            "start": 1106.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se llama info cdm x news la hemos pasado",
            "start": 1109.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ya varias veces en esta",
            "start": 1114.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n porque no es un medio de",
            "start": 1116.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero se dedica a difundir",
            "start": 1119.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "noticias falsas sobre el gobierno tanto",
            "start": 1123.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico como de los",
            "start": 1126.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estados del presidente y del Gobierno",
            "start": 1128.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Federal pero qu\u00e9 difundi\u00f3 el viernes",
            "start": 1131.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasado dice primeros casos de",
            "start": 1134.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "envenenamiento por hidrocar carburos",
            "start": 1137.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empiezan a llegar al hospital 20 de",
            "start": 1139.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "noviembre de la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1141.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico vean Esto es lo",
            "start": 1143.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que informa pero va m\u00e1s lejos dice los",
            "start": 1146.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pacientes presentan convulsiones",
            "start": 1149.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "neumotide coma en los casos m\u00e1s graves",
            "start": 1153.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1157.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mantiene cerco informativo Esto es lo",
            "start": 1158.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que dice el tweet que fue reproducido",
            "start": 1161.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por varias cuentas incluidas una de una",
            "start": 1163.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "periodista que esta periodista no tiene",
            "start": 1166.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "redes sociales pero se montan en estos",
            "start": 1169.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personajes que no cuentan con redes",
            "start": 1172.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sociales y entonces empiezan a a",
            "start": 1173.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diseminar mentiras crean la cuenta se",
            "start": 1176.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacen pasar o sea eso eh lo deber\u00eda ver",
            "start": 1179.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "X pero pues Por m\u00e1s que se denuncien",
            "start": 1182.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estas p\u00e1ginas pues no desaparecen",
            "start": 1186.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "No qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s eh est\u00e1 mentira",
            "start": 1189.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "corri\u00f3 como p\u00f3lvora pero no hubo ning\u00fan",
            "start": 1194.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "envenenamiento y tampoco hubo cerco",
            "start": 1197.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "informativo es m\u00e1s se cerr\u00f3 la fuente de",
            "start": 1200.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n se han limpiado",
            "start": 1204.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tuber\u00edas y cisternas en las colonias",
            "start": 1207.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "afectadas y se ha distribuido agua",
            "start": 1209.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gratuita entre la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 1211.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otras cuentas de X tambi\u00e9n esparcieron",
            "start": 1215.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esas falsedades alcanzando cientos de",
            "start": 1217.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "miles de visitas el propio instituto de",
            "start": 1220.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de",
            "start": 1224.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajadores del Estado el Iste",
            "start": 1226.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 la noticia falsa desminti\u00f3",
            "start": 1228.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n la noticia falsa y aclar\u00f3 que no",
            "start": 1231.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "existe reporte alguno de personas",
            "start": 1235.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "intoxicadas por el consumo de agua hasta",
            "start": 1238.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esta mentira pero no fue la \u00fanica",
            "start": 1242.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos con la segunda mentira la difundi\u00f3",
            "start": 1244.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el monero mag\u00fa de la jornada quien",
            "start": 1247.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su cuenta de X public\u00f3 la",
            "start": 1250.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de un l\u00edquido amarillento",
            "start": 1253.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "saliendo de una llave de agua con el",
            "start": 1255.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguiente mensaje de ataque de ataque y",
            "start": 1257.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mentira hay que decir gasolina o diesel",
            "start": 1260.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el agua potable de una zona",
            "start": 1264.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "considerada para el gobierno repleta de",
            "start": 1265.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ciudadanos clase medieros fif\u00ed que no",
            "start": 1268.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "votar\u00e1n por una candidata en la Ciudad",
            "start": 1271.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es est\u00e1 hablando de la Miguel",
            "start": 1274.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Hidalgo por cierto es poca toxicidad",
            "start": 1277.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para merecer resolverlo de manera",
            "start": 1280.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "urgente que se",
            "start": 1283.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aguante verdaderamente lamentable pero",
            "start": 1285.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el monero mag\u00fa caricaturiza la realidad",
            "start": 1289.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "difundiendo mentiras la imagen que",
            "start": 1292.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "utiliza de mala fe no es de la Ciudad de",
            "start": 1294.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se trata de una fotograf\u00eda vieja",
            "start": 1298.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2019 y corresponde a una toma de",
            "start": 1301.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agua en reinosa Tamaulipas durante un",
            "start": 1304.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "problema de aguaturbia que sucedi\u00f3 en",
            "start": 1307.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esa ciudad fronteriza al respecto el",
            "start": 1309.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1313.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres aclar\u00f3 que no se prob\u00f3",
            "start": 1315.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presencia de gasolina ni ning\u00fan otro",
            "start": 1317.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hidrocarburo y que no hubo riesgo de",
            "start": 1320.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "explosividad en el agua de la alcald\u00eda",
            "start": 1322.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez inform\u00f3 que los reportes",
            "start": 1324.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos recibidos desde la noche del",
            "start": 1328.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "31 de marzo fueron atendidos de manera",
            "start": 1330.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "coordinada en campo desde el primer d\u00eda",
            "start": 1332.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se cerr\u00f3 el pozo afectado y se han",
            "start": 1335.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "limpiado tuber\u00edas y cisternas de las",
            "start": 1337.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 1339.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "afectadas Esta es la segunda mentira",
            "start": 1341.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero hubo una m\u00e1s la tercera con m\u00e1s de",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "500,000 reproducciones difundida en la",
            "start": 1348.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "plataforma X La inici\u00f3 un usuario que",
            "start": 1351.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el 12 de abril ya se est\u00e1n",
            "start": 1353.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "incendiando las alcantarillas en la",
            "start": 1356.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres sigue",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "negando que sea petr\u00f3leo petr\u00f3leo",
            "start": 1361.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hidrocarburos gasolina el post es",
            "start": 1364.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un video que supuestamente",
            "start": 1367.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mostrar\u00eda una alcantarilla incendi\u00e1ndose",
            "start": 1369.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero result\u00f3 falso si pueden darle Ah\u00ed",
            "start": 1371.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ah\u00ed m\u00e1s o menos se ve no que est\u00e1",
            "start": 1374.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 1377.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero pues no se trata de una",
            "start": 1379.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alcantarilla incendiada y les vamos a",
            "start": 1381.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "decir qu\u00e9 fue lo que s\u00ed sucedi\u00f3 porque",
            "start": 1383.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de obras de la Ciudad de",
            "start": 1385.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aclar\u00f3 que lo que se observa en",
            "start": 1387.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el V es parte de un procedimiento que",
            "start": 1390.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "consiste en el calentamiento controlado",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la espiga de la manguera para el",
            "start": 1396.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "riego del higa en un proceso de",
            "start": 1398.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "repavimentaci\u00f3n",
            "start": 1402.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "O sea no hay una alcantarilla",
            "start": 1404.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incendi\u00e1ndose",
            "start": 1407.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no se trata de ning\u00fan incendio que se",
            "start": 1408.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "calmen esto esto todo lo que acabamos de",
            "start": 1411.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentar a continuaci\u00f3n es una mentira",
            "start": 1414.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a de mentiras en contra de",
            "start": 1417.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y en un tema como ya",
            "start": 1421.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sabemos que utilizan temas sensibles",
            "start": 1423.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para generar miedo es Clara esta campa\u00f1a",
            "start": 1426.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que emprendieron para meterle miedo a la",
            "start": 1430.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gente o que se sienta insegura con la",
            "start": 1433.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que circula a hasta de una",
            "start": 1436.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n en Guadalajara hablaron Pero",
            "start": 1439.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estos solo son tres ejemplos de lo que",
            "start": 1441.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inventando para atacar al gobierno",
            "start": 1444.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "les decimos a todas a todos los",
            "start": 1447.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 1449.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agua est\u00e1 garantizada y limpia y no",
            "start": 1452.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "crean en estas mentiras que se difunden",
            "start": 1456.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en medios de comunicaci\u00f3n y redes",
            "start": 1460.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sociales vamos con la",
            "start": 1463.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siguiente Es falso que la Comisi\u00f3n",
            "start": 1465.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad regale paneles",
            "start": 1468.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "solares el medio digital infobae que",
            "start": 1473.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre uno de los m\u00e1s vistos de",
            "start": 1476.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Argentina y Espa\u00f1a public\u00f3",
            "start": 1479.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa en la que asegura que",
            "start": 1482.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1",
            "start": 1485.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "regalando paneles solares en primer",
            "start": 1487.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lugar queremos decirles que la CFE no",
            "start": 1490.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "vende ni regala paneles solares solo",
            "start": 1495.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realiza un tr\u00e1mite de contrataci\u00f3n de",
            "start": 1498.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suministro para las solicitudes de",
            "start": 1500.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n de aquellos clientes que",
            "start": 1502.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya cuentan con sus propias celdas",
            "start": 1505.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fotovoltaicas si alguien ya cuenta con",
            "start": 1508.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esto los detalles pueden consultarse En",
            "start": 1510.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "www.cfe.mx",
            "start": 1515.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00ed hace la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1517.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Electricidad es instalar celdas",
            "start": 1520.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fotovoltaicas en comunidades rurales y y",
            "start": 1522.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "zonas urbanas de alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1525.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "instantes de la red el\u00e9ctrica pero solo",
            "start": 1528.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bajo modelos de electrificaci\u00f3n",
            "start": 1531.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "coordinados con la secretar\u00eda de energ\u00eda",
            "start": 1533.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en el marco de programas sociales como",
            "start": 1535.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el que deriva del fondo de servicios",
            "start": 1538.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 1540.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en sus centros de atenci\u00f3n a",
            "start": 1541.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "clientes la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1544.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Electricidad no realiza ning\u00fan tipo de",
            "start": 1546.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite destinado a a regalar paneles",
            "start": 1549.039,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "solares y Bueno aqu\u00ed concluyendo esto de",
            "start": 1553.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "decirlo nuevamente la CFE no regala",
            "start": 1558.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "paneles solares es un fraude no caigan",
            "start": 1560.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este sabemos Ya lo hemos presentado en",
            "start": 1565.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n en varias ocasiones",
            "start": 1568.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh se utiliza la Inteligencia artificial",
            "start": 1572.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para armar fraudes usando este tipo de",
            "start": 1575.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Pero saben qu\u00e9 llama la",
            "start": 1578.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que un medio reconocido difunde",
            "start": 1580.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta mentira que llevan a defraudar a",
            "start": 1583.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 1586.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado nuevamente a la",
            "start": 1588.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a no caer en fraudes producto",
            "start": 1591.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de mentiras ni el gobierno regala",
            "start": 1594.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "paneles solares ni promueve planes de",
            "start": 1597.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ni compra de acciones para",
            "start": 1601.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas hay que informarse por",
            "start": 1603.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medios oficiales para evitar caer en",
            "start": 1607.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fraudes Y tambi\u00e9n si ustedes ven alg\u00fan",
            "start": 1610.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tipo de anuncio a trav\u00e9s de meta que es",
            "start": 1613.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s com\u00fan que utilice la",
            "start": 1618.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial para promover",
            "start": 1620.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este tipo de fraudes que utilizan a",
            "start": 1623.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos al gobierno de",
            "start": 1626.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1628.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1630.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "den\u00fancias el gobierno de M\u00e9xico no se",
            "start": 1631.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "promociona tampoco eh A trav\u00e9s de redes",
            "start": 1634.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sociales ni ofrece eh inversiones a",
            "start": 1637.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todas a todos muy atentos con este tipo",
            "start": 1642.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de fraudes eh Hasta aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1644.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero vamos con el momento y L arante del",
            "start": 1649.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque es",
            "start": 1652.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "falso el video que se difundi\u00f3 en redes",
            "start": 1654.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociales sobre perros en una pista en el",
            "start": 1657.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1660.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el pasado 15 de abril una cuenta de X eh",
            "start": 1663.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que escribe desde la fachos fera mentira",
            "start": 1667.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no es esto no es mentira Claro que",
            "start": 1671.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "escribe desde la fachos fera porque no",
            "start": 1673.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo decimos nosotros \u00e9l esta cuenta as\u00ed",
            "start": 1676.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1679.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autodefine public\u00f3 un video en el que se",
            "start": 1680.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprecia una manada de perros callejeros",
            "start": 1683.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caminando por una pista de aterrizaje de",
            "start": 1685.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un aeropuerto al video que en este uso",
            "start": 1688.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Ya rebas\u00f3 las",
            "start": 1692.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "173000 reproducciones lo acompa\u00f1a un",
            "start": 1694.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "texto en el que se lee un d\u00eda normal en",
            "start": 1697.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el aifa haciendo referencia de que la",
            "start": 1699.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "videograbaci\u00f3n tendr\u00eda lugar en el",
            "start": 1702.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1704.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero esto es falso y miren de verdad O",
            "start": 1706.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sea ya no saben qu\u00e9 inventar porque a",
            "start": 1709.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esta mentira le sigui\u00f3 el conductor de",
            "start": 1713.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la agencia mexiquense de",
            "start": 1717.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "noticias su nombre es Raimundo Tenorio",
            "start": 1721.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Aguilar \u00e9l tambi\u00e9n le dio vuelo al bulo",
            "start": 1725.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en su cuenta agreg\u00f3 hay m\u00e1s perros en",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el aifa que vuelos siendo",
            "start": 1730.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "periodista sus mensajes se convierten en",
            "start": 1734.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "noticia pero se\u00f1or desde aqu\u00ed un llamado",
            "start": 1737.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a que tenga respeto por sus audiencias",
            "start": 1741.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1744.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mienta el video no fue grabado en el ala",
            "start": 1745.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sino en el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 1748.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Bagdad como lo comprueban diversas",
            "start": 1750.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuentas el hecho ocurri\u00f3 el 15 de abril",
            "start": 1753.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed ocurri\u00f3 el 15 de abril pero en",
            "start": 1755.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Irak no en",
            "start": 1758.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico As\u00ed es como se aprecia en el",
            "start": 1760.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "video El avi\u00f3n pertenece a la aerol\u00ednea",
            "start": 1764.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh iraqui airways que no vuela desde",
            "start": 1767.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Life hay que decirlo tambi\u00e9n a\u00fan siguen",
            "start": 1770.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy molestos por la cancelaci\u00f3n del",
            "start": 1772.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco y la construcci\u00f3n",
            "start": 1775.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 1777.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles no los",
            "start": 1779.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "culpamos de verdad no los culpamos es un",
            "start": 1781.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gran aeropuerto de talla mundial hasta",
            "start": 1784.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos con otra que",
            "start": 1787.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguramente ustedes",
            "start": 1791.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh compa\u00f1eros periodistas pero tambi\u00e9n a",
            "start": 1793.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos los que nos siguen desde las",
            "start": 1797.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "diferentes plataformas donde se",
            "start": 1799.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transmite esta conferencia de prensa lo",
            "start": 1801.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "han visto eh lo han le\u00eddo por alg\u00fan lado",
            "start": 1804.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque existi\u00f3 esta semana una megac",
            "start": 1809.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de mentiras en contra de la",
            "start": 1812.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Reforma de pensiones el 9 de abril se",
            "start": 1814.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados una",
            "start": 1817.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reforma a la ley de pensiones y con la",
            "start": 1819.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que se crea la eh el fondo de pensiones",
            "start": 1822.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para el bienestar este lunes pasado se",
            "start": 1825.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en la comisi\u00f3n de seguridad",
            "start": 1827.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social de la c\u00e1mara de diputados con 19",
            "start": 1829.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "votos a favor y 10 en contra la reforma",
            "start": 1832.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Busca resarcir los da\u00f1os causados a las",
            "start": 1836.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "familias de los trabajadores por una ley",
            "start": 1838.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "injusta aprobada en el gobierno de",
            "start": 1841.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo por la cual a partir de",
            "start": 1844.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "1997 los trabajadores solo se pueden",
            "start": 1847.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "jubilar con el",
            "start": 1850.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "50% de su salario la propuesta Busca",
            "start": 1852.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "garantizar que las personas trabajadoras",
            "start": 1857.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueden recibir como pensi\u00f3n la totalidad",
            "start": 1859.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de su salario al momento de su",
            "start": 1861.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n tambi\u00e9n la reforma contempla",
            "start": 1863.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "crear el fondo de pensiones para el",
            "start": 1866.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bienestar y garantizar la",
            "start": 1868.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imprescriptibilidad de los ahorros que",
            "start": 1871.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores logren acumular",
            "start": 1875.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las Afore que administran los fondos de",
            "start": 1878.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensiones de los trabajadores as\u00ed como",
            "start": 1880.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otras instituciones p\u00fablicas y",
            "start": 1883.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "administradoras de fondos similares",
            "start": 1886.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n transferir los recursos de",
            "start": 1888.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fondos de retiro cesantia de edad",
            "start": 1890.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avanzada y vejez de los trabajadores que",
            "start": 1892.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cumplan 70 a\u00f1os al fondo de pensiones",
            "start": 1894.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para el bienestar el fondo tambi\u00e9n se",
            "start": 1897.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1 con las utilidades de las",
            "start": 1900.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "empresas como el tren Maya Mexicana de",
            "start": 1902.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n y el tren del limo as\u00ed como de",
            "start": 1905.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "terrenos y bienes de fonatur entre otros",
            "start": 1909.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recursos provenientes de la austeridad",
            "start": 1911.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "republicana y lo confiscado por el",
            "start": 1913.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 1916.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "robado los recursos de esas cuentas",
            "start": 1918.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "individuales est\u00e1n garantizadas para el",
            "start": 1920.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento en que los trabajadores las",
            "start": 1923.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "requieran todo",
            "start": 1926.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto S\u00ed dice la",
            "start": 1928.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reforma pero parece que no la leyeron no",
            "start": 1932.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se informaron alguien",
            "start": 1935.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh les dijo p\u00e9guenle al gobierno con lo",
            "start": 1937.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que sea porque medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1942.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "opinadores comenzaron a lanzar una",
            "start": 1944.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de mentiras sobre la reforma",
            "start": 1946.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enviada por el ejecutivo Federal en casi",
            "start": 1948.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos los medios de comunicaci\u00f3n en",
            "start": 1951.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Primera fila",
            "start": 1954.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 1955.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que uno de los odiadores m\u00e1s grandes de",
            "start": 1957.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n y del",
            "start": 1961.24,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1962.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es de la t\u00edpic tv del propagandista de",
            "start": 1964.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la derecha Carlos alar raqui atacando",
            "start": 1967.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como siempre mintiendo porque \u00e9l lo \u00e9l",
            "start": 1970.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo lo dice",
            "start": 1974.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en cada vez que se le ocurre verdad Pero",
            "start": 1976.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los que lanz\u00f3 primero",
            "start": 1979.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta Campa\u00f1a en redes sociales fue Jos\u00e9",
            "start": 1981.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Antonio Crespo tambi\u00e9n no se vaya a",
            "start": 1984.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enojar se\u00f1or eh Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 1987.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue uno de los que inici\u00f3 la",
            "start": 1990.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero c\u00f3mo no sacarlo aqu\u00ed si",
            "start": 1993.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 imagen televisi\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1996.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "diarios como reforma El Universal y el",
            "start": 1998.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "economista que han alertado que la",
            "start": 2001.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iniciativa pone en riesgo la jubilaci\u00f3n",
            "start": 2004.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de los trabajadores lo cual es falso no",
            "start": 2006.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solamente mintieron burdamente adem\u00e1s de",
            "start": 2009.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ellos hay una inusual megac cobertura en",
            "start": 2012.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "medios como Aristegui notias quien hasta",
            "start": 2015.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apenas ayer",
            "start": 2018.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh entrevist\u00f3 a alguien que estaba a",
            "start": 2020.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "favor de la Reforma Pero todas las las",
            "start": 2024.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cabezas de sus notas y de sus videos que",
            "start": 2027.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suben a las plataformas digitales eran",
            "start": 2029.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en contra de la Reforma conductores de",
            "start": 2032.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula tambi\u00e9n con entrevistas a",
            "start": 2034.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "modo ya mando aberraci\u00f3n a la reforma de",
            "start": 2036.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pensiones y que es un robo otros dicen",
            "start": 2039.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula en todos",
            "start": 2043.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sus en todos sus eh noticieros otros de",
            "start": 2045.84,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "plano en el colmo del amarillismo",
            "start": 2049.919,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dijeron que se trata de una expropiaci\u00f3n",
            "start": 2052.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los recursos de las Afores de veras o",
            "start": 2054.879,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "sea todas estas son puras mentiras este",
            "start": 2059.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "en hicimos un recuento de la semana de",
            "start": 2064.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prensa en radio y televisi\u00f3n entre el 8",
            "start": 2067.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y 14 de abril y vemos el impacto por",
            "start": 2071.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tema el fondo de pensiones ha tenido",
            "start": 2074.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fuerte impacto en las noticias de radio",
            "start": 2077.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y prensa digital as\u00ed como en",
            "start": 2078.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "redes sociales el tema del fondo de",
            "start": 2080.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pensiones pensiones Perd\u00f3n tuvo un",
            "start": 2083.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "impacto de 443 notas en medios",
            "start": 2085.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacionales se publicaron 396 notas",
            "start": 2088.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "destaca en los peri\u00f3dicos que publicaron",
            "start": 2091.879,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "181 notas y art\u00edculos esto solamente es",
            "start": 2095.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una semana imag\u00ednense",
            "start": 2098.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh eh dec\u00eda yo peri\u00f3dicos que publicaron",
            "start": 2102.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "181 notas y art\u00edculos seguido de la",
            "start": 2106.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "radio con 169 notas o unas 24 menciones",
            "start": 2108.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "al d\u00eda y la televisi\u00f3n con 93 notas unas",
            "start": 2112.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "13 menciones al d\u00eda fue una cargada para",
            "start": 2116.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir que el gobierno se robar\u00eda las",
            "start": 2118.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pensiones de los trabajadores lo cual",
            "start": 2120.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue falso tambi\u00e9n hay que decir Azteca",
            "start": 2123.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "noticias fue uno de los que en sus redes",
            "start": 2125.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales editorializaba",
            "start": 2128.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "digamos los comentarios de los",
            "start": 2131.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conductores y lo publicaba as\u00ed en redes",
            "start": 2133.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sociales sin siquiera informar de los",
            "start": 2135.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "beneficios que que tiene esta reforma",
            "start": 2138.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "incluso la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 2143.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "administradoras de fondos para el retiro",
            "start": 2145.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que re\u00fane a las Afores se manifest\u00f3 por",
            "start": 2147.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un sistema de ahorro para el retiro",
            "start": 2150.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sustentable y se\u00f1al\u00f3 que la",
            "start": 2151.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transferencia de recursos que plantea la",
            "start": 2153.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reforma no afecta afecta la",
            "start": 2155.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imprescriptibilidad de cuentas",
            "start": 2158.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "individuales de ahorro amafor expres\u00f3 su",
            "start": 2160.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apoyo a la modificaci\u00f3n de la ley ya que",
            "start": 2163.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est\u00e1 en favor de los de las mejores",
            "start": 2166.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "condiciones de retiro de las y los",
            "start": 2169.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos los que busca lo",
            "start": 2172.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que busca tambi\u00e9n la reforma es mejorar",
            "start": 2176.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de las personas",
            "start": 2178.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 2179.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh una de las prioridades de este",
            "start": 2180.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno ha sido el bienestar de las",
            "start": 2184.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personas pero tambi\u00e9n de los adultos",
            "start": 2187.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayores y y esta reforma es muy",
            "start": 2189.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importante para dignificar eh la vida de",
            "start": 2192.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los adultos mayores y que ellos tengan",
            "start": 2195.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda pero parece que la derecha",
            "start": 2199.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicana y los medios de comunicaci\u00f3n no",
            "start": 2203.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo piensan igual en el el fondo de",
            "start": 2205.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar propuesto",
            "start": 2208.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2210.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Obrador tambi\u00e9n es para garantizar",
            "start": 2211.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "mejores pensiones sin afectar los",
            "start": 2213.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores",
            "start": 2215.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de todo esto no hablan los medios de",
            "start": 2218.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tampoco los opin\u00f3logos de",
            "start": 2221.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la derecha al contrario la mayor la",
            "start": 2223.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor parte de lo que dicen los medios",
            "start": 2227.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al servicio de quienes hoy manejan las",
            "start": 2229.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Afores ya saben lo que no suena l\u00f3gico",
            "start": 2231.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "suena met\u00e1lico pero todo lo que dijeron",
            "start": 2234.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre robo expropiaciones y hasta lo",
            "start": 2238.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "llamaron aberraci\u00f3n en Radio F\u00f3rmula es",
            "start": 2242.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "absolutamente falso ahora vamos a hacer",
            "start": 2245.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un recuento m\u00e1s porque viene la",
            "start": 2249.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las",
            "start": 2250.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentiras publicadas en torno a la",
            "start": 2253.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma de pensiones vamos a",
            "start": 2255.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "verlo mentiras contra el nuevo fondo de",
            "start": 2261.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar uno falso",
            "start": 2263.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que la reforma de pensiones se va a",
            "start": 2266.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "quedar con el ahorro de los trabajadores",
            "start": 2268.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 2270.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pretende corregir el abuso de los",
            "start": 2272.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores que redujeron al",
            "start": 2273.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "40% las pensiones",
            "start": 2276.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "con este fondo los trabajadores podr\u00e1n",
            "start": 2278.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "jubilarse hasta con el 100% de sus",
            "start": 2280.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ingresos al momento del retiro y los",
            "start": 2283.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores no tendr\u00e1n que aumentar sus",
            "start": 2285.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aportaciones la reforma del a\u00f1o 2020 a",
            "start": 2287.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la ley de sistemas de ahorro para el",
            "start": 2290.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "retiro estableci\u00f3 las comisiones que las",
            "start": 2292.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Afores cobrar\u00e1n a los trabajadores lo",
            "start": 2295.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 beneficios para los",
            "start": 2297.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajadores superiores a los 150,000",
            "start": 2299.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "millones de pesos dos falso que el fondo",
            "start": 2302.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de pensiones para el bienestar con",
            "start": 2305.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "confisca o expropia las Afores la",
            "start": 2307.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma propone incorporar los fondos",
            "start": 2309.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inactivos de las Afores como parte del",
            "start": 2311.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el bienestar los",
            "start": 2314.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fondos inactivos son aquellos que en el",
            "start": 2316.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transcurso de 6 a\u00f1os no han tenido",
            "start": 2318.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "movimientos por dep\u00f3sitos o retiros sin",
            "start": 2321.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "embargo estos fondos cuentan con una",
            "start": 2324.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usula de imprescriptibilidad y",
            "start": 2326.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cualquier trabajador o sus beneficiarios",
            "start": 2328.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueden reclamar su fondo en cualquier",
            "start": 2330.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento tres falso que el fondo de",
            "start": 2333.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar es inviable",
            "start": 2335.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente la reforma de pensiones",
            "start": 2338.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "propone que el fondo de pensiones del",
            "start": 2340.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bienestar tenga al menos cuatro fuentes",
            "start": 2342.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de financiamiento de las cuentas no",
            "start": 2344.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reclamadas a las Afores del instituto",
            "start": 2346.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para devolver al pueblo lo robado de la",
            "start": 2349.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de financiera rural de las",
            "start": 2351.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utilidades del tren Maya del tren del",
            "start": 2353.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec de Mexicana de",
            "start": 2355.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n entre otras empresas",
            "start": 2358.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "paraestatales operadas por semar y",
            "start": 2359.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Sedena estos recursos ser\u00edan",
            "start": 2362.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "administrados por el banco de M\u00e9xico",
            "start": 2364.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuatro que sea una iniciativa",
            "start": 2366.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electorero brador al congreso desde el",
            "start": 2374.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado 5 de febrero un mes antes de que",
            "start": 2377.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "iniciara la campa\u00f1a electoral esta",
            "start": 2380.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforma Busca garantizar una jubilaci\u00f3n",
            "start": 2382.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "digna para todos los trabajadores",
            "start": 2384.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanos las elecciones del 2 de junio",
            "start": 2386.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de 2024 no tienen relaci\u00f3n alguna con el",
            "start": 2388.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "paquete de reformas presentado por el",
            "start": 2392.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2394.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "infodemia es cuanto se\u00f1or presidente que",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todas y todos tengan un buen d\u00eda gracias",
            "start": 2398.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1or vamos a empezar uno y",
            "start": 2402.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "uno gracias muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 2408.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Flores del sentinal informa and de",
            "start": 2410.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "humanoid de Inglaterra eh Buenos d\u00edas",
            "start": 2412.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Lis y buenos d\u00edas presidente eh",
            "start": 2415.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed ya le han hecho diversas",
            "start": 2417.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "denuncias Incluso un servidor hace",
            "start": 2420.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aproximadamente casi 3 a\u00f1os le dimos a",
            "start": 2422.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocer el caso de los notarios yo",
            "start": 2425.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Incluso le nombr\u00e9 El C\u00e1rtel de los",
            "start": 2427.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "notarios usted me coment\u00f3 que no",
            "start": 2429.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos meter a todos en en el mismo eh",
            "start": 2430.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vote Pero bueno eh Hace unos d\u00edas",
            "start": 2434.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detuvieron al notario 48 de Oaxaca",
            "start": 2437.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vinculado al c\u00e1rtel del despojo eh Por",
            "start": 2439.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n en en Sonora ya est\u00e1",
            "start": 2442.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigando la fiscal\u00eda a tres notar\u00edas",
            "start": 2445.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en Sonora una de ellas ya est\u00e1",
            "start": 2447.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inhabilitada pero actualmente existen",
            "start": 2449.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "113 notar\u00edas p\u00fablicas de las cuales las",
            "start": 2451.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "patentes de 87 pertenecen a hombres y 26",
            "start": 2455.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corresponden a mujeres eh Tambi\u00e9n el d\u00eda",
            "start": 2458.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de ayer el el este el jefe de gobierno",
            "start": 2460.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres dio a conocer que la",
            "start": 2464.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Inmobiliaria en la Ciudad de",
            "start": 2466.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya es delito y se penaliza hasta",
            "start": 2467.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n eh presidente",
            "start": 2470.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Lamentablemente mi familia Ya",
            "start": 2472.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue v\u00edctima del despojo yo le coment\u00e9 a",
            "start": 2475.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a Jes\u00fas a mi hermano le despojaron de un",
            "start": 2477.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terreno all\u00e1 en Tijuana hace",
            "start": 2479.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes lleg\u00f3 gente",
            "start": 2480.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "armada a a sacar a familiares de",
            "start": 2483.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nosotros este del terreno y yo le quiero",
            "start": 2485.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hacer la pregunta puntual qu\u00e9 se",
            "start": 2489.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "necesita hacer en este pa\u00eds presidente",
            "start": 2491.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Para que en realidad el despojo sea ya",
            "start": 2493.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "un delito grave qu\u00e9 se necesita porque",
            "start": 2497.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sabemos que estamos en elecciones y no",
            "start": 2500.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no se le puede hacer la pregunta si se",
            "start": 2502.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "puede hacer una reforma Pero qu\u00e9 se",
            "start": 2504.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "necesita en este pa\u00eds para que en",
            "start": 2506.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "realidad los notarios entiendan por las",
            "start": 2508.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenas que no deben de participar en los",
            "start": 2511.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "despojos porque una parte son los",
            "start": 2514.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "notarios presidente Qu\u00e9 nos puede",
            "start": 2517.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "responder Respecto a los despojos bueno",
            "start": 2519.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las",
            "start": 2522.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autoridades tanto locales como la",
            "start": 2524.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2528.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "federal y con la",
            "start": 2530.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda los ciudadanos tienen",
            "start": 2536.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2539.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 2540.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "denuncias cuando hay estos fraudes",
            "start": 2543.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2547.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despojos ayuda tambi\u00e9n el que las",
            "start": 2548.04,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "asociaciones de notarios porque est\u00e1 de",
            "start": 2552.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por medio el",
            "start": 2557.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "prestigio de muchos",
            "start": 2559.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "notarios No todos son corruptos yo",
            "start": 2562.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablaba ayer",
            "start": 2566.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Antier de c\u00f3m en el caso de la Ciudad de",
            "start": 2568.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00eda en el tiempo que yo fui de",
            "start": 2573.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobierno no s\u00e9 qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 2577.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "posteriormente pero Considero que si yo",
            "start": 2580.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "actuando bien la asociaci\u00f3n de",
            "start": 2585.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "notarios hab\u00eda un control un",
            "start": 2588.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "autocontrol entre los",
            "start": 2592.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "notarios y cuidaban el",
            "start": 2596.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "prestigio de",
            "start": 2600.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estos servidores p\u00fablicos porque son",
            "start": 2603.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fabl que tienen una licencia para",
            "start": 2609.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ejercer para llevar a cabo una funci\u00f3n",
            "start": 2614.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces pues todo",
            "start": 2618.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso se tiene que seguir haciendo",
            "start": 2621.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y continuar",
            "start": 2626.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "denunciando todos estos actos de",
            "start": 2629.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Porque si",
            "start": 2634.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "anteriormente se prestaban notarios",
            "start": 2640.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 2645.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fraudes para hacer escrituras",
            "start": 2650.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "falsas y era una",
            "start": 2653.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "red que ten\u00eda que ver tambi\u00e9n con los",
            "start": 2656.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "registros",
            "start": 2660.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todav\u00eda se padece esto bastante",
            "start": 2661.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en Quintana ro",
            "start": 2665.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "donde tienen",
            "start": 2670.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh muchos",
            "start": 2675.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problemas en el Registro P\u00fablico de la",
            "start": 2677.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Propiedad",
            "start": 2680.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "e todo eso hay que limpiarlo tiene que",
            "start": 2682.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 2685.16,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo de los",
            "start": 2687.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fraudes inmobiliarios",
            "start": 2691.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en algunos casos participan",
            "start": 2695.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "notarios yo recuerdo que cuando",
            "start": 2698.359,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "me exig\u00eda la suprema corte que pagara",
            "start": 2703.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "una indemnizaci\u00f3n de",
            "start": 2708.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "1810 millones de pesos me acuerdo porque",
            "start": 2711.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es un a\u00f1o hist\u00f3rico",
            "start": 2714.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1810",
            "start": 2718.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Por un terreno el Paraje San Juan",
            "start": 2721.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que supuestamente",
            "start": 2727.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh lo hab\u00eda expropiado el gobierno creo",
            "start": 2729.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 2733.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Salinas y no hab\u00edan",
            "start": 2734.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pagado la indemnizaci\u00f3n entonces",
            "start": 2737.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 un",
            "start": 2740.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del",
            "start": 2742.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "terreno ah\u00ed",
            "start": 2745.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intervinieron",
            "start": 2747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "notarios falsificaron la escritura eh",
            "start": 2751.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participaron ministerios p\u00fablicos",
            "start": 2762.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jueces magistrados hasta que",
            "start": 2765.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la suprema",
            "start": 2769.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "corte y ya me emplazaron a que ten\u00eda que",
            "start": 2773.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pagar los 1810 millones de",
            "start": 2777.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos entonces",
            "start": 2782.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "investigamos y encontramos que era un",
            "start": 2784.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fraude padec\u00ed to una campa\u00f1a en ese",
            "start": 2788.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces de que yo no cumpl\u00eda la",
            "start": 2792.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ley porque ya era un caso",
            "start": 2796.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "juzgado a\u00fan a sabiendas de que era un",
            "start": 2801.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "fraude entonces c\u00f3mo iba yo a pagar",
            "start": 2807.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso y en efecto se",
            "start": 2811.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que todo lo hab\u00edan",
            "start": 2814.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fabricado y hab\u00edan",
            "start": 2819.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 2823.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diversas",
            "start": 2824.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "autoridades eran terrenos",
            "start": 2827.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacionales no era propiedad",
            "start": 2831.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "privada Pero como se",
            "start": 2835.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "enteraron de que se quer\u00eda",
            "start": 2839.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "regularizar esa",
            "start": 2844.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "zona ya muy poblada del Paraje de San",
            "start": 2847.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Juan pues quer\u00edan",
            "start": 2849.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cobrar y se cometen muchos fraudes",
            "start": 2855.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 2860.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "autoridad o el que tiene que pagar o el",
            "start": 2862.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que tiene que ordenar que se",
            "start": 2867.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pague se puede amparar en que se lo",
            "start": 2869.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n exigiendo la las autoridades",
            "start": 2874.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "judiciales porque si no lo",
            "start": 2877.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "destituyen hay un",
            "start": 2882.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desacato Entonces qu\u00e9",
            "start": 2886.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sucede que llegan con un soborno a la",
            "start": 2889.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridad Entonces le entregan",
            "start": 2897.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dinero Esa autoridad",
            "start": 2901.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corrupta no",
            "start": 2905.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2909.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener ning\u00fan problema",
            "start": 2911.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "legal porque se lo est\u00e1n",
            "start": 2914.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ordenando los",
            "start": 2917.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados en ese",
            "start": 2921.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caso la suprema",
            "start": 2926.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "corte porque La amenaza era que me iban",
            "start": 2928.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a destituir y dije no",
            "start": 2933.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no y les ganamos como ganamos otras",
            "start": 2941.24,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pero era muy com\u00fan",
            "start": 2947.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eso y ten\u00eda que ver con notarios",
            "start": 2951.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "posteriormente eso se fue",
            "start": 2956.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh resolviendo",
            "start": 2959.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2965.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay estos casos y hay que",
            "start": 2969.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "seguirlos denunciando y hay que seguir",
            "start": 2973.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n presidente se",
            "start": 2976.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puede crear un consejo ciudadano para",
            "start": 2979.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "regular a los",
            "start": 2980.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "notarios Ellos tienen sus",
            "start": 2982.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asociaciones Yo creo que",
            "start": 2985.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2987.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este un grupo de",
            "start": 2989.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos como tu caso",
            "start": 2993.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "presenta un escrito a estas asociaciones",
            "start": 2997.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hay adem\u00e1s una asociaci\u00f3n",
            "start": 3001.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 3005.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "notar\u00edas",
            "start": 3012.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "expresando esta",
            "start": 3015.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denuncia y pidi\u00e9ndoles que ellos ayuden",
            "start": 3017.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "deben de tener",
            "start": 3021.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 3023.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hasta una comisi\u00f3n de",
            "start": 3025.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vigilancia pero",
            "start": 3031.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que informen m\u00e1s de lo que est\u00e1n",
            "start": 3033.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "haciendo sobre esto",
            "start": 3036.839,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "no Y si",
            "start": 3042.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3044.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este notarios",
            "start": 3046.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3049.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "quienes todav\u00eda pero ya",
            "start": 3052.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menos trabaj en el",
            "start": 3055.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gobierno Yo creo que la",
            "start": 3059.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mitad de los",
            "start": 3061.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "notarios",
            "start": 3065.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este recibieron las",
            "start": 3067.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "notar\u00edas despu\u00e9s de ocupar un cargo En",
            "start": 3070.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "el gobierno de eso se tiene",
            "start": 3075.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3080.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eliminar los que eran procuradores son",
            "start": 3082.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "notados",
            "start": 3085.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretarios de",
            "start": 3088.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gobierno notarios hagan la investigaci\u00f3n",
            "start": 3089.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ustedes es",
            "start": 3096.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "interesante los que estaban de jueces",
            "start": 3099.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "notarios los de los colegios de abogados",
            "start": 3107.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "notarios",
            "start": 3111.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pues tienen derecho la",
            "start": 3120.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 3125.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mayor porque todo",
            "start": 3129.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es cuestionable",
            "start": 3132.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero terminaba Un",
            "start": 3135.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3140.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Estatal y ya al final",
            "start": 3142.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 3147.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "notar\u00edas a los",
            "start": 3150.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que estaban trabajando en el",
            "start": 3153.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobierno en asuntos",
            "start": 3157.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 3164.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay gobiernos estatales que entregaban",
            "start": 3166.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta 20",
            "start": 3170.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "30 notar\u00edas al final",
            "start": 3172.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3184.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "seguirlo este",
            "start": 3186.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "denunciando Okay Eh presidente en mi",
            "start": 3190.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "segundo tema no le he podido agradecer",
            "start": 3194.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente de que usted fuera al",
            "start": 3196.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "municipio donde soy originario en Rio",
            "start": 3199.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Blanco Veracruz lo pude ver ese d\u00eda",
            "start": 3201.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "abordarlo en su camioneta y agradecerle",
            "start": 3203.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este en privado decirle que muchas",
            "start": 3205.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "gracias Pero tambi\u00e9n hoy le Quiero",
            "start": 3207.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agradecer a nombre de de todos mis",
            "start": 3209.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "paisanos porque me me pidieron que que",
            "start": 3212.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le agradeci pero tambi\u00e9n con una",
            "start": 3214.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de ellos usted sabe presidente",
            "start": 3216.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que cuando un municipio pierde la",
            "start": 3218.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cultura pierde el deporte Pues empieza a",
            "start": 3220.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caer en vicios no e Lamentablemente el",
            "start": 3223.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente municipal de all\u00e1 de de de",
            "start": 3226.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rioblanco pues ya quit\u00f3 las canchas de",
            "start": 3228.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "basketbol quit\u00f3 las canchas de f\u00fatbol eh",
            "start": 3231.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el anterior presidente municipal eh",
            "start": 3234.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Miguel Mart\u00ednez privatiz\u00f3 una cancha Y",
            "start": 3236.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ahora te cobran 10 pesos por entrar a",
            "start": 3238.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol lo digo porque yo jugu\u00e9",
            "start": 3240.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol ah\u00ed en el en el en el municipio",
            "start": 3242.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "jugu\u00e9 b\u00e9isbol tambi\u00e9n este Y",
            "start": 3245.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lamentablemente Pues hoy no hay ning\u00fan",
            "start": 3247.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lugar para poder practicar el deporte eh",
            "start": 3250.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los habitantes de Rio blanco me pidieron",
            "start": 3252.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que le que le dijera a usted si la",
            "start": 3255.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de Rio blanco donde usted estuvo",
            "start": 3257.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "usted pudo ver c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 3259.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "instalaciones se podr\u00eda platicar con el",
            "start": 3260.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de los huelguistas Para volver en",
            "start": 3263.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "primera museo porque usted ah\u00ed en el",
            "start": 3266.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipio dijo que iba a ser un museo",
            "start": 3269.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para Felipe Carrillo Puerto y dicen",
            "start": 3271.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 all\u00e1 y aqu\u00ed no no Entonces se",
            "start": 3273.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "puede hacer museo la f\u00e1brica de Rio",
            "start": 3275.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "blanco y las instalaciones donde fue el",
            "start": 3277.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "evento volver las canchas de f\u00fabol y de",
            "start": 3280.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "basketbol porque repito un municipio",
            "start": 3283.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cuando no tiene cultura y no tiene",
            "start": 3285.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deporte tiende a caer en la delincuencia",
            "start": 3286.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente Bueno hay que ver",
            "start": 3289.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9n tiene la propiedad",
            "start": 3292.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3298.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica ten\u00eda tengo entendido que es una",
            "start": 3302.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sociedad hay que ver si se puede llegar",
            "start": 3307.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a un acuerdo con ellos porque s\u00ed es un",
            "start": 3310.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 3314.04,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico platiquen con",
            "start": 3319.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y",
            "start": 3322.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vemos estamos ahora por",
            "start": 3329.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3332.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creando un museo",
            "start": 3338.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "un sitio",
            "start": 3341.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 3343.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para recordar lo de la",
            "start": 3347.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "probaci\u00f3n de las leyes de reforma en",
            "start": 3350.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Veracruz que no hab\u00eda nada",
            "start": 3353.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sobre eh la",
            "start": 3357.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n de las leyes de",
            "start": 3360.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3363.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 3366.24,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eso antes de que concluya mi gobierno la",
            "start": 3371.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "casa donde vivi\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez en",
            "start": 3376.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Veracruz este y donde se expidieron las",
            "start": 3380.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "leyes de de reforma van a quedar como",
            "start": 3384.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "museo para recordar este hecho hist\u00f3rico",
            "start": 3388.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "en el puerto de Veracruz",
            "start": 3393.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "en quintan r en vigilia de",
            "start": 3397.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Chico se est\u00e1",
            "start": 3402.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "haciendo un",
            "start": 3404.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "camino desde Carrillo Puerto hasta donde",
            "start": 3407.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estaba el puerto que se llamaba vig\u00eda",
            "start": 3410.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "chico",
            "start": 3414.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estaba totalmente",
            "start": 3416.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "abandonado hab\u00eda hasta un tren en el",
            "start": 3419.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Porfiriato entonces",
            "start": 3423.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se llevaron a los dirigentes de la",
            "start": 3426.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "huelga de Rio blanco y a todos los",
            "start": 3430.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "opositores al porfiriato era una",
            "start": 3434.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel era la",
            "start": 3436.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Siberia del",
            "start": 3439.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Tr\u00f3pico y estamos haciendo un museo",
            "start": 3442.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo una",
            "start": 3446.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para que sea un homenaje a",
            "start": 3449.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "todos los dirigentes de Rio blanco y de",
            "start": 3453.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "otras huelgas y de otros movimientos",
            "start": 3457.2,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "sociales que fueron llevados ah\u00ed presos",
            "start": 3461.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "f\u00edjense las vueltas que da la",
            "start": 3468.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "vida eso que era una c\u00e1rcel de",
            "start": 3471.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda vivir por",
            "start": 3477.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso los llevaban",
            "start": 3481.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por las",
            "start": 3484.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedades tropicales",
            "start": 3486.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3490.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este no se resist\u00edan y la gente se se",
            "start": 3492.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mor\u00eda cuando la represi\u00f3n porfirista",
            "start": 3500.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3507.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "es la zona tur\u00edstica m\u00e1s",
            "start": 3509.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico y una de las m\u00e1s",
            "start": 3513.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds pero no podemos",
            "start": 3516.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "olvidar porque sucedi\u00f3",
            "start": 3518.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed entonces se est\u00e1 haciendo este",
            "start": 3522.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "museo hay que",
            "start": 3527.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ver lo que est\u00e1s planteando ah\u00ed",
            "start": 3529.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 3533.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3536.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estuvimos ah\u00ed habl\u00e9 de las",
            "start": 3538.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensiones s\u00ed o no Exacto pres porque",
            "start": 3541.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo",
            "start": 3545.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que era una cuesti\u00f3n",
            "start": 3546.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "electoral Lamentablemente",
            "start": 3552.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues han",
            "start": 3554.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "querido distorsionar no algo que es En",
            "start": 3557.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "beneficio de los",
            "start": 3562.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajadores porque lo que queremos es",
            "start": 3564.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resarcir reparar el da\u00f1o que causaron",
            "start": 3567.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3571.0,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 3574.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3576.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "este afectar a los trabajadores al",
            "start": 3577.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contrario para beneficio de los",
            "start": 3581.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajadores si el fondo fuese",
            "start": 3584.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3588.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para construir una",
            "start": 3590.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "obra a lo mejor",
            "start": 3593.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decir no estamos de",
            "start": 3597.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acuerdo pero el fondo de pensiones para",
            "start": 3599.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3602.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienestar es para los trabajadores es",
            "start": 3603.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para que el que se jubile reciba",
            "start": 3607.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces es",
            "start": 3613.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 3617.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3619.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absurdo Y la verdad",
            "start": 3624.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mentiroso",
            "start": 3631.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero de manera eh c\u00ednica",
            "start": 3634.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3641.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 3643.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "colectiva estaba yo viendo con todo",
            "start": 3644.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "respeto no es nada personal pero en qu\u00e9",
            "start": 3648.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "andan estaba y viendo a Joaqu\u00edn",
            "start": 3651.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo pones nada m\u00e1s",
            "start": 3656.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "vean lo que",
            "start": 3661.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dice pero no solo \u00e9l",
            "start": 3666.44,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "todos lo que le faltaba de expropiar al",
            "start": 3670.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno las",
            "start": 3680.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pensiones que 45 millones de de",
            "start": 3682.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "trabajadores tienen en las",
            "start": 3686.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Afores eso es",
            "start": 3690.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3695.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mentira Cu\u00e1l es",
            "start": 3697.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propiaci\u00f3n de las",
            "start": 3701.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aas pero as\u00ed",
            "start": 3705.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todos por qu\u00e9 mienten",
            "start": 3710.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y no es una",
            "start": 3717.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n bueno",
            "start": 3721.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 3724.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 3728.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 3732.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "segundo porque hay mucho calor en esta",
            "start": 3734.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "temporada por el asuntito ese",
            "start": 3742.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que ustedes ya saben o",
            "start": 3746.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "imaginan est\u00e1 subiendo mucho la",
            "start": 3751.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "temperatura pero lo",
            "start": 3754.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 3760.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3763.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lo que no entregaban a los",
            "start": 3767.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores que no reclamaban los",
            "start": 3773.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajad",
            "start": 3775.4,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3780.079,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "quedaban las",
            "start": 3781.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Afores con ese",
            "start": 3783.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "dinero entonces por ley ese dinero lo",
            "start": 3791.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 3796.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entregar al seguro",
            "start": 3797.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "social pues como",
            "start": 3802.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3807.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3809.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy acaudalados tienen mucho poder",
            "start": 3812.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico los que manejan las",
            "start": 3819.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Afores tienen muy buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 3826.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3834.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 3836.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "apoyan en los medios para echar a",
            "start": 3839.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "andar esta campa\u00f1a de",
            "start": 3843.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 3847.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque van a tener que",
            "start": 3849.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entregar lo que ellos",
            "start": 3853.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administran",
            "start": 3873.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3876.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que tenga un",
            "start": 3878.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que beneficie a los",
            "start": 3883.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3886.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed en r\u00ed blanco habl\u00e9 de",
            "start": 3889.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esto para que el trabajador pues no",
            "start": 3894.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "reciba el 50% cuando mucho cuando se",
            "start": 3898.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "jubila porque eso fue la ley Cedillo Esa",
            "start": 3903.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue la ley",
            "start": 3906.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sino que pueda recibir hasta el",
            "start": 3908.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "100% para eso se necesita un fondo",
            "start": 3912.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compensatorio que va a manejar el banco",
            "start": 3917.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y una de las fuentes de",
            "start": 3919.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "financiamiento para ese fondo",
            "start": 3922.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es ese dinero pero no el de los",
            "start": 3925.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "trabajadores no el de las cuentas que",
            "start": 3930.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen los",
            "start": 3933.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trabajadores sino el dinero que",
            "start": 3935.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "manejan ilegalmente",
            "start": 3941.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3945.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Afores Entonces eso es lo",
            "start": 3949.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 3953.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sient Joaqu\u00edn este",
            "start": 3957.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 3963.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 3964.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera nosotros no",
            "start": 3969.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3972.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "rateros",
            "start": 3977.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tenemos defectos como todos los seres",
            "start": 3980.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "humanos pero no somos",
            "start": 3983.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "corruptos y c\u00f3mo vamos a despojar a los",
            "start": 3987.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trabajadores si estamos",
            "start": 3991.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por el apoyo de los trabajadores y",
            "start": 3994.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3997.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para",
            "start": 3998.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "servir al pueblo y sobre todo a los m\u00e1s",
            "start": 4001.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "necesitados a los",
            "start": 4006.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores a los",
            "start": 4008.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pobres esto es siro",
            "start": 4012.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero es no no es que est\u00e9n",
            "start": 4018.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "defendiendo todos",
            "start": 4024.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este a los due\u00f1os de los",
            "start": 4026.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Afores as\u00ed se enojaron",
            "start": 4031.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando se redujo por",
            "start": 4034.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ley lo que",
            "start": 4038.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cobraban por",
            "start": 4041.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "administrar los fondos de pensiones las",
            "start": 4043.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "comisiones no",
            "start": 4048.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "quer\u00edan pero se aplic\u00f3 la ley y cu\u00e1nto",
            "start": 4052.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "han recibido adicional los trabajadores",
            "start": 4057.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por esa medida",
            "start": 4060.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "150000 millones de",
            "start": 4061.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pesos que si no aplicamos esa medida",
            "start": 4064.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esos 150000 millones se hubiesen quedado",
            "start": 4067.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en manos de",
            "start": 4071.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los que administran las Afores y no de",
            "start": 4075.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4079.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "trabajadores as\u00ed de",
            "start": 4080.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sencillo y no es nada",
            "start": 4083.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "personal y",
            "start": 4090.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no solo es una",
            "start": 4093.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 4096.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que defienden intereses econ\u00f3micos es",
            "start": 4098.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh el",
            "start": 4104.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "enojo",
            "start": 4110.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4111.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doctrina C\u00f3mo se llama el se\u00f1or ese que",
            "start": 4114.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dice que hay que mentir y mentir y",
            "start": 4117.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mentir la doctrina de la raki que es la",
            "start": 4119.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando ahora la doctrina",
            "start": 4122.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a raki este mentir mentir mentir mentir",
            "start": 4125.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mentir este",
            "start": 4130.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh Y el",
            "start": 4133.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 4137.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 4139.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pronosticados todav\u00eda como 50 d\u00edas",
            "start": 4141.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4145.159,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 4148.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este ya para finales de mayo empieza a",
            "start": 4150.08,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "refrescar este a principios de de",
            "start": 4155.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "junio este ya empieza este a refrescar",
            "start": 4159.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Ahorita va el",
            "start": 4164.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 4168.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4170.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ehi sobre las",
            "start": 4173.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Afores el programa que \u00e9l",
            "start": 4178.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es o sea es",
            "start": 4183.199,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la la doctrina la",
            "start": 4185.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "raki mentir mentir mentir y",
            "start": 4188.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pensar que esto lo us\u00f3",
            "start": 4192.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gbel el propagandista de",
            "start": 4198.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Hitler que",
            "start": 4203.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que una mentira que se repite",
            "start": 4205.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 4209.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en verdad Y que",
            "start": 4211.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4215.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sea en los tiempos",
            "start": 4216.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "actuales la doctrina a la raki",
            "start": 4220.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4226.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "paradoja y lo",
            "start": 4231.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cierto Es que no es",
            "start": 4234.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Hitler ni gevels",
            "start": 4240.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su jefe de",
            "start": 4245.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "propaganda se",
            "start": 4247.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usaba de tiempo atr\u00e1s pero se le",
            "start": 4250.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "atribuye",
            "start": 4254.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a gevels",
            "start": 4256.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 4258.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh todo lo convert\u00edan en",
            "start": 4263.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 4270.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo ya que estamos tocando este tema",
            "start": 4274.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4277.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n a todos los que participan",
            "start": 4280.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en procesos",
            "start": 4283.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electorales ya no funciona la",
            "start": 4286.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propaganda un",
            "start": 4291.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "consejo no se le puede negar a",
            "start": 4294.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nadie no funciona la",
            "start": 4299.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "propaganda lo que",
            "start": 4305.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 4307.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es tener",
            "start": 4309.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la gente",
            "start": 4312.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no menospreciar al",
            "start": 4316.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pueblo respetar al",
            "start": 4319.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo no estar pensando que se puede",
            "start": 4322.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "manipular al",
            "start": 4326.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblo hablarle al pueblo con la",
            "start": 4329.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "verdad con",
            "start": 4334.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "franqueza y",
            "start": 4338.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4340.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este quieren",
            "start": 4343.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo del pueblo P\u00f3nganse",
            "start": 4345.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 4350.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenis y ahora que hay calor una",
            "start": 4351.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "camiseta y un sombrero una",
            "start": 4355.719,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "gorra un morral y hagan sus volantitos",
            "start": 4360.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y vayan casa por",
            "start": 4365.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "casa 100 150 casas",
            "start": 4369.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "200 casas",
            "start": 4375.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diarias van a terminar",
            "start": 4377.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cansad\u00edsimo pero van a dormir muy bien y",
            "start": 4381.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente lo mismo y",
            "start": 4384.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4388.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes cu\u00e1ntas casas pueden visitar",
            "start": 4391.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "les van a recibir muy",
            "start": 4395.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bien aunque no est\u00e9n de acuerdo con lo",
            "start": 4397.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que ustedes representen la gente",
            "start": 4400.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4405.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "respetuosa muy",
            "start": 4409.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pocos no les van a querer recibir su",
            "start": 4412.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "volante muy pocos les van a insultar",
            "start": 4415.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero hay que pagar tambi\u00e9n y hay que",
            "start": 4420.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aprender a",
            "start": 4423.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pagar una peque\u00f1a cuota de",
            "start": 4424.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n cuando se",
            "start": 4428.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiene pues una misi\u00f3n",
            "start": 4432.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 luchando por una causa",
            "start": 4436.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 4441.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Entonces eso es mejor que lo otro no",
            "start": 4443.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 4447.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Miren la",
            "start": 4450.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "prueba ayer seg\u00fan lo que inform\u00f3 hoy",
            "start": 4454.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Elizabeth ya se",
            "start": 4459.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 amlo narco",
            "start": 4462.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Ya se",
            "start": 4465.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 Ser\u00eda bueno que este",
            "start": 4468.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hicieran una",
            "start": 4476.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n De cu\u00e1ntos",
            "start": 4478.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4482.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 4485.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4489.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "robots automatizados",
            "start": 4491.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la llamada Inteligencia",
            "start": 4495.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 4502.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones Cu\u00e1nto dinero hacer una",
            "start": 4505.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n no solo en las redes",
            "start": 4512.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele el",
            "start": 4516.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "art\u00edculo del periodista m\u00e1s famoso del",
            "start": 4519.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "mundo dos dos veces Premio Nobel del",
            "start": 4523.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "periodismo ya s\u00e9 que no existe pero es",
            "start": 4529.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que es mejor decirlo as\u00ed",
            "start": 4533.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Premio Nobel del",
            "start": 4537.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "periodismo que no ha dicho",
            "start": 4540.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4543.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh su revista o peri\u00f3dico famos\u00edsimo",
            "start": 4546.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo se llama su peri\u00f3dico prop",
            "start": 4550.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4554.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ayer no estaba la tendencia y",
            "start": 4557.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "otra vez la tendencia en segundo lugar",
            "start": 4559.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ya hoy Ah ya est\u00e1 otra vez Entonces",
            "start": 4562.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no terminan los Bot y el dinero",
            "start": 4564.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que que pero si hagan la",
            "start": 4567.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y luego el New York",
            "start": 4570.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Times con informaci\u00f3n de la",
            "start": 4574.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "DEA cu\u00e1nto",
            "start": 4580.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos enteramos de que los Bots est\u00e1n",
            "start": 4585.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al tres por",
            "start": 4588.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un en",
            "start": 4590.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Argentina en Holanda tambi\u00e9n est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 4593.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "baratos que en",
            "start": 4597.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4599.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4603.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4605.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hicieron Qu\u00e9",
            "start": 4607.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lograron nada",
            "start": 4609.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora van a",
            "start": 4617.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este a seguir con lo de la",
            "start": 4620.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "violencia ya termin\u00f3 lo del",
            "start": 4625.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agua eso es",
            "start": 4628.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la ciudad",
            "start": 4631.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero se convierte en Noticia",
            "start": 4633.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional y van con lo de la",
            "start": 4637.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "violencia porque esto de los",
            "start": 4641.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Afores",
            "start": 4646.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pues ya no les",
            "start": 4649.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dio y va",
            "start": 4656.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasando el tiempo presidente sobre el",
            "start": 4658.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tema de las Afores por",
            "start": 4661.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimo preguntarle lo que aqu\u00ed no dice",
            "start": 4663.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez doriga Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga lo que",
            "start": 4666.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no dice la raki lo que no dice Incluso",
            "start": 4669.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un ex Secretario del trabajo que se",
            "start": 4671.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "llama Javier a Javier Lozano Alarc\u00f3n",
            "start": 4673.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este es que la generaci\u00f3n de las Afores",
            "start": 4677.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "era la generaci\u00f3n le voy a decir c\u00f3mo lo",
            "start": 4680.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamaban despectivamente la generaci\u00f3n",
            "start": 4682.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los 3000 pesitos as\u00ed dec\u00edan a la ley",
            "start": 4684.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aore del 97 porque aqu\u00ed hay bastantes",
            "start": 4688.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros contempor\u00e1neos de de de",
            "start": 4692.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que son generaci\u00f3n Afore y que",
            "start": 4694.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eso no lo informan Eso s\u00ed es lamentable",
            "start": 4696.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e9n tratando de hacer esa",
            "start": 4699.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a meti\u00e9ndole miedo a la gente",
            "start": 4702.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Afore pero no les informan",
            "start": 4704.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que m\u00e1ximo su pensi\u00f3n iba a ser de 3000",
            "start": 4707.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pesos pero la pregunta puntual sobre el",
            "start": 4710.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tema de las Afores presidente usted",
            "start": 4713.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "invitar\u00eda al director de la amafore",
            "start": 4715.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invitar\u00eda a Zo\u00e9 Robledo para que",
            "start": 4718.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pudieran informar y poder parar ya a",
            "start": 4720.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4722.639,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4725.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pseudomicosis",
            "start": 4730.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n",
            "start": 4732.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este trabajando en esta iniciativa que",
            "start": 4737.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "venga el que maneja los Afores este que",
            "start": 4742.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "este nos informe de cu\u00e1nto cobraban las",
            "start": 4747.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Afores y que",
            "start": 4753.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informen Qui\u00e9nes administran las",
            "start": 4755.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Afores digo vamos",
            "start": 4760.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a s\u00ed a",
            "start": 4762.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4764.72,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4765.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ventile",
            "start": 4767.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este todo este",
            "start": 4769.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4772.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este el viernes o sea tienes manejan los",
            "start": 4774.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Afores Cu\u00e1nto ganan por la",
            "start": 4780.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n cu\u00e1nto ganaban antes qu\u00e9",
            "start": 4783.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fue lo que se",
            "start": 4786.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hizo este",
            "start": 4788.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "para que cob aran menos por la",
            "start": 4792.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Cu\u00e1nto ha sido realmente",
            "start": 4796.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el ahorro o cu\u00e1nto se proyecta tener de",
            "start": 4799.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahorro por estas medidas cu\u00e1nto",
            "start": 4802.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "aportaron de cuotas de manera voluntaria",
            "start": 4807.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4810.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "empresarios Cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que se",
            "start": 4811.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene hacia",
            "start": 4814.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "futuro todo todo todo para va a ayudar",
            "start": 4816.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mucho tien raz\u00f3n",
            "start": 4821.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 4824.8,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 4827.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ah vamos va uno y uno pero ahorita",
            "start": 4829.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 4833.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "va ella es primero",
            "start": 4836.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no no Pero porque",
            "start": 4840.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed Buenos d\u00edas Eh presidente shila",
            "start": 4843.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de Grupo hili El",
            "start": 4847.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 4849.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mexicali frontera de Tijuana presidente",
            "start": 4851.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ayer estall\u00f3 la huelga en la universidad",
            "start": 4853.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de Sonora eh por uno de los sindicatos",
            "start": 4855.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el steus y el staus emplaz\u00f3 a huelga",
            "start": 4857.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para el 30 para el 30 de abril ambos",
            "start": 4861.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sindicatos Eh pues siguen en desacuerdo",
            "start": 4864.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con lo que se les est\u00e1 ofreciendo de",
            "start": 4867.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aumento salarial y em prestaciones tiene",
            "start": 4868.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n presidente de lo que ocurri\u00f3",
            "start": 4871.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "en la universidad de Sonora pues va a",
            "start": 4873.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "afectar a unos 40,000 estudiantes y",
            "start": 4875.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle desde el Gobierno",
            "start": 4877.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Federal eh qu\u00e9 se hace para evitar estos",
            "start": 4879.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conflictos en las universidades ser\u00eda",
            "start": 4882.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues no no ten\u00eda yo informaci\u00f3n Qu\u00e9 bien",
            "start": 4885.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s",
            "start": 4888.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Este dando a conocer esto",
            "start": 4890.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh No lo tratamos hoy en",
            "start": 4894.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el en el gabinete de seguridad pero ya",
            "start": 4898.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo vamos a revisar ojal\u00e1 ah\u00ed se llegue a",
            "start": 4902.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un acuerdo siempre pues hay una",
            "start": 4905.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 4909.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh A veces se logra pr\u00f3rrogas para tener",
            "start": 4912.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo y llegar a un",
            "start": 4916.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acuerdo y los trabajadores tienen en",
            "start": 4919.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo momento el",
            "start": 4922.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 4924.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4928.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "declarar la huelga y Nosotros somos",
            "start": 4931.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "respetuosos de eso o sea es algo legal",
            "start": 4934.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4940.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parte de las conquistas de los",
            "start": 4941.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4943.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en sus luchas sobre todo en la",
            "start": 4946.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n entonces",
            "start": 4948.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh vamos a informarnos y ojal\u00e1 y se",
            "start": 4951.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 4956.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pronto desde el Gobierno Federal C\u00f3mo se",
            "start": 4958.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh digamos qu\u00e9 se hace para evitar este",
            "start": 4960.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tipo de conflictos presidente en las",
            "start": 4963.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4965.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues nosotros entregamos una",
            "start": 4967.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cantidad a los gobiernos estatales",
            "start": 4971.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 4975.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universidades y a las",
            "start": 4977.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "universidades Y es de acuerdo a un",
            "start": 4980.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "presupuesto que se tiene para",
            "start": 4984.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso vamos a",
            "start": 4989.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 4992.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "demandando este de aumento salarial de",
            "start": 4997.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "prestaciones hay que ver",
            "start": 5002.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy bien muy bien presidente en una",
            "start": 5005.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "segunda pregunta e preguntarle qu\u00e9",
            "start": 5007.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avances tiene de la obra del viaducto",
            "start": 5009.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elevado en playas que se construyen en",
            "start": 5011.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tijuana porque bueno inform\u00f3 el",
            "start": 5014.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente de colonos del",
            "start": 5017.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fraccionamiento almador que se hizo un",
            "start": 5018.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cambio eh se cambi\u00f3 un t\u00fanel por un",
            "start": 5020.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puente en uno de los tramos o sea en el",
            "start": 5023.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proyecto eh No s\u00e9 usted qu\u00e9 qu\u00e9 informes",
            "start": 5025.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenga sobre c\u00f3mo va este Esta obra ah\u00ed",
            "start": 5028.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en Tijuana bueno eh",
            "start": 5031.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hay buenas noticias",
            "start": 5034.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh primero que en Tijuana se est\u00e1",
            "start": 5037.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendo una planta de",
            "start": 5041.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tratamiento para aguas",
            "start": 5045.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "negras que se vert\u00edan de al mar y que",
            "start": 5048.0,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "contaminaban no solo Tijuana",
            "start": 5055.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sino Estados Unidos eh",
            "start": 5060.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 5065.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Diego eso ya",
            "start": 5066.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh se inici\u00f3 un trabajo para",
            "start": 5068.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "construir esa planta de tratamiento",
            "start": 5072.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ahora me voy a",
            "start": 5075.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "acordar a ver si nos este dan la",
            "start": 5078.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con Germ\u00e1n",
            "start": 5087.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez porque es buena",
            "start": 5090.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "noticia y ya empezamos a",
            "start": 5095.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trabajar Esto va a ayudar",
            "start": 5098.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mucho para evitar la",
            "start": 5102.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n en las playas de",
            "start": 5105.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Rosarito lo que tiene que ver con",
            "start": 5108.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Tijuana",
            "start": 5115.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que el general Manzano es el responsable",
            "start": 5116.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene",
            "start": 5122.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5124.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "obra que",
            "start": 5129.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a significar Es",
            "start": 5131.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5136.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este Comun\u00edcame con",
            "start": 5139.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l con el general",
            "start": 5142.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "manzan y ahora le",
            "start": 5145.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preguntamos en el caso del Viaducto",
            "start": 5149.56,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "elevado la buena noticia es que ya se",
            "start": 5154.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 liberar todo el derecho de",
            "start": 5159.679,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "v\u00eda que nos hab\u00eda costado bastante y",
            "start": 5163.199,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n haciendo algunos cambios al",
            "start": 5170.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proyecto pero eh Por las",
            "start": 5173.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del terreno pero la obra",
            "start": 5177.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 5182.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5185.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iniciada Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo con",
            "start": 5187.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5190.36,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "vecinos y en el caso",
            "start": 5193.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Tijuana",
            "start": 5196.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 5198.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5201.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 est\u00e1 por concluirse falta la",
            "start": 5203.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "parte de Estados Unidos la garita de",
            "start": 5207.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Otay o sea esas obras ya est\u00e1n Bueno yo",
            "start": 5210.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ya estoy hablando de horas y no puedo",
            "start": 5215.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hacerlo pero porque me est\u00e1s preguntando",
            "start": 5219.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no pero o si quieres este te pasan la",
            "start": 5223.44,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n S\u00ed pero s\u00ed va avanzando y El",
            "start": 5229.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "compromiso es terminar las obras",
            "start": 5235.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh la que nos va a costar m\u00e1s trabajo en",
            "start": 5240.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la terminaci\u00f3n es obra del viaducto",
            "start": 5244.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 5248.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Eh como 10",
            "start": 5250.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "km es una",
            "start": 5253.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10,000 millones esa",
            "start": 5255.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obra s\u00ed se va a terminar antes que usted",
            "start": 5259.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "salga eso es lo que estamos Este",
            "start": 5261.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "procurando se nos demor\u00f3 por esto por el",
            "start": 5264.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 5267.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "via si no est\u00e1 este",
            "start": 5270.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lo dejamos y",
            "start": 5275.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "shila tiene luego la informaci\u00f3n Gracias",
            "start": 5278.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente ya por \u00faltimo preguntarle",
            "start": 5281.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su postura despu\u00e9s de que",
            "start": 5283.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en esta cumbre de la celac del",
            "start": 5285.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anuncio que hizo el presidente de de",
            "start": 5288.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Venezuela Nicol\u00e1s Maduro de que va a",
            "start": 5290.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cerrar la embajada de Venezuela en",
            "start": 5292.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ecuador qu\u00e9 le pareci\u00f3 pues la Cumbre",
            "start": 5294.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo sinti\u00f3 a los pa\u00edses en relaci\u00f3n a",
            "start": 5297.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "lo ocurrido con la embajada todos todos",
            "start": 5300.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos ayudando",
            "start": 5306.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyando a",
            "start": 5309.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico respaldando a",
            "start": 5312.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5319.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchos no lo",
            "start": 5321.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vieron vamos a",
            "start": 5324.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "verlo del video para",
            "start": 5327.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que vean",
            "start": 5331.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se quiere a",
            "start": 5334.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo",
            "start": 5336.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vemos s\u00ed porque una cosa son las redes y",
            "start": 5338.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se piensa",
            "start": 5343.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5344.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este todos nos informamos por las redes",
            "start": 5347.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5351.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 5353.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Quienes no tienen esa posibilidad pero",
            "start": 5357.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "si escuchan la ma\u00f1anera",
            "start": 5360.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y Si la",
            "start": 5364.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ven en M\u00e9xico y en el",
            "start": 5367.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "extranjero Entonces por qu\u00e9 no la",
            "start": 5371.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pones es que dura una hora",
            "start": 5375.88,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "ponlo o sea este es que ya con eso Este",
            "start": 5380.32,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "porque ni modo que lo van a ver en",
            "start": 5387.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Azteca O sea no",
            "start": 5390.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5396.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos ahora te",
            "start": 5402.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contesto nada",
            "start": 5406.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quiero decir que la reuni\u00f3n la",
            "start": 5408.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 la presidenta de Honduras jomara",
            "start": 5413.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Castro y al t\u00e9rmino me notific\u00f3 que",
            "start": 5417.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n van a",
            "start": 5420.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "solidarizarse y van a este Llamar a",
            "start": 5426.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "sus este representantes",
            "start": 5432.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos nada m\u00e1s que no alcanz\u00f3 a",
            "start": 5436.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decirlo O sea que no es nada m\u00e1s el caso",
            "start": 5439.119,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5442.56,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5444.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Venezuela del gobierno de",
            "start": 5448.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5450.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "H es caso de Venezuela tambi\u00e9n Honduras",
            "start": 5452.08,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "y Les agradecemos mucho pero vamos a",
            "start": 5458.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "verlo todo porque si",
            "start": 5463.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no no le alcanza este a siro el tiempo",
            "start": 5467.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ni a",
            "start": 5470.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn",
            "start": 5472.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ni Azteca a otros",
            "start": 5475.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5479.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mande la cara reuni\u00f3n de no haya estado",
            "start": 5482.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a verlo",
            "start": 5486.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque se habla de todo",
            "start": 5489.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y nos ayuda",
            "start": 5492.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucho adelante vamos a dar por",
            "start": 5496.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "iniciada esta",
            "start": 5501.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5504.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "honorables jefes y jefas de",
            "start": 5505.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5510.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agradezco la pres encia de",
            "start": 5512.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 5517.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n",
            "start": 5519.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "extraordinaria por motivo de los graves",
            "start": 5523.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "acontecimientos acare cdos en Quito",
            "start": 5525.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ecuador el orden de la",
            "start": 5531.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "precedencia ser\u00e1 conforme a lo que est\u00e1",
            "start": 5534.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "establecido y voy a iniciar esta",
            "start": 5538.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n dando",
            "start": 5541.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lectura a un",
            "start": 5544.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunicado que se circul\u00f3 en la reuni\u00f3n",
            "start": 5547.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de cancilleres que no ha sido aprobado",
            "start": 5551.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero que puede servirnos de Marco para",
            "start": 5555.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n",
            "start": 5558.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh que podamos entonces",
            "start": 5560.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "deliberar proyecto de comunicado",
            "start": 5567.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "especial nosotros los estados miembros",
            "start": 5571.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la comunidad de Estados",
            "start": 5574.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 5576.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "celac reunidos en la Cumbre",
            "start": 5578.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "extraordinaria de jefes y jefas de",
            "start": 5580.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estado y gobierno de fecha 16 de abril",
            "start": 5583.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5587.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "2024 condenamos en\u00e9rgicamente la",
            "start": 5588.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "irrupci\u00f3n violenta de la fuerza de",
            "start": 5591.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "seguridad de Ecuador en las",
            "start": 5594.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instalaciones de la embajada de los",
            "start": 5596.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos en Quito",
            "start": 5597.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ocurrida el 5 de abril del",
            "start": 5601.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "2024 y el uso desmedido de la",
            "start": 5605.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5608.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "secuestrar el ex vicepresidente Jorge",
            "start": 5610.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "glas expresamos nuestro rechazo a este",
            "start": 5615.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tipo de actos inadmisibles desde todo",
            "start": 5618.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "punto de vista que vulneran la",
            "start": 5623.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "convivencia pac\u00edfica entre los estados y",
            "start": 5625.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "a su vez son una Clara manifestaci\u00f3n de",
            "start": 5629.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que violenta elementales derechos",
            "start": 5634.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "humanos reiteramos el respeto a la",
            "start": 5638.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n sobre asilo suscrita en",
            "start": 5641.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Caracas en",
            "start": 5644.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1954 y y dem\u00e1s instrumentos que hacen",
            "start": 5646.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte de nuestra tradici\u00f3n",
            "start": 5651.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "latinoamericana de",
            "start": 5653.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "asilo cualquier intento de vulnerar y",
            "start": 5655.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "desconocer ese legado constituye una",
            "start": 5660.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la soberan\u00eda de estado",
            "start": 5664.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aislante y sienta un precedente nefasto",
            "start": 5668.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para la aplicaci\u00f3n del marco jur\u00eddico",
            "start": 5672.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "internacional y se invita a la Rep\u00fablica",
            "start": 5676.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de de Ecuador a reconducir el",
            "start": 5679.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "procedimiento adecuado de las normas de",
            "start": 5683.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "asilo solicitado por el exvicepresidente",
            "start": 5686.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Jorge glas otorgando el salvoconducto ID",
            "start": 5689.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para los Estados Unidos Mexicanos de",
            "start": 5694.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta manera iniciar\u00eda la normalizaci\u00f3n",
            "start": 5697.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de las relaciones entre ambos",
            "start": 5700.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estados reiteramos nuestro compromiso de",
            "start": 5703.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "consolidar nuestra comunidad de Am\u00e9rica",
            "start": 5706.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe como una zona de paz",
            "start": 5709.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en la cual las diferencias entre las",
            "start": 5713.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "naciones se resuelvan pac\u00edficamente por",
            "start": 5717.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del di\u00e1logo a fin de que esos",
            "start": 5720.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "actos irracionales y salvajes jam\u00e1s",
            "start": 5724.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vuelvan a repetirse en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 5729.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "latinoamericana y",
            "start": 5732.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1a la comunidad de Estados",
            "start": 5735.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1o celac",
            "start": 5738.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "expresa su",
            "start": 5741.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por el estado de salud",
            "start": 5742.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actual del exvicepresidente Jorge glas",
            "start": 5745.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consideramos oportuno la conformaci\u00f3n de",
            "start": 5749.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n especial de pa\u00edses miembros",
            "start": 5752.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para verificar si est\u00e1 recibiendo las",
            "start": 5756.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intervenciones adecuadas de",
            "start": 5759.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 5763.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica vamos a iniciar",
            "start": 5770.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh en este momento",
            "start": 5775.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh Por la solicitud que no ha hecho el",
            "start": 5779.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 5785.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para darle la palabra de la cual",
            "start": 5787.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 5791.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pedido que",
            "start": 5792.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh No participe el canciller o la",
            "start": 5795.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "canciller de Ecuador en el momento de su",
            "start": 5799.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 5803.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh estimado compa\u00f1ero Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5805.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 5808.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consultarte si el",
            "start": 5810.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "video lo quieres antes de iniciar tus",
            "start": 5812.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "palabras O lo quieres",
            "start": 5815.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Ser\u00eda bueno que se ponga el",
            "start": 5818.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "video porque ayuda a tener un",
            "start": 5821.719,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "contexto el antecedente de lo",
            "start": 5826.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ocurrido entonces pasemos el video en",
            "start": 5833.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 5837.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5847.25,
            "duration": 103.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5953.21,
            "duration": 15.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5971.62,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5981.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un contra la norma no puede",
            "start": 5983.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ser presidente Andr\u00e9s Manuel tiene la",
            "start": 5988.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 5992.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bueno yomar agradecerte por la",
            "start": 5994.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "convocatoria agradecer a todos los",
            "start": 5998.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "participantes a los presidentes",
            "start": 6002.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses de pueblos",
            "start": 6006.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hermanos nuestra postura ante",
            "start": 6009.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6014.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agravio esta flagrante violaci\u00f3n a",
            "start": 6016.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y al derecho",
            "start": 6020.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "internacional ya es",
            "start": 6024.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh conocida porque",
            "start": 6026.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "interpuso una",
            "start": 6031.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "denuncia en la Corte",
            "start": 6034.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Internacional de",
            "start": 6037.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 6040.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6042.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solicitar dos cosas en lo fundamental",
            "start": 6044.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6049.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se expulse de Naciones",
            "start": 6051.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Unidas a",
            "start": 6055.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ecuador en",
            "start": 6058.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 6060.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se pronuncien",
            "start": 6062.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6067.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Por la no",
            "start": 6069.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de este este",
            "start": 6072.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 6076.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vergonzoso y",
            "start": 6078.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "violatorio de",
            "start": 6080.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 6083.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacional eso es lo que estamos",
            "start": 6085.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "solicitando En primer",
            "start": 6088.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino una",
            "start": 6092.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n",
            "start": 6094.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de Ecuador de Naciones Unidas en tanto",
            "start": 6096.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6101.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6104.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6106.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "disculpa y un ofrecimiento de no",
            "start": 6108.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de",
            "start": 6112.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s volver a ser",
            "start": 6114.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 6117.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "canallada como la que nos tiene aqu\u00ed",
            "start": 6120.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "reunidos lo segundo que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 6124.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "importante es que se defina un",
            "start": 6129.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "procedimiento a partir de este",
            "start": 6132.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "caso para",
            "start": 6137.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6139.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si cualquier",
            "start": 6142.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6144.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "act\u00faa de la manera como lo hizo",
            "start": 6147.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Ecuador eh",
            "start": 6151.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6154.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tribunal de",
            "start": 6156.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 6161.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presente a la asamblea",
            "start": 6162.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "general de Naciones",
            "start": 6166.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidas su",
            "start": 6171.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de expulsi\u00f3n En",
            "start": 6173.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "definitiva de la",
            "start": 6177.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ONU y que los integrantes del Consejo de",
            "start": 6179.48,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Seguridad de la ONU no puedan",
            "start": 6185.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejercer",
            "start": 6190.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ya",
            "start": 6194.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "caduco derecho de",
            "start": 6197.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "veto que solo",
            "start": 6201.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se someta a consideraci\u00f3n de la asamblea",
            "start": 6204.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "general y se",
            "start": 6206.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vote para que los estados miembros de",
            "start": 6210.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6213.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 6214.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "resuelvan Sobre el asunto en",
            "start": 6216.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n si no",
            "start": 6219.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 6221.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto no vamos a poder",
            "start": 6226.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vivir en un",
            "start": 6231.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6234.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Regido por normas por",
            "start": 6236.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "leyes le dec\u00eda yo al presidente",
            "start": 6240.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Lula que ser\u00eda el mundo de los",
            "start": 6243.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "gorilas estar\u00edamos viviendo en el mundo",
            "start": 6248.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de los gorilas con todo respeto a los",
            "start": 6252.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gorilas eso es lo que nosotros estamos",
            "start": 6256.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "planteando desde luego",
            "start": 6260.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio el derecho de asilo",
            "start": 6264.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6267.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "saben lo que ha significado",
            "start": 6269.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente para M\u00e9xico el garantizar",
            "start": 6274.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y el asilo a perseguidos",
            "start": 6277.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos es algo",
            "start": 6282.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 6286.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que con",
            "start": 6288.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho orgullo",
            "start": 6290.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6294.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n reafirm\u00f3 el presidente L\u00e1zaro",
            "start": 6296.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas d\u00e1ndole protecci\u00f3n a",
            "start": 6300.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "jud\u00edos d\u00e1ndole",
            "start": 6305.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 6308.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a participantes luchadores en la Guerra",
            "start": 6310.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Civil",
            "start": 6314.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1ola d\u00e1ndole asilo a",
            "start": 6317.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "trosi cuando no quer\u00edan recibirlo en",
            "start": 6321.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6326.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "parte y",
            "start": 6328.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no solo fue el presidente C\u00e1rdenas todos",
            "start": 6330.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "los presidentes porst",
            "start": 6336.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revolucionario han",
            "start": 6339.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "cuidado el derecho de asilo es sagrado",
            "start": 6342.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6348.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros lo hizo el presidente lz",
            "start": 6350.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Mateos",
            "start": 6353.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando todos los pa\u00edses menos",
            "start": 6357.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico menos nuestro pa\u00eds y esto nos",
            "start": 6361.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "llena de orgullo se opusieron a la",
            "start": 6363.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n de",
            "start": 6367.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Cuba en la",
            "start": 6369.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 6372.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6373.9,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 6375.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tarde lo mismo cuando la",
            "start": 6377.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n cuando los golpes militares en",
            "start": 6381.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Sur en toda nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 6385.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda",
            "start": 6388.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed cuando el golpe en",
            "start": 6391.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "chile se dio asilo a nuestros hermanos",
            "start": 6396.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "chilenos que por cierto estuvieron",
            "start": 6401.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "refugiados en la embajada de M\u00e9xico y",
            "start": 6404.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pinochet no se",
            "start": 6408.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3",
            "start": 6410.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6411.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6413.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "invadir nuestra",
            "start": 6415.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "embajada ese temible",
            "start": 6417.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "dictador y lo mismo",
            "start": 6422.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh se hizo con perseguidos argentinos",
            "start": 6425.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "uruguayos",
            "start": 6431.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peruanos incluso",
            "start": 6432.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos y siempre",
            "start": 6436.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha",
            "start": 6438.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh dado protecci\u00f3n a los perseguidos del",
            "start": 6440.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6445.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 6447.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agradecemos la",
            "start": 6450.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 6452.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los pueblos y de los",
            "start": 6454.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "gobierno de Am\u00e9rica Latina del Caribe y",
            "start": 6458.599,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh queremos tambi\u00e9n",
            "start": 6463.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "proponerles",
            "start": 6468.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si lo",
            "start": 6471.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "consideran este viable",
            "start": 6473.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "factible que nos",
            "start": 6477.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en suscribiendo la denuncia en el",
            "start": 6482.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tribunal de",
            "start": 6486.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 6489.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "internacional agradecerles mucho por su",
            "start": 6492.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyo y",
            "start": 6496.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6498.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comentarles que nosotros vamos a",
            "start": 6500.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguir defendiendo la",
            "start": 6504.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independencia y la",
            "start": 6507.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds M\u00e9xico no es",
            "start": 6509.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "protectorado no es",
            "start": 6514.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 6517.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre y",
            "start": 6522.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "soberano Les mando un",
            "start": 6527.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "abrazo fraterno",
            "start": 6530.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a todas y a",
            "start": 6533.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "todos gracias presidente Andre Manuel de",
            "start": 6537.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Todos hemos escuchado",
            "start": 6542.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh su",
            "start": 6545.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y sabemos y estamos",
            "start": 6547.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "conscientes de lo que M\u00e9xico ha",
            "start": 6553.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "significado permanentemente no solamente",
            "start": 6555.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para nuestra Am\u00e9rica Latina el Caribe",
            "start": 6558.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sino que para del mundo cuando abre las",
            "start": 6562.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "puertas para el asilo cuando se",
            "start": 6564.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solicita",
            "start": 6567.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quiera eh",
            "start": 6569.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mencionar en el",
            "start": 6573.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "2009 cuando el",
            "start": 6576.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "golpe militar de estado que le dieron al",
            "start": 6578.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "presidente Manuel Celaya",
            "start": 6582.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Rosales una un crimen que se",
            "start": 6586.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 donde tuvimos el respaldo de",
            "start": 6590.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas",
            "start": 6594.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conden\u00e1ndolo el respaldo tambi\u00e9n",
            "start": 6596.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos",
            "start": 6600.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "En aquel",
            "start": 6603.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "momento Brasil abri\u00f3 las puertas de su",
            "start": 6605.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "embajada para que nosotros pudi\u00e9ramos",
            "start": 6608.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "resguardarnos a pesar de 4 meses",
            "start": 6611.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recibimos ataques",
            "start": 6615.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permanentes en la parte de afuera",
            "start": 6618.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 6621.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "nunca el gobierno de facto",
            "start": 6626.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intent\u00f3",
            "start": 6630.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ingresar a la",
            "start": 6632.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "embajada muchos de los pa\u00edses que nos",
            "start": 6634.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 6637.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hoy conocemos historias que",
            "start": 6639.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6642.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recibieron las puertas abiertas de",
            "start": 6644.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 6647.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "embajadas en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 6648.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se han vivido los momentos",
            "start": 6652.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos m\u00e1s dif\u00edciles que se han",
            "start": 6654.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vivido en sus pa\u00edses y quiero",
            "start": 6656.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comentarles el primer pa\u00eds que nos",
            "start": 6660.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 el asilo fue precisamente",
            "start": 6663.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en ese sentido Quiero agradecer",
            "start": 6667.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ablemente al pueblo",
            "start": 6671.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano por mantener permanentemente",
            "start": 6674.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las puertas",
            "start": 6677.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abiertas presidente",
            "start": 6679.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hemos tomado",
            "start": 6682.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6684.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6686.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propuestas y voy a ceder las",
            "start": 6688.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "palabras al presidente de",
            "start": 6692.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Colombia para que \u00e9l tambi\u00e9n tenga",
            "start": 6696.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en este momento Muchas",
            "start": 6700.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6703.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gracias presidenta muy amable aqu\u00ed veo",
            "start": 6706.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que de todas maneras la celac",
            "start": 6710.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n el el veto no se pueden",
            "start": 6713.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomar decisiones sino por",
            "start": 6716.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consenso tema que deber\u00eda",
            "start": 6718.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cambiar creo que el tema de ocurrido en",
            "start": 6721.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Quito expresa algo m\u00e1s",
            "start": 6725.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "profundo un malestar incluso global al",
            "start": 6728.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cual tenemos que prestarle much\u00edsima",
            "start": 6733.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque",
            "start": 6735.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "incluso la vida de nuestros pueblos est\u00e1",
            "start": 6737.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "all\u00ed en",
            "start": 6741.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n el mundo que estamos viviendo",
            "start": 6744.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en este momento no parece ser un mundo",
            "start": 6747.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Parece ser un mundo que da",
            "start": 6750.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasos cada vez m\u00e1s grandes agigantados",
            "start": 6753.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 6757.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "barbaria democracia o barbarie podr\u00eda",
            "start": 6759.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ser la Consigna del",
            "start": 6762.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "momento la barbarie tiene que ver y su",
            "start": 6764.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "expl\u00edcita negaci\u00f3n de la democracia en",
            "start": 6768.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n",
            "start": 6771.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con una serie de temas globales de",
            "start": 6773.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "negaciones que se est\u00e1 haciendo el poder",
            "start": 6776.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico mundial la geopol\u00edtica le dicen",
            "start": 6779.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que tiene que ver con la prevalencia",
            "start": 6782.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la vida en el planeta no voy a",
            "start": 6785.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "extenderme en ese tema pero creo que hay",
            "start": 6788.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los s\u00edntomas de una extinci\u00f3n en camino",
            "start": 6791.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que en lugar de tramitarse racionalmente",
            "start": 6795.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consensuadamente",
            "start": 6797.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seres humanos deber\u00edamos hacer",
            "start": 6802.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh estamos entrando m\u00e1s es en la cadena",
            "start": 6805.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la muerte de la Fuerza bruta de una",
            "start": 6809.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "especie de resistencia del capital a no",
            "start": 6814.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transformarse llev\u00e1ndose por delante la",
            "start": 6818.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vida misma",
            "start": 6820.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y se expresa en temas Como gasa por",
            "start": 6822.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ejemplo en el bombardeo a la embajada de",
            "start": 6826.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n a la destrucci\u00f3n",
            "start": 6829.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de lo que llam\u00e1bamos y cre\u00edamos que iban",
            "start": 6833.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a ser permanentes los valores",
            "start": 6836.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos un proyecto democr\u00e1tico",
            "start": 6839.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "global eso est\u00e1 en un inmenso",
            "start": 6842.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "peligro donde naci\u00f3 la palabra",
            "start": 6846.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "democracia donde se hicieron",
            "start": 6848.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "revoluciones para construir una",
            "start": 6850.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "democracia en Europa pues lo que",
            "start": 6854.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asciende es una especie de",
            "start": 6857.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fascismo una nueva mentalidad que no",
            "start": 6860.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la igualdad ni con la",
            "start": 6863.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad ni con la fraternidad sino",
            "start": 6866.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene que ver con detener como de lugar",
            "start": 6869.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los pueblos que desesperados vienen del",
            "start": 6873.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sur ese contexto es el que ahora penetra",
            "start": 6875.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 6881.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Latina nosotros todos casi todos los",
            "start": 6882.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed incluido Ecuador somos firmantes",
            "start": 6885.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del sistema interamericano de Derechos",
            "start": 6888.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Humanos de una construcci\u00f3n com\u00fan",
            "start": 6891.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "americana desde alasca hasta la",
            "start": 6895.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Patagonia que busca preservar derechos",
            "start": 6897.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 6902.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Incluso en la convenci\u00f3n Americana no se",
            "start": 6904.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lee a\u00fan derechos",
            "start": 6907.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avanzados de Nueva Generaci\u00f3n como le",
            "start": 6910.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llaman los juristas ni est\u00e1n los",
            "start": 6913.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "derechos de la mujer ni est\u00e1n los",
            "start": 6915.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "derechos de la naturaleza ni est\u00e1n los",
            "start": 6918.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "derechos colectivos a a principios de",
            "start": 6920.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los 70 quienes gobernaban Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6922.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "casi todos hombres casi todos",
            "start": 6925.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "liberales decidieron simplemente hacer",
            "start": 6928.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un tratado de esos derechos",
            "start": 6931.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "liberales que mi opini\u00f3n no se deben",
            "start": 6934.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "negar solo incluir en una agenda mayor",
            "start": 6938.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el sistema interamericano naci\u00f3 as\u00ed",
            "start": 6942.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso Tuvo una piedra angular en una",
            "start": 6944.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 un 9 de",
            "start": 6947.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abril de 194",
            "start": 6950.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precisamente cuando nuestro pa\u00eds entraba",
            "start": 6953.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en una de sus peores violencias que dej\u00f3",
            "start": 6955.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "300,000 muertos de 11 millones porque",
            "start": 6958.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los liberales y los conservadores no se",
            "start": 6961.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pod\u00edan entender porque los conservadores",
            "start": 6963.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estaban influenciados del fascismo",
            "start": 6966.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "europeo y los liberales no eran m\u00e1s sino",
            "start": 6968.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campesinos extendidos por todo el pa\u00eds",
            "start": 6972.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tratando de construir una Revoluci\u00f3n en",
            "start": 6974.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "marcha de acuerdo a su",
            "start": 6977.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mentalidad Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de",
            "start": 6979.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "firmado este tratado la convenci\u00f3n",
            "start": 6982.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "americana por en el a\u00f1o 70",
            "start": 6984.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "72 entr\u00f3 no hay sino que mirar el caso",
            "start": 6987.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Allende pero podr\u00eda ser simb\u00f3lico no el",
            "start": 6991.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "\u00fanico el asesinato de un",
            "start": 6995.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente en su propio Palacio en un",
            "start": 6998.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "golpe militar en una era de 30",
            "start": 7001.48,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en donde pulular las dictaduras",
            "start": 7006.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "militares y las insurrecciones armadas",
            "start": 7011.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Incluso en Ecuador",
            "start": 7014.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "penetr\u00f3 la idea de hacer una Revoluci\u00f3n",
            "start": 7017.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armada por sus propios",
            "start": 7020.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en Colombia tambi\u00e9n y en muchos",
            "start": 7022.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina casi toda",
            "start": 7024.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica etc\u00e9tera el sistema",
            "start": 7026.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interamericano pr\u00e1cticamente de facto",
            "start": 7029.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el proyecto",
            "start": 7032.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico eh se ensangrent\u00f3 en",
            "start": 7035.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "torturas desapariciones masacres exilios",
            "start": 7038.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y 30 a\u00f1os",
            "start": 7043.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s surgi\u00f3 una especie de primavera",
            "start": 7045.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "le llaman as\u00ed primavera en la que a\u00fan",
            "start": 7047.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7051.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh victorias electorales Se repiti\u00f3 lo",
            "start": 7053.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Allende en cierta forma se revivi\u00f3",
            "start": 7056.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Allende Por una",
            "start": 7058.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte las derechas latinoamericanas",
            "start": 7060.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aceptaron que no era con los quis y los",
            "start": 7064.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fusiles sino que era con los votos y de",
            "start": 7067.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "una manera u otra hemos convivido",
            "start": 7070.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "en el espacio",
            "start": 7072.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "latinoamericano eso se puede",
            "start": 7074.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "perder la barbarie puede penetrar en",
            "start": 7077.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro pedazo de continente nuestro",
            "start": 7080.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "espacio de",
            "start": 7082.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Planeta lo que ha sucedido con Ecuador",
            "start": 7084.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Es parte de eso",
            "start": 7086.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "barbarie no se puede denominar de otra",
            "start": 7090.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manera comparativamente no es igual a lo",
            "start": 7093.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 con la embajada de Ir\u00e1n o a",
            "start": 7096.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo con gaza o",
            "start": 7099.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera incluso a c\u00f3 el medio oriente",
            "start": 7104.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 7108.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precipitando a la guerra a la",
            "start": 7109.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n no es comparable Pero",
            "start": 7112.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo mismo la",
            "start": 7115.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "barbarie somos responsables de una",
            "start": 7118.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manera u otra de que en Am\u00e9rica Latina a",
            "start": 7121.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pesar de que en el planeta se",
            "start": 7123.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "profundicen las formas b\u00e1rbaras No lo",
            "start": 7126.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "haga Am\u00e9rica Latina y en eso expresiones",
            "start": 7129.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de derecha que muy pocos hay aqu\u00ed en",
            "start": 7133.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n y expresiones progresistas",
            "start": 7135.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "por no poner otra palabra tienen que",
            "start": 7138.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ponerse de",
            "start": 7142.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acuerdo c\u00f3mo convivimos al interior de",
            "start": 7143.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y en el Continente",
            "start": 7146.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando sabemos que en uno y en otro",
            "start": 7149.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lugar pues ganar\u00e1n unos y otros de",
            "start": 7151.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera alternada y ser\u00e1 S\u00ed una",
            "start": 7154.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diversidad latinoamericana en la",
            "start": 7156.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pero c\u00f3mo",
            "start": 7158.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Ecuador no est\u00e1 dando ejemplo de",
            "start": 7163.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "convivencia Ecuador est\u00e1 repitiendo un",
            "start": 7165.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mensaje que viene de los tiempos en",
            "start": 7168.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "donde solo la muerte era posible el",
            "start": 7171.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "exilio salvar la vida no el proyecto",
            "start": 7175.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n no habr\u00e1",
            "start": 7178.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 quienes lo digan porque un",
            "start": 7181.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente que tiene tan poco espacio en",
            "start": 7184.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "su periodo presidencial si es que es por",
            "start": 7188.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eso de desata o permite o deja una",
            "start": 7190.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "barbarie de esas se produzca",
            "start": 7195.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Ecuador y a Israel Pr\u00e1cticamente d\u00e1ndose",
            "start": 7199.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la mano en la Competencia por la",
            "start": 7204.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "barbaria eso no puede",
            "start": 7207.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ser yo les invito a profundizar el",
            "start": 7209.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sistema interamericano de Derechos",
            "start": 7212.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Humanos hablando del presidente maduro",
            "start": 7215.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "alguna vez lo invit\u00e9 a reingresar",
            "start": 7217.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Venezuela era parte de ese",
            "start": 7222.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sistema como un pacto entre las",
            "start": 7224.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerzas que llamamos de derechas y las",
            "start": 7228.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerzas que llamamos progresistas un",
            "start": 7231.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pacto de",
            "start": 7233.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "convivencia de no matarnos entre",
            "start": 7234.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros Porque si decidimos matarnos",
            "start": 7237.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entre nosotros son millones los muertos",
            "start": 7240.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por delante repetimos una historia que",
            "start": 7242.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina no merece",
            "start": 7246.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repetir y que no nos va a llevar a",
            "start": 7248.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan destino no a ninguna meta sino",
            "start": 7250.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aislarlos a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 7253.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh dentro de los las luchas de los",
            "start": 7255.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poderes mundiales a silenciar nuestra",
            "start": 7258.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "voz como pueblos en el planeta",
            "start": 7261.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y ingresar fortalecer ese sistema",
            "start": 7264.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "interamericano fundamental ahora Ecuador",
            "start": 7268.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ha violado la convenci\u00f3n",
            "start": 7272.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "americana All\u00ed est\u00e1 el derecho los",
            "start": 7275.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derechos liberales no los derechos de",
            "start": 7277.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n los ha",
            "start": 7280.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "violado el derecho de asilo el derecho",
            "start": 7283.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al debido proceso",
            "start": 7286.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y en esa medida Pues yo tendr\u00e9",
            "start": 7289.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1ar al gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 7293.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus decisiones hemos suspendido la",
            "start": 7295.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que con el expresidente lazo",
            "start": 7298.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos planificado que se llama el",
            "start": 7300.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gabinete binacional que estaba por",
            "start": 7304.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reunirse en la ciudad de ipiales en la",
            "start": 7307.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "frontera parec\u00eda que no quisi\u00e9ramos",
            "start": 7310.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "integrarnos porque ese era el sentido de",
            "start": 7313.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esa propuesta el pacto andino se",
            "start": 7315.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fragmenta Per\u00fa",
            "start": 7319.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ecuador Am\u00e9rica Latina ve presidentes ir",
            "start": 7321.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel de manera injusta al",
            "start": 7324.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "exilio a los golpes que ahora se cubren",
            "start": 7328.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de golpes parlamentarios pero son golpes",
            "start": 7331.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7333.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado menos mal todav\u00eda no hay un",
            "start": 7335.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "radicalismo hacia de nuevo la",
            "start": 7339.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insurgencia armada Las Guerras pero",
            "start": 7340.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "podr\u00eda abrirse ese camino y por ese",
            "start": 7343.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "camino no llegamos sino al",
            "start": 7345.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abispo As\u00ed que ojal\u00e1 las autoridades",
            "start": 7347.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ecuatorianas",
            "start": 7350.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "recapaciten recapacitar No es",
            "start": 7352.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simplemente decir nos equivocamos Un",
            "start": 7354.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno colombiano fue all\u00e1 a",
            "start": 7357.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bombardear a Ecuador una vez y mat\u00f3 un",
            "start": 7358.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poco de gente all\u00e1 en Ecuador eso",
            "start": 7362.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Colombia no debe repetirlo",
            "start": 7366.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s pero ning\u00fan pa\u00eds de am\u00e9 latina",
            "start": 7368.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "debe quebrar Esas reglas del derecho de",
            "start": 7372.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gentes y del buen vivir entre nosotros",
            "start": 7375.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mismos el se\u00f1or glas Deber\u00eda ser",
            "start": 7379.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reintegrado en su derecho al",
            "start": 7383.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asilo en mi opini\u00f3n personal y si el",
            "start": 7385.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico decide ir a la Corte",
            "start": 7390.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia y a las",
            "start": 7393.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas Los acompa\u00f1aremos",
            "start": 7395.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espero el gobierno ecuatoriano",
            "start": 7399.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pensar en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 7402.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "independientemente de la posici\u00f3n",
            "start": 7405.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7407.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica pensar que Am\u00e9rica Latina no",
            "start": 7409.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se merece otros 100 a\u00f1os de soledad",
            "start": 7411.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gracias muy",
            "start": 7415.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "amables Gracias presidente Petro tiene",
            "start": 7419.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la palabra el",
            "start": 7423.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ral Gonz\u00e1lez de San Vicente y Las",
            "start": 7425.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Granadinas",
            "start": 7429.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Muchas gracias queridos",
            "start": 7431.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "colegas este",
            "start": 7436.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asunto no quiero tomar mucho tiempo",
            "start": 7439.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primero que",
            "start": 7442.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo quisiera decirles cu\u00e1nto me",
            "start": 7444.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "agrada que Honduras como presidencia por",
            "start": 7448.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de celac ha llamado esta reuni\u00f3n nu r\u00f3n",
            "start": 7453.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "muy importante en un principio muy",
            "start": 7456.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "importante en relaci\u00f3n tambi una acci\u00f3n",
            "start": 7459.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante primero el gobierno de San",
            "start": 7466.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Vicente y Las",
            "start": 7469.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Granadinas se alinea de manera",
            "start": 7473.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inequ\u00edvoca deplora de manera inequ\u00edvoca",
            "start": 7477.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno",
            "start": 7479.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ecuatoriano todas las personas",
            "start": 7483.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pensando en derecho todos los gobiernos",
            "start": 7486.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pensando en derecho en el mundo",
            "start": 7489.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "saben que las acciones de Ecuador han",
            "start": 7492.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 7496.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ilegales subversivas de la ley",
            "start": 7498.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "internacional y la",
            "start": 7501.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de",
            "start": 7505.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y han violentado la ley en",
            "start": 7510.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la inviabilidad",
            "start": 7514.159,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de los los de los espacios diplom\u00e1ticos",
            "start": 7518.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "yores es necesario tomar acciones",
            "start": 7528.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "correctivas para que el",
            "start": 7532.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estatus sea el",
            "start": 7535.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "regreso del ex",
            "start": 7537.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vicepresidente a la Embajada",
            "start": 7540.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Mexicana San Vicente",
            "start": 7543.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "granadas",
            "start": 7546.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas pac\u00edficas tomadas por",
            "start": 7550.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para hacer valer sus",
            "start": 7557.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "derechos en cada foro incluyendo",
            "start": 7560.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este incluyendo el",
            "start": 7564.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "celac las Naciones Unidas la Corte",
            "start": 7566.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Internacional de la",
            "start": 7569.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 7571.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cualquier foro hemisf\u00e9rico o global no",
            "start": 7575.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "podemos permitir",
            "start": 7579.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esta ilegalidad que se que se lleve a",
            "start": 7582.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cabo estoy pidi\u00e9ndole a mis hermanos y",
            "start": 7585.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hermanas en",
            "start": 7588.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Ecuador de hacer lo correcto En este",
            "start": 7594.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acto incorrecto",
            "start": 7598.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 est\u00e1 como eso Si",
            "start": 7600.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "contin\u00faan a estar en este lado",
            "start": 7604.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n",
            "start": 7611.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "respuestas de gobiernos a lo largo del",
            "start": 7614.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mundo Quienes se Quienes se mantendr\u00e1n",
            "start": 7621.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "firmes en el principio del derecho",
            "start": 7626.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "internacional Eso es todo lo que quiero",
            "start": 7628.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "compartir sobre este tema el lenguaje",
            "start": 7630.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fuerte que ha sido utilizado",
            "start": 7633.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por por Colombia justamente antes",
            "start": 7637.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tomas el espacio ese lenguaje est\u00e1",
            "start": 7641.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "justificado Muchas",
            "start": 7645.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 7649.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ral por tu participaci\u00f3n y tiene la",
            "start": 7651.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "palabra el presidente de Brasil Luis",
            "start": 7655.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ignacio Lula da",
            "start": 7658.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Silva les agradezco por la necesaria",
            "start": 7664.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "convocatoria de esa reuni\u00f3n queridos",
            "start": 7668.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "amigos y jefes de",
            "start": 7670.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobierno mucho me entristece que menos",
            "start": 7672.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de 2s meses despu\u00e9s de",
            "start": 7675.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la Cumbre de kingstown estemos reunidos",
            "start": 7678.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para debatir la invasi\u00f3n de la embajada",
            "start": 7681.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds de la selac por fuerzas",
            "start": 7683.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "policiales armadas una medida as\u00ed no se",
            "start": 7685.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda producido nunca Ni en los peores",
            "start": 7688.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "momentos de desuni\u00f3n y discrepancia",
            "start": 7690.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "registrados en Am\u00e9rica Latina y en el",
            "start": 7693.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Caribe ni mismo en los peores tiempos de",
            "start": 7695.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7698.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dictadura lo que sucedi\u00f3",
            "start": 7699.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 5 Es simplemente inaceptable y no",
            "start": 7702.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afecta solo a M\u00e9xico tiene que ver con",
            "start": 7706.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7709.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros un pedido formal de disculpas",
            "start": 7711.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por parte de Ecuador es el primer paso",
            "start": 7714.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que tiene que ocurrir y me parece",
            "start": 7717.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n interesante la propuesta de",
            "start": 7718.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Bolivia de formar una comisi\u00f3n integrada",
            "start": 7720.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses de selac para acompa\u00f1ar el",
            "start": 7722.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7726.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ecuatoriano entendiendo mejor la",
            "start": 7727.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud del predente glas eso",
            "start": 7730.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nos dar\u00eda tiempo para avanzar en las",
            "start": 7733.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discusiones necesarias para el salvo",
            "start": 7736.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conducto la gravedad de la",
            "start": 7739.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n nos impone El Deber de",
            "start": 7743.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "expresar el rechazo inequ\u00edvoco de la",
            "start": 7745.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a lo ocurrido la inviolabilidad",
            "start": 7748.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de las misiones del personal diplom\u00e1tico",
            "start": 7751.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "conforme lo establecido en la convenci\u00f3n",
            "start": 7754.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de Viena de",
            "start": 7756.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1961 es uno de esos del derecho",
            "start": 7759.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "internacional que no admite excepciones",
            "start": 7762.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sea cual sea la justificaci\u00f3n Am\u00e9rica",
            "start": 7765.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Latina tiene una tradici\u00f3n humanitaria y",
            "start": 7767.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pionera en defensa del derecho de asilo",
            "start": 7771.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico hace 70 a\u00f1os firmamos la",
            "start": 7774.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Caracas sobre asilo",
            "start": 7777.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico la Corte Internacional de de",
            "start": 7780.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Justicia se ha ocupado del tema y ha",
            "start": 7783.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sido muy clara en el caso aa de la Torre",
            "start": 7786.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entre Colombia y Per\u00fa por lo tanto nada",
            "start": 7790.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "justifica la escena que se produjo en",
            "start": 7793.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Quito nuestro desaf\u00edo est\u00e1 en encontrar",
            "start": 7796.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "caminos para la reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 7799.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confianza mundial debemos mirar hacia",
            "start": 7801.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "delante y encontrar formas de lidiar con",
            "start": 7804.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eso no debemos esperar que se trate la",
            "start": 7808.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n del conflicto desde fuera",
            "start": 7810.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "debemos valorizar nuestros propios",
            "start": 7812.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medios e instancias eso es esencial para",
            "start": 7815.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que la celac siga siendo mecanismo de",
            "start": 7818.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y concertaci\u00f3n por",
            "start": 7821.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "excelencia en nuestra regi\u00f3n nuestra",
            "start": 7824.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fue a sido v\u00edctima ya del",
            "start": 7827.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colonialismo por ejemplo y no queremos",
            "start": 7831.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto para nuestros pueblos somos una",
            "start": 7833.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n plural y",
            "start": 7836.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Seguiremos atentos respetando opiniones",
            "start": 7839.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y con ese compromiso de solucionar con",
            "start": 7843.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y con la justicia y en ese",
            "start": 7845.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sentido veo como positivo",
            "start": 7848.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el recurso de M\u00e9xico y celac sigue debe",
            "start": 7851.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "seguir trabajando por restablecer el",
            "start": 7857.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y la normalizaci\u00f3n de las",
            "start": 7859.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "relaciones entre Ecuador y M\u00e9xico dos",
            "start": 7862.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importantes socios de Brasil para la",
            "start": 7865.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la integraci\u00f3n regional",
            "start": 7868.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y finalmente quiero hacer un llamado a",
            "start": 7870.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todos para que asumamos ese compromiso",
            "start": 7873.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de trabajar para que episodios como este",
            "start": 7876.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no vuelvan a ocurrir en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 7878.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por ISO siomara Muchas gracias por esta",
            "start": 7881.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y hasta nuestro pr\u00f3ximo",
            "start": 7884.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "encuentro gracias presidente eh por sus",
            "start": 7888.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "palabras y tiene la palabra el",
            "start": 7892.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente de Cuba Miguel D\u00edaz",
            "start": 7895.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "caner querida presidenta siomara Castro",
            "start": 7900.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1ores jefes de estado y",
            "start": 7904.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de gobierno y dem\u00e1s representantes de",
            "start": 7906.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las naciones de nuestra regi\u00f3n",
            "start": 7909.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en nombre de su pueblo y gobierno Cuba",
            "start": 7912.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradece y respalda esta Cumbre",
            "start": 7914.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extraordinaria de celac por la gravedad",
            "start": 7916.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del tema que nos convoca como leg\u00edtimo y",
            "start": 7919.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "\u00fanico mecanismo de di\u00e1logo y",
            "start": 7923.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n que agrupa los 33 pa\u00edses de",
            "start": 7925.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica y el Caribe tenemos la",
            "start": 7928.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "responsabilidad de examinar y",
            "start": 7932.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pronunciarnos sobre los graves",
            "start": 7934.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acontecimientos del pasado 5 de abril en",
            "start": 7936.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la embajada de M\u00e9xico en",
            "start": 7939.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Ecuador hace pocas semanas conmemorando",
            "start": 7942.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el d\u00e9cimo aniversario de la programa de",
            "start": 7945.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de",
            "start": 7947.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "paz record\u00e9 El Deber com\u00fan de ratificar",
            "start": 7949.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el compromiso de que nunca un pa\u00eds de",
            "start": 7953.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe usara la",
            "start": 7956.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "violencia contra un pa\u00eds hermano contra",
            "start": 7959.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ese deber y nuestros compromisos Se ha",
            "start": 7964.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "producido el pasado 5 de abril la",
            "start": 7967.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7969.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "irrupci\u00f3n de la polic\u00eda ecuatoriana en",
            "start": 7971.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el recinto diplom\u00e1tico de M\u00e9xico en",
            "start": 7974.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Quito un acto hostil e inaceptable que",
            "start": 7976.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "merece el m\u00e1s categ\u00f3rico rechazo reitero",
            "start": 7981.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la en\u00e9rgica condena de Cuba a esta",
            "start": 7985.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "flagrante violaci\u00f3n del derecho",
            "start": 7987.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "internacional incluida la convenci\u00f3n de",
            "start": 7990.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas y el",
            "start": 7992.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho al asilo las im\u00e1genes que hemos",
            "start": 7995.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "observado no dejan ninguna una duda al",
            "start": 7999.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecto se viol\u00f3 la soberan\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 8002.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se atent\u00f3 con la integridad f\u00edsica y la",
            "start": 8005.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dignidad del personal diplom\u00e1tico se",
            "start": 8008.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ignor\u00f3 el recurso del di\u00e1logo y la",
            "start": 8011.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 8013.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciento de las relaciones entre nuestras",
            "start": 8016.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "naciones se desconoci\u00f3 el compromiso que",
            "start": 8019.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "refrendamos todos en la proclama de paz",
            "start": 8022.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de desterrar para siempre el uso de la",
            "start": 8026.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fuerza lo ocurrido",
            "start": 8029.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no solo impacta muy negativamente en las",
            "start": 8031.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relaciones bilaterales entre M\u00e9xico y",
            "start": 8033.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ecuador afecta a todos los pa\u00edses de",
            "start": 8036.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y a la comunidad",
            "start": 8039.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "internacional en su conjunto la",
            "start": 8041.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n del derecho internacional y el",
            "start": 8044.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "menoscabo de los leg\u00edtimos derechos de",
            "start": 8047.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un estado es un agravio a todos",
            "start": 8049.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "instamos a restituir a vicepresidente",
            "start": 8054.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Jorge glas a su condici\u00f3n previa al",
            "start": 8056.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asilo en la embajada Mex",
            "start": 8059.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y a reencauzar su caso en",
            "start": 8061.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "correspondencia con el derecho",
            "start": 8063.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "internacional de nuestra actuaci\u00f3n ahora",
            "start": 8065.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "depender\u00e1 en buena medida que hechos",
            "start": 8068.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "repudiables como este no vuelvan a",
            "start": 8070.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ocurrir en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 8072.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aceptar o callar ante el inaceptable",
            "start": 8076.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comportamiento del gobierno del Ecuador",
            "start": 8080.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sentar\u00eda un presidente un precedente muy",
            "start": 8082.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "grave y peligroso la celac y los pa\u00edses",
            "start": 8086.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en tenemos la obligaci\u00f3n de defender de",
            "start": 8091.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera firme y sin titubeos el derecho",
            "start": 8094.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "internacional dejando absolutamente",
            "start": 8098.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Claro que la violaci\u00f3n de sus principios",
            "start": 8100.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no se justifica bajo ninguna",
            "start": 8103.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "circunstancia respetar el derecho",
            "start": 8106.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "internacional es indispensable para",
            "start": 8109.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "garantizar la convivencia pac\u00edfica es",
            "start": 8112.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n premisa necesaria para sostener",
            "start": 8115.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la unidad en nuestra diversidad es",
            "start": 8118.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "requisito imprescindible para avanzar",
            "start": 8121.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacia la ya impostergable",
            "start": 8124.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n excelencias Amigas y amigos",
            "start": 8128.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos de latinoam\u00e9rica y",
            "start": 8131.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el Caribe como expres\u00e9 A pocas horas de",
            "start": 8133.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la salto a la Embajada Mexicana en",
            "start": 8136.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Ecuador extiendo toda la solidaridad al",
            "start": 8138.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hermano pueblo mexicano al querido",
            "start": 8142.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 8145.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la secretaria Alicia b\u00e1rcena y al",
            "start": 8148.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8150.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mico desde Cuba donde se les admire y",
            "start": 8152.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiere por su ejemplar hist\u00f3rico respeto",
            "start": 8155.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al derecho ajeno su solidaridad y su",
            "start": 8158.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compromiso con la integraci\u00f3n reafirmo",
            "start": 8161.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que cuente M\u00e9xico con nuestro firme",
            "start": 8163.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "apoyo en las acciones que emprendan ante",
            "start": 8166.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este inaceptable quebrantamiento del",
            "start": 8169.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "derecho internacional Muchas",
            "start": 8171.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 8175.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente pal el presidente de",
            "start": 8179.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Venezuela Nicol\u00e1s Maduro Buenos d\u00edas",
            "start": 8182.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 8188.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Honduras siomara Castro mi saludo al",
            "start": 8191.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 8194.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Honduras que conocemos y queremos",
            "start": 8196.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8201.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Igualmente",
            "start": 8204.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "saludo a los presidentes y",
            "start": 8205.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "delegaciones presentes en esta Cumbre",
            "start": 8209.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "extraordinaria de la comunidad de",
            "start": 8212.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estados latinoamericanos y",
            "start": 8214.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1os este es nuestro",
            "start": 8217.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "espacio para ventilar de manera",
            "start": 8220.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dialogante y",
            "start": 8224.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica las diferencias graves",
            "start": 8226.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "moderadas de diverso \u00edndole que podamos",
            "start": 8230.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tener y que aparecen en el",
            "start": 8234.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "escenario a trav\u00e9s del di\u00e1logo un",
            "start": 8238.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejemplo que se haya convocado en tiempo",
            "start": 8241.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "real que se haya respondido a esta",
            "start": 8245.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tan grave de la manera que se",
            "start": 8248.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ha respondido en tiempo real es un",
            "start": 8251.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejemplo que la celat da pasos a su",
            "start": 8253.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fortalecimiento interno",
            "start": 8256.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "institucional y que es",
            "start": 8259.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "auspicioso el camino que estamos",
            "start": 8262.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "transitando as\u00ed que la felicito a usted",
            "start": 8264.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidenta siomara Castro que ejerce la",
            "start": 8267.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidencia de Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 8271.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Caribe a trav\u00e9s de la selap a la troica",
            "start": 8273.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de Colombia San Vicente y Las Granadinas",
            "start": 8276.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 8280.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "respuesta tambi\u00e9n quiero expresarle al",
            "start": 8283.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador la solidaridad",
            "start": 8287.96,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "absoluta total del pueblo de",
            "start": 8293.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Venezuela esta cuna de Libertadores",
            "start": 8297.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estoy la cuna de Bol\u00edvar esta cuna de",
            "start": 8300.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Libertadores con el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8303.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no est\u00e1 sola tiene la voz de",
            "start": 8307.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica acompa\u00f1\u00e1ndola en una",
            "start": 8310.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "circunstancia que ustedes no",
            "start": 8314.719,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "buscaron sus palabras las palabras del",
            "start": 8318.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente Lula del presidente",
            "start": 8322.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Petro las palabras que hemos escuchado",
            "start": 8325.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "van aportando lo que es la sabidur\u00eda de",
            "start": 8331.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un continente que ha dado una lucha",
            "start": 8334.399,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tremenda en dos siglos por su",
            "start": 8336.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "independencia por el republicanismo",
            "start": 8342.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico por la",
            "start": 8345.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convivencia y que",
            "start": 8347.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "afortunadamente puede sentirse orgullosa",
            "start": 8350.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de ser un territorio de paz como lo",
            "start": 8353.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "somos y vamos a seguir",
            "start": 8355.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siendo No hay ninguna duda hoy por hoy",
            "start": 8358.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ninguna duda que la acci\u00f3n del",
            "start": 8362.399,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente Daniel",
            "start": 8366.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Novoa decidida por \u00e9l de asaltar el",
            "start": 8368.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "territorio de M\u00e9xico su",
            "start": 8373.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "embajada de golpear a paliar a su",
            "start": 8375.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 8379.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico ante la vista del mundo en",
            "start": 8380.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vivo y directo por las redes sociales de",
            "start": 8382.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capturar amarrar torturar al",
            "start": 8386.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glas",
            "start": 8389.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha sido un acto de barbaria hoy",
            "start": 8391.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "condenado en unanimidad por el mundo",
            "start": 8394.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entero por el mundo",
            "start": 8397.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entero la condena ha sido un\u00e1nime total",
            "start": 8400.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "absoluta nadie hoy por",
            "start": 8405.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hoy nadie en este mundo sale a defender",
            "start": 8408.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este acto de",
            "start": 8412.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "barbarie y la comparaci\u00f3n que se ha",
            "start": 8413.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hecho con pin Se\u00f1ora canciller Gabriela",
            "start": 8416.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la toca usted",
            "start": 8422.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personalmente usted ha pensado que su",
            "start": 8425.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nombre va a quedar grabado y manchado",
            "start": 8427.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por el resto de su vida por esta acta de",
            "start": 8430.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "barbarie el presidente Daniel Novoa",
            "start": 8434.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 debi\u00f3 haber dado la cara",
            "start": 8437.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hoy frente a toda Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 8440.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Caribe debi\u00f3 haberse presentado \u00e9l y",
            "start": 8444.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asumir su responsabilidad frente a",
            "start": 8447.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ecuador frente a Am\u00e9rica Latina frente",
            "start": 8449.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "al Caribe frente al mundo y no ha dado",
            "start": 8452.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8455.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cara yo puedo decir desde Venezuela que",
            "start": 8456.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se ha escondido el presidente Daniel",
            "start": 8460.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nooa y el pueblo de Ecuador lo debe",
            "start": 8462.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saber por qu\u00e9 no ha dado la cara el",
            "start": 8464.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Daniel noboa no es",
            "start": 8467.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "responsable de sus actos la pone usted",
            "start": 8469.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "canciller a mancharse el resto de su",
            "start": 8473.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia a la canciller\u00eda ecuatoriana",
            "start": 8475.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que conocemos muy bien que sabemos que",
            "start": 8478.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es una canciller\u00eda llena de funcionarios",
            "start": 8480.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "formados en el respeto al derecho",
            "start": 8483.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n es una canciller\u00eda",
            "start": 8485.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "formada en la idea de Antonio Jos\u00e9 de",
            "start": 8488.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sucre libertador del Ecuador de Sim\u00f3n",
            "start": 8491.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar libertador del Ecuador han",
            "start": 8494.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manchado el legado de los",
            "start": 8497.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Libertadores que pasaron y llenaron de",
            "start": 8499.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "grandeza esas tierras junto al pueblo",
            "start": 8502.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "humilde del Ecuador junto a la gran",
            "start": 8504.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Manuela",
            "start": 8506.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sence la y valiosa quite\u00f1a libertadora",
            "start": 8508.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8512.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "libertador las declaraciones que ha dado",
            "start": 8513.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el presidente noboa",
            "start": 8516.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "recientemente son m\u00e1s que un acto de",
            "start": 8519.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n contra M\u00e9xico es un acto de",
            "start": 8524.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n contra el derecho",
            "start": 8527.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacional y es un desprecio absoluto",
            "start": 8529.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a todo el entramado",
            "start": 8533.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico presidente",
            "start": 8537.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Petro no solo de la convenci\u00f3n",
            "start": 8541.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Interamericana Porque habr\u00eda que",
            "start": 8545.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "recordar como record\u00f3 el presidente Lula",
            "start": 8547.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que un 28 de marzo de",
            "start": 8549.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "1954 en",
            "start": 8552.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Caracas se firm\u00f3 la convenci\u00f3n de asilo",
            "start": 8554.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que rige para todos nuestros",
            "start": 8558.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay que recordar que un 28 de marzo",
            "start": 8561.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8565.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "1954 la mayor\u00eda de nuestros pa\u00edses",
            "start": 8566.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "incluyendo Venezuela est est\u00e1bamos bajo",
            "start": 8568.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8571.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dictadura estaban nuestros abuelos bajo",
            "start": 8572.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una dictadura militar y fueron esas",
            "start": 8575.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dictaduras las que firmaron el derecho",
            "start": 8578.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de asilo por si no lo",
            "start": 8580.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sab\u00eda canciller\u00eda de Ecuador presidente",
            "start": 8582.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "noboa Y desde ese momento se ha",
            "start": 8586.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respetado de manera",
            "start": 8589.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "absoluta Por ejemplo yo podr\u00eda recordar",
            "start": 8592.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 mi canciller los vicecanciller",
            "start": 8595.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi esposa cilia acompa\u00f1ando",
            "start": 8597.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y record\u00e1bamos presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8601.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que hace 22 a\u00f1os al presidente Hugo",
            "start": 8604.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado al",
            "start": 8607.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un",
            "start": 8610.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "golpe de estado y un se\u00f1or que se nombr\u00f3",
            "start": 8611.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente de Venezuela se autonombr\u00f3",
            "start": 8615.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente llamado Pedro carmon estanga",
            "start": 8618.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo",
            "start": 8620.76,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "recuerdan y dijo Soy presidente de",
            "start": 8623.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Venezuela y le elimin\u00f3 el concepto",
            "start": 8626.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bolivariano a nuestra rep\u00fablica",
            "start": 8628.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "disolvi\u00f3 todos los poderes disolvi\u00f3 el",
            "start": 8631.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "parlamento disolvi\u00f3 las gobernaciones",
            "start": 8634.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "las alcald\u00edas el poder judicial el poder",
            "start": 8636.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "moral la fiscal\u00eda y \u00e9l se abog\u00f3 todos",
            "start": 8639.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los poderes del",
            "start": 8642.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una insurrecci\u00f3n popular militar el",
            "start": 8644.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "13 de",
            "start": 8649.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "abril lo puso en su lugar y coloc\u00f3 al",
            "start": 8650.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente leg\u00edtimo Hugo Ch\u00e1vez y",
            "start": 8654.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "restituy\u00f3 la democracia hace 22 a\u00f1os",
            "start": 8656.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuando estaban las investigaciones en",
            "start": 8660.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "curso este se\u00f1or Pedro carmon estanga se",
            "start": 8662.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 en la embajada de",
            "start": 8664.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Colombia acababa de dar un golpe de",
            "start": 8667.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estado p\u00fablico notorio",
            "start": 8669.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicacional hab\u00edan asesinado a",
            "start": 8671.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decenas de",
            "start": 8674.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas de acuerdo al presidente noboa",
            "start": 8676.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 debi\u00f3 haber hecho el presidente",
            "start": 8680.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez queda bajo sus conclusiones",
            "start": 8685.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "verdad Qu\u00e9 hizo el presidente Hugo",
            "start": 8689.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez al solicitar el asilo pol\u00edtico el",
            "start": 8691.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno entonces de and no no de \u00c1lvaro",
            "start": 8695.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Uribe V\u00e9lez creo que era le dio el asilo",
            "start": 8698.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el presidente Ch\u00e1vez le dio el",
            "start": 8701.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito y se fue para Colombia y",
            "start": 8703.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vive en Bogot\u00e1 bajo la figura del asilo",
            "start": 8706.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en Bogot\u00e1 la persona que dio un",
            "start": 8709.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "golpe de estado en Venezuela que asesin\u00f3",
            "start": 8711.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente disolvi\u00f3 los",
            "start": 8714.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "poderes para recordar solo algunos",
            "start": 8716.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "episodios recientes de esta historia de",
            "start": 8721.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta tremenda",
            "start": 8724.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pugna",
            "start": 8726.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre el fascismo la barbarie que le",
            "start": 8728.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hemos visto la cara a nosotros desde",
            "start": 8731.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "temprano desde el a\u00f1o 2002 hasta",
            "start": 8733.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas le hemos visto la cara",
            "start": 8735.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque una cosa es decir Ah\u00ed viene el",
            "start": 8739.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": " y otra cosa es verlo Nosotros le",
            "start": 8740.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hemos dicho Ah\u00ed viene el Ah\u00ed",
            "start": 8743.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "viene el fascismo y le hemos visto la",
            "start": 8745.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cara y ahora vemos el fascismo regado",
            "start": 8747.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como una pandemia Lamentablemente en",
            "start": 8750.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses del mundo por eso las",
            "start": 8753.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "declaraciones del presidente",
            "start": 8756.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "noboa diciendo que se siente",
            "start": 8758.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "orgulloso de haber asaltado la embajada",
            "start": 8761.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8764.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diciendo que \u00e9l no reconoce que",
            "start": 8766.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las embajadas son",
            "start": 8769.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "territorio del pa\u00eds y deben ser",
            "start": 8771.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "respetados como",
            "start": 8775.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tal es una amenaza directa a todos los",
            "start": 8777.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen embajada en",
            "start": 8781.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ecuador \u00e9l dice que recibi\u00f3 una",
            "start": 8786.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "orden para asaltar la embajada de M\u00e9xico",
            "start": 8789.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y que lo volver\u00eda a hacer lo acaba de",
            "start": 8794.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "declarar no s\u00e9 si ustedes lo han",
            "start": 8796.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "visto por",
            "start": 8799.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso frente a ese",
            "start": 8801.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 8804.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aberrante de prepotencia",
            "start": 8806.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del presidente Novoa anuncio presidente",
            "start": 8809.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 8813.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidenta siomara Castro compatriotas",
            "start": 8815.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "latinoamericanos caribe\u00f1os de la celat",
            "start": 8819.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que Venezuela he ordenado cerrar nuestra",
            "start": 8821.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "embajada en Ecuador cerrar el consulado",
            "start": 8826.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en Quito cerrar de inmediato el",
            "start": 8829.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consulado en Guayaquil y que regrese el",
            "start": 8831.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal diplom\u00e1tico a Venezuela de",
            "start": 8834.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inmediato tenemos un encargado de",
            "start": 8836.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "negocio el profesor Pedro sason desde",
            "start": 8839.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le doy la orden que prepare todo",
            "start": 8841.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cierre se regrese hasta que se restituya",
            "start": 8844.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 8847.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional de manera expresa en el",
            "start": 8848.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Ecuador creemos que la",
            "start": 8853.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "celap debe continuar como propone el",
            "start": 8856.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador la presidenta",
            "start": 8859.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ziomara el presidente Lula en un proceso",
            "start": 8861.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "de reflexi\u00f3n acci\u00f3n",
            "start": 8865.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voluntades Venezuela apoya plenamente la",
            "start": 8872.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "propuesta de M\u00e9xico para expulsar al",
            "start": 8876.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ecuador de la Organizaci\u00f3n de Naciones",
            "start": 8880.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidas hasta",
            "start": 8882.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se Disculpe ante la comunidad",
            "start": 8885.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacional y",
            "start": 8888.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "restituya la situaci\u00f3n a su estado legal",
            "start": 8890.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "original debe ser restituido el",
            "start": 8894.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glas a la embajada",
            "start": 8898.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico reconocerle el asilo pol\u00edtico",
            "start": 8901.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "darle el benepl\u00e1cito y viajar a",
            "start": 8905.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recuperar su salud f\u00edsica de las",
            "start": 8907.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "torturas en M\u00e9xico es la posici\u00f3n de",
            "start": 8909.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Venezuela acompa\u00f1amos la dignidad de",
            "start": 8913.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Qui\u00e9n dijo que esta lucha iba a",
            "start": 8916.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8919.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil Nosotros sabemos que esta lucha no",
            "start": 8920.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil y m\u00e1s bien duele la cara al",
            "start": 8922.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "monstruo a los",
            "start": 8925.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "demonios potencias extranjeras",
            "start": 8927.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "han respaldado todo este tipo de",
            "start": 8931.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eventos se han encadenado un conjunto de",
            "start": 8933.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eventos que buscan crear un caos",
            "start": 8936.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacional lo dec\u00eda yo ayer en el",
            "start": 8939.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programa con maduro m\u00e1s 21 de Marzo",
            "start": 8941.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ataques terroristas en Mosc\u00fa y ya",
            "start": 8946.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sabemos Cu\u00e1l fue la conducta de",
            "start": 8948.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "occidente ya sabemos Cu\u00e1l fue la",
            "start": 8951.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conducta del fascismo en el",
            "start": 8953.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mundo 25 de marzo pretendieron",
            "start": 8955.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contra mi vida dos pistoleros a 20 Met",
            "start": 8960.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de la tarima el mundo calla frente al",
            "start": 8962.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intento de asesinato al presidente de",
            "start": 8966.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Venezuela primero de",
            "start": 8969.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abril el gobierno de Tano lanza sus",
            "start": 8972.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aviones y misiles de alta precisi\u00f3n y",
            "start": 8976.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "destruye un consulado y mata Todo el",
            "start": 8978.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "personal del consulado en Damasco 5 de",
            "start": 8981.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "abril la barbarie en Quito la quito",
            "start": 8985.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hermosa la quito de Manuel saen la quito",
            "start": 8989.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Bol\u00edvar la quito de Antonio Jos\u00e9 de",
            "start": 8992.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucre cada qui que saque sus",
            "start": 8995.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conclusiones de c\u00f3mo se mueve la",
            "start": 8997.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica hoy por hoy y la necesidad",
            "start": 8999.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de que reafirmemos posturas de dignidad",
            "start": 9002.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "posturas apegados al derecho humanitario",
            "start": 9005.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de paz a la legalidad",
            "start": 9009.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n quiero que sepa de",
            "start": 9013.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manera Modesta y humilde compa\u00f1ero L\u00f3pez",
            "start": 9016.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Obrador Venezuela se",
            "start": 9019.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "suma plenamente le he dado instrucciones",
            "start": 9021.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al canciller Iv\u00e1n Hill que se sume",
            "start": 9024.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "plenamente Para apoyar a M\u00e9xico en su",
            "start": 9027.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "demanda ante la Corte Internacional de",
            "start": 9030.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Justicia Ah\u00ed tiene la Corte",
            "start": 9032.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia cuestionada",
            "start": 9033.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que ha quedado Desnuda ante el genocidio",
            "start": 9037.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de gaza desnuda han quedado los",
            "start": 9040.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "magistrados de la Corte Internacional de",
            "start": 9043.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Justicia ah\u00ed tiene una oportunidad de",
            "start": 9045.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reponer su moralidad y de restablecer la",
            "start": 9048.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "legalidad confiamos en M\u00e9xico en la",
            "start": 9052.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actitud hist\u00f3rica de M\u00e9xico en favor del",
            "start": 9055.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "derecho de paz y M\u00e9xico puede contar con",
            "start": 9058.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Venezuela para dar estas batallas que",
            "start": 9061.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "son batallas de la",
            "start": 9063.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "humanidad en funci\u00f3n del futuro Muchas",
            "start": 9065.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 9068.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidenta Gracias presidente maduro",
            "start": 9071.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el presidente de",
            "start": 9074.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bolivia Luis Arce",
            "start": 9077.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 9084.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias Muy buenas tardes a las hermanas",
            "start": 9085.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "heros jefes de estado y gobierno de los",
            "start": 9089.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses miembros de de laac saludar a la",
            "start": 9091.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hermana Castro presidente de Honduras y",
            "start": 9095.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente protempore de la",
            "start": 9098.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "celac quiero en primer lugar agradecer",
            "start": 9101.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esta convocatoria para tratar un tema de",
            "start": 9103.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "suma urgencia que atenta contra la",
            "start": 9106.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estabilidad de nuestra",
            "start": 9108.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos reunimos para analizar un hecho sin",
            "start": 9111.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "precedentes en el derecho internacional",
            "start": 9114.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que no debe volver a",
            "start": 9117.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "repetirse el asalto de la polic\u00eda",
            "start": 9119.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ecuatoriana a la sede de la embajada de",
            "start": 9122.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico constituye una grave violaci\u00f3n de",
            "start": 9124.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 9128.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas el art\u00edculo 22 de este",
            "start": 9131.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tratado expone claramente la",
            "start": 9134.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inviolabilidad",
            "start": 9138.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los locales de las misiones as\u00ed como",
            "start": 9140.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la prohibici\u00f3n del paso a los agentes",
            "start": 9143.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del Estado",
            "start": 9146.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "receptor sin el consentimiento del jefe",
            "start": 9148.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9150.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n",
            "start": 9151.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esiso destacar su car\u00e1cter",
            "start": 9153.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "taxativo que no admite excepci\u00f3n",
            "start": 9157.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "alguna en adici\u00f3n a",
            "start": 9160.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ello el maltrato f\u00edsico a los",
            "start": 9163.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "funcionarios diplom\u00e1ticos transgrede la",
            "start": 9165.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "normativa",
            "start": 9167.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "internacional constituye una frenta a su",
            "start": 9168.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dignidad e integridad y por consecuencia",
            "start": 9171.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a los estados que",
            "start": 9175.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "representan Por otra parte el secuestro",
            "start": 9178.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "del exvicepresidente Jorge glass",
            "start": 9181.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atropella el derecho humano al asilo que",
            "start": 9184.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "le asiste de acuerdo con las",
            "start": 9188.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convenciones de asilo de",
            "start": 9189.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1933 y",
            "start": 9191.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1954 en Ecuador",
            "start": 9197.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Lamentablemente se ha ultrajado de",
            "start": 9201.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 9203.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "inaceptable una de las instituciones",
            "start": 9204.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas m\u00e1s importantes y s\u00f3lidas de",
            "start": 9206.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter Pac\u00edfico y humanitario con",
            "start": 9210.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "larga tradici\u00f3n en nuestro",
            "start": 9213.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "continente especialmente en M\u00e9xico como",
            "start": 9215.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 9218.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "asilo estos hechos inaceptables han sido",
            "start": 9220.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "repudiados de manera un\u00e1nime por los",
            "start": 9223.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cancilleres miembros de la celac",
            "start": 9225.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante destacar que",
            "start": 9229.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nuestros en\u00e9rgicos pronunciamientos",
            "start": 9231.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "responden a nuestra voluntad",
            "start": 9234.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "inclaudicable de consolidar Am\u00e9rica",
            "start": 9236.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe como zona de paz la",
            "start": 9238.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violencia no tiene ni tendr\u00e1",
            "start": 9241.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n",
            "start": 9243.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nunca bajo ninguna circunstancia puede",
            "start": 9245.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convertirse en un precedente que gu\u00ede",
            "start": 9248.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las relaciones entre los estados el",
            "start": 9250.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo y los escenarios apropiados para",
            "start": 9253.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resolver diferencias son el di\u00e1logo y",
            "start": 9255.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las instituciones multilaterales creadas",
            "start": 9257.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 9260.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito como lo mencionaba nuestro",
            "start": 9262.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hermano presidente de Brasil nuestra",
            "start": 9265.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hermana ministra de relaciones",
            "start": 9268.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "exteriores en la reuni\u00f3n extraordinaria",
            "start": 9269.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de cancilleres en la celac propuso el",
            "start": 9272.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estable de una comisi\u00f3n de Estados",
            "start": 9275.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "miembros que permita hacer seguimiento y",
            "start": 9277.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "velar por el estado de salud del ex",
            "start": 9279.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glas en aras de",
            "start": 9281.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "prevenir posibles da\u00f1os",
            "start": 9283.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "irreparables en este sentido Yo quiero",
            "start": 9285.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ratificar nuestra puesta aprovechando",
            "start": 9288.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este foro como mecanismo de concertaci\u00f3n",
            "start": 9291.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "e integraci\u00f3n regional con la",
            "start": 9293.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad de preservar los",
            "start": 9295.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos as\u00ed como la soberan\u00eda",
            "start": 9297.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de las Naciones En nombre del pueblo y",
            "start": 9300.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del gobierno boliviano quiero expresar",
            "start": 9304.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestra total solidaridad con M\u00e9xico con",
            "start": 9306.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano con el hermano",
            "start": 9310.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 9312.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra hermana Alicia b\u00e1rcena quisiera",
            "start": 9316.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacar adem\u00e1s la larga trayectoria",
            "start": 9319.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicana de respeto y defensa del",
            "start": 9321.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho de asilo que nos abri\u00f3 las",
            "start": 9323.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puertas a muchos hermanas y hermanos",
            "start": 9326.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "latinoamericanas entre ellos yo",
            "start": 9329.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mismo aprovecho esta ocasi\u00f3n para Dear",
            "start": 9332.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Clara nuestra en\u00e9rgica condena ante",
            "start": 9336.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cualquier violaci\u00f3n de las normas de",
            "start": 9338.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "derecho internacional Asimismo quiero",
            "start": 9341.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dejar constancia de nuestro afecto y",
            "start": 9344.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "respeto por el pueblo ecuatoriano con",
            "start": 9346.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quien nos unen hist\u00f3ricos de amistad",
            "start": 9348.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Esta condena no es contra el pueblo sino",
            "start": 9351.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contra cualquier acci\u00f3n promovida por",
            "start": 9354.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobiernos que afecta la hermandad",
            "start": 9356.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "confianza y unidad de nuestros pueblos",
            "start": 9359.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hermanos queremos vivir en una regi\u00f3n en",
            "start": 9361.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "paz con justicia social y fortalecer",
            "start": 9365.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nuestra diplomacia de los pueblos por la",
            "start": 9368.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vida En beneficio de la integraci\u00f3n de",
            "start": 9370.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 9372.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "naciones no podemos olvidar ni por un",
            "start": 9374.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instante que nuestros pueblos forman",
            "start": 9377.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "parte de la gran patria",
            "start": 9378.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "grande por la que lucharon nuestros",
            "start": 9380.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunes Libertadores enlazando nuestras",
            "start": 9383.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "naciones de manera ferrea m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 9385.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las fronteras con las que posteriormente",
            "start": 9388.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos constituimos en pa\u00edses",
            "start": 9390.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "independientes del",
            "start": 9392.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colonialismo hoy m\u00e1s que nunca debemos",
            "start": 9395.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrechar lazos por esa segunda y",
            "start": 9398.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitiva Independencia que haga de",
            "start": 9400.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos de nuestros pa\u00edses y de",
            "start": 9403.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestro continente la patria so\u00f1ada por",
            "start": 9405.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los Libertadores un territorio de paz",
            "start": 9408.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "unidad di\u00e1logo solidaridad reciprocidad",
            "start": 9410.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9414.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "complementaridad contrarios a la",
            "start": 9415.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica hegem\u00f3nica que hoy se nos",
            "start": 9417.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pretende imponer de individualismo",
            "start": 9419.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n saqueos violencia y",
            "start": 9421.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "guerra nosotros como pa\u00eds No solamente",
            "start": 9425.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que nos solidarizamos con el pueblo",
            "start": 9429.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicano y el gobierno",
            "start": 9431.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicano y que vamos a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n",
            "start": 9432.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en las esferas internacionales y en los",
            "start": 9436.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estatos judiciales esta demanda que nos",
            "start": 9438.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "parece absolutamente correcta para",
            "start": 9442.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sentar un precedente definitivo de que",
            "start": 9445.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esto no vuelva a repetirse nunca m\u00e1s",
            "start": 9447.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 9450.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente Arce eh tiene",
            "start": 9452.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la palabra el presidente de Guatemala",
            "start": 9456.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Fernando",
            "start": 9459.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Ar\u00e9valo muy buenos",
            "start": 9464.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas excelent\u00edsima",
            "start": 9466.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional de la",
            "start": 9469.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de Honduras y presidenta",
            "start": 9471.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "protempore de la comunidad de Estados",
            "start": 9473.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 9475.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsima se\u00f1ora siomara",
            "start": 9477.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Castro excelent\u00edsimo y estimado",
            "start": 9481.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 9484.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 9486.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 9488.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimos jefas y jefes de estado y",
            "start": 9491.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "o de gobierno de la celac honorables",
            "start": 9494.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ministras y ministr de relaciones",
            "start": 9498.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "exteriores y jefes de",
            "start": 9500.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n amigos",
            "start": 9502.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos Me",
            "start": 9505.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permito iniciar esta intervenci\u00f3n",
            "start": 9507.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh extendiendo un cordial saludo a los",
            "start": 9510.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "jefes y jefas de estado y de gobierno",
            "start": 9514.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que participan en esta Cumbre",
            "start": 9517.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "extraordinaria de la comunidad de",
            "start": 9518.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 9520.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lamentando profundamente que mi primera",
            "start": 9523.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aparici\u00f3n en el marco de este foro",
            "start": 9526.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sea en el contexto de esta penosa crisis",
            "start": 9530.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en la que est\u00e1 atravesando la",
            "start": 9536.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n felicito la convocatoria de la",
            "start": 9539.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presidenta Xiomara Castro y de la Troika",
            "start": 9543.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ampliada para permitirnos reflexionar y",
            "start": 9546.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "abordar estos graves hechos que",
            "start": 9550.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sucedieron el 5 de abril en la sede de",
            "start": 9552.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la embajada de M\u00e9xico en Quito Ecuador",
            "start": 9555.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo que ocurri\u00f3 ese d\u00eda ha provocado el",
            "start": 9559.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rechazo",
            "start": 9563.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rico de todos aquellos pa\u00edses que",
            "start": 9564.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "consideramos que los tratados",
            "start": 9567.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "internacionales que el respeto a los",
            "start": 9569.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tratados internacionales constituye una",
            "start": 9571.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "piedra angular no solo del derecho",
            "start": 9574.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "internacional sino de la convivencia",
            "start": 9577.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las Naciones y de la",
            "start": 9580.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanidad los actos de violencia por",
            "start": 9582.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de las fuerzas de seguridad del",
            "start": 9585.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ecuador en contra de la la integridad y",
            "start": 9587.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la dignidad del personal diplom\u00e1tico",
            "start": 9590.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicano es una violaci\u00f3n flagrante de",
            "start": 9593.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo establecido en el art\u00edculo 22 de la",
            "start": 9597.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 9599.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas de",
            "start": 9601.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1961 en donde se establece que el estado",
            "start": 9603.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "receptor no solamente est\u00e1 obligado a",
            "start": 9606.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "respetar el recinto de la misi\u00f3n",
            "start": 9608.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica sino m\u00e1s bien y tambi\u00e9n a",
            "start": 9610.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "proteger a su personal las im\u00e1genes y",
            "start": 9613.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los videos que han sido compartidos en",
            "start": 9617.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde se evidencia el ingreso de las",
            "start": 9619.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad del Ecuador a la",
            "start": 9622.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico acreditada en Quito",
            "start": 9624.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un hecho que marcar\u00e1 una la",
            "start": 9627.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "historia de la regi\u00f3n desde una",
            "start": 9631.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "perspectiva grave y penosa porque",
            "start": 9633.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n es una regi\u00f3n que se ha",
            "start": 9636.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comprometido firmemente a resolver sus",
            "start": 9638.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "disputas de manera pac\u00edfica tal como y",
            "start": 9641.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queda establecido en la proclama de",
            "start": 9643.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de",
            "start": 9645.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "paz que se durante la segunda cumbre de",
            "start": 9647.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la celac del 2014 y especialmente",
            "start": 9650.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque viola el derecho de asilo de un",
            "start": 9655.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que ha sido un pa\u00eds receptor para",
            "start": 9659.08,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "generoso y acogedor para los exilios de",
            "start": 9665.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "los distintos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 9670.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "como ha pasado en el caso de mi pa\u00eds",
            "start": 9674.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta",
            "start": 9677.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Guatemala as\u00ed como la gran mayor\u00eda de",
            "start": 9679.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los estados que formamos parte de esta",
            "start": 9682.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidad se pronunci\u00f3 oportunamente a",
            "start": 9684.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un comunicado oficial emitido",
            "start": 9687.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por el Ministerio de relaciones",
            "start": 9689.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exteriores en donde expresamos nuestro",
            "start": 9691.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rechazo por la inobservancia de la",
            "start": 9695.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena ante lo ocurrido en",
            "start": 9698.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la embajada de M\u00e9xico en Ecuador",
            "start": 9701.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "constituyendo una flagrante y grave",
            "start": 9703.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de esta convenci\u00f3n adem\u00e1s de",
            "start": 9705.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Establecer un grav\u00edsimo precedente para",
            "start": 9709.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el derecho internacional para Guatemala",
            "start": 9713.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es imperativo Que no quede ninguna duda",
            "start": 9716.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de que el principio de la inviolabilidad",
            "start": 9720.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de los locales de las misiones",
            "start": 9722.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas no necesita justificarse",
            "start": 9724.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo y no admite",
            "start": 9727.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "excepciones si bien Guatemala reconoce",
            "start": 9731.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la importancia de respetar los",
            "start": 9733.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares Internacionales que regulan",
            "start": 9735.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la figura de asilo",
            "start": 9738.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos no deben ser utilizados como",
            "start": 9739.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n para violar una sede",
            "start": 9742.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica como tampoco resulta",
            "start": 9744.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adecuado invocar normas de derecho",
            "start": 9747.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "interno para razonar el incumplimiento",
            "start": 9750.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de obligaciones internacionales Por ende",
            "start": 9753.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "debemos respetar la soberan\u00eda de los",
            "start": 9757.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados procurar la resoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 9760.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de toda controversia y afirmar el",
            "start": 9763.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los tratados nacionales",
            "start": 9767.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "incluyendo la aplicaci\u00f3n correcta del",
            "start": 9770.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "derecho de asilo por tal motivo",
            "start": 9774.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Guatemala reitera la importancia de",
            "start": 9776.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hacer prevalecer el principio de",
            "start": 9778.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inviolabilidad",
            "start": 9781.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como otros elementos relacionados a",
            "start": 9782.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las obligaciones jur\u00eddicas",
            "start": 9786.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacionales previamente adquiridas",
            "start": 9788.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que todos los presentes debemos de",
            "start": 9791.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "promover y defender sin importar las",
            "start": 9793.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "diferencias que se presenten la agresi\u00f3n",
            "start": 9796.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "contra M\u00e9xico la violaci\u00f3n de su",
            "start": 9800.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda en su embajada afecta No",
            "start": 9804.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente a el pueblo el gobierno",
            "start": 9807.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanos afecta a los principios del",
            "start": 9811.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "derecho internacional erosiona su",
            "start": 9814.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vigencia y en consecuencia constituye",
            "start": 9817.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "una amenaza para todos la \u00fanica forma de",
            "start": 9820.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solventar nuestros problemas es a trav\u00e9s",
            "start": 9823.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de medios pac\u00edficos y de las instancias",
            "start": 9827.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacionales pertinentes nos",
            "start": 9832.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solidarizamos con el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 9835.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el pueblo mexicano con el presidente",
            "start": 9837.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en esta",
            "start": 9840.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 9844.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inaceptable",
            "start": 9845.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y pedimos al gobierno",
            "start": 9847.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ecuatoriano que realice las acciones que",
            "start": 9851.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "sean necesarias para corregir y resarcir",
            "start": 9854.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os que se han infringido a la",
            "start": 9859.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n diplom\u00e1tica y las ofensas a el",
            "start": 9862.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano por estos hechos mi",
            "start": 9866.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds reafirma su vocaci\u00f3n pacifista en",
            "start": 9869.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "favor del di\u00e1logo y al mismo tiempo",
            "start": 9872.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reitera su apoyo para contribuir al",
            "start": 9875.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "restablecimiento de las relaciones",
            "start": 9878.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas entre las hermanas naciones",
            "start": 9879.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y Ecuador no debemos olvidar",
            "start": 9882.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que la celac se constituy\u00f3 como un",
            "start": 9886.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mecanismo de di\u00e1logo y de concertaci\u00f3n",
            "start": 9888.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se ha ido conformando como un foro y",
            "start": 9891.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actor pol\u00edtico para avanzar en el",
            "start": 9894.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proceso de la integraci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 9896.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social y cultural logrando el",
            "start": 9899.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesario equilibrio entre la unidad y",
            "start": 9903.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la diversidad Por eso nos hemos",
            "start": 9906.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comprometido a que el clima de paz que",
            "start": 9909.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "prevalece en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 9911.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se afiance y en toda nuestra regi\u00f3n se",
            "start": 9913.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consolide esa zona de paz en la cual las",
            "start": 9916.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diferencias entre las naciones Se",
            "start": 9920.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resuelven de forma pac\u00edfica por la v\u00eda",
            "start": 9922.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n o otras",
            "start": 9924.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "formas de soluci\u00f3n y en plena",
            "start": 9927.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "consonancia con el derecho internacional",
            "start": 9929.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la citaci\u00f3n actual que nos re\u00fane como",
            "start": 9932.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jefes de estado y de gobierno para",
            "start": 9935.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "considerar debe conducirnos a la",
            "start": 9938.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de",
            "start": 9943.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "restablecer Estos principios por medio",
            "start": 9945.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo entre todos los estados que",
            "start": 9949.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conformamos este espacio pol\u00edtico",
            "start": 9951.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 9954.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 9957.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias le damos la palabra a al de",
            "start": 9960.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guyana",
            "start": 9969.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "TR Gracias colegas primero que todo",
            "start": 9977.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme asociarme con",
            "start": 9982.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gayana",
            "start": 9985.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con pues recordando la declaraci\u00f3n de",
            "start": 9986.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Brasil tambi\u00e9n para ahorrar tiempo",
            "start": 9989.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera asociar tambi\u00e9n a",
            "start": 9992.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gayana con la declaraci\u00f3n que tuvo",
            "start": 9994.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Brasil sin embargo como miembro de",
            "start": 9996.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "caricom Me encantar\u00eda hacer las",
            "start": 9999.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "exigentes",
            "start": 10002.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "declaraciones en nombre de la comunidad",
            "start": 10003.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1a",
            "start": 10007.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los miembros estados de la comunidad",
            "start": 10009.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1a",
            "start": 10011.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "caricom reafirma la importancia que",
            "start": 10013.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "existe de adherirse a las normas",
            "start": 10015.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacionales y las regulaciones de",
            "start": 10018.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 10021.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "internacionales y tambi\u00e9n de la",
            "start": 10023.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena donde descalifica la",
            "start": 10024.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inviabilidad de las misiones",
            "start": 10028.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas y las oficinas consulares",
            "start": 10030.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "caric est\u00e1 ah\u00ed Y est\u00e1",
            "start": 10033.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "preocupada porque la Rep\u00fablica de que",
            "start": 10036.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recientemente ha tomado acciones que han",
            "start": 10039.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violado los espacios de la embajada de",
            "start": 10042.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 10045.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Quito anticipamos que ambos estados van",
            "start": 10047.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 10050.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "resolver la materia por medio del",
            "start": 10052.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y a accesar de una forma el",
            "start": 10054.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "proceso adecuado con un punto de vista",
            "start": 10057.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que aseguren que la regi\u00f3n siga",
            "start": 10059.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permaneciendo y sea permaneciendo zona",
            "start": 10061.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de paz esto debe ser la prioridad de",
            "start": 10064.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de nosotros",
            "start": 10067.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "asegur\u00e1ndonos que exista en esta regi\u00f3n",
            "start": 10068.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permanezca una zona y un lugar de paz y",
            "start": 10072.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de operaciones fluidas Muchas",
            "start": 10075.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias hemos concluido con las",
            "start": 10080.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "participaciones repito de los jefes de",
            "start": 10082.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado jefas de estado primeros",
            "start": 10085.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ministros la conclusi\u00f3n es muy clara eh",
            "start": 10089.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sobre la condena a los hechos violentos",
            "start": 10094.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que se dieron en Ecuador y la solicitud",
            "start": 10097.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "del salvo conducto para Jos\u00e9 blaz el",
            "start": 10101.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "exvicepresidente daremos 5 minutos de",
            "start": 10106.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "receso para eh continuar con la",
            "start": 10109.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n",
            "start": 10114.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bueno de Honduras",
            "start": 10116.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh lo que este anunci\u00f3 Venezuela",
            "start": 10126.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo decidi\u00f3",
            "start": 10131.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Honduras Llamar a consultas a su",
            "start": 10136.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "personal diplom\u00e1tico en",
            "start": 10140.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ecuador final",
            "start": 10144.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pa\u00edses acompa\u00f1ar a M\u00e9xico con la",
            "start": 10146.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "denuncia pues no sabemos todav\u00eda pero",
            "start": 10149.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh Lo cierto es",
            "start": 10153.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda",
            "start": 10155.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se vot\u00f3 en la",
            "start": 10159.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "oea Y",
            "start": 10161.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solo hubo un voto en contra de",
            "start": 10163.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Ecuador y una abstenci\u00f3n de El",
            "start": 10167.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Salvador todos los dem\u00e1s",
            "start": 10172.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses 20 29 a favor",
            "start": 10176.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los derechos de M\u00e9xico",
            "start": 10182.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra de la violaci\u00f3n del derecho",
            "start": 10188.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "internacional Vamos a",
            "start": 10193.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "continuar les vamos a estar",
            "start": 10197.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informando tenemos",
            "start": 10200.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya al general Manzano para que nos",
            "start": 10202.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "explique general le",
            "start": 10207.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escuchamos general",
            "start": 10214.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 10220.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Manzano le escuchamos es para informar",
            "start": 10222.439,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n en Tijuana de tres",
            "start": 10228.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "obras porque se\u00f1or",
            "start": 10232.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "este muchos en Tijuana Baja",
            "start": 10236.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "California tien informaci\u00f3n",
            "start": 10245.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tratamiento y tambi\u00e9n que nos",
            "start": 10249.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informe el estado que guarda la",
            "start": 10253.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del",
            "start": 10256.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viaducto de Tijuana y lo de la garita de",
            "start": 10259.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Otay las tres obras le",
            "start": 10264.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuchamos con todo gusto se\u00f1or",
            "start": 10268.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente en la planta de tratamiento",
            "start": 10271.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de san anonio de los buenos la buena no",
            "start": 10273.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10276.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que tenemos despejada el 80% del \u00e1rea de",
            "start": 10277.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la laguna donde se va a construir los",
            "start": 10281.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevos los nuevos componentes de la",
            "start": 10284.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "planta Ya se inici\u00f3 eh la obra en cuanto",
            "start": 10286.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a la a los componentes nuevos ya estamos",
            "start": 10291.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rehabilitando los componentes existentes",
            "start": 10294.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s delicado en esa obra que es la",
            "start": 10297.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de los equipos que son casi",
            "start": 10299.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos de procedencia extranjera ya se",
            "start": 10302.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "definieron el proyecto ya se concili al",
            "start": 10306.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "100% con Conagua Ya lo tenemos el",
            "start": 10308.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo se definieron los las",
            "start": 10310.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de todos los equipos y",
            "start": 10314.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 eh Ya el procedimiento de",
            "start": 10316.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n en este momento Ya tenemos",
            "start": 10318.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "iniciados siete de 13 procedimientos",
            "start": 10321.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para lo m\u00e1s delicado y lo m\u00e1s tardado en",
            "start": 10324.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arribar que son los equipos",
            "start": 10326.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos eh Entonces vamos bien",
            "start": 10328.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Vamos a paso firme no hay ninguna",
            "start": 10332.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dificultad en la planta se est\u00e1",
            "start": 10334.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "incrementando la fuerza de trabajo",
            "start": 10336.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "semana a semana el n\u00famero de unidades de",
            "start": 10338.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maquinaria pesada y El Avance va va en",
            "start": 10340.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "firme y va muy bien eh con la",
            "start": 10343.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n del gobierno del Estado del",
            "start": 10345.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "municipio Y por supuesto de la Comisi\u00f3n",
            "start": 10348.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua que Eh pues ya tenemos",
            "start": 10350.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a la supervisi\u00f3n externa tenemos el",
            "start": 10353.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "residente Conagua Entonces todos con",
            "start": 10355.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucha cooperaci\u00f3n Y esa obra va va",
            "start": 10357.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "avanzando a pie a pie firme a ver eh qu\u00e9",
            "start": 10359.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh prop\u00f3sito tiene esa planta de",
            "start": 10363.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tratamiento eh prop\u00f3sito",
            "start": 10367.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico S\u00ed el prop\u00f3sito espec\u00edfico es",
            "start": 10371.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el recibir Y tratar para cumplir con la",
            "start": 10375.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "norma 001 de semarnat que es un",
            "start": 10379.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tratamiento de agua residuales de muy",
            "start": 10383.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "buena calidad que va a permitir hacer",
            "start": 10385.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el producto final muchas cosas la",
            "start": 10389.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primera es evitar que se derrame al mar",
            "start": 10392.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "agua contaminada y con con pat\u00f3 que se",
            "start": 10394.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "deriven al mar Ese es el primer el",
            "start": 10399.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "primer prop\u00f3sito el tratamiento del agua",
            "start": 10402.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para que eh la que se vierta al mar",
            "start": 10405.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tenga y cumpla una norma nacional e",
            "start": 10409.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "internacional en cuanto a su calidad la",
            "start": 10412.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otra que es una gran ventana de",
            "start": 10415.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "oportunidad es el reuso esa agua va a",
            "start": 10417.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tener la calidad para ser utilizada para",
            "start": 10420.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el riego para la construcci\u00f3n para la",
            "start": 10423.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "miner\u00eda el producto final de esa planta",
            "start": 10425.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "va a tener una calidad que permite darle",
            "start": 10428.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "darle muchos usos \u00fatiles antes de",
            "start": 10432.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "derramarla Al Mar entonces esa planta va",
            "start": 10435.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a tratar alrededor del 33 del agua negra",
            "start": 10438.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de toda Tijuana esa es esa la gran",
            "start": 10442.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "importancia de esa planta lo otro eh el",
            "start": 10444.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que no gasto y",
            "start": 10450.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "e cu\u00e1ndo terminamos",
            "start": 10454.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy bien la inversi\u00f3n total va a ser de",
            "start": 10458.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "630 millones de pesos de la cual 600 son",
            "start": 10461.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n iniciamos el 17 de",
            "start": 10465.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "febrero y vamos a terminar el 30 de",
            "start": 10468.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "septiembre Esa s\u00ed o s\u00ed se va a terminar",
            "start": 10471.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en esa fecha y vamos a estar derramando",
            "start": 10474.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua de calidad eh para fines de",
            "start": 10477.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "septiembre se\u00f1or presidente muy bien",
            "start": 10479.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pasamos a lo del viaducto",
            "start": 10481.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh comentaba yo que nos eh",
            "start": 10485.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 cierto retraso el conseguir el",
            "start": 10488.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda pero entiendo que ya se",
            "start": 10492.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en este sentido c\u00f3mo vamos S\u00ed eh",
            "start": 10496.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente Eh ya la Secretar\u00eda de",
            "start": 10501.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 10504.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Transportes nos entreg\u00f3 el 100% del",
            "start": 10505.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda eh la Colonia Libertad",
            "start": 10508.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fue la la que tuvo m\u00e1s dificultades y es",
            "start": 10511.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el frente que iniciamos apenas hace unas",
            "start": 10514.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos semanas eh Y bueno pues el resto de",
            "start": 10517.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los componentes van avanzando la parte",
            "start": 10520.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "del ca\u00f1\u00f3n del matadero donde se est\u00e1",
            "start": 10523.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "materializando un t\u00fanel pues ya tenemos",
            "start": 10525.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh Ya vamos eh con 160 m lineales",
            "start": 10527.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "perforados del t\u00fanel y efectivamente Ah\u00ed",
            "start": 10532.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vamos a tener un ajuste en en el",
            "start": 10535.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "proyecto como mencion\u00f3 usted hace un",
            "start": 10537.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rato o le mencionaron hace un rato hay",
            "start": 10540.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "un ajuste al proyecto pues derivado",
            "start": 10543.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "precisamente de las circunstancias del",
            "start": 10545.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n del matadero y de las eh viviendas",
            "start": 10546.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n de la Colonia el mirador y de",
            "start": 10550.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la Colonia La Isla el fraccionamiento de",
            "start": 10552.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la isla y en todo momento se est\u00e1",
            "start": 10554.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buscando precisamente no no alterar o no",
            "start": 10556.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "afectar la integridad de las casas",
            "start": 10561.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n que ya existen Entonces los",
            "start": 10564.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ajustes son precisamente para eso est\u00e1",
            "start": 10566.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos con especialistas y",
            "start": 10569.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 10571.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh atendiendo estos peque\u00f1os ajustes la",
            "start": 10573.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "otra buena noticia",
            "start": 10576.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del viaducto aunque hemos causado muchas",
            "start": 10578.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "molestias a la ciudadan\u00eda por el corte",
            "start": 10580.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Vial que se est\u00e1 haciendo en la avenida",
            "start": 10583.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internacional es que ya iniciamos la",
            "start": 10585.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obra vertical el d\u00eda de ayer se coloc\u00f3",
            "start": 10588.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la primera columna de todo el circuito",
            "start": 10590.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso nos enorgullece mucho porque pues a",
            "start": 10593.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed la estructura va a empezar",
            "start": 10596.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a notarse la ciudadan\u00eda va a poder notar",
            "start": 10599.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ya El Avance todo lo que hab\u00edamos hecho",
            "start": 10601.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "era la cimentaci\u00f3n profunda y pues nadie",
            "start": 10603.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ve\u00eda absolutamente nada porque todo va",
            "start": 10607.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "iba al subsuelo pero a partir de esta",
            "start": 10609.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "semana comenz\u00f3 la la obra vertical y",
            "start": 10612.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues van a ir notando semana a semana un",
            "start": 10614.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gran cambio en la avenida internacional",
            "start": 10616.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de esta de este",
            "start": 10618.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "viaducto elevado y en la Colonia",
            "start": 10621.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Libertad ya tenemos y estamos aumentando",
            "start": 10623.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los equipos de perforaci\u00f3n para acelerar",
            "start": 10626.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la la cimentaci\u00f3n profunda de los",
            "start": 10629.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "puentes y vialidades que van a transitar",
            "start": 10631.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde la garita del chaparral hacia el",
            "start": 10634.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aeropuerto ese \u00faltimo segmento del",
            "start": 10635.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aducto este y estamos pues eh",
            "start": 10638.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "incrementando fuerza de trabajo estamos",
            "start": 10641.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajando horarios extendidos y y y",
            "start": 10643.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avanzando con pie firme la obra tiene un",
            "start": 10646.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico del 16.30 por.",
            "start": 10649.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Eh cu\u00e1ntos kil\u00f3metros son de Viaducto de",
            "start": 10652.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la obra de Viaducto eh En total son",
            "start": 10656.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nueve de Viaducto elevado m\u00e1s las rampas",
            "start": 10659.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de ascenso y descenso son alrededor de",
            "start": 10662.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "10.5 km en total la inversi\u00f3n",
            "start": 10664.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10668.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n ahorita la tenemos eh en un",
            "start": 10669.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh con 10,000 millones de pesos ya",
            "start": 10672.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "incluyendo eh todas las los componentes",
            "start": 10675.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la garita de",
            "start": 10679.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Otay la garita de Otay esa tambi\u00e9n es",
            "start": 10681.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una obra que tenemos ya muy avanzada son",
            "start": 10685.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos grandes componentes el el viaducto",
            "start": 10687.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de acceso que ya la ciudadan\u00eda puede ya",
            "start": 10690.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "anotarlo ya se defini\u00f3 ya estamos",
            "start": 10693.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "montando estructura vamos muy avanzados",
            "start": 10695.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y la lo que es propiamente la garita",
            "start": 10698.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya tenemos los edificios",
            "start": 10701.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya ya se les est\u00e1 agregando pues las",
            "start": 10705.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "instalaciones las canceler\u00eda vamos muy",
            "start": 10708.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avanzado en edificaci\u00f3n esa obra",
            "start": 10711.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presenta ya un 67 de avance f\u00edsico Con",
            "start": 10713.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n total proyectada de 4600",
            "start": 10717.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los cuales hemos",
            "start": 10721.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ejercido el 38 y pues vamos tambi\u00e9n muy",
            "start": 10723.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "aceler ah\u00ed tenemos ya 1700 trabajadores",
            "start": 10727.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en dos turnos y aceleramos en la medida",
            "start": 10731.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que las condiciones del terreno el",
            "start": 10735.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "clima nos permiten y y vamos bien",
            "start": 10737.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Esa esa obra va va a buen paso y",
            "start": 10740.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si la concluimos antes de que termine el",
            "start": 10743.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed por supuesto se\u00f1or",
            "start": 10747.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente para para el mes antes del",
            "start": 10749.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mes de septiembre esa Garita va a estar",
            "start": 10751.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "equipada bueno Muchas gracias general",
            "start": 10753.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Manzano ya aqu\u00ed",
            "start": 10756.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este informamos eh A toda la gente de",
            "start": 10758.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Baja California un abrazo es un gusto",
            "start": 10762.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a sus",
            "start": 10766.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes bueno Ya v\u00e1monos v\u00e1monos ya",
            "start": 10768.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 10773.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este quedan ma\u00f1ana",
            "start": 10775.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no no s\u00ed va a haber lista porque es que",
            "start": 10778.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no estaba en el programa",
            "start": 10782.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh lo del encuentro",
            "start": 10784.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nadie lo pas\u00f3",
            "start": 10789.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no",
            "start": 10796.84,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10798.42,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "s\u00e9 no en la parte de los presidentes y",
            "start": 10802.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 10807.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ministros no s\u00e9 si",
            "start": 10808.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10811.27,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la reuni\u00f3n que tuvieron con los",
            "start": 10812.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cancilleres porque esa no la pasaron",
            "start": 10814.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yoube",
            "start": 10817.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a ver si la",
            "start": 10818.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tienen Si la tienen y se les entrega y",
            "start": 10820.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos como estamos as\u00ed Este s\u00ed",
            "start": 10823.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "porque es que esto no estaba pero si no",
            "start": 10828.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo damos a conocer",
            "start": 10832.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros En d\u00f3nde lo ve la",
            "start": 10834.479,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "gente d\u00f3nde lo",
            "start": 10837.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10840.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ven eh Ya se cambian los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 10842.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enfrente pasan otros",
            "start": 10845.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya los que preguntaron ya",
            "start": 10849.96,
            "duration": 4.519
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo acq I INE 221/2 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral T al sa Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo ah\u00ed la llevamos Bueno pues vamos hoy mi\u00e9rcoles nada m\u00e1s a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en lasas de la semana y vamos a tener tiempo para contestar preguntas de modo que escuchamos a Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 17 de abril del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar porque est\u00e1 cargadita la agenda primero vamos a presentar el r\u00edo de mentiras sobre la calidad del agua en la Ciudad de M\u00e9xico en esta semana hubo uno de los temas favoritos de los medios ha sido la supuesta crisis de agua en la Ciudad de M\u00e9xico provocada por una supuesta contaminaci\u00f3n eh de un pozo eh el pozo eh afect\u00f3 varias colonias esto es verdad pero no fue por hidrocarburos en la \u00faltima semana los medios de comunicaci\u00f3n tradicionales como la radio la televisi\u00f3n y los peri\u00f3dicos han publicado 1621 notas sobre supuesta escasez y contaminaci\u00f3n del agua en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez unas 231 notas notas diarias entre el 8 y el 14 de abril los los peri\u00f3dicos publicaron 765 notas sobre el tema unas 109 al d\u00eda la televisi\u00f3n super\u00f3 a la radio con 473 notas o sea unas 67 al d\u00eda y la radio difundi\u00f3 383 notas y reportes unas 54 diarias Aqu\u00ed vemos los medios con m\u00e1s notas encabeza en el diario impreso la jornada pero tambi\u00e9n vemos a radi f\u00f3rmula que esta eh este af\u00e1n de pegarle al gobierno no cesa vemos a reforma tambi\u00e9n vamos a pasar las l\u00e1minas de los impresos que difundieron m\u00e1s este estas falsedades reforma El Universal trajeron el tema toda la semana junto con otros medios Aqu\u00ed vemos eh las l\u00e1minas de eh Las capturas de las eh notas en tambi\u00e9n tanto en portadas como en interiores una cascada de falsedades sean advertido sobre el tema en las redes sociales pero han destacado tres mentiras por su impacto que han circulado sobre la calidad del agua en la Ciudad de M\u00e9xico miren no se r\u00edan pero primero dijeron que si hab\u00eda gasolina en el agua y que hab\u00eda peligro de explosi\u00f3n esto es falso que si se incendiaron alcantarillas esto tambi\u00e9n Es falso que si hubo personas envenenadas por el agua en y se encontraban hospitalizadas esto tambi\u00e9n es falso una cantidad de inventos diseminados a gran velocidad todo para golpear al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y al Gobierno Federal ya estaban queriendo meter miedo a la gente diciendo que se estaba extendiendo en la Ciudad de M\u00e9xico y en el Estado de M\u00e9xico todo esto es falso el viernes pasado un supuesto medio de comunicaci\u00f3n difundi\u00f3 una mentira burda Aqu\u00ed vemos Me pueden pasar este que est\u00e1a cuenta que se llama info cdm x news la hemos pasado Ya varias veces en esta secci\u00f3n porque no es un medio de comunicaci\u00f3n pero se dedica a difundir noticias falsas sobre el gobierno tanto de la Ciudad de M\u00e9xico como de los estados del presidente y del Gobierno Federal pero qu\u00e9 difundi\u00f3 el viernes pasado dice primeros casos de envenenamiento por hidrocar carburos empiezan a llegar al hospital 20 de noviembre de la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez en la Ciudad de M\u00e9xico vean Esto es lo que informa pero va m\u00e1s lejos dice los pacientes presentan convulsiones neumotide coma en los casos m\u00e1s graves el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico mantiene cerco informativo Esto es lo que dice el tweet que fue reproducido por varias cuentas incluidas una de una periodista que esta periodista no tiene redes sociales pero se montan en estos personajes que no cuentan con redes sociales y entonces empiezan a a diseminar mentiras crean la cuenta se hacen pasar o sea eso eh lo deber\u00eda ver X pero pues Por m\u00e1s que se denuncien estas p\u00e1ginas pues no desaparecen No qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s eh est\u00e1 mentira corri\u00f3 como p\u00f3lvora pero no hubo ning\u00fan envenenamiento y tampoco hubo cerco informativo es m\u00e1s se cerr\u00f3 la fuente de la contaminaci\u00f3n se han limpiado tuber\u00edas y cisternas en las colonias afectadas y se ha distribuido agua gratuita entre la poblaci\u00f3n afectada otras cuentas de X tambi\u00e9n esparcieron esas falsedades alcanzando cientos de miles de visitas el propio instituto de seguridad y servicios sociales de trabajadores del Estado el Iste desestim\u00f3 la noticia falsa desminti\u00f3 Perd\u00f3n la noticia falsa y aclar\u00f3 que no existe reporte alguno de personas intoxicadas por el consumo de agua hasta aqu\u00ed esta mentira pero no fue la \u00fanica vamos con la segunda mentira la difundi\u00f3 el monero mag\u00fa de la jornada quien tambi\u00e9n en su cuenta de X public\u00f3 la fotograf\u00eda de un l\u00edquido amarillento saliendo de una llave de agua con el siguiente mensaje de ataque de ataque y mentira hay que decir gasolina o diesel en el agua potable de una zona considerada para el gobierno repleta de ciudadanos clase medieros fif\u00ed que no votar\u00e1n por una candidata en la Ciudad de M\u00e9xico es est\u00e1 hablando de la Miguel Hidalgo por cierto es poca toxicidad para merecer resolverlo de manera urgente que se aguante verdaderamente lamentable pero el monero mag\u00fa caricaturiza la realidad difundiendo mentiras la imagen que utiliza de mala fe no es de la Ciudad de M\u00e9xico se trata de una fotograf\u00eda vieja del a\u00f1o 2019 y corresponde a una toma de agua en reinosa Tamaulipas durante un problema de aguaturbia que sucedi\u00f3 en esa ciudad fronteriza al respecto el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres aclar\u00f3 que no se prob\u00f3 presencia de gasolina ni ning\u00fan otro hidrocarburo y que no hubo riesgo de explosividad en el agua de la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez inform\u00f3 que los reportes ciudadanos recibidos desde la noche del 31 de marzo fueron atendidos de manera coordinada en campo desde el primer d\u00eda se cerr\u00f3 el pozo afectado y se han limpiado tuber\u00edas y cisternas de las colonias afectadas Esta es la segunda mentira pero hubo una m\u00e1s la tercera con m\u00e1s de 500,000 reproducciones difundida en la plataforma X La inici\u00f3 un usuario que public\u00f3 el 12 de abril ya se est\u00e1n incendiando las alcantarillas en la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres sigue negando que sea petr\u00f3leo petr\u00f3leo hidrocarburos gasolina el post es acompa\u00f1ado de un video que supuestamente mostrar\u00eda una alcantarilla incendi\u00e1ndose pero result\u00f3 falso si pueden darle Ah\u00ed ah\u00ed ah\u00ed m\u00e1s o menos se ve no que est\u00e1 saliendo pero pues no se trata de una alcantarilla incendiada y les vamos a decir qu\u00e9 fue lo que s\u00ed sucedi\u00f3 porque la secretar\u00eda de obras de la Ciudad de M\u00e9xico aclar\u00f3 que lo que se observa en el V es parte de un procedimiento que consiste en el calentamiento controlado de la espiga de la manguera para el riego del higa en un proceso de repavimentaci\u00f3n O sea no hay una alcantarilla incendi\u00e1ndose no se trata de ning\u00fan incendio que se calmen esto esto todo lo que acabamos de presentar a continuaci\u00f3n es una mentira es una campa\u00f1a de mentiras en contra de la Ciudad de M\u00e9xico y en un tema como ya sabemos que utilizan temas sensibles para generar miedo es Clara esta campa\u00f1a que emprendieron para meterle miedo a la gente o que se sienta insegura con la informaci\u00f3n que circula a hasta de una explosi\u00f3n en Guadalajara hablaron Pero estos solo son tres ejemplos de lo que est\u00e1n inventando para atacar al gobierno les decimos a todas a todos los habitantes de la ciudad de M\u00e9xico el agua est\u00e1 garantizada y limpia y no crean en estas mentiras que se difunden en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales vamos con la siguiente Es falso que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad regale paneles solares el medio digital infobae que est\u00e1 entre uno de los m\u00e1s vistos de M\u00e9xico Argentina y Espa\u00f1a public\u00f3 informaci\u00f3n falsa en la que asegura que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1 regalando paneles solares en primer lugar queremos decirles que la CFE no vende ni regala paneles solares solo realiza un tr\u00e1mite de contrataci\u00f3n de suministro para las solicitudes de interconexi\u00f3n de aquellos clientes que ya cuentan con sus propias celdas fotovoltaicas si alguien ya cuenta con esto los detalles pueden consultarse En www.cfe.mx qu\u00e9 s\u00ed hace la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es instalar celdas fotovoltaicas en comunidades rurales y y zonas urbanas de alta marginaci\u00f3n instantes de la red el\u00e9ctrica pero solo bajo modelos de electrificaci\u00f3n coordinados con la secretar\u00eda de energ\u00eda en el marco de programas sociales como el que deriva del fondo de servicios universal el\u00e9ctrico en sus centros de atenci\u00f3n a clientes la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no realiza ning\u00fan tipo de tr\u00e1mite destinado a a regalar paneles solares y Bueno aqu\u00ed concluyendo esto de decirlo nuevamente la CFE no regala paneles solares es un fraude no caigan este sabemos Ya lo hemos presentado en esta secci\u00f3n en varias ocasiones eh se utiliza la Inteligencia artificial para armar fraudes usando este tipo de informaci\u00f3n Pero saben qu\u00e9 llama la atenci\u00f3n que un medio reconocido difunde esta mentira que llevan a defraudar a los ciudadanos hacemos un llamado nuevamente a la poblaci\u00f3n a no caer en fraudes producto de mentiras ni el gobierno regala paneles solares ni promueve planes de inversi\u00f3n ni compra de acciones para empresas p\u00fablicas hay que informarse por medios oficiales para evitar caer en fraudes Y tambi\u00e9n si ustedes ven alg\u00fan tipo de anuncio a trav\u00e9s de meta que es es el m\u00e1s com\u00fan que utilice la Inteligencia artificial para promover este tipo de fraudes que utilizan a funcionarios p\u00fablicos al gobierno de M\u00e9xico y al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador den\u00fancias el gobierno de M\u00e9xico no se promociona tampoco eh A trav\u00e9s de redes sociales ni ofrece eh inversiones a todas a todos muy atentos con este tipo de fraudes eh Hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos con el momento y L arante del d\u00eda porque es falso el video que se difundi\u00f3 en redes sociales sobre perros en una pista en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles el pasado 15 de abril una cuenta de X eh que escribe desde la fachos fera mentira no es esto no es mentira Claro que escribe desde la fachos fera porque no lo decimos nosotros \u00e9l esta cuenta as\u00ed se autodefine public\u00f3 un video en el que se aprecia una manada de perros callejeros caminando por una pista de aterrizaje de un aeropuerto al video que en este uso pol\u00edtico Ya rebas\u00f3 las 173000 reproducciones lo acompa\u00f1a un texto en el que se lee un d\u00eda normal en el aifa haciendo referencia de que la videograbaci\u00f3n tendr\u00eda lugar en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles pero esto es falso y miren de verdad O sea ya no saben qu\u00e9 inventar porque a esta mentira le sigui\u00f3 el conductor de la agencia mexiquense de noticias su nombre es Raimundo Tenorio Aguilar \u00e9l tambi\u00e9n le dio vuelo al bulo y en su cuenta agreg\u00f3 hay m\u00e1s perros en el aifa que vuelos siendo periodista sus mensajes se convierten en noticia pero se\u00f1or desde aqu\u00ed un llamado a que tenga respeto por sus audiencias no mienta el video no fue grabado en el ala sino en el Aeropuerto Internacional de Bagdad como lo comprueban diversas cuentas el hecho ocurri\u00f3 el 15 de abril S\u00ed s\u00ed ocurri\u00f3 el 15 de abril pero en Irak no en M\u00e9xico As\u00ed es como se aprecia en el video El avi\u00f3n pertenece a la aerol\u00ednea eh iraqui airways que no vuela desde Life hay que decirlo tambi\u00e9n a\u00fan siguen muy molestos por la cancelaci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco y la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles no los culpamos de verdad no los culpamos es un gran aeropuerto de talla mundial hasta aqu\u00ed est\u00e1 pero vamos con otra que seguramente ustedes eh compa\u00f1eros periodistas pero tambi\u00e9n a todos los que nos siguen desde las diferentes plataformas donde se transmite esta conferencia de prensa lo han visto eh lo han le\u00eddo por alg\u00fan lado porque existi\u00f3 esta semana una megac campa\u00f1a de mentiras en contra de la Reforma de pensiones el 9 de abril se present\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados una reforma a la ley de pensiones y con la que se crea la eh el fondo de pensiones para el bienestar este lunes pasado se aprob\u00f3 en la comisi\u00f3n de seguridad social de la c\u00e1mara de diputados con 19 votos a favor y 10 en contra la reforma Busca resarcir los da\u00f1os causados a las familias de los trabajadores por una ley injusta aprobada en el gobierno de Ernesto Cedillo por la cual a partir de 1997 los trabajadores solo se pueden jubilar con el 50% de su salario la propuesta Busca garantizar que las personas trabajadoras pueden recibir como pensi\u00f3n la totalidad de su salario al momento de su jubilaci\u00f3n tambi\u00e9n la reforma contempla crear el fondo de pensiones para el bienestar y garantizar la imprescriptibilidad de los ahorros que las y los trabajadores logren acumular las Afore que administran los fondos de pensiones de los trabajadores as\u00ed como otras instituciones p\u00fablicas y administradoras de fondos similares deber\u00e1n transferir los recursos de fondos de retiro cesantia de edad avanzada y vejez de los trabajadores que cumplan 70 a\u00f1os al fondo de pensiones para el bienestar el fondo tambi\u00e9n se integrar\u00e1 con las utilidades de las empresas como el tren Maya Mexicana de Aviaci\u00f3n y el tren del limo as\u00ed como de terrenos y bienes de fonatur entre otros recursos provenientes de la austeridad republicana y lo confiscado por el Instituto para devolver al pueblo lo robado los recursos de esas cuentas individuales est\u00e1n garantizadas para el momento en que los trabajadores las requieran todo esto S\u00ed dice la reforma pero parece que no la leyeron no se informaron alguien eh les dijo p\u00e9guenle al gobierno con lo que sea porque medios de comunicaci\u00f3n y opinadores comenzaron a lanzar una campa\u00f1a de mentiras sobre la reforma enviada por el ejecutivo Federal en casi todos los medios de comunicaci\u00f3n en Primera fila sabemos que uno de los odiadores m\u00e1s grandes de la cuarta transformaci\u00f3n y del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es de la t\u00edpic tv del propagandista de la derecha Carlos alar raqui atacando como siempre mintiendo porque \u00e9l lo \u00e9l mismo lo dice en cada vez que se le ocurre verdad Pero tambi\u00e9n uno de los que lanz\u00f3 primero esta Campa\u00f1a en redes sociales fue Jos\u00e9 Antonio Crespo tambi\u00e9n no se vaya a enojar se\u00f1or eh Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga tambi\u00e9n fue uno de los que inici\u00f3 la campa\u00f1a pero c\u00f3mo no sacarlo aqu\u00ed si minti\u00f3 imagen televisi\u00f3n as\u00ed como diarios como reforma El Universal y el economista que han alertado que la iniciativa pone en riesgo la jubilaci\u00f3n de los trabajadores lo cual es falso no solamente mintieron burdamente adem\u00e1s de ellos hay una inusual megac cobertura en medios como Aristegui notias quien hasta apenas ayer eh entrevist\u00f3 a alguien que estaba a favor de la Reforma Pero todas las las cabezas de sus notas y de sus videos que suben a las plataformas digitales eran en contra de la Reforma conductores de Radio F\u00f3rmula tambi\u00e9n con entrevistas a modo ya mando aberraci\u00f3n a la reforma de pensiones y que es un robo otros dicen tambi\u00e9n ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula en todos sus en todos sus eh noticieros otros de plano en el colmo del amarillismo dijeron que se trata de una expropiaci\u00f3n de los recursos de las Afores de veras o sea todas estas son puras mentiras este en hicimos un recuento de la semana de prensa en radio y televisi\u00f3n entre el 8 y 14 de abril y vemos el impacto por tema el fondo de pensiones ha tenido fuerte impacto en las noticias de radio televisi\u00f3n y prensa digital as\u00ed como en redes sociales el tema del fondo de pensiones pensiones Perd\u00f3n tuvo un impacto de 443 notas en medios nacionales se publicaron 396 notas destaca en los peri\u00f3dicos que publicaron 181 notas y art\u00edculos esto solamente es una semana imag\u00ednense eh eh dec\u00eda yo peri\u00f3dicos que publicaron 181 notas y art\u00edculos seguido de la radio con 169 notas o unas 24 menciones al d\u00eda y la televisi\u00f3n con 93 notas unas 13 menciones al d\u00eda fue una cargada para decir que el gobierno se robar\u00eda las pensiones de los trabajadores lo cual fue falso tambi\u00e9n hay que decir Azteca noticias fue uno de los que en sus redes sociales editorializaba digamos los comentarios de los conductores y lo publicaba as\u00ed en redes sociales sin siquiera informar de los beneficios que que tiene esta reforma incluso la asociaci\u00f3n mexicana de administradoras de fondos para el retiro que re\u00fane a las Afores se manifest\u00f3 por un sistema de ahorro para el retiro sustentable y se\u00f1al\u00f3 que la transferencia de recursos que plantea la reforma no afecta afecta la imprescriptibilidad de cuentas individuales de ahorro amafor expres\u00f3 su apoyo a la modificaci\u00f3n de la ley ya que est\u00e1 est\u00e1 en favor de los de las mejores condiciones de retiro de las y los trabajadores mexicanos los que busca lo que busca tambi\u00e9n la reforma es mejorar la calidad de vida de las personas trabajadoras eh una de las prioridades de este gobierno ha sido el bienestar de las personas pero tambi\u00e9n de los adultos mayores y y esta reforma es muy importante para dignificar eh la vida de los adultos mayores y que ellos tengan autonom\u00eda pero parece que la derecha mexicana y los medios de comunicaci\u00f3n no lo piensan igual en el el fondo de pensiones para el bienestar propuesto por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n es para garantizar mejores pensiones sin afectar los derechos de los trabajadores de todo esto no hablan los medios de comunicaci\u00f3n tampoco los opin\u00f3logos de la derecha al contrario la mayor la mayor parte de lo que dicen los medios al servicio de quienes hoy manejan las Afores ya saben lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico pero todo lo que dijeron sobre robo expropiaciones y hasta lo llamaron aberraci\u00f3n en Radio F\u00f3rmula es absolutamente falso ahora vamos a hacer un recuento m\u00e1s porque viene la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras publicadas en torno a la reforma de pensiones vamos a verlo mentiras contra el nuevo fondo de pensiones para el bienestar uno falso que la reforma de pensiones se va a quedar con el ahorro de los trabajadores el fondo de pensiones para el bienestar pretende corregir el abuso de los gobiernos anteriores que redujeron al 40% las pensiones con este fondo los trabajadores podr\u00e1n jubilarse hasta con el 100% de sus ingresos al momento del retiro y los trabajadores no tendr\u00e1n que aumentar sus aportaciones la reforma del a\u00f1o 2020 a la ley de sistemas de ahorro para el retiro estableci\u00f3 las comisiones que las Afores cobrar\u00e1n a los trabajadores lo que permiti\u00f3 beneficios para los trabajadores superiores a los 150,000 millones de pesos dos falso que el fondo de pensiones para el bienestar con confisca o expropia las Afores la reforma propone incorporar los fondos inactivos de las Afores como parte del fondo de pensiones para el bienestar los fondos inactivos son aquellos que en el transcurso de 6 a\u00f1os no han tenido movimientos por dep\u00f3sitos o retiros sin embargo estos fondos cuentan con una cl\u00e1usula de imprescriptibilidad y cualquier trabajador o sus beneficiarios pueden reclamar su fondo en cualquier momento tres falso que el fondo de pensiones para el bienestar es inviable econ\u00f3micamente la reforma de pensiones propone que el fondo de pensiones del bienestar tenga al menos cuatro fuentes de financiamiento de las cuentas no reclamadas a las Afores del instituto para devolver al pueblo lo robado de la liquidaci\u00f3n de financiera rural de las utilidades del tren Maya del tren del ismo de Tehuantepec de Mexicana de Aviaci\u00f3n entre otras empresas paraestatales operadas por semar y Sedena estos recursos ser\u00edan administrados por el banco de M\u00e9xico cuatro que sea una iniciativa electorero brador al congreso desde el pasado 5 de febrero un mes antes de que iniciara la campa\u00f1a electoral esta reforma Busca garantizar una jubilaci\u00f3n digna para todos los trabajadores mexicanos las elecciones del 2 de junio de 2024 no tienen relaci\u00f3n alguna con el paquete de reformas presentado por el presidente L\u00f3pez Obrador infodemia es cuanto se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda gracias se\u00f1or vamos a empezar uno y uno gracias muy buenos d\u00edas presidente Ram\u00f3n Flores del sentinal informa and de humanoid de Inglaterra eh Buenos d\u00edas Lis y buenos d\u00edas presidente eh presidente aqu\u00ed ya le han hecho diversas denuncias Incluso un servidor hace aproximadamente casi 3 a\u00f1os le dimos a conocer el caso de los notarios yo Incluso le nombr\u00e9 El C\u00e1rtel de los notarios usted me coment\u00f3 que no pod\u00edamos meter a todos en en el mismo eh vote Pero bueno eh Hace unos d\u00edas detuvieron al notario 48 de Oaxaca vinculado al c\u00e1rtel del despojo eh Por ejemplo tambi\u00e9n en en Sonora ya est\u00e1 investigando la fiscal\u00eda a tres notar\u00edas en Sonora una de ellas ya est\u00e1 inhabilitada pero actualmente existen 113 notar\u00edas p\u00fablicas de las cuales las patentes de 87 pertenecen a hombres y 26 corresponden a mujeres eh Tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer el el este el jefe de gobierno Mart\u00ed batres dio a conocer que la corrupci\u00f3n Inmobiliaria en la Ciudad de M\u00e9xico ya es delito y se penaliza hasta con 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n eh presidente tambi\u00e9n Lamentablemente mi familia Ya fue v\u00edctima del despojo yo le coment\u00e9 a a Jes\u00fas a mi hermano le despojaron de un terreno all\u00e1 en Tijuana hace aproximadamente un mes lleg\u00f3 gente armada a a sacar a familiares de nosotros este del terreno y yo le quiero hacer la pregunta puntual qu\u00e9 se necesita hacer en este pa\u00eds presidente Para que en realidad el despojo sea ya un delito grave qu\u00e9 se necesita porque sabemos que estamos en elecciones y no no se le puede hacer la pregunta si se puede hacer una reforma Pero qu\u00e9 se necesita en este pa\u00eds para que en realidad los notarios entiendan por las buenas que no deben de participar en los despojos porque una parte son los notarios presidente Qu\u00e9 nos puede responder Respecto a los despojos bueno tiene que ver con las autoridades tanto locales como la autoridad federal y con la fiscal\u00eda los ciudadanos tienen que presentar denuncias cuando hay estos fraudes muchos despojos ayuda tambi\u00e9n el que las asociaciones de notarios porque est\u00e1 de por medio el prestigio de muchos notarios No todos son corruptos yo hablaba ayer Antier de c\u00f3m en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico hab\u00eda en el tiempo que yo fui de gobierno no s\u00e9 qu\u00e9 sucedi\u00f3 posteriormente pero Considero que si yo actuando bien la asociaci\u00f3n de notarios hab\u00eda un control un autocontrol entre los notarios y cuidaban el prestigio de estos servidores p\u00fablicos porque son p\u00fabl que tienen una licencia para ejercer para llevar a cabo una funci\u00f3n entonces pues todo eso se tiene que seguir haciendo y continuar denunciando todos estos actos de corrupci\u00f3n Porque si anteriormente se prestaban notarios para hacer fraudes para hacer escrituras falsas y era una red que ten\u00eda que ver tambi\u00e9n con los registros p\u00fablicos todav\u00eda se padece esto bastante en Quintana ro donde tienen eh muchos problemas en el Registro P\u00fablico de la Propiedad e todo eso hay que limpiarlo tiene que ver con corrupci\u00f3n lo de los fraudes inmobiliarios tambi\u00e9n en algunos casos participan notarios yo recuerdo que cuando me exig\u00eda la suprema corte que pagara una indemnizaci\u00f3n de 1810 millones de pesos me acuerdo porque es un a\u00f1o hist\u00f3rico 1810 este Por un terreno el Paraje San Juan que supuestamente eh lo hab\u00eda expropiado el gobierno creo que de Salinas y no hab\u00edan pagado la indemnizaci\u00f3n entonces apareci\u00f3 un due\u00f1o del terreno ah\u00ed intervinieron notarios falsificaron la escritura eh participaron ministerios p\u00fablicos jueces magistrados hasta que lleg\u00f3 a la suprema corte y ya me emplazaron a que ten\u00eda que pagar los 1810 millones de pesos entonces investigamos y encontramos que era un fraude padec\u00ed to una campa\u00f1a en ese entonces de que yo no cumpl\u00eda la ley porque ya era un caso juzgado a\u00fan a sabiendas de que era un fraude entonces c\u00f3mo iba yo a pagar eso y en efecto se demostr\u00f3 que todo lo hab\u00edan fabricado y hab\u00edan participado diversas autoridades eran terrenos nacionales no era propiedad privada Pero como se enteraron de que se quer\u00eda regularizar esa zona ya muy poblada del Paraje de San Juan pues quer\u00edan cobrar y se cometen muchos fraudes porque la autoridad o el que tiene que pagar o el que tiene que ordenar que se pague se puede amparar en que se lo est\u00e1n exigiendo la las autoridades judiciales porque si no lo destituyen hay un desacato Entonces qu\u00e9 sucede que llegan con un soborno a la autoridad Entonces le entregan dinero Esa autoridad corrupta no va a tener ning\u00fan problema legal porque se lo est\u00e1n ordenando los jueces los magistrados en ese caso la suprema corte porque La amenaza era que me iban a destituir y dije no no y les ganamos como ganamos otras pero era muy com\u00fan eso y ten\u00eda que ver con notarios posteriormente eso se fue eh resolviendo sin embargo todav\u00eda hay estos casos y hay que seguirlos denunciando y hay que seguir limpiando de corrupci\u00f3n presidente se puede crear un consejo ciudadano para regular a los notarios Ellos tienen sus asociaciones Yo creo que si este un grupo de ciudadanos como tu caso presenta un escrito a estas asociaciones hay adem\u00e1s una asociaci\u00f3n Nacional de notar\u00edas expresando esta denuncia y pidi\u00e9ndoles que ellos ayuden deben de tener inclusive hasta una comisi\u00f3n de vigilancia pero que informen m\u00e1s de lo que est\u00e1n haciendo sobre esto no Y si hay este notarios bueno quienes todav\u00eda pero ya menos trabaj en el gobierno Yo creo que la mitad de los notarios este recibieron las notar\u00edas despu\u00e9s de ocupar un cargo En el gobierno de eso se tiene que eliminar los que eran procuradores son notados secretarios de gobierno notarios hagan la investigaci\u00f3n Ustedes es interesante los que estaban de jueces notarios los de los colegios de abogados notarios y pues tienen derecho la verg\u00fcenza mayor porque todo es cuestionable pero terminaba Un gobierno Estatal y ya al final a entregar notar\u00edas a los que estaban trabajando en el gobierno en asuntos legales hay gobiernos estatales que entregaban hasta 20 30 notar\u00edas al final hay que seguirlo este denunciando Okay Eh presidente en mi segundo tema no le he podido agradecer p\u00fablicamente de que usted fuera al municipio donde soy originario en Rio Blanco Veracruz lo pude ver ese d\u00eda abordarlo en su camioneta y agradecerle este en privado decirle que muchas gracias Pero tambi\u00e9n hoy le Quiero agradecer a nombre de de todos mis paisanos porque me me pidieron que que le agradeci pero tambi\u00e9n con una petici\u00f3n de ellos usted sabe presidente que cuando un municipio pierde la cultura pierde el deporte Pues empieza a caer en vicios no e Lamentablemente el presidente municipal de all\u00e1 de de de rioblanco pues ya quit\u00f3 las canchas de basketbol quit\u00f3 las canchas de f\u00fatbol eh el anterior presidente municipal eh Miguel Mart\u00ednez privatiz\u00f3 una cancha Y ahora te cobran 10 pesos por entrar a jugar f\u00fatbol lo digo porque yo jugu\u00e9 f\u00fatbol ah\u00ed en el en el en el municipio jugu\u00e9 b\u00e9isbol tambi\u00e9n este Y lamentablemente Pues hoy no hay ning\u00fan lugar para poder practicar el deporte eh los habitantes de Rio blanco me pidieron que le que le dijera a usted si la f\u00e1brica de Rio blanco donde usted estuvo usted pudo ver c\u00f3mo est\u00e1n las instalaciones se podr\u00eda platicar con el comit\u00e9 de los huelguistas Para volver en primera museo porque usted ah\u00ed en el municipio dijo que iba a ser un museo all\u00e1 para Felipe Carrillo Puerto y dicen Por qu\u00e9 all\u00e1 y aqu\u00ed no no Entonces se puede hacer museo la f\u00e1brica de Rio blanco y las instalaciones donde fue el evento volver las canchas de f\u00fabol y de basketbol porque repito un municipio cuando no tiene cultura y no tiene deporte tiende a caer en la delincuencia presidente Bueno hay que ver eh Qui\u00e9n tiene la propiedad de la f\u00e1brica ten\u00eda tengo entendido que es una sociedad hay que ver si se puede llegar a un acuerdo con ellos porque s\u00ed es un lugar hist\u00f3rico platiquen con Jes\u00fas y vemos estamos ahora por ejemplo creando un museo un sitio hist\u00f3rico para recordar lo de la probaci\u00f3n de las leyes de reforma en Veracruz que no hab\u00eda nada sobre eh la expedici\u00f3n de las leyes de reforma y se est\u00e1 trabajando en eso antes de que concluya mi gobierno la casa donde vivi\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez en Veracruz este y donde se expidieron las leyes de de reforma van a quedar como museo para recordar este hecho hist\u00f3rico en el puerto de Veracruz en quintan r en vigilia de Chico se est\u00e1 haciendo un camino desde Carrillo Puerto hasta donde estaba el puerto que se llamaba vig\u00eda chico Estaba totalmente abandonado hab\u00eda hasta un tren en el Porfiriato entonces ah\u00ed se llevaron a los dirigentes de la huelga de Rio blanco y a todos los opositores al porfiriato era una c\u00e1rcel era la Siberia del Tr\u00f3pico y estamos haciendo un museo y estamos haciendo una investigaci\u00f3n para que sea un homenaje a todos los dirigentes de Rio blanco y de otras huelgas y de otros movimientos sociales que fueron llevados ah\u00ed presos f\u00edjense las vueltas que da la vida eso que era una c\u00e1rcel de que no se pod\u00eda vivir por eso los llevaban all\u00e1 por las enfermedades tropicales que este no se resist\u00edan y la gente se se mor\u00eda cuando la represi\u00f3n porfirista ahora es la zona tur\u00edstica m\u00e1s importante de M\u00e9xico y una de las m\u00e1s importantes del pa\u00eds pero no podemos olvidar porque sucedi\u00f3 ah\u00ed entonces se est\u00e1 haciendo este museo hay que ver lo que est\u00e1s planteando ah\u00ed precisamente que estuvimos ah\u00ed habl\u00e9 de las pensiones s\u00ed o no Exacto pres porque est\u00e1n diciendo que era una cuesti\u00f3n electoral Lamentablemente pues han querido distorsionar no algo que es En beneficio de los trabajadores porque lo que queremos es resarcir reparar el da\u00f1o que causaron los neoliberales sin este afectar a los trabajadores al contrario para beneficio de los trabajadores si el fondo fuese eh para construir una obra a lo mejor podr\u00edan decir no estamos de acuerdo pero el fondo de pensiones para el bienestar es para los trabajadores es para que el que se jubile reciba m\u00e1s entonces es eh lo m\u00e1s absurdo Y la verdad mentiroso pero de manera eh c\u00ednica una mentira colectiva estaba yo viendo con todo respeto no es nada personal pero en qu\u00e9 andan estaba y viendo a Joaqu\u00edn Por qu\u00e9 no lo pones nada m\u00e1s vean lo que dice pero no solo \u00e9l todos lo que le faltaba de expropiar al gobierno las pensiones que 45 millones de de trabajadores tienen en las Afores eso es [Aplausos] mentira Cu\u00e1l es propiaci\u00f3n de las aas pero as\u00ed todos por qu\u00e9 mienten y no es una expropiaci\u00f3n bueno primero porque est\u00e1n muy enojados segundo porque hay mucho calor en esta temporada por el asuntito ese que ustedes ya saben o imaginan est\u00e1 subiendo mucho la temperatura pero lo tercero es que lo que no entregaban a los trabajadores que no reclamaban los trabajad se quedaban las Afores con ese dinero entonces por ley ese dinero lo tienen que entregar al seguro social pues como [M\u00fasica] son muy acaudalados tienen mucho poder econ\u00f3mico los que manejan las Afores tienen muy buena relaci\u00f3n con los medios Entonces se apoyan en los medios para echar a andar esta campa\u00f1a de mentiras porque van a tener que entregar lo que ellos administran sin que tenga un prop\u00f3sito que beneficie a los trabajadores entonces ah\u00ed en r\u00ed blanco habl\u00e9 de esto para que el trabajador pues no reciba el 50% cuando mucho cuando se jubila porque eso fue la ley Cedillo Esa fue la ley Calder\u00f3n sino que pueda recibir hasta el 100% para eso se necesita un fondo compensatorio que va a manejar el banco de M\u00e9xico y una de las fuentes de financiamiento para ese fondo es ese dinero pero no el de los trabajadores no el de las cuentas que tienen los trabajadores sino el dinero que manejan ilegalmente las Afores Entonces eso es lo que est\u00e1n sient Joaqu\u00edn este Ciro Loret e etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera nosotros no somos rateros tenemos defectos como todos los seres humanos pero no somos corruptos y c\u00f3mo vamos a despojar a los trabajadores si estamos aqu\u00ed por el apoyo de los trabajadores y estamos aqu\u00ed para servir al pueblo y sobre todo a los m\u00e1s necesitados a los trabajadores a los pobres esto es siro S\u00ed pero es no no es que est\u00e9n defendiendo todos este a los due\u00f1os de los Afores as\u00ed se enojaron tambi\u00e9n cuando se redujo por ley lo que cobraban por administrar los fondos de pensiones las comisiones no quer\u00edan pero se aplic\u00f3 la ley y cu\u00e1nto han recibido adicional los trabajadores por esa medida 150000 millones de pesos que si no aplicamos esa medida esos 150000 millones se hubiesen quedado en manos de los que administran las Afores y no de los trabajadores as\u00ed de sencillo y no es nada personal y tambi\u00e9n no solo es una cuesti\u00f3n que defienden intereses econ\u00f3micos es tambi\u00e9n eh el enojo la doctrina C\u00f3mo se llama el se\u00f1or ese que dice que hay que mentir y mentir y mentir la doctrina de la raki que es la que se est\u00e1 aplicando ahora la doctrina a raki este mentir mentir mentir mentir mentir este eh Y el calor van est\u00e1n pronosticados todav\u00eda como 50 d\u00edas de calor este ya para finales de mayo empieza a refrescar este a principios de de junio este ya empieza este a refrescar Ahorita va el calor y ehi sobre las Afores el programa que \u00e9l es o sea es la la doctrina la raki mentir mentir mentir y pensar que esto lo us\u00f3 gbel el propagandista de Hitler que dec\u00eda que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad Y que ahora sea en los tiempos actuales la doctrina a la raki qu\u00e9 paradoja y lo cierto Es que no es Hitler ni gevels su jefe de propaganda se usaba de tiempo atr\u00e1s pero se le atribuye a gevels porque ellos eh todo lo convert\u00edan en propaganda todo ya que estamos tocando este tema una recomendaci\u00f3n a todos los que participan en procesos electorales ya no funciona la propaganda un consejo no se le puede negar a nadie no funciona la propaganda lo que funciona es tener comunicaci\u00f3n con la gente no menospreciar al pueblo respetar al pueblo no estar pensando que se puede manipular al pueblo hablarle al pueblo con la verdad con franqueza y si este quieren contar con el apoyo del pueblo P\u00f3nganse unos tenis y ahora que hay calor una camiseta y un sombrero una gorra un morral y hagan sus volantitos y vayan casa por casa 100 150 casas 200 casas diarias van a terminar cansad\u00edsimo pero van a dormir muy bien y al d\u00eda siguiente lo mismo y as\u00ed imag\u00ednes cu\u00e1ntas casas pueden visitar les van a recibir muy bien aunque no est\u00e9n de acuerdo con lo que ustedes representen la gente es muy respetuosa muy pocos no les van a querer recibir su volante muy pocos les van a insultar pero hay que pagar tambi\u00e9n y hay que aprender a pagar una peque\u00f1a cuota de humillaci\u00f3n cuando se tiene pues una misi\u00f3n cuando se est\u00e1 luchando por una causa justa Entonces eso es mejor que lo otro no funciona Miren la prueba ayer seg\u00fan lo que inform\u00f3 hoy Elizabeth ya se termin\u00f3 amlo narco presidente Ya se acab\u00f3 Ser\u00eda bueno que este hicieran una evaluaci\u00f3n De cu\u00e1ntos millones de mensajes con robots automatizados la llamada Inteligencia artificial millones Cu\u00e1nto dinero hacer una estimaci\u00f3n no solo en las redes agr\u00e9guele el art\u00edculo del periodista m\u00e1s famoso del mundo dos dos veces Premio Nobel del periodismo ya s\u00e9 que no existe pero es que es mejor decirlo as\u00ed Premio Nobel del periodismo que no ha dicho nada eh su revista o peri\u00f3dico famos\u00edsimo tambi\u00e9n c\u00f3mo se llama su peri\u00f3dico prop p\u00fablica p\u00fablica ayer no estaba la tendencia y otra vez la tendencia en segundo lugar ya hoy Ah ya est\u00e1 otra vez Entonces todav\u00eda no terminan los Bot y el dinero que que pero si hagan la evaluaci\u00f3n y luego el New York Times con informaci\u00f3n de la DEA cu\u00e1nto ah\u00ed nos enteramos de que los Bots est\u00e1n al tres por un en Argentina en Holanda tambi\u00e9n est\u00e1n m\u00e1s baratos que en M\u00e9xico este y qu\u00e9 hicieron Qu\u00e9 lograron nada ahora van a este a seguir con lo de la violencia ya termin\u00f3 lo del agua eso es m\u00e1s de la ciudad pero se convierte en Noticia nacional y van con lo de la violencia porque esto de los eh Afores pues ya no les dio y va pasando el tiempo presidente sobre el tema de las Afores por \u00faltimo preguntarle lo que aqu\u00ed no dice L\u00f3pez doriga Joaqu\u00edn L\u00f3pez doriga lo que no dice la raki lo que no dice Incluso un ex Secretario del trabajo que se llama Javier a Javier Lozano Alarc\u00f3n este es que la generaci\u00f3n de las Afores era la generaci\u00f3n le voy a decir c\u00f3mo lo llamaban despectivamente la generaci\u00f3n de los 3000 pesitos as\u00ed dec\u00edan a la ley aore del 97 porque aqu\u00ed hay bastantes compa\u00f1eros contempor\u00e1neos de de de j\u00f3venes que son generaci\u00f3n Afore y que eso no lo informan Eso s\u00ed es lamentable que ellos est\u00e9n tratando de hacer esa campa\u00f1a meti\u00e9ndole miedo a la gente generaci\u00f3n Afore pero no les informan que m\u00e1ximo su pensi\u00f3n iba a ser de 3000 pesos pero la pregunta puntual sobre el tema de las Afores presidente usted invitar\u00eda al director de la amafore invitar\u00eda a Zo\u00e9 Robledo para que pudieran informar y poder parar ya a estos [M\u00fasica] pseudomicosis todos los que est\u00e1n este trabajando en esta iniciativa que venga el que maneja los Afores este que este nos informe de cu\u00e1nto cobraban las Afores y que tambi\u00e9n informen Qui\u00e9nes administran las Afores digo vamos a s\u00ed a [Aplausos] se ventile este todo este asunto este el viernes o sea tienes manejan los Afores Cu\u00e1nto ganan por la administraci\u00f3n cu\u00e1nto ganaban antes qu\u00e9 fue lo que se hizo este para que cob aran menos por la administraci\u00f3n Cu\u00e1nto ha sido realmente el ahorro o cu\u00e1nto se proyecta tener de ahorro por estas medidas cu\u00e1nto aportaron de cuotas de manera voluntaria a los empresarios Cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que se tiene hacia futuro todo todo todo para va a ayudar mucho tien raz\u00f3n viernes Ah ah vamos va uno y uno pero ahorita ahorita va ella es primero no no Pero porque s\u00ed s\u00ed Buenos d\u00edas Eh presidente shila rosagel corresponsal de Grupo hili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali frontera de Tijuana presidente ayer estall\u00f3 la huelga en la universidad de Sonora eh por uno de los sindicatos el steus y el staus emplaz\u00f3 a huelga para el 30 para el 30 de abril ambos sindicatos Eh pues siguen en desacuerdo con lo que se les est\u00e1 ofreciendo de aumento salarial y em prestaciones tiene informaci\u00f3n presidente de lo que ocurri\u00f3 en la universidad de Sonora pues va a afectar a unos 40,000 estudiantes y tambi\u00e9n preguntarle desde el Gobierno Federal eh qu\u00e9 se hace para evitar estos conflictos en las universidades ser\u00eda pues no no ten\u00eda yo informaci\u00f3n Qu\u00e9 bien que est\u00e1s Este dando a conocer esto eh No lo tratamos hoy en el en el gabinete de seguridad pero ya lo vamos a revisar ojal\u00e1 ah\u00ed se llegue a un acuerdo siempre pues hay una negociaci\u00f3n eh A veces se logra pr\u00f3rrogas para tener m\u00e1s tiempo y llegar a un acuerdo y los trabajadores tienen en todo momento el derecho de e declarar la huelga y Nosotros somos respetuosos de eso o sea es algo legal es parte de las conquistas de los trabajadores en sus luchas sobre todo en la revoluci\u00f3n entonces eh vamos a informarnos y ojal\u00e1 y se resuelva pronto desde el Gobierno Federal C\u00f3mo se eh digamos qu\u00e9 se hace para evitar este tipo de conflictos presidente en las universidades Pues nosotros entregamos una cantidad a los gobiernos estatales para las universidades y a las universidades Y es de acuerdo a un presupuesto que se tiene para eso vamos a ver qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 demandando este de aumento salarial de prestaciones hay que ver muy bien muy bien presidente en una segunda pregunta e preguntarle qu\u00e9 avances tiene de la obra del viaducto elevado en playas que se construyen en Tijuana porque bueno inform\u00f3 el presidente de colonos del fraccionamiento almador que se hizo un cambio eh se cambi\u00f3 un t\u00fanel por un puente en uno de los tramos o sea en el proyecto eh No s\u00e9 usted qu\u00e9 qu\u00e9 informes tenga sobre c\u00f3mo va este Esta obra ah\u00ed en Tijuana bueno eh Hay buenas noticias eh primero que en Tijuana se est\u00e1 haciendo una planta de tratamiento para aguas negras que se vert\u00edan de al mar y que contaminaban no solo Tijuana sino Estados Unidos eh San Diego eso ya eh se inici\u00f3 un trabajo para construir esa planta de tratamiento Ahora me voy a acordar a ver si nos este dan la informaci\u00f3n con Germ\u00e1n Mart\u00ednez porque es buena noticia y ya empezamos a trabajar Esto va a ayudar mucho para evitar la contaminaci\u00f3n en las playas de Rosarito lo que tiene que ver con Tijuana que el general Manzano es el responsable \u00e9l tiene este la obra que va a significar Es m\u00e1s este Comun\u00edcame con \u00e9l con el general manzan y ahora le preguntamos en el caso del Viaducto elevado la buena noticia es que ya se logr\u00f3 liberar todo el derecho de v\u00eda que nos hab\u00eda costado bastante y eh se est\u00e1n haciendo algunos cambios al proyecto pero eh Por las caracter\u00edsticas del terreno pero la obra ya este est\u00e1 iniciada Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo con los vecinos y en el caso de Tijuana tambi\u00e9n ya se termin\u00f3 est\u00e1 por concluirse falta la parte de Estados Unidos la garita de Otay o sea esas obras ya est\u00e1n Bueno yo ya estoy hablando de horas y no puedo hacerlo pero porque me est\u00e1s preguntando no pero o si quieres este te pasan la informaci\u00f3n S\u00ed pero s\u00ed va avanzando y El compromiso es terminar las obras eh la que nos va a costar m\u00e1s trabajo en la terminaci\u00f3n es obra del viaducto porque es Eh como 10 km es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10,000 millones esa obra s\u00ed se va a terminar antes que usted salga eso es lo que estamos Este procurando se nos demor\u00f3 por esto por el derecho de via si no est\u00e1 este lo dejamos y shila tiene luego la informaci\u00f3n Gracias presidente ya por \u00faltimo preguntarle cu\u00e1l es su postura despu\u00e9s de que particip\u00f3 en esta cumbre de la celac del anuncio que hizo el presidente de de Venezuela Nicol\u00e1s Maduro de que va a cerrar la embajada de Venezuela en Ecuador qu\u00e9 le pareci\u00f3 pues la Cumbre C\u00f3mo sinti\u00f3 a los pa\u00edses en relaci\u00f3n a lo ocurrido con la embajada todos todos todos ayudando apoyando a M\u00e9xico respaldando a M\u00e9xico muchos no lo vieron vamos a verlo del video para que vean se quiere a M\u00e9xico lo vemos s\u00ed porque una cosa son las redes y se piensa que este todos nos informamos por las redes no no este hay Quienes no tienen esa posibilidad pero si escuchan la ma\u00f1anera y Si la ven en M\u00e9xico y en el extranjero Entonces por qu\u00e9 no la pones es que dura una hora ponlo o sea este es que ya con eso Este porque ni modo que lo van a ver en Azteca O sea no este vamos ahora te contesto nada m\u00e1s quiero decir que la reuni\u00f3n la convoc\u00f3 la presidenta de Honduras jomara Castro y al t\u00e9rmino me notific\u00f3 que ellos tambi\u00e9n van a solidarizarse y van a este Llamar a sus este representantes diplom\u00e1ticos nada m\u00e1s que no alcanz\u00f3 a decirlo O sea que no es nada m\u00e1s el caso de [M\u00fasica] Venezuela del gobierno de [M\u00fasica] H es caso de Venezuela tambi\u00e9n Honduras y Les agradecemos mucho pero vamos a verlo todo porque si no no le alcanza este a siro el tiempo ni a Joaqu\u00edn este ni Azteca a otros medios mande la cara reuni\u00f3n de no haya estado vamos a verlo porque se habla de todo ah\u00ed y nos ayuda mucho adelante vamos a dar por iniciada esta reuni\u00f3n honorables jefes y jefas de estado agradezco la pres encia de ustedes en esta reuni\u00f3n extraordinaria por motivo de los graves acontecimientos acare cdos en Quito Ecuador el orden de la precedencia ser\u00e1 conforme a lo que est\u00e1 establecido y voy a iniciar esta reuni\u00f3n dando lectura a un comunicado que se circul\u00f3 en la reuni\u00f3n de cancilleres que no ha sido aprobado pero que puede servirnos de Marco para esta sesi\u00f3n eh que podamos entonces deliberar proyecto de comunicado especial nosotros los estados miembros de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os celac reunidos en la Cumbre extraordinaria de jefes y jefas de estado y gobierno de fecha 16 de abril del 2024 condenamos en\u00e9rgicamente la irrupci\u00f3n violenta de la fuerza de seguridad de Ecuador en las instalaciones de la embajada de los Estados Unidos Mexicanos en Quito ocurrida el 5 de abril del 2024 y el uso desmedido de la fuerza secuestrar el ex vicepresidente Jorge glas expresamos nuestro rechazo a este tipo de actos inadmisibles desde todo punto de vista que vulneran la convivencia pac\u00edfica entre los estados y a su vez son una Clara manifestaci\u00f3n de que violenta elementales derechos humanos reiteramos el respeto a la convenci\u00f3n sobre asilo suscrita en Caracas en 1954 y y dem\u00e1s instrumentos que hacen parte de nuestra tradici\u00f3n latinoamericana de asilo cualquier intento de vulnerar y desconocer ese legado constituye una violaci\u00f3n a la soberan\u00eda de estado aislante y sienta un precedente nefasto para la aplicaci\u00f3n del marco jur\u00eddico internacional y se invita a la Rep\u00fablica de de Ecuador a reconducir el procedimiento adecuado de las normas de asilo solicitado por el exvicepresidente Jorge glas otorgando el salvoconducto ID para los Estados Unidos Mexicanos de esta manera iniciar\u00eda la normalizaci\u00f3n de las relaciones entre ambos estados reiteramos nuestro compromiso de consolidar nuestra comunidad de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como una zona de paz en la cual las diferencias entre las naciones se resuelvan pac\u00edficamente por la v\u00eda del di\u00e1logo a fin de que esos actos irracionales y salvajes jam\u00e1s vuelvan a repetirse en nuestra regi\u00f3n latinoamericana y caribe\u00f1a la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1o celac expresa su preocupaci\u00f3n por el estado de salud actual del exvicepresidente Jorge glas consideramos oportuno la conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n especial de pa\u00edses miembros para verificar si est\u00e1 recibiendo las intervenciones adecuadas de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a iniciar eh en este momento eh Por la solicitud que no ha hecho el presidente de M\u00e9xico para darle la palabra de la cual nos ha pedido que eh No participe el canciller o la canciller de Ecuador en el momento de su participaci\u00f3n eh estimado compa\u00f1ero Andr\u00e9s Manuel quisiera consultarte si el video lo quieres antes de iniciar tus palabras O lo quieres despu\u00e9s Ser\u00eda bueno que se ponga el video porque ayuda a tener un contexto el antecedente de lo ocurrido entonces pasemos el video en este momento [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es un contra la norma no puede ser presidente Andr\u00e9s Manuel tiene la palabra bueno yomar agradecerte por la convocatoria agradecer a todos los participantes a los presidentes de pa\u00edses de pueblos hermanos nuestra postura ante este agravio esta flagrante violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda y al derecho internacional ya es eh conocida porque interpuso una denuncia en la Corte Internacional de Justicia para solicitar dos cosas en lo fundamental primero que se expulse de Naciones Unidas a Ecuador en tanto no se pronuncien eh Por la no repetici\u00f3n de este este hecho vergonzoso y violatorio de el derecho internacional eso es lo que estamos solicitando En primer t\u00e9rmino una expulsi\u00f3n de Ecuador de Naciones Unidas en tanto no haya una disculpa y un ofrecimiento de no repetici\u00f3n de nunca m\u00e1s volver a ser eh una canallada como la que nos tiene aqu\u00ed reunidos lo segundo que tambi\u00e9n es muy importante es que se defina un procedimiento a partir de este caso para que si cualquier estado act\u00faa de la manera como lo hizo Ecuador eh eh el tribunal de Justicia presente a la asamblea general de Naciones Unidas su resoluci\u00f3n de expulsi\u00f3n En definitiva de la ONU y que los integrantes del Consejo de Seguridad de la ONU no puedan ejercer el ya caduco derecho de veto que solo se someta a consideraci\u00f3n de la asamblea general y se vote para que los estados miembros de manera democr\u00e1tica resuelvan Sobre el asunto en cuesti\u00f3n si no hacemos esto no vamos a poder vivir en un mundo Regido por normas por leyes le dec\u00eda yo al presidente Lula que ser\u00eda el mundo de los gorilas estar\u00edamos viviendo en el mundo de los gorilas con todo respeto a los gorilas eso es lo que nosotros estamos planteando desde luego est\u00e1 de por medio el derecho de asilo ustedes saben lo que ha significado hist\u00f3ricamente para M\u00e9xico el garantizar la protecci\u00f3n y el asilo a perseguidos pol\u00edticos es algo hist\u00f3rico que con mucho orgullo y decisi\u00f3n reafirm\u00f3 el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas d\u00e1ndole protecci\u00f3n a jud\u00edos d\u00e1ndole protecci\u00f3n a participantes luchadores en la Guerra Civil Espa\u00f1ola d\u00e1ndole asilo a trosi cuando no quer\u00edan recibirlo en ninguna parte y no solo fue el presidente C\u00e1rdenas todos los presidentes porst revolucionario han cuidado el derecho de asilo es sagrado para nosotros lo hizo el presidente lz Mateos cuando todos los pa\u00edses menos M\u00e9xico menos nuestro pa\u00eds y esto nos llena de orgullo se opusieron a la expulsi\u00f3n de Cuba en la oea [M\u00fasica] y m\u00e1s tarde lo mismo cuando la represi\u00f3n cuando los golpes militares en Am\u00e9rica del Sur en toda nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00ed cuando el golpe en chile se dio asilo a nuestros hermanos chilenos que por cierto estuvieron refugiados en la embajada de M\u00e9xico y pinochet no se atrevi\u00f3 a e invadir nuestra embajada ese temible dictador y lo mismo eh se hizo con perseguidos argentinos uruguayos peruanos incluso Ecuatorianos y siempre M\u00e9xico ha eh dado protecci\u00f3n a los perseguidos del mundo Entonces nosotros agradecemos la solidaridad de la mayor\u00eda de los pueblos y de los gobierno de Am\u00e9rica Latina del Caribe y eh queremos tambi\u00e9n proponerles si lo consideran este viable factible que nos acompa\u00f1en suscribiendo la denuncia en el tribunal de Justicia internacional agradecerles mucho por su apoyo y eh comentarles que nosotros vamos a seguir defendiendo la independencia y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds M\u00e9xico no es protectorado no es Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre y soberano Les mando un abrazo fraterno a todas y a todos gracias presidente Andre Manuel de M\u00e9xico Todos hemos escuchado eh su participaci\u00f3n y sabemos y estamos conscientes de lo que M\u00e9xico ha significado permanentemente no solamente para nuestra Am\u00e9rica Latina el Caribe sino que para del mundo cuando abre las puertas para el asilo cuando se solicita quiera eh mencionar en el 2009 cuando el golpe militar de estado que le dieron al presidente Manuel Celaya Rosales una un crimen que se cometi\u00f3 donde tuvimos el respaldo de Naciones Unidas conden\u00e1ndolo el respaldo tambi\u00e9n de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos En aquel momento Brasil abri\u00f3 las puertas de su embajada para que nosotros pudi\u00e9ramos resguardarnos a pesar de 4 meses recibimos ataques permanentes en la parte de afuera represi\u00f3n nunca el gobierno de facto intent\u00f3 ingresar a la embajada muchos de los pa\u00edses que nos encontramos hoy conocemos historias que tambi\u00e9n recibieron las puertas abiertas de distintas embajadas en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que se han vivido los momentos democr\u00e1ticos m\u00e1s dif\u00edciles que se han vivido en sus pa\u00edses y quiero comentarles el primer pa\u00eds que nos ofreci\u00f3 el asilo fue precisamente M\u00e9xico y en ese sentido Quiero agradecer entra\u00f1ablemente al pueblo mexicano por mantener permanentemente las puertas abiertas presidente hemos tomado su su propuestas y voy a ceder las palabras al presidente de Colombia para que \u00e9l tambi\u00e9n tenga intervenci\u00f3n en este momento Muchas gracias gracias presidenta muy amable aqu\u00ed veo que de todas maneras la celac tiene tambi\u00e9n el el veto no se pueden tomar decisiones sino por consenso tema que deber\u00eda cambiar creo que el tema de ocurrido en Quito expresa algo m\u00e1s profundo un malestar incluso global al cual tenemos que prestarle much\u00edsima atenci\u00f3n porque incluso la vida de nuestros pueblos est\u00e1 all\u00ed en cuesti\u00f3n el mundo que estamos viviendo en este momento no parece ser un mundo democr\u00e1tico Parece ser un mundo que da pasos cada vez m\u00e1s grandes agigantados hacia la barbaria democracia o barbarie podr\u00eda ser la Consigna del momento la barbarie tiene que ver y su expl\u00edcita negaci\u00f3n de la democracia en mi opini\u00f3n con una serie de temas globales de negaciones que se est\u00e1 haciendo el poder pol\u00edtico mundial la geopol\u00edtica le dicen y que tiene que ver con la prevalencia de la vida en el planeta no voy a extenderme en ese tema pero creo que hay los s\u00edntomas de una extinci\u00f3n en camino que en lugar de tramitarse racionalmente consensuadamente seres humanos deber\u00edamos hacer eh estamos entrando m\u00e1s es en la cadena de la muerte de la Fuerza bruta de una especie de resistencia del capital a no transformarse llev\u00e1ndose por delante la vida misma y se expresa en temas Como gasa por ejemplo en el bombardeo a la embajada de Ir\u00e1n a la destrucci\u00f3n de lo que llam\u00e1bamos y cre\u00edamos que iban a ser permanentes los valores democr\u00e1ticos un proyecto democr\u00e1tico global eso est\u00e1 en un inmenso peligro donde naci\u00f3 la palabra democracia donde se hicieron revoluciones para construir una democracia en Europa pues lo que asciende es una especie de fascismo una nueva mentalidad que no tiene que ver con la igualdad ni con la libertad ni con la fraternidad sino tiene que ver con detener como de lugar los pueblos que desesperados vienen del sur ese contexto es el que ahora penetra en nuestra Am\u00e9rica Latina nosotros todos casi todos los aqu\u00ed incluido Ecuador somos firmantes del sistema interamericano de Derechos Humanos de una construcci\u00f3n com\u00fan americana desde alasca hasta la Patagonia que busca preservar derechos liberales Incluso en la convenci\u00f3n Americana no se lee a\u00fan derechos avanzados de Nueva Generaci\u00f3n como le llaman los juristas ni est\u00e1n los derechos de la mujer ni est\u00e1n los derechos de la naturaleza ni est\u00e1n los derechos colectivos a a principios de los 70 quienes gobernaban Am\u00e9rica Latina casi todos hombres casi todos liberales decidieron simplemente hacer un tratado de esos derechos liberales que mi opini\u00f3n no se deben negar solo incluir en una agenda mayor el sistema interamericano naci\u00f3 as\u00ed incluso Tuvo una piedra angular en una reuni\u00f3n que se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 un 9 de abril de 194 precisamente cuando nuestro pa\u00eds entraba en una de sus peores violencias que dej\u00f3 300,000 muertos de 11 millones porque los liberales y los conservadores no se pod\u00edan entender porque los conservadores estaban influenciados del fascismo europeo y los liberales no eran m\u00e1s sino campesinos extendidos por todo el pa\u00eds tratando de construir una Revoluci\u00f3n en marcha de acuerdo a su mentalidad Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de firmado este tratado la convenci\u00f3n americana por en el a\u00f1o 70 72 entr\u00f3 no hay sino que mirar el caso Allende pero podr\u00eda ser simb\u00f3lico no el \u00fanico el asesinato de un presidente en su propio Palacio en un golpe militar en una era de 30 a\u00f1os en donde pulular las dictaduras militares y las insurrecciones armadas Incluso en Ecuador penetr\u00f3 la idea de hacer una Revoluci\u00f3n armada por sus propios j\u00f3venes en Colombia tambi\u00e9n y en muchos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina casi toda Centroam\u00e9rica etc\u00e9tera el sistema interamericano pr\u00e1cticamente de facto desapareci\u00f3 el proyecto democr\u00e1tico eh se ensangrent\u00f3 en torturas desapariciones masacres exilios y 30 a\u00f1os despu\u00e9s surgi\u00f3 una especie de primavera le llaman as\u00ed primavera en la que a\u00fan estamos eh victorias electorales Se repiti\u00f3 lo de Allende en cierta forma se revivi\u00f3 Allende Por una parte las derechas latinoamericanas aceptaron que no era con los quis y los fusiles sino que era con los votos y de una manera u otra hemos convivido en el espacio latinoamericano eso se puede perder la barbarie puede penetrar en nuestro pedazo de continente nuestro espacio de Planeta lo que ha sucedido con Ecuador Es parte de eso barbarie no se puede denominar de otra manera comparativamente no es igual a lo que sucedi\u00f3 con la embajada de Ir\u00e1n o a lo que est\u00e1 sucediendo con gaza o etc\u00e9tera incluso a c\u00f3 el medio oriente se est\u00e1 precipitando a la guerra a la confrontaci\u00f3n no es comparable Pero tiene que ver con lo mismo la barbarie somos responsables de una manera u otra de que en Am\u00e9rica Latina a pesar de que en el planeta se profundicen las formas b\u00e1rbaras No lo haga Am\u00e9rica Latina y en eso expresiones de derecha que muy pocos hay aqu\u00ed en esta reuni\u00f3n y expresiones progresistas por no poner otra palabra tienen que ponerse de acuerdo c\u00f3mo convivimos al interior de nuestros pa\u00edses y en el Continente cuando sabemos que en uno y en otro lugar pues ganar\u00e1n unos y otros de manera alternada y ser\u00e1 S\u00ed una diversidad latinoamericana en la pol\u00edtica Pero c\u00f3mo Ecuador no est\u00e1 dando ejemplo de convivencia Ecuador est\u00e1 repitiendo un mensaje que viene de los tiempos en donde solo la muerte era posible el exilio salvar la vida no el proyecto democr\u00e1tico no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n no habr\u00e1 all\u00e1 quienes lo digan porque un presidente que tiene tan poco espacio en su periodo presidencial si es que es por eso de desata o permite o deja una barbarie de esas se produzca Ecuador y a Israel Pr\u00e1cticamente d\u00e1ndose la mano en la Competencia por la barbaria eso no puede ser yo les invito a profundizar el sistema interamericano de Derechos Humanos hablando del presidente maduro alguna vez lo invit\u00e9 a reingresar Venezuela era parte de ese sistema como un pacto entre las fuerzas que llamamos de derechas y las fuerzas que llamamos progresistas un pacto de convivencia de no matarnos entre nosotros Porque si decidimos matarnos entre nosotros son millones los muertos por delante repetimos una historia que Am\u00e9rica Latina no merece repetir y que no nos va a llevar a ning\u00fan destino no a ninguna meta sino aislarlos a\u00fan m\u00e1s eh dentro de los las luchas de los poderes mundiales a silenciar nuestra voz como pueblos en el planeta y ingresar fortalecer ese sistema interamericano fundamental ahora Ecuador ha violado la convenci\u00f3n americana All\u00ed est\u00e1 el derecho los derechos liberales no los derechos de \u00daltima Generaci\u00f3n los ha violado el derecho de asilo el derecho al debido proceso etc\u00e9tera y en esa medida Pues yo tendr\u00e9 que acompa\u00f1ar al gobierno de M\u00e9xico en sus decisiones hemos suspendido la reuni\u00f3n que con el expresidente lazo hab\u00edamos planificado que se llama el gabinete binacional que estaba por reunirse en la ciudad de ipiales en la frontera parec\u00eda que no quisi\u00e9ramos integrarnos porque ese era el sentido de esa propuesta el pacto andino se fragmenta Per\u00fa Ecuador Am\u00e9rica Latina ve presidentes ir a la c\u00e1rcel de manera injusta al exilio a los golpes que ahora se cubren de golpes parlamentarios pero son golpes de estado menos mal todav\u00eda no hay un radicalismo hacia de nuevo la insurgencia armada Las Guerras pero podr\u00eda abrirse ese camino y por ese camino no llegamos sino al abispo As\u00ed que ojal\u00e1 las autoridades ecuatorianas recapaciten recapacitar No es simplemente decir nos equivocamos Un gobierno colombiano fue all\u00e1 a bombardear a Ecuador una vez y mat\u00f3 un poco de gente all\u00e1 en Ecuador eso Colombia no debe repetirlo jam\u00e1s pero ning\u00fan pa\u00eds de am\u00e9 latina debe quebrar Esas reglas del derecho de gentes y del buen vivir entre nosotros mismos el se\u00f1or glas Deber\u00eda ser reintegrado en su derecho al asilo en mi opini\u00f3n personal y si el gobierno de M\u00e9xico decide ir a la Corte Internacional de Justicia y a las Naciones Unidas Los acompa\u00f1aremos espero el gobierno ecuatoriano pensar en Am\u00e9rica Latina independientemente de la posici\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica pensar que Am\u00e9rica Latina no se merece otros 100 a\u00f1os de soledad Gracias muy amables Gracias presidente Petro tiene la palabra el se\u00f1or ral Gonz\u00e1lez de San Vicente y Las Granadinas Muchas gracias queridos colegas este asunto no quiero tomar mucho tiempo primero que todo quisiera decirles cu\u00e1nto me agrada que Honduras como presidencia por de celac ha llamado esta reuni\u00f3n nu r\u00f3n muy importante en un principio muy importante en relaci\u00f3n tambi una acci\u00f3n importante primero el gobierno de San Vicente y Las Granadinas se alinea de manera inequ\u00edvoca deplora de manera inequ\u00edvoca las acciones del gobierno ecuatoriano todas las personas pensando en derecho todos los gobiernos pensando en derecho en el mundo saben que las acciones de Ecuador han sido ilegales subversivas de la ley internacional y la soberan\u00eda de M\u00e9xico y han violentado la ley en relaci\u00f3n en relaci\u00f3n a la inviabilidad de los los de los espacios diplom\u00e1ticos yores es necesario tomar acciones correctivas para que el estatus sea el regreso del ex vicepresidente a la Embajada Mexicana San Vicente granadas todas pac\u00edficas tomadas por M\u00e9xico para hacer valer sus derechos en cada foro incluyendo este incluyendo el celac las Naciones Unidas la Corte Internacional de la justicia y cualquier foro hemisf\u00e9rico o global no podemos permitir esta ilegalidad que se que se lleve a cabo estoy pidi\u00e9ndole a mis hermanos y hermanas en Ecuador de hacer lo correcto En este acto incorrecto Est\u00e1 est\u00e1 como eso Si contin\u00faan a estar en este lado habr\u00e1n respuestas de gobiernos a lo largo del mundo Quienes se Quienes se mantendr\u00e1n firmes en el principio del derecho internacional Eso es todo lo que quiero compartir sobre este tema el lenguaje fuerte que ha sido utilizado por por Colombia justamente antes tomas el espacio ese lenguaje est\u00e1 justificado Muchas gracias gracias ral por tu participaci\u00f3n y tiene la palabra el presidente de Brasil Luis Ignacio Lula da Silva les agradezco por la necesaria convocatoria de esa reuni\u00f3n queridos amigos y jefes de gobierno mucho me entristece que menos de 2s meses despu\u00e9s de la Cumbre de kingstown estemos reunidos para debatir la invasi\u00f3n de la embajada de un pa\u00eds de la selac por fuerzas policiales armadas una medida as\u00ed no se hab\u00eda producido nunca Ni en los peores momentos de desuni\u00f3n y discrepancia registrados en Am\u00e9rica Latina y en el Caribe ni mismo en los peores tiempos de la dictadura lo que sucedi\u00f3 el d\u00eda 5 Es simplemente inaceptable y no afecta solo a M\u00e9xico tiene que ver con todos nosotros un pedido formal de disculpas por parte de Ecuador es el primer paso que tiene que ocurrir y me parece tambi\u00e9n interesante la propuesta de Bolivia de formar una comisi\u00f3n integrada de los pa\u00edses de selac para acompa\u00f1ar el gobierno ecuatoriano entendiendo mejor la situaci\u00f3n de salud del predente glas eso nos dar\u00eda tiempo para avanzar en las discusiones necesarias para el salvo conducto la gravedad de la situaci\u00f3n nos impone El Deber de expresar el rechazo inequ\u00edvoco de la regi\u00f3n a lo ocurrido la inviolabilidad de las misiones del personal diplom\u00e1tico conforme lo establecido en la convenci\u00f3n de Viena de 1961 es uno de esos del derecho internacional que no admite excepciones sea cual sea la justificaci\u00f3n Am\u00e9rica Latina tiene una tradici\u00f3n humanitaria y pionera en defensa del derecho de asilo diplom\u00e1tico hace 70 a\u00f1os firmamos la convenci\u00f3n de Caracas sobre asilo diplom\u00e1tico la Corte Internacional de de Justicia se ha ocupado del tema y ha sido muy clara en el caso aa de la Torre entre Colombia y Per\u00fa por lo tanto nada justifica la escena que se produjo en Quito nuestro desaf\u00edo est\u00e1 en encontrar caminos para la reconstrucci\u00f3n de la confianza mundial debemos mirar hacia delante y encontrar formas de lidiar con eso no debemos esperar que se trate la soluci\u00f3n del conflicto desde fuera debemos valorizar nuestros propios medios e instancias eso es esencial para que la celac siga siendo mecanismo de integraci\u00f3n y concertaci\u00f3n por excelencia en nuestra regi\u00f3n nuestra regi\u00f3n fue a sido v\u00edctima ya del colonialismo por ejemplo y no queremos esto para nuestros pueblos somos una regi\u00f3n plural y Seguiremos atentos respetando opiniones y con ese compromiso de solucionar con el di\u00e1logo y con la justicia y en ese sentido veo como positivo el recurso de M\u00e9xico y celac sigue debe seguir trabajando por restablecer el di\u00e1logo y la normalizaci\u00f3n de las relaciones entre Ecuador y M\u00e9xico dos importantes socios de Brasil para la consolidaci\u00f3n de la integraci\u00f3n regional y finalmente quiero hacer un llamado a todos para que asumamos ese compromiso de trabajar para que episodios como este no vuelvan a ocurrir en nuestra regi\u00f3n por ISO siomara Muchas gracias por esta reuni\u00f3n y hasta nuestro pr\u00f3ximo encuentro gracias presidente eh por sus palabras y tiene la palabra el presidente de Cuba Miguel D\u00edaz caner querida presidenta siomara Castro excelent\u00edsimo se\u00f1ores jefes de estado y de gobierno y dem\u00e1s representantes de las naciones de nuestra regi\u00f3n en nombre de su pueblo y gobierno Cuba agradece y respalda esta Cumbre extraordinaria de celac por la gravedad del tema que nos convoca como leg\u00edtimo y \u00fanico mecanismo de di\u00e1logo y concertaci\u00f3n que agrupa los 33 pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y el Caribe tenemos la responsabilidad de examinar y pronunciarnos sobre los graves acontecimientos del pasado 5 de abril en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador hace pocas semanas conmemorando el d\u00e9cimo aniversario de la programa de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz record\u00e9 El Deber com\u00fan de ratificar el compromiso de que nunca un pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina y el Caribe usara la violencia contra un pa\u00eds hermano contra ese deber y nuestros compromisos Se ha producido el pasado 5 de abril la violencia irrupci\u00f3n de la polic\u00eda ecuatoriana en el recinto diplom\u00e1tico de M\u00e9xico en Quito un acto hostil e inaceptable que merece el m\u00e1s categ\u00f3rico rechazo reitero aqu\u00ed la en\u00e9rgica condena de Cuba a esta flagrante violaci\u00f3n del derecho internacional incluida la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas y el derecho al asilo las im\u00e1genes que hemos observado no dejan ninguna una duda al respecto se viol\u00f3 la soberan\u00eda de M\u00e9xico se atent\u00f3 con la integridad f\u00edsica y la dignidad del personal diplom\u00e1tico se ignor\u00f3 el recurso del di\u00e1logo y la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias ciento de las relaciones entre nuestras naciones se desconoci\u00f3 el compromiso que refrendamos todos en la proclama de paz de desterrar para siempre el uso de la fuerza lo ocurrido no solo impacta muy negativamente en las relaciones bilaterales entre M\u00e9xico y Ecuador afecta a todos los pa\u00edses de esta regi\u00f3n y a la comunidad internacional en su conjunto la violaci\u00f3n del derecho internacional y el menoscabo de los leg\u00edtimos derechos de un estado es un agravio a todos instamos a restituir a vicepresidente Jorge glas a su condici\u00f3n previa al asilo en la embajada Mex y a reencauzar su caso en correspondencia con el derecho internacional de nuestra actuaci\u00f3n ahora depender\u00e1 en buena medida que hechos repudiables como este no vuelvan a ocurrir en Am\u00e9rica Latina y el Caribe aceptar o callar ante el inaceptable comportamiento del gobierno del Ecuador sentar\u00eda un presidente un precedente muy grave y peligroso la celac y los pa\u00edses en tenemos la obligaci\u00f3n de defender de manera firme y sin titubeos el derecho internacional dejando absolutamente Claro que la violaci\u00f3n de sus principios no se justifica bajo ninguna circunstancia respetar el derecho internacional es indispensable para garantizar la convivencia pac\u00edfica es tambi\u00e9n premisa necesaria para sostener la unidad en nuestra diversidad es requisito imprescindible para avanzar hacia la ya impostergable integraci\u00f3n excelencias Amigas y amigos hermanas y hermanos de latinoam\u00e9rica y el Caribe como expres\u00e9 A pocas horas de la salto a la Embajada Mexicana en Ecuador extiendo toda la solidaridad al hermano pueblo mexicano al querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la secretaria Alicia b\u00e1rcena y al gobierno mico desde Cuba donde se les admire y quiere por su ejemplar hist\u00f3rico respeto al derecho ajeno su solidaridad y su compromiso con la integraci\u00f3n reafirmo que cuente M\u00e9xico con nuestro firme apoyo en las acciones que emprendan ante este inaceptable quebrantamiento del derecho internacional Muchas gracias gracias presidente pal el presidente de Venezuela Nicol\u00e1s Maduro Buenos d\u00edas presidenta de Honduras siomara Castro mi saludo al pueblo de Honduras que conocemos y queremos tanto Igualmente saludo a los presidentes y delegaciones presentes en esta Cumbre extraordinaria de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os este es nuestro espacio para ventilar de manera dialogante y pac\u00edfica las diferencias graves moderadas de diverso \u00edndole que podamos tener y que aparecen en el escenario a trav\u00e9s del di\u00e1logo un ejemplo que se haya convocado en tiempo real que se haya respondido a esta situaci\u00f3n tan grave de la manera que se ha respondido en tiempo real es un ejemplo que la celat da pasos a su fortalecimiento interno institucional y que es auspicioso el camino que estamos transitando as\u00ed que la felicito a usted presidenta siomara Castro que ejerce la presidencia de Am\u00e9rica Latina y el Caribe a trav\u00e9s de la selap a la troica de Colombia San Vicente y Las Granadinas por esta respuesta tambi\u00e9n quiero expresarle al presidente L\u00f3pez Obrador la solidaridad absoluta total del pueblo de Venezuela esta cuna de Libertadores estoy la cuna de Bol\u00edvar esta cuna de Libertadores con el pueblo de M\u00e9xico M\u00e9xico no est\u00e1 sola tiene la voz de nuestra Am\u00e9rica acompa\u00f1\u00e1ndola en una circunstancia que ustedes no buscaron sus palabras las palabras del presidente Lula del presidente Petro las palabras que hemos escuchado van aportando lo que es la sabidur\u00eda de un continente que ha dado una lucha tremenda en dos siglos por su independencia por el republicanismo democr\u00e1tico por la convivencia y que afortunadamente puede sentirse orgullosa de ser un territorio de paz como lo somos y vamos a seguir siendo No hay ninguna duda hoy por hoy ninguna duda que la acci\u00f3n del presidente Daniel Novoa decidida por \u00e9l de asaltar el territorio de M\u00e9xico su embajada de golpear a paliar a su personal diplom\u00e1tico ante la vista del mundo en vivo y directo por las redes sociales de capturar amarrar torturar al vicepresidente Jorge glas ha sido un acto de barbaria hoy condenado en unanimidad por el mundo entero por el mundo entero la condena ha sido un\u00e1nime total absoluta nadie hoy por hoy nadie en este mundo sale a defender este acto de barbarie y la comparaci\u00f3n que se ha hecho con pin Se\u00f1ora canciller Gabriela la toca usted personalmente usted ha pensado que su nombre va a quedar grabado y manchado por el resto de su vida por esta acta de barbarie el presidente Daniel Novoa debi\u00f3 debi\u00f3 haber dado la cara hoy frente a toda Am\u00e9rica Latina y el Caribe debi\u00f3 haberse presentado \u00e9l y asumir su responsabilidad frente a Ecuador frente a Am\u00e9rica Latina frente al Caribe frente al mundo y no ha dado la cara yo puedo decir desde Venezuela que se ha escondido el presidente Daniel nooa y el pueblo de Ecuador lo debe saber por qu\u00e9 no ha dado la cara el presidente Daniel noboa no es responsable de sus actos la pone usted canciller a mancharse el resto de su historia a la canciller\u00eda ecuatoriana que conocemos muy bien que sabemos que es una canciller\u00eda llena de funcionarios formados en el respeto al derecho internacional tambi\u00e9n es una canciller\u00eda formada en la idea de Antonio Jos\u00e9 de sucre libertador del Ecuador de Sim\u00f3n Bol\u00edvar libertador del Ecuador han manchado el legado de los Libertadores que pasaron y llenaron de grandeza esas tierras junto al pueblo humilde del Ecuador junto a la gran Manuela sence la y valiosa quite\u00f1a libertadora del libertador las declaraciones que ha dado el presidente noboa recientemente son m\u00e1s que un acto de provocaci\u00f3n contra M\u00e9xico es un acto de provocaci\u00f3n contra el derecho internacional y es un desprecio absoluto a todo el entramado jur\u00eddico presidente Petro no solo de la convenci\u00f3n Interamericana Porque habr\u00eda que recordar como record\u00f3 el presidente Lula que un 28 de marzo de 1954 en Caracas se firm\u00f3 la convenci\u00f3n de asilo que rige para todos nuestros pa\u00eds hay que recordar que un 28 de marzo de 1954 la mayor\u00eda de nuestros pa\u00edses incluyendo Venezuela est est\u00e1bamos bajo una dictadura estaban nuestros abuelos bajo una dictadura militar y fueron esas dictaduras las que firmaron el derecho de asilo por si no lo sab\u00eda canciller\u00eda de Ecuador presidente noboa Y desde ese momento se ha respetado de manera absoluta Por ejemplo yo podr\u00eda recordar Aqu\u00ed est\u00e1 mi canciller los vicecanciller mi esposa cilia acompa\u00f1ando y record\u00e1bamos presidente L\u00f3pez Obrador que hace 22 a\u00f1os al presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado al presidente Hugo Ch\u00e1vez le dieron un golpe de estado y un se\u00f1or que se nombr\u00f3 presidente de Venezuela se autonombr\u00f3 presidente llamado Pedro carmon estanga no s\u00e9 si lo recuerdan y dijo Soy presidente de Venezuela y le elimin\u00f3 el concepto bolivariano a nuestra rep\u00fablica disolvi\u00f3 todos los poderes disolvi\u00f3 el parlamento disolvi\u00f3 las gobernaciones las alcald\u00edas el poder judicial el poder moral la fiscal\u00eda y \u00e9l se abog\u00f3 todos los poderes del pa\u00eds una insurrecci\u00f3n popular militar el 13 de abril lo puso en su lugar y coloc\u00f3 al presidente leg\u00edtimo Hugo Ch\u00e1vez y restituy\u00f3 la democracia hace 22 a\u00f1os cuando estaban las investigaciones en curso este se\u00f1or Pedro carmon estanga se meti\u00f3 en la embajada de Colombia acababa de dar un golpe de estado p\u00fablico notorio comunicacional hab\u00edan asesinado a decenas de personas de acuerdo al presidente noboa qu\u00e9 debi\u00f3 haber hecho el presidente Ch\u00e1vez queda bajo sus conclusiones verdad Qu\u00e9 hizo el presidente Hugo Ch\u00e1vez al solicitar el asilo pol\u00edtico el gobierno entonces de and no no de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez creo que era le dio el asilo pol\u00edtico el presidente Ch\u00e1vez le dio el benepl\u00e1cito y se fue para Colombia y vive en Bogot\u00e1 bajo la figura del asilo pol\u00edtico en Bogot\u00e1 la persona que dio un golpe de estado en Venezuela que asesin\u00f3 gente disolvi\u00f3 los poderes para recordar solo algunos episodios recientes de esta historia de esta tremenda pugna entre el fascismo la barbarie que le hemos visto la cara a nosotros desde temprano desde el a\u00f1o 2002 hasta nuestros d\u00edas le hemos visto la cara porque una cosa es decir Ah\u00ed viene el  y otra cosa es verlo Nosotros le hemos dicho Ah\u00ed viene el Ah\u00ed viene el fascismo y le hemos visto la cara y ahora vemos el fascismo regado como una pandemia Lamentablemente en muchos pa\u00edses del mundo por eso las declaraciones del presidente noboa diciendo que se siente orgulloso de haber asaltado la embajada de M\u00e9xico diciendo que \u00e9l no reconoce que las embajadas son territorio del pa\u00eds y deben ser respetados como tal es una amenaza directa a todos los pa\u00edses que tienen embajada en Ecuador \u00e9l dice que recibi\u00f3 una orden para asaltar la embajada de M\u00e9xico y que lo volver\u00eda a hacer lo acaba de declarar no s\u00e9 si ustedes lo han visto por eso frente a ese acto aberrante de prepotencia del presidente Novoa anuncio presidente L\u00f3pez Obrador presidenta siomara Castro compatriotas latinoamericanos caribe\u00f1os de la celat que Venezuela he ordenado cerrar nuestra embajada en Ecuador cerrar el consulado en Quito cerrar de inmediato el consulado en Guayaquil y que regrese el personal diplom\u00e1tico a Venezuela de inmediato tenemos un encargado de negocio el profesor Pedro sason desde aqu\u00ed le doy la orden que prepare todo cierre se regrese hasta que se restituya el derecho internacional de manera expresa en el Ecuador creemos que la celap debe continuar como propone el presidente L\u00f3pez Obrador la presidenta ziomara el presidente Lula en un proceso de reflexi\u00f3n acci\u00f3n voluntades Venezuela apoya plenamente la propuesta de M\u00e9xico para expulsar al Ecuador de la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas hasta que se Disculpe ante la comunidad internacional y restituya la situaci\u00f3n a su estado legal original debe ser restituido el vicepresidente Jorge glas a la embajada de M\u00e9xico reconocerle el asilo pol\u00edtico darle el benepl\u00e1cito y viajar a recuperar su salud f\u00edsica de las torturas en M\u00e9xico es la posici\u00f3n de Venezuela acompa\u00f1amos la dignidad de M\u00e9xico Qui\u00e9n dijo que esta lucha iba a ser f\u00e1cil Nosotros sabemos que esta lucha no es f\u00e1cil y m\u00e1s bien duele la cara al monstruo a los demonios potencias extranjeras han respaldado todo este tipo de eventos se han encadenado un conjunto de eventos que buscan crear un caos internacional lo dec\u00eda yo ayer en el programa con maduro m\u00e1s 21 de Marzo ataques terroristas en Mosc\u00fa y ya sabemos Cu\u00e1l fue la conducta de occidente ya sabemos Cu\u00e1l fue la conducta del fascismo en el mundo 25 de marzo pretendieron contra mi vida dos pistoleros a 20 Met de la tarima el mundo calla frente al intento de asesinato al presidente de Venezuela primero de abril el gobierno de Tano lanza sus aviones y misiles de alta precisi\u00f3n y destruye un consulado y mata Todo el personal del consulado en Damasco 5 de abril la barbarie en Quito la quito hermosa la quito de Manuel saen la quito de Bol\u00edvar la quito de Antonio Jos\u00e9 de sucre cada qui que saque sus conclusiones de c\u00f3mo se mueve la geopol\u00edtica hoy por hoy y la necesidad de que reafirmemos posturas de dignidad posturas apegados al derecho humanitario de paz a la legalidad internacional tambi\u00e9n quiero que sepa de manera Modesta y humilde compa\u00f1ero L\u00f3pez Obrador Venezuela se suma plenamente le he dado instrucciones al canciller Iv\u00e1n Hill que se sume plenamente Para apoyar a M\u00e9xico en su demanda ante la Corte Internacional de Justicia Ah\u00ed tiene la Corte Internacional de Justicia cuestionada que ha quedado Desnuda ante el genocidio de gaza desnuda han quedado los magistrados de la Corte Internacional de Justicia ah\u00ed tiene una oportunidad de reponer su moralidad y de restablecer la legalidad confiamos en M\u00e9xico en la actitud hist\u00f3rica de M\u00e9xico en favor del derecho de paz y M\u00e9xico puede contar con Venezuela para dar estas batallas que son batallas de la humanidad en funci\u00f3n del futuro Muchas gracias presidente presidenta Gracias presidente maduro tiene la palabra el presidente de Bolivia Luis Arce Muchas gracias Muy buenas tardes a las hermanas heros jefes de estado y gobierno de los pa\u00edses miembros de de laac saludar a la hermana Castro presidente de Honduras y presidente protempore de la celac quiero en primer lugar agradecer esta convocatoria para tratar un tema de suma urgencia que atenta contra la estabilidad de nuestra nos reunimos para analizar un hecho sin precedentes en el derecho internacional que no debe volver a repetirse el asalto de la polic\u00eda ecuatoriana a la sede de la embajada de M\u00e9xico constituye una grave violaci\u00f3n de la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas el art\u00edculo 22 de este tratado expone claramente la inviolabilidad de los locales de las misiones as\u00ed como la prohibici\u00f3n del paso a los agentes del Estado receptor sin el consentimiento del jefe de la misi\u00f3n esiso destacar su car\u00e1cter taxativo que no admite excepci\u00f3n alguna en adici\u00f3n a ello el maltrato f\u00edsico a los funcionarios diplom\u00e1ticos transgrede la normativa internacional constituye una frenta a su dignidad e integridad y por consecuencia a los estados que representan Por otra parte el secuestro del exvicepresidente Jorge glass atropella el derecho humano al asilo que le asiste de acuerdo con las convenciones de asilo de 1933 y 1954 en Ecuador Lamentablemente se ha ultrajado de manera inaceptable una de las instituciones jur\u00eddicas m\u00e1s importantes y s\u00f3lidas de car\u00e1cter Pac\u00edfico y humanitario con larga tradici\u00f3n en nuestro continente especialmente en M\u00e9xico como es el asilo estos hechos inaceptables han sido repudiados de manera un\u00e1nime por los cancilleres miembros de la celac importante destacar que nuestros en\u00e9rgicos pronunciamientos responden a nuestra voluntad inclaudicable de consolidar Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz la violencia no tiene ni tendr\u00e1 justificaci\u00f3n nunca bajo ninguna circunstancia puede convertirse en un precedente que gu\u00ede las relaciones entre los estados el m\u00e9todo y los escenarios apropiados para resolver diferencias son el di\u00e1logo y las instituciones multilaterales creadas con este prop\u00f3sito como lo mencionaba nuestro hermano presidente de Brasil nuestra hermana ministra de relaciones exteriores en la reuni\u00f3n extraordinaria de cancilleres en la celac propuso el estable de una comisi\u00f3n de Estados miembros que permita hacer seguimiento y velar por el estado de salud del ex vicepresidente Jorge glas en aras de prevenir posibles da\u00f1os irreparables en este sentido Yo quiero ratificar nuestra puesta aprovechando este foro como mecanismo de concertaci\u00f3n e integraci\u00f3n regional con la responsabilidad de preservar los Derechos Humanos as\u00ed como la soberan\u00eda de las Naciones En nombre del pueblo y del gobierno boliviano quiero expresar nuestra total solidaridad con M\u00e9xico con el pueblo mexicano con el hermano presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y nuestra hermana Alicia b\u00e1rcena quisiera destacar adem\u00e1s la larga trayectoria mexicana de respeto y defensa del derecho de asilo que nos abri\u00f3 las puertas a muchos hermanas y hermanos latinoamericanas entre ellos yo mismo aprovecho esta ocasi\u00f3n para Dear Clara nuestra en\u00e9rgica condena ante cualquier violaci\u00f3n de las normas de derecho internacional Asimismo quiero dejar constancia de nuestro afecto y respeto por el pueblo ecuatoriano con quien nos unen hist\u00f3ricos de amistad Esta condena no es contra el pueblo sino contra cualquier acci\u00f3n promovida por gobiernos que afecta la hermandad confianza y unidad de nuestros pueblos hermanos queremos vivir en una regi\u00f3n en paz con justicia social y fortalecer nuestra diplomacia de los pueblos por la vida En beneficio de la integraci\u00f3n de nuestras naciones no podemos olvidar ni por un instante que nuestros pueblos forman parte de la gran patria grande por la que lucharon nuestros comunes Libertadores enlazando nuestras naciones de manera ferrea m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras con las que posteriormente nos constituimos en pa\u00edses independientes del colonialismo hoy m\u00e1s que nunca debemos estrechar lazos por esa segunda y definitiva Independencia que haga de nuestros pueblos de nuestros pa\u00edses y de nuestro continente la patria so\u00f1ada por los Libertadores un territorio de paz unidad di\u00e1logo solidaridad reciprocidad y complementaridad contrarios a la pr\u00e1ctica hegem\u00f3nica que hoy se nos pretende imponer de individualismo exclusi\u00f3n saqueos violencia y guerra nosotros como pa\u00eds No solamente que nos solidarizamos con el pueblo mexicano y el gobierno mexicano y que vamos a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n en las esferas internacionales y en los estatos judiciales esta demanda que nos parece absolutamente correcta para sentar un precedente definitivo de que esto no vuelva a repetirse nunca m\u00e1s Muchas gracias gracias presidente Arce eh tiene la palabra el presidente de Guatemala Fernando Ar\u00e9valo muy buenos d\u00edas excelent\u00edsima presidenta constitucional de la Rep\u00fablica de Honduras y presidenta protempore de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os excelent\u00edsima se\u00f1ora siomara Castro excelent\u00edsimo y estimado presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador excelent\u00edsimos jefas y jefes de estado y o de gobierno de la celac honorables ministras y ministr de relaciones exteriores y jefes de delegaci\u00f3n amigos todos Me permito iniciar esta intervenci\u00f3n eh extendiendo un cordial saludo a los jefes y jefas de estado y de gobierno que participan en esta Cumbre extraordinaria de la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os lamentando profundamente que mi primera aparici\u00f3n en el marco de este foro sea en el contexto de esta penosa crisis en la que est\u00e1 atravesando la regi\u00f3n felicito la convocatoria de la presidenta Xiomara Castro y de la Troika ampliada para permitirnos reflexionar y abordar estos graves hechos que sucedieron el 5 de abril en la sede de la embajada de M\u00e9xico en Quito Ecuador lo que ocurri\u00f3 ese d\u00eda ha provocado el rechazo categ\u00f3rico de todos aquellos pa\u00edses que consideramos que los tratados internacionales que el respeto a los tratados internacionales constituye una piedra angular no solo del derecho internacional sino de la convivencia pac\u00edfica de las Naciones y de la humanidad los actos de violencia por parte de las fuerzas de seguridad del Ecuador en contra de la la integridad y la dignidad del personal diplom\u00e1tico mexicano es una violaci\u00f3n flagrante de lo establecido en el art\u00edculo 22 de la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de 1961 en donde se establece que el estado receptor no solamente est\u00e1 obligado a respetar el recinto de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica sino m\u00e1s bien y tambi\u00e9n a proteger a su personal las im\u00e1genes y los videos que han sido compartidos en donde se evidencia el ingreso de las fuerzas de seguridad del Ecuador a la embajada de M\u00e9xico acreditada en Quito ser\u00e1 un hecho que marcar\u00e1 una la historia de la regi\u00f3n desde una perspectiva grave y penosa porque nuestra regi\u00f3n es una regi\u00f3n que se ha comprometido firmemente a resolver sus disputas de manera pac\u00edfica tal como y queda establecido en la proclama de Am\u00e9rica Latina y el Caribe como zona de paz que se durante la segunda cumbre de la celac del 2014 y especialmente porque viola el derecho de asilo de un pa\u00eds que ha sido un pa\u00eds receptor para generoso y acogedor para los exilios de los distintos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina como ha pasado en el caso de mi pa\u00eds se\u00f1ora presidenta Guatemala as\u00ed como la gran mayor\u00eda de los estados que formamos parte de esta comunidad se pronunci\u00f3 oportunamente a trav\u00e9s de un comunicado oficial emitido por el Ministerio de relaciones exteriores en donde expresamos nuestro rechazo por la inobservancia de la convenci\u00f3n de Viena ante lo ocurrido en la embajada de M\u00e9xico en Ecuador constituyendo una flagrante y grave violaci\u00f3n de esta convenci\u00f3n adem\u00e1s de Establecer un grav\u00edsimo precedente para el derecho internacional para Guatemala es imperativo Que no quede ninguna duda de que el principio de la inviolabilidad de los locales de las misiones diplom\u00e1ticas no necesita justificarse por ning\u00fan motivo y no admite excepciones si bien Guatemala reconoce la importancia de respetar los est\u00e1ndares Internacionales que regulan la figura de asilo estos no deben ser utilizados como justificaci\u00f3n para violar una sede diplom\u00e1tica como tampoco resulta adecuado invocar normas de derecho interno para razonar el incumplimiento de obligaciones internacionales Por ende debemos respetar la soberan\u00eda de los estados procurar la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de toda controversia y afirmar el cumplimiento de los tratados nacionales incluyendo la aplicaci\u00f3n correcta del derecho de asilo por tal motivo Guatemala reitera la importancia de hacer prevalecer el principio de inviolabilidad as\u00ed como otros elementos relacionados a las obligaciones jur\u00eddicas internacionales previamente adquiridas que todos los presentes debemos de promover y defender sin importar las diferencias que se presenten la agresi\u00f3n contra M\u00e9xico la violaci\u00f3n de su soberan\u00eda en su embajada afecta No \u00fanicamente a el pueblo el gobierno mexicanos afecta a los principios del derecho internacional erosiona su vigencia y en consecuencia constituye una amenaza para todos la \u00fanica forma de solventar nuestros problemas es a trav\u00e9s de medios pac\u00edficos y de las instancias internacionales pertinentes nos solidarizamos con el gobierno de M\u00e9xico con el pueblo mexicano con el presidente L\u00f3pez Obrador en esta situaci\u00f3n inaceptable y pedimos al gobierno ecuatoriano que realice las acciones que sean necesarias para corregir y resarcir los da\u00f1os que se han infringido a la misi\u00f3n diplom\u00e1tica y las ofensas a el gobierno mexicano por estos hechos mi pa\u00eds reafirma su vocaci\u00f3n pacifista en favor del di\u00e1logo y al mismo tiempo reitera su apoyo para contribuir al restablecimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas entre las hermanas naciones de M\u00e9xico y Ecuador no debemos olvidar que la celac se constituy\u00f3 como un mecanismo de di\u00e1logo y de concertaci\u00f3n que se ha ido conformando como un foro y actor pol\u00edtico para avanzar en el proceso de la integraci\u00f3n pol\u00edtica econ\u00f3mica social y cultural logrando el necesario equilibrio entre la unidad y la diversidad Por eso nos hemos comprometido a que el clima de paz que prevalece en Am\u00e9rica Latina y el Caribe se afiance y en toda nuestra regi\u00f3n se consolide esa zona de paz en la cual las diferencias entre las naciones Se resuelven de forma pac\u00edfica por la v\u00eda del di\u00e1logo y la negociaci\u00f3n o otras formas de soluci\u00f3n y en plena consonancia con el derecho internacional la citaci\u00f3n actual que nos re\u00fane como jefes de estado y de gobierno para considerar debe conducirnos a la convicci\u00f3n de restablecer Estos principios por medio del di\u00e1logo entre todos los estados que conformamos este espacio pol\u00edtico Much\u00edsimas gracias gracias le damos la palabra a al de Guyana TR Gracias colegas primero que todo D\u00e9jenme asociarme con gayana con pues recordando la declaraci\u00f3n de Brasil tambi\u00e9n para ahorrar tiempo tambi\u00e9n quisiera asociar tambi\u00e9n a gayana con la declaraci\u00f3n que tuvo Brasil sin embargo como miembro de caricom Me encantar\u00eda hacer las exigentes declaraciones en nombre de la comunidad caribe\u00f1a los miembros estados de la comunidad caribe\u00f1a caricom reafirma la importancia que existe de adherirse a las normas internacionales y las regulaciones de los compromisos internacionales y tambi\u00e9n de la convenci\u00f3n de Viena donde descalifica la inviabilidad de las misiones diplom\u00e1ticas y las oficinas consulares caric est\u00e1 ah\u00ed Y est\u00e1 preocupada porque la Rep\u00fablica de que recientemente ha tomado acciones que han violado los espacios de la embajada de M\u00e9xico en Quito anticipamos que ambos estados van a buscar resolver la materia por medio del di\u00e1logo y a accesar de una forma el proceso adecuado con un punto de vista que aseguren que la regi\u00f3n siga permaneciendo y sea permaneciendo zona de paz esto debe ser la prioridad de todos y cada uno de nosotros asegur\u00e1ndonos que exista en esta regi\u00f3n permanezca una zona y un lugar de paz y tambi\u00e9n de operaciones fluidas Muchas gracias hemos concluido con las participaciones repito de los jefes de estado jefas de estado primeros ministros la conclusi\u00f3n es muy clara eh sobre la condena a los hechos violentos que se dieron en Ecuador y la solicitud del salvo conducto para Jos\u00e9 blaz el exvicepresidente daremos 5 minutos de receso para eh continuar con la sesi\u00f3n bueno de Honduras eh lo que este anunci\u00f3 Venezuela tambi\u00e9n lo decidi\u00f3 Honduras Llamar a consultas a su personal diplom\u00e1tico en Ecuador final pa\u00edses acompa\u00f1ar a M\u00e9xico con la denuncia pues no sabemos todav\u00eda pero eh Lo cierto es que la mayor\u00eda se vot\u00f3 en la oea Y solo hubo un voto en contra de Ecuador y una abstenci\u00f3n de El Salvador todos los dem\u00e1s pa\u00edses 20 29 a favor de los derechos de M\u00e9xico contra de la violaci\u00f3n del derecho internacional Vamos a continuar les vamos a estar informando tenemos ya al general Manzano para que nos explique general le escuchamos general general Manzano le escuchamos es para informar sobre la situaci\u00f3n en Tijuana de tres obras porque se\u00f1or este muchos en Tijuana Baja California tien informaci\u00f3n tratamiento y tambi\u00e9n que nos informe el estado que guarda la construcci\u00f3n del viaducto de Tijuana y lo de la garita de Otay las tres obras le escuchamos con todo gusto se\u00f1or presidente en la planta de tratamiento de san anonio de los buenos la buena no es que tenemos despejada el 80% del \u00e1rea de la laguna donde se va a construir los nuevos los nuevos componentes de la planta Ya se inici\u00f3 eh la obra en cuanto a la a los componentes nuevos ya estamos rehabilitando los componentes existentes y lo m\u00e1s delicado en esa obra que es la adquisici\u00f3n de los equipos que son casi todos de procedencia extranjera ya se definieron el proyecto ya se concili al 100% con Conagua Ya lo tenemos el proyecto ejecutivo se definieron los las caracter\u00edsticas de todos los equipos y se inici\u00f3 eh Ya el procedimiento de adquisici\u00f3n en este momento Ya tenemos iniciados siete de 13 procedimientos para lo m\u00e1s delicado y lo m\u00e1s tardado en arribar que son los equipos electromec\u00e1nicos eh Entonces vamos bien Vamos a paso firme no hay ninguna dificultad en la planta se est\u00e1 incrementando la fuerza de trabajo semana a semana el n\u00famero de unidades de maquinaria pesada y El Avance va va en firme y va muy bien eh con la cooperaci\u00f3n del gobierno del Estado del municipio Y por supuesto de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua que Eh pues ya tenemos a la supervisi\u00f3n externa tenemos el residente Conagua Entonces todos con mucha cooperaci\u00f3n Y esa obra va va avanzando a pie a pie firme a ver eh qu\u00e9 eh prop\u00f3sito tiene esa planta de tratamiento eh prop\u00f3sito espec\u00edfico S\u00ed el prop\u00f3sito espec\u00edfico es el recibir Y tratar para cumplir con la norma 001 de semarnat que es un tratamiento de agua residuales de muy buena calidad que va a permitir hacer con el producto final muchas cosas la primera es evitar que se derrame al mar agua contaminada y con con pat\u00f3 que se deriven al mar Ese es el primer el primer prop\u00f3sito el tratamiento del agua para que eh la que se vierta al mar tenga y cumpla una norma nacional e internacional en cuanto a su calidad la otra que es una gran ventana de oportunidad es el reuso esa agua va a tener la calidad para ser utilizada para el riego para la construcci\u00f3n para la miner\u00eda el producto final de esa planta va a tener una calidad que permite darle darle muchos usos \u00fatiles antes de derramarla Al Mar entonces esa planta va a tratar alrededor del 33 del agua negra de toda Tijuana esa es esa la gran importancia de esa planta lo otro eh el la inversi\u00f3n que no gasto y e cu\u00e1ndo terminamos muy bien la inversi\u00f3n total va a ser de 630 millones de pesos de la cual 600 son para la construcci\u00f3n iniciamos el 17 de febrero y vamos a terminar el 30 de septiembre Esa s\u00ed o s\u00ed se va a terminar en esa fecha y vamos a estar derramando agua de calidad eh para fines de septiembre se\u00f1or presidente muy bien pasamos a lo del viaducto eh comentaba yo que nos eh caus\u00f3 cierto retraso el conseguir el derecho de v\u00eda pero entiendo que ya se avanz\u00f3 en este sentido c\u00f3mo vamos S\u00ed eh afortunadamente Eh ya la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes nos entreg\u00f3 el 100% del derecho de v\u00eda eh la Colonia Libertad fue la la que tuvo m\u00e1s dificultades y es el frente que iniciamos apenas hace unas dos semanas eh Y bueno pues el resto de los componentes van avanzando la parte del ca\u00f1\u00f3n del matadero donde se est\u00e1 materializando un t\u00fanel pues ya tenemos eh Ya vamos eh con 160 m lineales perforados del t\u00fanel y efectivamente Ah\u00ed vamos a tener un ajuste en en el proyecto como mencion\u00f3 usted hace un rato o le mencionaron hace un rato hay un ajuste al proyecto pues derivado precisamente de las circunstancias del ca\u00f1\u00f3n del matadero y de las eh viviendas que est\u00e1n de la Colonia el mirador y de la Colonia La Isla el fraccionamiento de la isla y en todo momento se est\u00e1 buscando precisamente no no alterar o no afectar la integridad de las casas habitaci\u00f3n que ya existen Entonces los ajustes son precisamente para eso est\u00e1 estamos con especialistas y profesionales eh atendiendo estos peque\u00f1os ajustes la otra buena noticia del viaducto aunque hemos causado muchas molestias a la ciudadan\u00eda por el corte Vial que se est\u00e1 haciendo en la avenida internacional es que ya iniciamos la obra vertical el d\u00eda de ayer se coloc\u00f3 la primera columna de todo el circuito eso nos enorgullece mucho porque pues a partir de ah\u00ed la estructura va a empezar a notarse la ciudadan\u00eda va a poder notar ya El Avance todo lo que hab\u00edamos hecho era la cimentaci\u00f3n profunda y pues nadie ve\u00eda absolutamente nada porque todo va iba al subsuelo pero a partir de esta semana comenz\u00f3 la la obra vertical y pues van a ir notando semana a semana un gran cambio en la avenida internacional con la construcci\u00f3n de esta de este viaducto elevado y en la Colonia Libertad ya tenemos y estamos aumentando los equipos de perforaci\u00f3n para acelerar la la cimentaci\u00f3n profunda de los puentes y vialidades que van a transitar desde la garita del chaparral hacia el aeropuerto ese \u00faltimo segmento del aducto este y estamos pues eh incrementando fuerza de trabajo estamos trabajando horarios extendidos y y y avanzando con pie firme la obra tiene un avance f\u00edsico del 16.30 por. Eh cu\u00e1ntos kil\u00f3metros son de Viaducto de la obra de Viaducto eh En total son nueve de Viaducto elevado m\u00e1s las rampas de ascenso y descenso son alrededor de 10.5 km en total la inversi\u00f3n [M\u00fasica] la inversi\u00f3n ahorita la tenemos eh en un eh con 10,000 millones de pesos ya incluyendo eh todas las los componentes la garita de Otay la garita de Otay esa tambi\u00e9n es una obra que tenemos ya muy avanzada son dos grandes componentes el el viaducto de acceso que ya la ciudadan\u00eda puede ya anotarlo ya se defini\u00f3 ya estamos montando estructura vamos muy avanzados y la lo que es propiamente la garita tambi\u00e9n ya tenemos los edificios ya ya se les est\u00e1 agregando pues las instalaciones las canceler\u00eda vamos muy avanzado en edificaci\u00f3n esa obra presenta ya un 67 de avance f\u00edsico Con una inversi\u00f3n total proyectada de 4600 millones de pesos de los cuales hemos ejercido el 38 y pues vamos tambi\u00e9n muy aceler ah\u00ed tenemos ya 1700 trabajadores en dos turnos y aceleramos en la medida de que las condiciones del terreno el clima nos permiten y y vamos bien tambi\u00e9n Esa esa obra va va a buen paso y si la concluimos antes de que termine el gobierno S\u00ed por supuesto se\u00f1or presidente para para el mes antes del mes de septiembre esa Garita va a estar equipada bueno Muchas gracias general Manzano ya aqu\u00ed este informamos eh A toda la gente de Baja California un abrazo es un gusto se\u00f1or presidente a sus \u00f3rdenes bueno Ya v\u00e1monos v\u00e1monos ya v\u00e1monos este quedan ma\u00f1ana no no s\u00ed va a haber lista porque es que no estaba en el programa eh lo del encuentro nadie lo pas\u00f3 aqu\u00ed no [M\u00fasica] s\u00e9 no en la parte de los presidentes y primeros ministros no s\u00e9 si [M\u00fasica] despu\u00e9s la reuni\u00f3n que tuvieron con los cancilleres porque esa no la pasaron yoube a ver si la tienen Si la tienen y se les entrega y ma\u00f1ana seguimos como estamos as\u00ed Este s\u00ed porque es que esto no estaba pero si no lo damos a conocer nosotros En d\u00f3nde lo ve la gente d\u00f3nde lo [M\u00fasica] ven eh Ya se cambian los que est\u00e1n aqu\u00ed enfrente pasan otros ya los que preguntaron ya",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:37.732932"
}