{
    "video_id": "bGw4hExgZO8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bGw4hExgZO8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLClA_81TyGQBOBx1NyJiC1BhyWdXQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bGw4hExgZO8",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 22 de febrero de 2024",
    "video_length_seconds": 7204,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 4.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acq in",
            "start": 8.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 11.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 15.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 18.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 21.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 24.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 26.359,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 29.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 32.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 34.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 36.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 39.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 42.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 45.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 47.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 50.039,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 52.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 54.879,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entre los partidos",
            "start": 57.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Instituto Nacional",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 226.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 228.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos eh el d\u00eda de hoy",
            "start": 233.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a exponer",
            "start": 238.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la iniciativa de",
            "start": 241.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 244.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 247.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y Luisa Mar\u00eda alcalde la secretaria de",
            "start": 249.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n va hacer esta exposici\u00f3n A",
            "start": 253.879,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ella le damos la",
            "start": 259.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "palabra Gracias presidente me prestas el",
            "start": 260.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "micron permiso presidente a los medios",
            "start": 268.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan",
            "start": 271.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "La idea es conocer Cu\u00e1l es la propuesta",
            "start": 273.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que eh se est\u00e1 haciendo que por parte",
            "start": 276.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del presidente el 5 de Febrero y que ya",
            "start": 279.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 discutiendo en el congreso es",
            "start": 282.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambiar el sistema electoral por varias",
            "start": 284.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "razones una principal es que tenemos uno",
            "start": 288.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los sistemas electorales m\u00e1s caros",
            "start": 291.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del mundo aqu\u00ed tenemos un comparativo de",
            "start": 293.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos cuesta Cu\u00e1l es el costo de",
            "start": 297.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las instituciones electorales esto es",
            "start": 299.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por persona en d\u00f3lares podemos ver el",
            "start": 302.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comparativo muy superior a Brasil",
            "start": 305.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Argentina Per\u00fa Colombia Ecuador",
            "start": 307.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guatemala chile Nicaragua el costo de",
            "start": 310.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las instituciones es alt\u00edsimo",
            "start": 313.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "adelante tenemos por ejemplo 33 \u00f3rganos",
            "start": 317.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "electorales 32 locales y aparte el INE o",
            "start": 321.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sea los llamados soples son estos como",
            "start": 325.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ines estatales que llevan a cabo sus",
            "start": 327.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "elecciones y por tanto Pues hay una",
            "start": 331.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "duplicidad de varias funciones los 33",
            "start": 334.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos electorales tienen un",
            "start": 338.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto conjunto de",
            "start": 340.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "49838 millones de pesos \u00fanicamente para",
            "start": 344.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "2024 por el otro lado Tenemos tambi\u00e9n el",
            "start": 349.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial de",
            "start": 353.039,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n con un presupuesto de",
            "start": 355.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "36 22 millones si a esto le incorporamos",
            "start": 358.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el presupuesto que reciben los partidos",
            "start": 363.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que para darnos una idea los",
            "start": 365.52,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nacionales est\u00e1n recibiendo este a\u00f1o",
            "start": 368.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "10.444 millones de pesos y los partidos",
            "start": 372.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 376.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "8390 millones de pesos es decir un total",
            "start": 378.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 381.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "18834 en conjunto el financiamiento",
            "start": 383.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "P\u00fablico de presupuesto de todas y todos",
            "start": 387.199,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los mexicanos para 2024 asciende a",
            "start": 390.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "72294 millones de pesos para partidos",
            "start": 397.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y para el funcionamiento de",
            "start": 400.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "las instituciones por el otro lado en",
            "start": 403.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los hechos ya el INE hace varias",
            "start": 406.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "funciones de los soples Entonces le ha",
            "start": 409.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "venido iuba en verificar en coordinar",
            "start": 412.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las actividades ias",
            "start": 416.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el tribunal electoral en la",
            "start": 420.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica resuelve todos los asuntos que",
            "start": 423.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llegan a los tribunales electorales",
            "start": 426.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estatales se impugna una elecci\u00f3n y al",
            "start": 429.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "final acaba resolviendo el tribunal",
            "start": 432.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "electoral Federal o sea la enorme",
            "start": 435.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cantidad de asuntos al final llegan como",
            "start": 438.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima instancia este tribunal Entonces",
            "start": 441.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos proponiendo",
            "start": 443.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante de entrada reducir a la mitad",
            "start": 445.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del financiamiento ordinario y de",
            "start": 449.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de los partidos pol\u00edticos",
            "start": 451.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eliminar por completo el financiamiento",
            "start": 455.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para actividades partidistas espec\u00edficas",
            "start": 457.599,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y esto solamente est",
            "start": 460.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n y eliminaci\u00f3n va a",
            "start": 463.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ahorrarnos",
            "start": 467.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "32000 millones de pesos en el periodo",
            "start": 469.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "del 25 al 30 por el otro lado se crea el",
            "start": 471.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inec el Instituto Nacional de elecciones",
            "start": 477.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y consultas este inec va a sustituir al",
            "start": 480.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "INE Pero va a absorber todas las",
            "start": 483.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "funciones de los soples de los ines",
            "start": 487.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "estatales es crear una instituci\u00f3n",
            "start": 490.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuerte que pueda hacer Tanto las",
            "start": 493.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "elecciones federales como las elecciones",
            "start": 495.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estatales para no duplicar y poder",
            "start": 498.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aprovechar por supuesto No solamente al",
            "start": 502.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personal sino todo toda su",
            "start": 505.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "infraestructura entonces cces va a",
            "start": 508.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "absorber las funciones de los 32 soples",
            "start": 509.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a reducir el n\u00famero de",
            "start": 512.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consejeros estamos proponiendo que de 11",
            "start": 515.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se integre por nueve consejeras y",
            "start": 519.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consejeros y que su periodo sea no de 9",
            "start": 522.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sino de 6 a\u00f1os y en el caso de los",
            "start": 526.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tribunales tambi\u00e9n la idea es",
            "start": 530.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desaparecer los tribunales estatales y",
            "start": 532.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fortalecer al tribunal Federal que",
            "start": 535.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "absorber\u00eda",
            "start": 538.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las funciones de los 32 tribunales",
            "start": 539.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "electorales y reducir su periodo de 9 a",
            "start": 542.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os todo ello eh en aras de ser mucho",
            "start": 546.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficientes con el recurso p\u00fablico un",
            "start": 550.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elemento fundamental de estas dos nuevas",
            "start": 554.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estas dos instituciones es que tanto",
            "start": 557.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los magistrados como los consejeros sean",
            "start": 559.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electos por voto popular hoy conocemos",
            "start": 563.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que estas negociaciones se dan en la",
            "start": 566.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00fapula de los partidos se dividen a",
            "start": 569.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cuotas te tocan tantos",
            "start": 571.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "magistrados te tocan tantos consejeros",
            "start": 574.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "electorales Y eso ha",
            "start": 577.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Eh pues trastocado nuestra democracia",
            "start": 579.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces democracia directa que sea la",
            "start": 583.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda los que elijan Qui\u00e9nes son",
            "start": 585.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los consejeros que integran al INE al",
            "start": 588.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inec y qui\u00e9nes ser\u00e1n los magistrados y",
            "start": 591.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "magistradas que integren el tribunal",
            "start": 594.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral esto se har\u00e1 junto con la otra",
            "start": 596.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propuesta del poder judicial en una",
            "start": 600.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n extraordinaria que de aprobarse",
            "start": 602.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la reforma se llevar\u00eda a cabo el pr\u00f3ximo",
            "start": 604.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por el otro lado",
            "start": 606.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 610.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eliminar los diputados y senadores",
            "start": 611.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 614.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh la propuesta elimina 200 diputados y",
            "start": 616.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "64 senadores plurinominales estamos",
            "start": 621.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hablando de aquellos que se crean a",
            "start": 624.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las listas famosas listas",
            "start": 626.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que los partidos este integran y que no",
            "start": 629.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "son aquellos que se eligen de Voto",
            "start": 633.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "directo el congreso entonces quedar\u00eda",
            "start": 636.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con 300 diputados y con 64 senadores",
            "start": 639.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos electos por el principio de",
            "start": 643.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda relativa en los distritos y en",
            "start": 646.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los estados que representen lo que va a",
            "start": 649.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "garantizar a raigo legitimidad Y por",
            "start": 652.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuesto rendici\u00f3n de cuentas todas y",
            "start": 655.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos votando por nuestro",
            "start": 657.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diputados y senadores de manera directa",
            "start": 660.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Lo mismo para el caso de las entidades",
            "start": 663.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "federativas se eliminan los diputados",
            "start": 665.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "plurinominales en total estamos hablando",
            "start": 668.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 671.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "459 diputados locales plurinominales los",
            "start": 673.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "congresos locales tampoco tendr\u00e1n",
            "start": 677.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales los estados con",
            "start": 679.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menos de un mill\u00f3n de habitantes tendr\u00e1n",
            "start": 682.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hasta 15 diputados mismos que podr\u00e1n",
            "start": 685.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "irse entando eh en uno por cada 500,000",
            "start": 688.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "habitantes Qu\u00e9 sucede en algunas",
            "start": 692.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entidades federativas que aunque son",
            "start": 694.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pocos habitantes y son peque\u00f1os hay",
            "start": 696.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos diputados entonces La idea es",
            "start": 699.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "uniformar y reducir y se reduce el",
            "start": 702.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero de regidores y concejales solo",
            "start": 706.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una sindicatura por ayuntamiento y",
            "start": 710.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hasta nueve regidores y concejales en",
            "start": 713.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del n\u00famero de habitantes tambi\u00e9n",
            "start": 716.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien conocemos que hay municipios",
            "start": 719.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayuntamientos con un n\u00famero eh Muy",
            "start": 722.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muchas veces enorme este de estas",
            "start": 725.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "autoridades y finalmente este Pilar",
            "start": 730.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fundamental de la Reforma que es",
            "start": 733.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "garantizar la democracia directa",
            "start": 736.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "actualmente la ley contiene una serie de",
            "start": 739.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos para las consultas populares",
            "start": 741.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y para la revocaci\u00f3n de mandato que no",
            "start": 744.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la efectiva no le hace vinculante no la",
            "start": 747.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace obligatoria Cu\u00e1les son estas",
            "start": 750.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "barreras que hoy tenemos uno no se",
            "start": 753.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueden realizar el mismo d\u00eda que las",
            "start": 755.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 758.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ordinarias establece incluso la ley que",
            "start": 759.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al contrario no se puede que debe ser en",
            "start": 762.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda entonces esto genera pues Por",
            "start": 764.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "supuesto que haya menos",
            "start": 766.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n segunda Barrera el umbral",
            "start": 769.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que sea obligatorio es muy alto hoy",
            "start": 772.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se requiere 40% del padr\u00f3n electoral",
            "start": 774.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para que sea vinculante y finalmente hay",
            "start": 779.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "temas prohibidos se excluy\u00f3 recordaremos",
            "start": 781.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh lo de la reforma energ\u00e9tica pero se",
            "start": 784.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ha venido excluyendo una serie de temas",
            "start": 788.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que la ley Establece que no pueden ser",
            "start": 790.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "consultadas adem\u00e1s tenemos la",
            "start": 794.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n para la creaci\u00f3n de nuevos",
            "start": 796.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos hoy la ley Establece",
            "start": 798.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que solamente puede hacerse cada 6 a\u00f1os",
            "start": 801.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 estamos proponiendo",
            "start": 804.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "adelante de reducir de 40 a 30% el",
            "start": 806.959,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porcentaje de participaci\u00f3n que se",
            "start": 813.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "requiera para las consultas y para que",
            "start": 815.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de la ciudadan\u00eda sea",
            "start": 818.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vinculante sea obligatoria",
            "start": 820.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "e las consultas se realizar\u00edan el mismo",
            "start": 824.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las elecciones ordinarias para",
            "start": 828.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que haya mayor participaci\u00f3n cada 3 a\u00f1os",
            "start": 831.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso de las consultas y cada",
            "start": 835.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 838.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "intermedia en el caso de la revocaci\u00f3n",
            "start": 839.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de mandato que es donde acudir\u00edas a",
            "start": 841.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "evaluar el desempe\u00f1o de nuestros",
            "start": 845.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernantes se permite que los temas",
            "start": 848.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "electorales y las obras de",
            "start": 850.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura puedan ser consultados",
            "start": 852.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que estos son los temas hoy excluidos se",
            "start": 854.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integran y finalmente",
            "start": 857.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "e se incluy\u00f3 que las organizaciones",
            "start": 860.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciudadanas podr\u00e1n registrarse como",
            "start": 863.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos cada tres a\u00f1os antes",
            "start": 865.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del proceso electoral y no cada seis",
            "start": 869.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "como actualmente sucede Esta es la",
            "start": 872.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma electoral presidente Esta es la",
            "start": 875.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 de discutirse y estamos",
            "start": 877.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convencidos que es una reforma que",
            "start": 880.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fortalece nuestra democracia Muchas",
            "start": 882.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias bueno S\u00ed vamos ahora vamos",
            "start": 891.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a vamos a",
            "start": 895.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 897.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vamos a este a dar la palabra pero yo",
            "start": 899.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tengo algo que",
            "start": 902.279,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "decir miren",
            "start": 906.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 908.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hay tres buenas",
            "start": 913.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "noticias y una",
            "start": 916.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mala cu\u00e1l quieren",
            "start": 918.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 921.29,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "primero bueno la mala La mala este",
            "start": 923.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "les voy a dar el",
            "start": 930.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "antecedente esto es muy importante",
            "start": 932.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estamos tratando estos temas as\u00ed con",
            "start": 936.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 940.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "transparencia porque el prop\u00f3sito es",
            "start": 941.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ir orientando",
            "start": 949.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "concientizando a toda la poblaci\u00f3n en el",
            "start": 951.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "marco de lo que",
            "start": 955.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llamamos la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 957.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conciencias antes la pol\u00edtica como lo",
            "start": 960.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces era asunto de",
            "start": 965.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 968.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no asunto de",
            "start": 970.399,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todos y eh nosotros",
            "start": 973.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 978.759,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eh todo el",
            "start": 982.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo se siga",
            "start": 984.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "informando que antes se ocultaba",
            "start": 987.519,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se",
            "start": 992.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda mucha",
            "start": 995.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y por",
            "start": 998.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso era m\u00e1s f\u00e1cil la",
            "start": 1001.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n con el",
            "start": 1005.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "control de los",
            "start": 1007.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "medios era el modos",
            "start": 1009.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "operandi de los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 1012.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la oligarqu\u00eda en M\u00e9xico pero",
            "start": 1016.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el",
            "start": 1019.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo el control",
            "start": 1021.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico incluso \u00faltimamente se empez\u00f3",
            "start": 1024.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a hablar de los golpes de estado",
            "start": 1027.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "blando que",
            "start": 1032.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1034.48,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "no se llevan a",
            "start": 1036.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cabo para derrocar gobiernos legal",
            "start": 1038.439,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 1043.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "constituidos",
            "start": 1044.959,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 1050.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 1052.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "zonada la toma del poder de los",
            "start": 1057.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "militares un golpe de",
            "start": 1061.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1063.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sino van creando",
            "start": 1065.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 1068.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de rechazo de la",
            "start": 1070.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hacia el gobierno que no no",
            "start": 1074.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 1078.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "conviene y",
            "start": 1080.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1082.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues ya sea utilizando al poder",
            "start": 1084.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "judicial o al poder",
            "start": 1089.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 1093.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "o utilizando incluso a poderes este",
            "start": 1096.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1104.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "destituyen a la autoridad de un",
            "start": 1106.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nosotros tenemos que",
            "start": 1110.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estar muy atentos a",
            "start": 1114.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1117.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 1120.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el",
            "start": 1122.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la gente ya lo vamos a ver m\u00e1s",
            "start": 1125.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tarde Est\u00e1 muy contenta y est\u00e1",
            "start": 1130.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respaldando al",
            "start": 1133.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno sin embargo",
            "start": 1135.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1139.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1140.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 1141.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obvio los de arriba est\u00e1n muy",
            "start": 1145.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "molestos y",
            "start": 1150.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hay no",
            "start": 1154.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "solo una oposici\u00f3n conservadora en",
            "start": 1156.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sino hay una especie de",
            "start": 1161.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Internacional del conservadurismo",
            "start": 1166.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1170.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos",
            "start": 1172.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entre todos los agrupamientos",
            "start": 1174.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conservadores en el",
            "start": 1178.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mundo y tambi\u00e9n intervienen gobiernos",
            "start": 1182.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "extranjeros para",
            "start": 1188.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "financiar todas estas acciones en contra",
            "start": 1191.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1196.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "populares hace",
            "start": 1202.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poco sali\u00f3 un reportaje en contra",
            "start": 1204.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00eda de un",
            "start": 1209.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 1212.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "supuestamente muy profesional",
            "start": 1213.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "premiado Tim Golden que",
            "start": 1217.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fue periodista del New York",
            "start": 1223.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 1227.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y se piensa no",
            "start": 1230.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que o antes ahora menos de que si es el",
            "start": 1231.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "New York Times Washington post",
            "start": 1236.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "financial stre",
            "start": 1241.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "journal son",
            "start": 1244.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1246.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medios profesionales",
            "start": 1249.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 1257.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "objetivos nada de",
            "start": 1259.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso as\u00ed",
            "start": 1263.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como existe aqu\u00ed el",
            "start": 1265.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reforma que est\u00e1 al",
            "start": 1270.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "servicio de El conservadurismo as\u00ed el",
            "start": 1274.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "New York Times y",
            "start": 1277.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos de repente eh sale un reportaje",
            "start": 1281.279,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en",
            "start": 1286.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 1290.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con la falsedad de",
            "start": 1292.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que nos dieron dinero para la campa\u00f1a",
            "start": 1295.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1299.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2006 los de",
            "start": 1301.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh el grupo Sinaloa narcotraficantes de",
            "start": 1303.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 1309.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1311.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate y este",
            "start": 1314.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1320.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas Bueno ya respondimos",
            "start": 1321.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nunca presentaron pruebas adem\u00e1s",
            "start": 1326.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1329.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tramposos sin \u00e9tica porque el",
            "start": 1331.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "titular se cubren",
            "start": 1336.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no queriendo enga\u00f1ar",
            "start": 1339.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este pone el titular con signos de",
            "start": 1343.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n",
            "start": 1346.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 1349.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "menos el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1352.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1355.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 dinero",
            "start": 1357.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la delincuencia de",
            "start": 1361.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero le ponen signos de",
            "start": 1365.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n o sea",
            "start": 1367.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "como este qui\u00e9n sabe S\u00ed nada",
            "start": 1370.08,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es titular y la nota que no trae",
            "start": 1375.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna prueba",
            "start": 1381.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Nada Sale ahora porque van a haber",
            "start": 1384.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "elecciones en",
            "start": 1388.159,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n elecciones en Estados",
            "start": 1390.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Unidos y la",
            "start": 1394.88,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "difunden en todo el mundo al grado de",
            "start": 1397.279,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "que la menci\u00f3n amlo narcotrafic",
            "start": 1403.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "o presidente",
            "start": 1409.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "narco llega a",
            "start": 1411.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "reproducirse m\u00e1s de 200 millones de",
            "start": 1416.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ocasiones 200 millones de veces en el",
            "start": 1420.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mundo en las redes y se",
            "start": 1425.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1429.03,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "demuestra de que es todo un",
            "start": 1430.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 1435.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1436.88,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1438.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "robots o sea son",
            "start": 1439.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "publicistas mercenarios igual que el",
            "start": 1443.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "periodista con sistemas",
            "start": 1448.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "automatizados y se demuestra f\u00e1cilmente",
            "start": 1453.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque en vez de poner amlo por decir",
            "start": 1458.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "al alguien",
            "start": 1462.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este se le va y",
            "start": 1464.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "p al",
            "start": 1468.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s o pone este eler de L\u00f3pez lipes o",
            "start": 1472.399,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed Y eso mismo ese error se",
            "start": 1478.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reproduce en",
            "start": 1483.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "millones no puede ser que una si fuesen",
            "start": 1486.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "personas todos se",
            "start": 1491.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "equivocar en vez de poner L\u00f3pez lipez no",
            "start": 1494.919,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "eh entonces muy evidente hace como unos",
            "start": 1500.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 1506.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas me Bueno desde hace alg\u00fan tiempo me",
            "start": 1507.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 una entrevista",
            "start": 1512.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh una periodista",
            "start": 1514.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "eh que estaba en una red de Rusia ella",
            "start": 1519.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "es de origen Ruso y ahora est\u00e1 en un",
            "start": 1525.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "programa independiente en",
            "start": 1529.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 1534.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y me cae muy bien",
            "start": 1536.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 1541.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "independiente muy contrario a lo",
            "start": 1543.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que dicen",
            "start": 1546.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1550.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservadores de M\u00e9xico y de Estados",
            "start": 1551.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Unidos y del mundo que la acusan de",
            "start": 1554.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "agente de de de de Rusia Pues",
            "start": 1558.08,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "no yo la considero muy buena",
            "start": 1563.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh periodista adem\u00e1s se va a Espa\u00f1a de",
            "start": 1568.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1573.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1575.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues inician un programa de",
            "start": 1576.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n pues con muy poca",
            "start": 1581.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh presencia",
            "start": 1585.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque pues es un medio alternativo ya",
            "start": 1588.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes saben bien Cu\u00e1nto cuesta este",
            "start": 1591.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "este posicionarse no cuando se hace",
            "start": 1594.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 1598.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "independiente por ese",
            "start": 1600.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hecho por ser muy buena periodista por",
            "start": 1602.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ser un medio",
            "start": 1607.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 1610.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 1612.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 1619.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "profesional contrario a los medios",
            "start": 1621.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "convencionales decido darle una",
            "start": 1624.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entrevista a",
            "start": 1628.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ella como un reconocimiento a esos",
            "start": 1632.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "medios que es a los que hay que apoyar",
            "start": 1636.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "No a los medios convencionales de",
            "start": 1640.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siempre que pertenecen a las",
            "start": 1643.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mafias del poder econ\u00f3mico o del poder",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en el",
            "start": 1649.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mundo esos peri\u00f3dicos famosos este las",
            "start": 1651.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "grandes cadenas de",
            "start": 1655.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n muy controladas y muy",
            "start": 1658.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vinculadas tambi\u00e9n a las",
            "start": 1662.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agencias del gobierno de Estados",
            "start": 1665.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Unidos muy",
            "start": 1671.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vinculadas muchos de ellos",
            "start": 1673.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agentes",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 1678.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mercenarios",
            "start": 1680.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informantes ah\u00ed tienen el caso New York",
            "start": 1684.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 1689.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a les dio la",
            "start": 1691.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la",
            "start": 1695.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "publicaron y se quedaron",
            "start": 1698.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "callados y Siguen sin decir nada a favor",
            "start": 1703.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1706.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a",
            "start": 1711.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "seguir demandando la libertad a",
            "start": 1715.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Sanchez esa es nuestra postura porque es",
            "start": 1719.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 1722.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "injusticia lo que se est\u00e1 cometiendo",
            "start": 1724.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "con la libertad de expresi\u00f3n en el mundo",
            "start": 1727.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense la paradoja",
            "start": 1731.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no quienes hablan de la Libertad",
            "start": 1734.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y tienen el Estatua de la",
            "start": 1741.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Libertad en Nueva",
            "start": 1744.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 1749.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1750.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "atentando en ese caso y en otros contra",
            "start": 1753.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1757.24,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "libertad No s\u00e9 si deber\u00edan de regresar",
            "start": 1760.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la Estatua a la libertad a Francia",
            "start": 1764.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1768.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "colocarla en",
            "start": 1769.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque aqu\u00ed si hay",
            "start": 1773.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "libertad me refiero al caso de",
            "start": 1777.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "bueno doy la entrevista Ah antes que se",
            "start": 1782.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "da a conocer que voy a darle la",
            "start": 1786.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 1789.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1791.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ina dolia",
            "start": 1796.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Est\u00e9vez que est\u00e1 en Estados",
            "start": 1799.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 1803.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es este periodista conservadora",
            "start": 1806.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vinculada al gobierno de Estados",
            "start": 1809.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Unidos y desde luego a la derecha de",
            "start": 1813.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1816.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sar\u00e1n que fue",
            "start": 1818.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "embajador de",
            "start": 1821.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en Estados Unidos tambi\u00e9n del",
            "start": 1824.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1826.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1828.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "saruk particip\u00f3 en el fraude electoral",
            "start": 1830.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1834.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2006 hay pruebas",
            "start": 1836.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "\u00e9l y el",
            "start": 1839.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado de Calder\u00f3n y de",
            "start": 1842.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Brando",
            "start": 1847.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajaron en todo el sistema de c\u00f3mputo",
            "start": 1848.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para el fraude del",
            "start": 1852.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2006 cuando nos robaron la",
            "start": 1854.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1858.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y Jorge",
            "start": 1861.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda es igual del mismo",
            "start": 1864.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 1867.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asesor",
            "start": 1870.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de Claudio x",
            "start": 1872.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que es el",
            "start": 1874.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "jefe",
            "start": 1878.12,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1879.71,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1883.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1889.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "impulsa no puedo",
            "start": 1889.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 1892.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 1894.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "candidatura entonces empiezan a decir",
            "start": 1898.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Andr\u00e9s Manuel o c\u00f3m el presidente",
            "start": 1901.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad le va a dar a una",
            "start": 1904.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agente",
            "start": 1908.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1910.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Putin S\u00ed este una entrevista",
            "start": 1912.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 1919.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rusa Y por qu\u00e9 no se",
            "start": 1921.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la da a",
            "start": 1924.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este a Loret a",
            "start": 1927.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "crause o Aguilar cam\u00edn o a doia no",
            "start": 1930.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este este cualquier otro pero en fin que",
            "start": 1938.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "son much\u00edsimos no porque a",
            "start": 1941.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ella me gustar\u00eda que pusieras un frago",
            "start": 1944.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "donde me pregunta por cierto se Les",
            "start": 1948.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recomiendo la",
            "start": 1951.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entrevista les va a llevar alg\u00fan tiempo",
            "start": 1953.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sonon como 2s horas y hablamos de",
            "start": 1956.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1960.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a ver si",
            "start": 1962.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pones un fragmento donde hablo del New",
            "start": 1965.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 1969.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Times y del",
            "start": 1971.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "periodista premiado",
            "start": 1974.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a ver si bueno mientras encuentran el",
            "start": 1982.12,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "fragmento pues lo que digo es que",
            "start": 1985.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico este",
            "start": 1996.679,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no no deja de ser un pasqu\u00edn",
            "start": 2001.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "No les",
            "start": 2008.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 porque",
            "start": 2009.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2014.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "la corresponsal del New York Times",
            "start": 2016.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh env\u00eda a Jes\u00fas un",
            "start": 2022.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuestionario pero un tono que ahora lo",
            "start": 2028.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2032.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ver este amenazante",
            "start": 2034.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 2042.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh d\u00e1ndonos a conocer que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2046.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n con informaci\u00f3n de la",
            "start": 2049.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "DEA en",
            "start": 2052.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "donde gentes vinculadas a m\u00ed recibieron",
            "start": 2055.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dinero ya no en el",
            "start": 2059.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se en el 18",
            "start": 2061.24,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "incluso que eh",
            "start": 2064.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "entregaron dinero a mis",
            "start": 2068.879,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 2072.24,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces y que le daban creo que hasta",
            "start": 2074.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las 5 de la",
            "start": 2076.879,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tarde un ultimatum a Jes\u00fas para que",
            "start": 2080.679,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "contestara este lo que vamos a ver",
            "start": 2084.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ahora entonces le dije a Jes\u00fas no vamos",
            "start": 2090.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a contestar en la ma\u00f1ana y vamos a ver",
            "start": 2093.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa es",
            "start": 2095.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n preguntando lo que est\u00e1n",
            "start": 2097.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sosteniendo para",
            "start": 2100.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "informar pero primero vamos a esto fue",
            "start": 2104.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo que se public\u00f3",
            "start": 2108.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Antier sobre volviendo un poco a",
            "start": 2112.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Francisco Madero tambi\u00e9n y bueno quer\u00eda",
            "start": 2115.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablar de la prensa y la relaci\u00f3n con la",
            "start": 2117.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prensa usted ha dicho que desde",
            "start": 2119.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precisamente tiempos de la presidencia",
            "start": 2122.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Francisco Madero la prensa no se ha",
            "start": 2124.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obstinado tanto en atacar a un gobierno",
            "start": 2127.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Bueno usted ha pasado por unas",
            "start": 2130.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as desde el desafuero hasta las",
            "start": 2134.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en de 2006 en 2012 Yo ya me",
            "start": 2137.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acuerdo en",
            "start": 2142.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2018 la operaci\u00f3n",
            "start": 2143.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Berl\u00edn much\u00edsimas no eh manipulaciones",
            "start": 2146.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas c\u00f3mo lo ha sentido usted a lo",
            "start": 2150.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "largo de estos 6 a\u00f1os y a lo largo",
            "start": 2153.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de su carrera pol\u00edtica esos",
            "start": 2155.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ataques de la prensa pues se padecen",
            "start": 2157.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 2160.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh el conservadurismo o la",
            "start": 2163.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "derecha en M\u00e9xico y en el",
            "start": 2168.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo se",
            "start": 2172.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyan",
            "start": 2174.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh mucho en lo",
            "start": 2177.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico es es fundamental y eso hay",
            "start": 2182.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que combatir",
            "start": 2185.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "porque sigue",
            "start": 2191.599,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eh vigente la m\u00e1xima de",
            "start": 2194.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gels el ministro de propaganda de Hitler",
            "start": 2201.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que una mentira que se repite muchas",
            "start": 2205.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en",
            "start": 2207.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "verdad y es lo que usa",
            "start": 2210.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 2215.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los",
            "start": 2218.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medios que yo ya no les llamo de",
            "start": 2221.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sino de",
            "start": 2223.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n la mayor\u00eda de los",
            "start": 2226.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "medos hay honrosas",
            "start": 2231.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "excepciones en M\u00e9xico y en el extranjero",
            "start": 2235.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto de M\u00e9xico nos",
            "start": 2237.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acaba de pasar algo por ejemplo sobre",
            "start": 2239.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eso le iba a preguntar las informaciones",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2245.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "supuesto financiamiento narco en la",
            "start": 2248.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de vino un periodista",
            "start": 2250.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo premiado en Estados Unidos",
            "start": 2254.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del New York Times imag\u00ednate New York",
            "start": 2256.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Times que no deja de ser un pasqu\u00edn",
            "start": 2263.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2266.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "servicio de grupos de intereses",
            "start": 2268.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "creados este",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1or premiado dos",
            "start": 2278.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "veces C\u00f3mo se llama el premio",
            "start": 2281.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p el m\u00e1s importante el m\u00e1s",
            "start": 2284.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "importante Bueno pues este se\u00f1or",
            "start": 2288.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2294.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y hace un",
            "start": 2295.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reportaje que",
            "start": 2302.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "p con signos de",
            "start": 2305.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n",
            "start": 2308.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2312.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2314.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apoyo del narco en el",
            "start": 2317.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2006 con signos de interrogaci\u00f3n F\u00edjate",
            "start": 2319.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo ma\u00f1oso lo tramposo qu\u00e9 periodista",
            "start": 2322.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "serio puede hacer eso Muchos lo hac no",
            "start": 2327.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no un periodista serio bueno es que",
            "start": 2330.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es parte de la",
            "start": 2332.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decadencia s\u00ed noble oficio del",
            "start": 2334.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodismo periodistas que salieron a",
            "start": 2337.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "decir y avalar estas informaciones",
            "start": 2340.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen prestigio y Ah s\u00ed son",
            "start": 2342.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "considerados serios es PR no porque c\u00f3mo",
            "start": 2345.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no si este van a tener prestigio si le",
            "start": 2348.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sirven mucho a la",
            "start": 2352.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda s\u00ed a los que se creen los",
            "start": 2355.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1os del",
            "start": 2357.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mundo son eh",
            "start": 2360.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empleadas al final de cuentas",
            "start": 2364.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escenarios ese se\u00f1or con esos premios",
            "start": 2367.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh actu\u00f3 como un",
            "start": 2372.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Mercenario t\u00fa eres periodista",
            "start": 2375.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Dime qu\u00e9",
            "start": 2379.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh inter\u00e9s puede tener si ya fuiste",
            "start": 2381.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "premiada ojal\u00e1 y nunca te den ese premio",
            "start": 2386.4,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "este no me lo van a dar No creo este si",
            "start": 2391.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ya fuiste primer A qu\u00e9 vienes cuando van",
            "start": 2396.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a haber elecciones en",
            "start": 2400.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed a decir se abri\u00f3 una",
            "start": 2402.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el 2006 porque",
            "start": 2406.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 2411.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el grupo de",
            "start": 2415.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa la delincuencia organizada",
            "start": 2418.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh Le entreg\u00f3",
            "start": 2421.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agentes a personas cercanas a L\u00f3pez",
            "start": 2424.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Obrador 2 millones de d\u00f3lares para la",
            "start": 2427.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Y esa es su",
            "start": 2430.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nota y entre preguntas tambi\u00e9n",
            "start": 2433.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incondicional s\u00ed Y entonces que si hacen",
            "start": 2437.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pero que luego llegan a",
            "start": 2440.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la conclusi\u00f3n de que no hay",
            "start": 2443.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pruebas bueno Y si no hay",
            "start": 2446.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pruebas y t\u00fa mismo est\u00e1s diciendo de que",
            "start": 2451.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no tienes pruebas Por",
            "start": 2454.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 publicaste",
            "start": 2458.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o sea de parte de qui\u00e9n y de parte de",
            "start": 2460.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Pues",
            "start": 2465.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2468.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oligarcas conservadores y",
            "start": 2471.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de posiblemente gente de la",
            "start": 2475.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "DEA porque",
            "start": 2478.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2483.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2485.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizaciones del gobierno de Estados",
            "start": 2489.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Unidos entraban y sal\u00edan por",
            "start": 2494.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hac\u00edan lo que quer\u00edan no",
            "start": 2498.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "respetaban no esa la",
            "start": 2501.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 2505.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los miembros de las agencias del",
            "start": 2507.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos Entonces se",
            "start": 2510.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puso orden en eso tenemos una una",
            "start": 2513.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 2516.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto pero en un pie de igualdad",
            "start": 2518.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente",
            "start": 2521.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds soberano no somos Colonia",
            "start": 2523.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede ser esto ning\u00fan pa\u00eds extranjero",
            "start": 2526.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puede ser eso como como injerencia",
            "start": 2528.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces de Estados Unidos directamente",
            "start": 2530.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en la campa\u00f1a electoral S\u00ed s\u00ed lo hacen",
            "start": 2533.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no lo est\u00e1n haciendo porque hemos",
            "start": 2536.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "demostrado de que agencias de Estados",
            "start": 2541.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos estas de las",
            "start": 2544.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2547.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 2548.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2552.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "autodenominadas organizaciones no",
            "start": 2554.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gubernamentales O independientes o de la",
            "start": 2558.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 2561.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2563.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este entregan",
            "start": 2565.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "dinero del gobierno de Estados",
            "start": 2569.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos entrega",
            "start": 2573.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dinero organizaci\u00f3n que est\u00e1 en contra",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nosotros aqu\u00ed del conservadorismo una",
            "start": 2577.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que encabeza cludio gz",
            "start": 2580.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n S\u00ed yo",
            "start": 2582.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "digo mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2584.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Este Entonces si son muy injerencistas",
            "start": 2587.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 2591.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Man\u00eda pero",
            "start": 2593.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2596.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podido poner orden",
            "start": 2599.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2603.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2607.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2609.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se manipula",
            "start": 2610.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2614.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "afortunadamente volvemos a lo que te",
            "start": 2616.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dec\u00eda al principio como ha cambiado la",
            "start": 2618.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo el pueblo de",
            "start": 2620.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es uno de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2623.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "politizados del",
            "start": 2624.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo Entonces ya no tiene efecto nada",
            "start": 2627.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de eso las ma\u00f1aneras han tenido han",
            "start": 2631.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayudado mucho",
            "start": 2634.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Usted sabe que es el streamer vamos a",
            "start": 2636.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ver para que vean C\u00f3mo han ayudado los",
            "start": 2639.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras vamos ahora a leer lo del",
            "start": 2641.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ultimatum del New York Times de la",
            "start": 2645.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corresponsal en M\u00e9xico del New York",
            "start": 2648.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Times A qu\u00e9 hora recibiste el documento",
            "start": 2651.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana",
            "start": 2656.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y te pusieron a las a las 5 de la tarde",
            "start": 2659.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 2662.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya estamos fuera de",
            "start": 2667.72,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "tiempo a continuaci\u00f3n mis",
            "start": 2671.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preguntas uno la investigaci\u00f3n de",
            "start": 2683.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2686.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "estadounidenses basada en testimonios de",
            "start": 2689.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "informantes y transferencias de",
            "start": 2693.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dinero indag\u00f3",
            "start": 2697.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alegatos en que aliados cercanos al",
            "start": 2700.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente aliados cercanos al",
            "start": 2703.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente se reunieron con carteles de",
            "start": 2707.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la droga y recibieron millones de",
            "start": 2710.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares del",
            "start": 2714.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "narco al final la investigaci\u00f3n fue",
            "start": 2716.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cerrada igual que la otra no pero esta",
            "start": 2722.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2726.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reciente fue",
            "start": 2729.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cerrada luego de que las autoridades",
            "start": 2730.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 2733.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reconocieron que podr\u00eda provocar un",
            "start": 2737.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conflicto diplom\u00e1tico con",
            "start": 2740.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en gran",
            "start": 2746.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parte la decisi\u00f3n se tom\u00f3 tras la",
            "start": 2749.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n del gobierno mexicano cuando",
            "start": 2752.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos arrest\u00f3 al general",
            "start": 2754.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Salvador sin fuegos en",
            "start": 2757.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "2020 O sea no tuvieron",
            "start": 2760.079,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "miedo porque a M\u00e9xico se le respeta todo",
            "start": 2765.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2770.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2772.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2775.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falso sab\u00eda el presidente o miembros de",
            "start": 2778.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su gobierno sobre una investigaci\u00f3n",
            "start": 2781.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reciente no porque es",
            "start": 2783.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "falso lo que",
            "start": 2787.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sostiene de ser",
            "start": 2790.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed Qu\u00e9 reacci\u00f3n hubo dentro de Palacio",
            "start": 2793.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Nacional Pues",
            "start": 2797.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nada la",
            "start": 2800.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nada en caso de que sea la primera vez",
            "start": 2805.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que escuchan de esto Qu\u00e9 opini\u00f3n les",
            "start": 2808.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "merece nada de que ustedes son unos",
            "start": 2812.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "falsarios los del New York Times y",
            "start": 2817.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 2820.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este les mandaron a hacer el",
            "start": 2823.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dos seg\u00fan documentos que",
            "start": 2829.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "examinamos y entrevistas que tuvimos con",
            "start": 2834.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gente cercana a la",
            "start": 2838.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n que",
            "start": 2841.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hizo el Gobierno",
            "start": 2843.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 2846.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Unidos un informante",
            "start": 2850.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 que uno de los",
            "start": 2853.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "confidentes m\u00e1s cercanos del",
            "start": 2856.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "presidente se reuni\u00f3 con Ismael Zambada",
            "start": 2859.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda uno de los principales Capos del",
            "start": 2865.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cartel De Sinaloa antes de las",
            "start": 2868.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecciones de",
            "start": 2871.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "2018 responden a ese",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "testimonio Cu\u00e1l",
            "start": 2879.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1l es el testimonio vamos a",
            "start": 2883.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperar Claro que es",
            "start": 2890.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2895.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2897.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres otro informante",
            "start": 2900.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "relat\u00f3 que tras la elecci\u00f3n del",
            "start": 2903.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente despu\u00e9s de que",
            "start": 2906.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ganamos uno de los fundadores del Cartel",
            "start": 2910.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2914.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "etas pag\u00f3 4 millones de d\u00f3lares a dos",
            "start": 2918.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aliados de L\u00f3pez",
            "start": 2921.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Obrador uno de ellos un ayudante",
            "start": 2926.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "oficial y el",
            "start": 2930.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otro un asesor no oficial",
            "start": 2933.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vamos a ver qui\u00e9nes",
            "start": 2936.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son con la esperanza de salir de",
            "start": 2940.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n C\u00f3mo responden a ese testimonio",
            "start": 2945.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Pues que",
            "start": 2949.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es otra calumnia",
            "start": 2951.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y que el New York",
            "start": 2959.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es mucho mejor el",
            "start": 2967.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reforma mucho mejor el reforma no es",
            "start": 2973.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al nivel de",
            "start": 2977.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 2985.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro un tercer",
            "start": 2988.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informante cont\u00f3 a los investigador",
            "start": 2992.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "De veras que",
            "start": 2999.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "ni en ninguna parte porque no quiero",
            "start": 3002.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "este hay pasquines as\u00ed",
            "start": 3006.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inmundos recuerdo",
            "start": 3016.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los pasquines",
            "start": 3018.68,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "de el recurso del m\u00e9todo de la novela de",
            "start": 3022.4,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "carpentier pero estaban",
            "start": 3028.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mejor los que aparec\u00edan pegados en las",
            "start": 3032.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "puertas de las",
            "start": 3037.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "casas cuatro un tercer informante cont\u00f3",
            "start": 3039.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3044.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "investigadores no s\u00e9",
            "start": 3046.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "si del gobierno de Estados Unidos O a",
            "start": 3048.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los del New York",
            "start": 3051.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Times hay que ver",
            "start": 3053.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no porque deben de ser los",
            "start": 3056.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismos que los",
            "start": 3059.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "carteles estaban en posici\u00f3n de",
            "start": 3062.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "videos que mostraban a los hijos del",
            "start": 3067.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente recibiendo dinero procedente",
            "start": 3071.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del crimen",
            "start": 3074.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "organizado C\u00f3mo responden a estos",
            "start": 3076.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "testimonios D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 3081.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vos",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza no cabe",
            "start": 3092.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "duda que este",
            "start": 3096.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tipo de periodismo est\u00e1 en franca",
            "start": 3100.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decadencia es un pasqu\u00edn",
            "start": 3105.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmundo el New York",
            "start": 3108.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 3111.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3114.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n no s\u00e9 si del peri\u00f3dico",
            "start": 3115.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "o del gobierno tambi\u00e9n rastre\u00f3",
            "start": 3118.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "independientemente pagos de miembros del",
            "start": 3121.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "crimen organizado a intermediarios del",
            "start": 3124.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente al menos uno de esos pagos",
            "start": 3128.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 m\u00e1s o menos al mismo tiempo que",
            "start": 3130.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el presidente viaj\u00f3 a Sinaloa en",
            "start": 3134.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "marzo de 2020 para reunirse con la madre",
            "start": 3137.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera o sea fui a",
            "start": 3141.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "buscar el dinero",
            "start": 3145.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o fuimos Porque mientras yo me",
            "start": 3148.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entrevistaba con la",
            "start": 3151.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 3154.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este el que fue conmigo recibi\u00f3 el",
            "start": 3156.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "moche pero f\u00edjense",
            "start": 3163.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3167.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distorsi\u00f3n la mala",
            "start": 3169.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 3174.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al menos uno de esos pagos ocurri\u00f3 m\u00e1s o",
            "start": 3176.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "menos al mismo tiempo que el presidente",
            "start": 3180.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "viaj\u00f3 a Sinaloa en marzo de 2020 para",
            "start": 3183.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reunirse o sea yo Viaj\u00e9 a",
            "start": 3187.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sinaloa para",
            "start": 3189.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reunirme con la madre de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 3192.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Loera yo fui a reunirme con la madre de",
            "start": 3195.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 3199.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo cuando",
            "start": 3201.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este a supervisar un",
            "start": 3204.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "camino que se construy\u00f3 que por cierto",
            "start": 3207.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya hasta lo inauguramos de vaad ir a",
            "start": 3210.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "guato a Guadalupe y Calvo",
            "start": 3213.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 3218.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 3220.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campamento en la supervisi\u00f3n Pero adem\u00e1s",
            "start": 3222.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estaba la se\u00f1ora que quer\u00eda",
            "start": 3226.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablar conmigo para entregarme una",
            "start": 3229.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "carta la",
            "start": 3231.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "camioneta",
            "start": 3234.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este una carta",
            "start": 3235.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que le ayudara a que una de sus",
            "start": 3238.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hijas pudiese visitar a su hijo en",
            "start": 3242.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en la c\u00e1rcel y que yo le",
            "start": 3246.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ayudara con el gobierno de Estados",
            "start": 3250.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Unidos me dio la carta me",
            "start": 3253.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "baj\u00e9 porque ella ya estaba mayor me",
            "start": 3257.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "baj\u00e9 la salud\u00e9 y me entreg\u00f3 la carta y",
            "start": 3261.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la carta se le",
            "start": 3265.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9",
            "start": 3267.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 3268.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para que hiciera los tr\u00e1mites en la",
            "start": 3272.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bajada de el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3277.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3281.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el prop\u00f3sito de que le dieran",
            "start": 3282.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "la visa para que fuera a visitar a a su",
            "start": 3286.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hermano a su",
            "start": 3291.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hijo no a su hermano porque la la que la",
            "start": 3294.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la la solicitaba para una de sus",
            "start": 3298.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hijas el presidente estaba enterado de",
            "start": 3302.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas transferencias de dinero",
            "start": 3305.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ocurrieron a sus",
            "start": 3307.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "espaldas A cambio de qu\u00e9 podr\u00eda haberse",
            "start": 3312.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dado esos",
            "start": 3316.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pagos",
            "start": 3320.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seis cuando se publicaron los trabajos",
            "start": 3323.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de prop",
            "start": 3327.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de",
            "start": 3330.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este este premiado s\u00ed sobre supuestas",
            "start": 3333.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "conexiones del crimen organizado a la",
            "start": 3337.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de 2006 de L\u00f3pez Obrador el",
            "start": 3340.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3343.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dijo c\u00f3mo vamos a estar sentados en la",
            "start": 3344.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mesa hablando del combate a la droga si",
            "start": 3348.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos o una instituci\u00f3n de ellos est\u00e1",
            "start": 3351.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "filtrando informaci\u00f3n y da\u00f1\u00e1ndome en la",
            "start": 3354.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera del primero de febrero palabras",
            "start": 3357.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s palabras menos s\u00ed expres\u00e9 esto y",
            "start": 3359.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuando vino la",
            "start": 3363.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n este ten\u00eda yo pensado no",
            "start": 3366.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "verlos pero se ha portado muy bien sobre",
            "start": 3372.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo la",
            "start": 3377.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3381.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asesora S\u00ed en asuntos de seguridad del",
            "start": 3383.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3388.16,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "biden y habl\u00e9 con",
            "start": 3391.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ella ya despu\u00e9s se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 3396.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y cuando habl\u00e9 con ella lo",
            "start": 3399.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "primero que me dijo",
            "start": 3401.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3403.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este nosotros no tenemos nada que ver",
            "start": 3405.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "con esto lo que sucedi\u00f3 lo lamentamos",
            "start": 3409.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mucho Esa es una investigaci\u00f3n cancelada",
            "start": 3413.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 3415.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tuvo este ninguna",
            "start": 3417.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importancia pero ahora quiero que me",
            "start": 3420.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "digan sobre esta",
            "start": 3423.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nueva no lo",
            "start": 3425.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "sab\u00edan De qu\u00e9 manera esta nueva relaci\u00f3n",
            "start": 3433.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "podr\u00eda afectar las relaciones",
            "start": 3436.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bilaterales de los esfuerzos conjuntos",
            "start": 3438.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entre ambos pa\u00edses de ninguna manera no",
            "start": 3440.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3442.799,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si es que estamos obligados a mantener",
            "start": 3445.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 3448.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "relaciones con el gobierno de Estados",
            "start": 3448.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3452.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por que somos socios los principales",
            "start": 3454.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "socios econ\u00f3micos",
            "start": 3457.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comerciales porque tenemos una",
            "start": 3460.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vecindad una frontera de",
            "start": 3464.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "3 180 km Porque viven 40 millones de",
            "start": 3467.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "mexicanos y trabajan honradamente en",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3476.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos y porque la",
            "start": 3477.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se invent\u00f3 entre otras cosas",
            "start": 3482.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para evitar la",
            "start": 3485.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n Claro que vamos a seguir",
            "start": 3489.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "manteniendo una buena relaci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 3491.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir hablando del",
            "start": 3494.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tema eso",
            "start": 3498.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3503.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "disminuye esto la confianza que el",
            "start": 3506.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano tiene en Estados",
            "start": 3508.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Unidos por qu\u00e9 o por qu\u00e9",
            "start": 3510.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3513.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso el corrido lo",
            "start": 3517.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dir\u00e1 yo espero que el gobierno de",
            "start": 3524.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3527.079,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3530.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "exprese algo manifieste algo tambi\u00e9n si",
            "start": 3531.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no quieren decir",
            "start": 3536.119,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "nada si no quieren actuar con",
            "start": 3539.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "transparencia es su",
            "start": 3546.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "asunto pero cualquier gobierno",
            "start": 3551.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico defensor de las",
            "start": 3555.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 3559.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que",
            "start": 3562.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informar Hay alg\u00fan otro comentario que",
            "start": 3570.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el presidente usted quisiera",
            "start": 3573.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "agregar",
            "start": 3576.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed que son unos",
            "start": 3579.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "calumniadores",
            "start": 3582.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "profesionales de fama",
            "start": 3584.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundial Muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 3587.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les recuerdo que esperamos su respuesta",
            "start": 3589.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sea para que no se le voy a olvidar a",
            "start": 3593.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3596.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "7 digo a las",
            "start": 3597.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "5 17 horas 5 de la tarde hoy el 21 de",
            "start": 3600.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 3605.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Saludos entonces que ya est\u00e1 la",
            "start": 3608.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "respuesta vamos a esperar el reportaje",
            "start": 3611.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh quedaron que primero era la mala no",
            "start": 3617.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "bueno vienen las tres buenas a ver Pon",
            "start": 3621.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que publica el ineg hoy sobre",
            "start": 3625.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico el a\u00f1o",
            "start": 3627.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pasado y les vamos a dejar la tercera",
            "start": 3632.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "buena Porque esa es la que este no le",
            "start": 3635.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gusta a nuestros adversarios y a",
            "start": 3639.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "su sus este Voceros Mira estamos",
            "start": 3643.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 3649.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "3.2",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed pero el promedio el",
            "start": 3657.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anual somos de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 3663.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en el",
            "start": 3666.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mundo desde luego m\u00e1s que Estados Unidos",
            "start": 3670.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto no es por lo que pas\u00f3",
            "start": 3674.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace un",
            "start": 3676.839,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "momento otra muy buena",
            "start": 3681.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hoy da a conocer el",
            "start": 3685.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Inegi el porcentaje de",
            "start": 3688.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y",
            "start": 3692.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "miren va para abajo la",
            "start": 3695.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n Esta es muy buena",
            "start": 3699.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "noticia muy buena noticia y esto",
            "start": 3708.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3713.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reafirma nuestro",
            "start": 3717.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "criterio de que se pueden aumentar los",
            "start": 3720.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "salarios sin que se incremente la",
            "start": 3726.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n C\u00f3mo enga\u00f1aron durante",
            "start": 3730.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas los tecn\u00f3cratas corruptos del",
            "start": 3735.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3738.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no aumentaban el salario porque",
            "start": 3741.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 3745.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se incrementaba la",
            "start": 3747.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n nosotros",
            "start": 3751.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aumentamos el salario",
            "start": 3754.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "20% desde luego",
            "start": 3760.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "como 16 por por encima de la",
            "start": 3764.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y no pas\u00f3 nada no tiene nada",
            "start": 3773.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que ver una gran mentira un",
            "start": 3777.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sofisma",
            "start": 3781.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y eso en cuanto a salario",
            "start": 3784.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo los salarios contractuales",
            "start": 3789.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 3792.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incrementaron y la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 3793.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mayores aument\u00f3",
            "start": 3796.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "25% y ah\u00ed est\u00e1 el resultado",
            "start": 3801.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora lo que origina",
            "start": 3808.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todo lo que les molesta",
            "start": 3811.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ayer me mandaron este un resumen de",
            "start": 3817.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3822.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encuesta pero esta S\u00ed la voy a leer Para",
            "start": 3824.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "irle Agradeciendo y para ir viendo c\u00f3mo",
            "start": 3828.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guerrero no se puede entender la",
            "start": 3837.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico sin",
            "start": 3840.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Guerrero C\u00f3mo entenderla sin los",
            "start": 3844.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "guerrerenses que siempre han estado en",
            "start": 3847.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la independencia en la reforma en la",
            "start": 3850.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n les agradezco mucho a los",
            "start": 3853.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "guerrerenses ah\u00ed tien",
            "start": 3856.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "un una aprobaci\u00f3n de 86 por",
            "start": 3860.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "me aprueban 86",
            "start": 3868.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3871.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desaprueban 13",
            "start": 3873.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3880.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa 86",
            "start": 3888.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3893.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3895.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "lugar Baja",
            "start": 3898.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "California que siempre han sido muy",
            "start": 3902.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "progresistas ah\u00ed gan\u00f3 con mucho",
            "start": 3906.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ingeniero C\u00e1rdenas en el",
            "start": 3910.279,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "88 84 por de",
            "start": 3914.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 3918.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tabasco 84",
            "start": 3922.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es que Amor con amor se",
            "start": 3932.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "paga estamos trabajando",
            "start": 3936.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mucho beneficio del pueblo de",
            "start": 3939.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 3942.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es de los estados en donde disminuy\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 3945.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la pobreza el tiempo que",
            "start": 3949.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 3953.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "84 adem\u00e1s es muy buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 3954.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el gobernador Vila que es de otro",
            "start": 3958.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "movimiento pero es una",
            "start": 3962.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 3964.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3967.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Campeche es que estos son",
            "start": 3971.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "paisanos 83",
            "start": 3975.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por Chiapas",
            "start": 3983.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed donde me voy a ir a",
            "start": 3986.4,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Palenque cuando term en 7",
            "start": 3991.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3996.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 4002.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 4004.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "82 Nayarit",
            "start": 4011.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "82 Tamaulipas",
            "start": 4016.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "82 Oaxaca",
            "start": 4018.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "81 quintanar ro",
            "start": 4021.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "81 Morelos",
            "start": 4025.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "80 Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4032.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "80 San Luis Potos\u00ed",
            "start": 4035.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "80 trascala",
            "start": 4039.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "80 Baja California Sur",
            "start": 4042.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "79 Durango",
            "start": 4047.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 4050.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "79 Hidalgo",
            "start": 4052.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "79 Sonora",
            "start": 4056.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "79 mis paisanos de",
            "start": 4059.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 4062.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "79 Colima",
            "start": 4067.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "78 Michoac\u00e1n",
            "start": 4072.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "78 Puebla",
            "start": 4076.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 4080.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "78 Coahuila",
            "start": 4082.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "77 Chihuahua Perd\u00f3n",
            "start": 4085.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "77 el promedio nacional ya dijimos",
            "start": 4089.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "76",
            "start": 4095.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "77 ten\u00eda yo de septiembre a octubre",
            "start": 4098.679,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 4104.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional 74 y ahora es",
            "start": 4105.759,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "77 luego sigue",
            "start": 4109.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 4112.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "76 Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4115.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "75 Zacatecas",
            "start": 4119.759,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "75 Guanajuato",
            "start": 4122.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "72 Quer\u00e9taro",
            "start": 4128.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "72 Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4131.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 63 Ciudad de M\u00e9xico porque el",
            "start": 4138.359,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bombardeo Aqu\u00ed est\u00e1 a todo lo que da",
            "start": 4141.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde escuchan m\u00e1s",
            "start": 4145.759,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "a Ciro y",
            "start": 4150.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 4155.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn toda la seguidilla de Radio",
            "start": 4160.239,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula y de todas las estaciones de",
            "start": 4164.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "radio Pero ni as\u00ed",
            "start": 4167.799,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "63 y Aguascalientes",
            "start": 4171.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "62 Esto es lo que los tiene",
            "start": 4176.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "muy molestos",
            "start": 4181.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 encuestadora",
            "start": 4185.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es no no no s\u00e9 Ahorita lo",
            "start": 4188.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reviso es una",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "encuestadora este",
            "start": 4195.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tampoco es infalible porque publican las",
            "start": 4199.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "encuestas en el",
            "start": 4203.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este en el pa\u00eds de",
            "start": 4208.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a le publican a esta encuestadora",
            "start": 4212.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama la",
            "start": 4215.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "encuestadora",
            "start": 4217.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo Esa esa es encestador",
            "start": 4218.88,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "Bueno ya ya termin\u00e9 yo V\u00e1monos",
            "start": 4225.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Gracias stefanie",
            "start": 4231.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Palacios de la agencia internacional",
            "start": 4233.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "spudnik primero preguntarle sobre este",
            "start": 4235.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tema de de El cuestionario Hace unos",
            "start": 4237.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas el Se declar\u00f3 una corte en Estados",
            "start": 4241.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos fincar m\u00e1s delitos a Ismael El",
            "start": 4244.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Mayo Zambada justo por tr\u00e1fico y",
            "start": 4247.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fentanilo eh qu\u00e9 opinas",
            "start": 4250.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre esta estos nuevos cargos y es para",
            "start": 4253.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "justamente una presi\u00f3n para M\u00e9xico de",
            "start": 4256.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que este eh l\u00edder narcotraficante pues",
            "start": 4259.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueda ser entregado no justo en este",
            "start": 4263.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema que est\u00e1n las elecciones en Estados",
            "start": 4265.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos y justo en M\u00e9xico y m\u00e1s porque",
            "start": 4267.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en Estados Unidos mucho de estas",
            "start": 4270.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "e Pues s\u00ed declaraciones contra el",
            "start": 4274.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno es el tema de los c\u00e1rteles no",
            "start": 4276.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le merece sobre",
            "start": 4279.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estos nuevos caros justamente en esta",
            "start": 4281.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9poca electoral no y no fue antes pues",
            "start": 4283.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es parte de lo mismo no",
            "start": 4287.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y tiene que",
            "start": 4290.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con las",
            "start": 4293.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as no solo la de M\u00e9xico la de",
            "start": 4296.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4298.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos es que los pol\u00edticos en Estados",
            "start": 4300.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4303.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Usan el tema del",
            "start": 4305.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico en vez de",
            "start": 4308.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "meterse",
            "start": 4312.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fondo me refiero a los",
            "start": 4314.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4318.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para enfrentar el",
            "start": 4319.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "problema del consumo de",
            "start": 4322.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 4328.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque lo",
            "start": 4333.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s deber\u00eda",
            "start": 4336.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "preocuparles es por qu\u00e9",
            "start": 4340.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4344.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n Cu\u00e1l es el origen de la",
            "start": 4347.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n Qu\u00e9 provoca la adicci\u00f3n porque",
            "start": 4350.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4353.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4355.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh ven",
            "start": 4359.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como salida como alternativa las",
            "start": 4362.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "drogas qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4367.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pasando por qu\u00e9 esta crisis social por",
            "start": 4372.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esta crisis cultural por qu\u00e9 esta",
            "start": 4375.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 4379.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "familiar estamos hablando de",
            "start": 4380.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Lamentablemente pierden la vida",
            "start": 4385.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes en Estados Unidos es una",
            "start": 4388.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4397.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces no se",
            "start": 4399.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "atreven",
            "start": 4402.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a meterse al",
            "start": 4404.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fondo decir A ver cu\u00e1l es la enfermedad",
            "start": 4407.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "social que se tiene en el pa\u00eds que es su",
            "start": 4410.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4415.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "problema es un problema muy grave y muy",
            "start": 4419.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "doloroso entonces vienen las",
            "start": 4423.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y se van por la tangente",
            "start": 4428.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4434.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n introduce la",
            "start": 4436.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "droga Pues",
            "start": 4440.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que combatir el",
            "start": 4442.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y lo",
            "start": 4445.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "otro Porque si no llega el",
            "start": 4449.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "fentanilo van a inventar cualquier otra",
            "start": 4453.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sustancia porque hay demanda porque hay",
            "start": 4459.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consumo porque hay una gran",
            "start": 4464.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "insatisfacci\u00f3n en los",
            "start": 4466.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque les falta",
            "start": 4470.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y no est\u00e1n haciendo",
            "start": 4475.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nada para atender las causas hace unas",
            "start": 4480.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "semanas tambi\u00e9n se public\u00f3 un estudio eh",
            "start": 4484.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de una revista m\u00e9dica reconocida pero",
            "start": 4486.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s mencionaba que el fentanilo",
            "start": 4491.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaba en hab\u00eda llegado a la Ciudad de",
            "start": 4494.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n saber si la secretar\u00eda de",
            "start": 4497.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la defensa tiene alguna informaci\u00f3n",
            "start": 4499.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sobre esta este pues s estos decomisos",
            "start": 4501.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de fentanilo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4505.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "puesto porque en este estudio se",
            "start": 4507.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "revelaba que adem\u00e1s en se hac\u00eda una",
            "start": 4508.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n o se hizo como un",
            "start": 4512.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejercicio en el que un grupo de",
            "start": 4515.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas iban a los conciertos de",
            "start": 4518.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de m\u00fasica para avisar o sea y adem\u00e1s",
            "start": 4521.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estos muchachos daban o entregaban este",
            "start": 4525.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tipo de sustancias y revelar si estas",
            "start": 4528.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 4530.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estaban si plenamente eran sustancias lo",
            "start": 4532.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan comprado no s\u00e9 coca\u00edna Este",
            "start": 4535.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero si estaban revueltas con este tema",
            "start": 4539.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de fentanilo qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el",
            "start": 4540.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano para para proteger a",
            "start": 4543.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en este sentido y que no",
            "start": 4546.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consuman justamente este tipo de",
            "start": 4549.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 4551.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que nosotros respetuosamente",
            "start": 4554.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le recomendamos al gobierno de Estados",
            "start": 4556.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos y a los pol\u00edticos de los partidos",
            "start": 4559.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos a los republicanos y a",
            "start": 4563.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los dem\u00f3cratas",
            "start": 4566.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo que estamos",
            "start": 4568.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "haciendo atender a los j\u00f3venes atender",
            "start": 4570.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4574.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "causas fortalecer valores culturales",
            "start": 4574.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 4578.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "les voy",
            "start": 4584.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a poner un dato para que",
            "start": 4585.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vean las dimensiones del",
            "start": 4589.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "problema a ver si nos",
            "start": 4591.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manda rosaisela",
            "start": 4594.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 4597.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 4600.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "muertes lamentables por",
            "start": 4602.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fentanilo por sobredosis en M\u00e9xico y en",
            "start": 4606.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4609.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed van a ver",
            "start": 4611.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4617.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "diferencias del",
            "start": 4619.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "problema porque nosotros",
            "start": 4621.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no",
            "start": 4625.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenemos los niveles de consumo que se",
            "start": 4629.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tiene en Estados",
            "start": 4632.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos por eso tenemos que cuidar",
            "start": 4635.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mucho de que no se incremente el",
            "start": 4641.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "consumo y estar",
            "start": 4645.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hablando de estos temas con las familias",
            "start": 4649.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4654.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque tenemos una gran",
            "start": 4655.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ventaja qu\u00e9 es lo que nos protege Por",
            "start": 4660.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se",
            "start": 4664.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consume tanta droga en",
            "start": 4665.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por nuestra",
            "start": 4669.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cultural por nuestras costumbres por",
            "start": 4676.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 4679.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tradiciones las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 4681.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el M\u00e9xico profundo no hay",
            "start": 4683.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consumo de",
            "start": 4687.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "droga entre m\u00e1s comunitaria es la",
            "start": 4691.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vida entre menos individualismo hay",
            "start": 4698.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4705.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n con todo respeto al problema en",
            "start": 4709.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4712.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4713.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se volvieron en extremo",
            "start": 4715.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "individualistas",
            "start": 4718.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "consumistas se pierden las",
            "start": 4723.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 4728.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familiares desde que los",
            "start": 4730.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n creciendo ya se tienen que",
            "start": 4733.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ir de la casa y si acaso los vuelven a",
            "start": 4735.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "ver en una ocasi\u00f3n al",
            "start": 4740.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o eso no sucede",
            "start": 4745.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y nosotros por",
            "start": 4749.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso estamos decididos empe\u00f1ados en",
            "start": 4751.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestros valores La Gran",
            "start": 4756.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Reserva de valores culturales que nos",
            "start": 4759.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 4762.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "las grandes civilizaciones que",
            "start": 4765.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "florecieron en lo que hoy es",
            "start": 4767.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo eso es lo que nos protege la",
            "start": 4769.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cultura siempre nos ha",
            "start": 4772.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "protegido frente a las",
            "start": 4775.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "calamidades la crisis en Estados Unidos",
            "start": 4778.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de consumo de droga tiene que ver con",
            "start": 4781.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una crisis social",
            "start": 4785.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 4787.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiar mientras no se atienda",
            "start": 4791.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso porque puede desaparecer repito el",
            "start": 4795.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fentanilo pero va aparecer otra droga",
            "start": 4798.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay hasta una pel\u00edcula un",
            "start": 4802.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "documental",
            "start": 4807.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de un laboratorio que cre\u00f3",
            "start": 4809.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "unas pastillas para el",
            "start": 4813.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dolor",
            "start": 4818.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4821.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 4823.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "epidemia miren",
            "start": 4825.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso esa es la",
            "start": 4831.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tasa Esta es la tasa de",
            "start": 4838.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "muertes por consumo de droga en Estados",
            "start": 4843.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Unidos y este es el comportamiento Estos",
            "start": 4848.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son datos recient ant es bueno hasta el",
            "start": 4851.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "20 Pero eso miren C\u00f3mo",
            "start": 4854.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "va por eso se",
            "start": 4857.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "habla se estima que son 100,000",
            "start": 4861.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que pierden la vida cada a\u00f1o",
            "start": 4865.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es viene desde el 2020 Pero entonces va",
            "start": 4869.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a haber una encuesta que hicieron",
            "start": 4872.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recientemente van a presentar los datos",
            "start": 4874.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4876.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed Y esto es de la ONU",
            "start": 4877.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero la secretaria de salud parece que",
            "start": 4883.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n una nua encuesta",
            "start": 4884.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nosotros una encuesta",
            "start": 4886.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque es un tema important\u00edsimo y",
            "start": 4887.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo la van a presentar justo cuando",
            "start": 4891.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "termine est\u00e1 trabajando con asit en una",
            "start": 4893.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encuesta de salud Porque necesitamos ver",
            "start": 4897.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "esto bien per no tenemos",
            "start": 4900.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "0.5 esto es muy distinto para ser",
            "start": 4907.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "honestos a lo que",
            "start": 4911.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sucede en",
            "start": 4914.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh homicidios en",
            "start": 4918.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 4922.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso nosotros",
            "start": 4924.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de dos",
            "start": 4928.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "veces homicidios por cada 100000",
            "start": 4931.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habitantes casi",
            "start": 4935.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tres que en Estados",
            "start": 4938.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos es",
            "start": 4940.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 4946.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esto no hay",
            "start": 4949.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n entonces este tema no lo",
            "start": 4952.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abordan es un tema Vedado",
            "start": 4960.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "prohibido y se les hace",
            "start": 4965.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil con politiquer\u00eda",
            "start": 4970.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decir el",
            "start": 4975.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "problema es el",
            "start": 4978.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico S\u00ed claro y nosotros estamos",
            "start": 4981.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ayudando pero hay que atender tambi\u00e9n",
            "start": 4988.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto Bueno usted cree finalmente que si",
            "start": 4997.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estas nuas de estos nuevos cargos que le",
            "start": 5001.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le dan al Mayo es una presi\u00f3n para",
            "start": 5004.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por el tema no no no no no no es",
            "start": 5006.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "parte solamente de las",
            "start": 5010.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "rutinas que tienen",
            "start": 5014.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 5017.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agencias y el gobierno de Estados",
            "start": 5019.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos que es de las cosas que tienen",
            "start": 5022.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5026.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "revisar esto lo hablar\u00e1 tambi\u00e9n en la",
            "start": 5027.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cumbre que tendr\u00e1 Pr\u00f3ximamente en Canad\u00e1",
            "start": 5030.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "junto con con estos sobre el tema de",
            "start": 5032.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este pues s\u00ed migraci\u00f3n s\u00ed tratamos",
            "start": 5034.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5037.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esto ahora que",
            "start": 5038.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estaba este discuti\u00e9ndose en el congreso",
            "start": 5042.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo de la ayuda",
            "start": 5047.04,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "militar a Ucrania a Israel y las",
            "start": 5051.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5057.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este para detener los flujos migrator",
            "start": 5059.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 por tel\u00e9fono con el presidente",
            "start": 5063.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "biden Por cierto despu\u00e9s de",
            "start": 5066.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 5069.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n del",
            "start": 5071.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reportaje el",
            "start": 5074.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "premiado este el agente este",
            "start": 5077.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh pero es otra cosa no",
            "start": 5082.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 5086.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los temas",
            "start": 5090.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de nuestra relaci\u00f3n como 10 temas creo",
            "start": 5094.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed dimos a",
            "start": 5098.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer los",
            "start": 5099.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temas y",
            "start": 5102.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5104.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tratamos estos temas no tienes esos o 10",
            "start": 5106.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "puntos porque es importante que se",
            "start": 5112.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conozca Cu\u00e1l es nuestra",
            "start": 5115.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "agenda es lo que nosotros",
            "start": 5120.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planteamos Bueno ahorita que est\u00e1n los",
            "start": 5123.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temas en otro tema su opini\u00f3n sobre",
            "start": 5126.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "estas declaraciones que hizo su hom\u00f3logo",
            "start": 5128.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1o Lula da Silva por el tema de",
            "start": 5130.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Palestina y cu\u00e1l es su opini\u00f3n President",
            "start": 5133.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "respeto mucho al presidente Lula lo",
            "start": 5137.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "respeto mucho nosotros tenemos una",
            "start": 5141.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en este tema de",
            "start": 5146.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "neutralidad",
            "start": 5151.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no queremos desde luego la guerra",
            "start": 5153.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "queremos que se busque una soluci\u00f3n",
            "start": 5156.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "negociada al",
            "start": 5160.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conflicto pero no condenamos ni a unos",
            "start": 5162.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ni a otros pero lo Israel lo etiquet\u00f3",
            "start": 5165.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como persona no grata tambi\u00e9n se",
            "start": 5169.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pronunciaron Gustavo no quiero yo",
            "start": 5172.119,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5175.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5177.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "e participar en este",
            "start": 5179.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "debate justo nada m\u00e1s decir que nosotros",
            "start": 5182.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "respetamos mucho al presidente Lula que",
            "start": 5187.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es un gran",
            "start": 5191.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dirigente pero no queremos este meternos",
            "start": 5193.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5197.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas ya con estos tenemos",
            "start": 5199.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya justo porque porque la canciller",
            "start": 5203.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Alicia barcenas est\u00e1 de gira ah\u00ed en s\u00ed",
            "start": 5206.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hay una reuni\u00f3n de cancilleres",
            "start": 5209.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y bueno Alicia est\u00e1 en Brasil S\u00ed este y",
            "start": 5213.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ella es muy",
            "start": 5219.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "experimentada le tenemos toda la",
            "start": 5221.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "confianza lo que ella exprese nosotros",
            "start": 5223.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lo respaldamos y otro tema que es de la",
            "start": 5227.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Qu\u00e9 hay Qu\u00e9 ha hecho el",
            "start": 5231.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de el Gobierno Federal sobre el",
            "start": 5233.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tema de estos",
            "start": 5236.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "microsismos en estas zonas que son",
            "start": 5237.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Obreg\u00f3n Magdalena y algunas como",
            "start": 5239.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en esta falla que se que",
            "start": 5243.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es este Plateros Mixcoac se manifestaron",
            "start": 5245.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana personas por el",
            "start": 5249.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tema de que pues sus casas han sido",
            "start": 5251.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bastante afectadas desde 2019",
            "start": 5253.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especialistas hab\u00edan advertido de que",
            "start": 5256.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esta zona que es Benito Ju\u00e1rez y lo que",
            "start": 5259.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es este \u00c1lvaro Obreg\u00f3n son zonas que son",
            "start": 5261.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de agua y justo con el",
            "start": 5264.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tema de los los Pues s\u00ed los",
            "start": 5266.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inmobiliarios construyeron demasiado y",
            "start": 5269.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tanta presi\u00f3n ha sido que ha originado",
            "start": 5272.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n posiblemente este tema de los",
            "start": 5274.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "microsismos Entonces qu\u00e9 ha hecho qu\u00e9 ha",
            "start": 5277.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pasado C\u00f3mo se va a apoyar estas",
            "start": 5279.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "personas y si tambi\u00e9n van a a a",
            "start": 5281.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil a revisar estos estos",
            "start": 5285.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n trabajando de protecci\u00f3n civil",
            "start": 5288.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y lo van a seguir haciendo en est en",
            "start": 5290.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estos casos y cuando tengamos este algo",
            "start": 5293.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5298.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico lo vamos a dar a conocer",
            "start": 5300.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "justo porque vecinos comentaban que",
            "start": 5302.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido por el tema que en estas",
            "start": 5305.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas Por ejemplo Benito Ju\u00e1rez pues",
            "start": 5307.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son edificios que tienen 20 m que lo que",
            "start": 5309.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "denominan el c\u00e1rtel inmobiliario que ha",
            "start": 5313.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado O sea con tanto edificio en esas",
            "start": 5316.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "demarcaciones pues ha afectado tambi\u00e9n",
            "start": 5320.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el tema del agua porque hay gente que ha",
            "start": 5322.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pedido este tema de las pipas y todo y",
            "start": 5324.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se distribuyen solamente a estos",
            "start": 5327.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inmuebles que son o sea o sea son",
            "start": 5329.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "edificios Pues de s\u00ed hay que ver las",
            "start": 5332.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "causas pero no quiero hacer un juicio",
            "start": 5337.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5341.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sumario ligero ni",
            "start": 5343.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "siquiera por tratarse",
            "start": 5347.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del Cartel inmobiliario no hay que ver",
            "start": 5350.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando hay que analizar",
            "start": 5354.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "realmente el porqu\u00e9 de estos",
            "start": 5358.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "microsismos la causa esa es una zona",
            "start": 5363.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5367.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "minada sea es una zona que se utiliz\u00f3",
            "start": 5369.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para extraer",
            "start": 5375.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5378.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mucho material de",
            "start": 5380.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es es esa zona y tambi\u00e9n",
            "start": 5383.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desde luego afecta la sobreexplotaci\u00f3n",
            "start": 5388.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 5390.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y el exceso",
            "start": 5397.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 5402.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "edificios hay que poner",
            "start": 5405.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "orden van a revisar van a revisar hay",
            "start": 5408.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 5412.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que da como resultado el",
            "start": 5416.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5419.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil cuando noss entreguen",
            "start": 5423.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vamos nosotros de la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 5426.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 5429.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n trabajando de manera",
            "start": 5432.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conjunta s\u00ed los dos S\u00ed y van a pedirle a",
            "start": 5434.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los a la gente que est\u00e1 afectada de sus",
            "start": 5438.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "casas que se reen porque ti que atender",
            "start": 5439.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad atender a",
            "start": 5442.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5444.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afectados Okay y finalmente un tema de",
            "start": 5445.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un un Ingenio azucarero",
            "start": 5449.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "un un Ingenio de az\u00facar de az\u00facar la",
            "start": 5452.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda en gilotepec Veracruz hay unos",
            "start": 5455.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "unos afectados exempleados de este este",
            "start": 5458.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "laudo que se quer\u00edan reunir con Justo",
            "start": 5462.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5465.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces si no si hay alguna informaci\u00f3n",
            "start": 5467.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre esto la concepci\u00f3n se llama la",
            "start": 5470.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la concepci\u00f3n Y si ustedes",
            "start": 5472.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que usted ya sab\u00edan el tema de",
            "start": 5474.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a sobre estos extrabajadores que",
            "start": 5476.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "llevan buscando sus sus temas de",
            "start": 5478.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "liquidaciones por m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 5480.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "entonces parece que fueron al senado de",
            "start": 5483.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica y hablaron con senadores",
            "start": 5484.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para ver el tema de esta situaci\u00f3n",
            "start": 5486.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque ha sido que las autoridades no",
            "start": 5488.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "les han resuelto y saber si si se pueden",
            "start": 5490.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reunir con el secretario de trabajo y la",
            "start": 5493.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n entonces justo",
            "start": 5495.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por este tema de ahora que termines que",
            "start": 5498.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terminen que le des la informaci\u00f3n y",
            "start": 5500.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues bueno C\u00f3mo va la denuncia de los",
            "start": 5504.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reporteros ya pasaron tres semanas y no",
            "start": 5506.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos sabido no ha llegado el tema del",
            "start": 5509.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mecanismo no han llegado las S\u00ed pero los",
            "start": 5512.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ya denunciaron C\u00f3mo sigue el tema ya",
            "start": 5515.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "van TR semanas no nos han dicho nada",
            "start": 5519.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la fiscal\u00eda est\u00e1 en el",
            "start": 5522.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n todos los d\u00edas",
            "start": 5524.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed para las personas queero que",
            "start": 5526.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hoy Les informen hoy de c\u00f3mo van",
            "start": 5528.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Gracias tenemos algo no a ver Ah mire",
            "start": 5534.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 5539.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5542.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este la relaci\u00f3n con Estados Unidos es",
            "start": 5544.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5548.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fundamental Por las razones que expliqu\u00e9",
            "start": 5551.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5554.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque somos vecinos y queremos una",
            "start": 5555.6,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de buena vecindad con Estados",
            "start": 5559.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Unidos y esto es lo que le",
            "start": 5565.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 hace muy poco",
            "start": 5569.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5572.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente en una conversaci\u00f3n",
            "start": 5573.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5577.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le\u00ed los",
            "start": 5579.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "puntos yo estaba en Ixtepec y \u00e9l estaba",
            "start": 5582.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5585.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "California luego me enter\u00e9 que iba en su",
            "start": 5587.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 5592.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y hablamos sobre esto n\u00famero",
            "start": 5595.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "uno y",
            "start": 5599.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5603.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "general para",
            "start": 5606.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que este ahora que hay",
            "start": 5608.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a a ver qu\u00e9",
            "start": 5612.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partido si los republicanos o los",
            "start": 5617.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 5620.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dan respuesta a alguno de estos puntos",
            "start": 5624.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el primero sobre todo",
            "start": 5629.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5633.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "escucharlos",
            "start": 5636.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regularizar a los mexicanos que llevan",
            "start": 5638.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y trabajando",
            "start": 5641.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 5643.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Unidos a ver qu\u00e9 hay de",
            "start": 5646.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso porque piden el voto",
            "start": 5652.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no de los mexicanos que est\u00e1n en Estados",
            "start": 5656.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5663.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5667.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hay ninguna",
            "start": 5671.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "propuesta para regularizar a los",
            "start": 5674.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven y trabajan",
            "start": 5678.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 5681.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Unidos no hablan los",
            "start": 5683.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "legisladores o",
            "start": 5687.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "candidatos sobre el",
            "start": 5690.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tema dos aprobar un presupuesto de",
            "start": 5695.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "200000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5698.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "anuales Para apoyar a pa\u00edses pobres de",
            "start": 5702.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 5705.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Caribe donde sus pueblos por necesidad",
            "start": 5707.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se ven obligados a",
            "start": 5710.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 5713.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no va a resolver nada el gobernador de",
            "start": 5716.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 5720.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con el campamento",
            "start": 5722.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "militar ah\u00ed frente a Piedras",
            "start": 5724.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Negras eso es",
            "start": 5730.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propaganda eso no es soluci\u00f3n de",
            "start": 5737.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fondo no s\u00e9 si se quiera reelegir o Ah",
            "start": 5744.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no Ya s\u00e9 es que",
            "start": 5749.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "anda buscando ser",
            "start": 5752.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vicepresidente es tambi\u00e9n el que puso",
            "start": 5757.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las alambradas de",
            "start": 5761.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "P\u00faas Por qu\u00e9 es importante Esto",
            "start": 5766.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bueno porque hay que atender las",
            "start": 5770.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "necesidades de los",
            "start": 5773.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblos desde la \u00e9poca del presidente",
            "start": 5775.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Kennedy no",
            "start": 5778.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay un programa de",
            "start": 5780.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "apoyo a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 5783.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Caribe de parte de Estados",
            "start": 5786.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Unidos y por qu\u00e9 S\u00ed el apoyo a Ucrania y",
            "start": 5789.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 S\u00ed el apoyo a los",
            "start": 5793.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que est\u00e1n en guerra acaban de",
            "start": 5796.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autorizar 90000 millones de",
            "start": 5800.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5803.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para confrontaciones b\u00e9licas en el",
            "start": 5805.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no se apoya un",
            "start": 5812.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5816.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto ayudar\u00eda mucho a resolver el",
            "start": 5819.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "problema de los flujos",
            "start": 5822.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "migratorios porque la gente no sale de",
            "start": 5826.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sus pueblos por gusto lo hacen por",
            "start": 5828.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 5837.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tres Ender sanciones a Venezuela para",
            "start": 5840.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "minorar los flujos migratorios de d\u00f3nde",
            "start": 5842.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo",
            "start": 5845.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s O ya salieron de Venezuela porque",
            "start": 5847.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "llevan 10 20",
            "start": 5851.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la",
            "start": 5857.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y muchos",
            "start": 5859.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "venezolanos",
            "start": 5863.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n emigrando a Estados",
            "start": 5865.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces",
            "start": 5870.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si se regulariza la situaci\u00f3n de",
            "start": 5872.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Venezuela se aminora el flujo",
            "start": 5877.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "migratorio lo mismo levantar el bloqueo",
            "start": 5884.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5887.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Cuba no obstaculizar su",
            "start": 5888.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 5893.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para reducir los flujos",
            "start": 5895.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "migratorios pero esto",
            "start": 5899.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "significa una",
            "start": 5902.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5907.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distinta no tiene que ver con lo",
            "start": 5911.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no tiene que ver con lo",
            "start": 5913.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico tiene que ver con lo social",
            "start": 5915.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5919.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "humanismo porque lo del",
            "start": 5922.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bloqueo es para que la gente",
            "start": 5924.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sufra",
            "start": 5930.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "no tengan",
            "start": 5931.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alimentos no tengan lo b\u00e1sico y se le",
            "start": 5932.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "revelen a su",
            "start": 5937.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5941.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5944.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "primario es medieval esa",
            "start": 5947.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entonces hay que",
            "start": 5954.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cambiar Qu\u00e9 puede pasar",
            "start": 5958.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si se quita el bloqueo a Cuba dicen el",
            "start": 5963.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "terrorismo",
            "start": 5968.08,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l o sea",
            "start": 5974.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es pura carga ideol\u00f3gica y",
            "start": 5976.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n politiquer\u00eda",
            "start": 5981.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 5984.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "instalados pol\u00edticos cubanos en Estados",
            "start": 5987.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Unidos que han sacado",
            "start": 5990.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 5992.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "provecho de esa",
            "start": 5996.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica medieval",
            "start": 5998.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inhumana ustedes saben que hay como cu o",
            "start": 6002.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "5 millones de",
            "start": 6007.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cubanos en Estados Unidos hermanos",
            "start": 6010.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cubanos en Estados Unidos sobre todo en",
            "start": 6013.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Florida 4 5",
            "start": 6016.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones hay 4 millones de mexicanos en",
            "start": 6018.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6023.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6025.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero los cubanos tienen diputados tienen",
            "start": 6027.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "senadores si est\u00e1n metidos en todo el",
            "start": 6031.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gobierno tiene una gran",
            "start": 6036.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "influencia porque les",
            "start": 6040.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 6043.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 6044.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6046.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resultado han sacado",
            "start": 6049.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "provecho con esta",
            "start": 6053.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pero a qui\u00e9n le va mal al",
            "start": 6056.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pueblo a ellos les va muy",
            "start": 6060.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "bien pero alguien se tiene que",
            "start": 6064.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "atrever a decir esto va a",
            "start": 6068.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambiar presidente Obama quiso hacer",
            "start": 6073.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "algo fue hasta la",
            "start": 6076.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Habana pero",
            "start": 6079.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "luego marcha atr\u00e1s para",
            "start": 6082.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todo punto",
            "start": 6091.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cinco esto es un buen",
            "start": 6094.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa mantener el programa de",
            "start": 6097.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de migrantes por v\u00edas",
            "start": 6100.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "legales lo implement\u00f3 el presidente",
            "start": 6105.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "baiden por primera vez",
            "start": 6108.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que el que quiera",
            "start": 6113.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitar Ingresar a Estados Unidos",
            "start": 6115.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueda hacerlo por la v\u00eda",
            "start": 6118.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6120.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed y han",
            "start": 6122.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entrado a partir de esta disposici\u00f3n",
            "start": 6125.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 6130.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "latinoamericanos de algunos pa\u00edses",
            "start": 6133.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esto deber\u00eda de tenerlo Estados Unidos",
            "start": 6137.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en todas sus embajadas en sus consulados",
            "start": 6141.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 6144.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Caribe Centroam\u00e9rica en Guatemala",
            "start": 6147.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Salvador en Honduras todos lados en Cuba",
            "start": 6149.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Venezuela en todos lados",
            "start": 6153.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 6156.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Colombia porque tambi\u00e9n hay una",
            "start": 6161.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "realidad ellos necesitan fuerza de",
            "start": 6166.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6169.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "42 en3 mexicanos 400,000 mexicanos por",
            "start": 6178.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "la v\u00eda legal por la v\u00eda legal en 2000 en",
            "start": 6182.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2023 el a\u00f1o pasado",
            "start": 6186.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "23 es muy buena la medida est",
            "start": 6188.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sostenerla esto pues El",
            "start": 6198.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Seis no optar por construir muros ni",
            "start": 6203.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cerrar",
            "start": 6206.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "fronteras ahora que le di la",
            "start": 6209.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "entrevista a",
            "start": 6213.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ina le hablaba yo de los",
            "start": 6218.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "t\u00faneles que se han",
            "start": 6222.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encontrado pero vean la entrevista",
            "start": 6229.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed est\u00e1 las",
            "start": 6235.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pruebas eso est\u00e1 bien para propaganda",
            "start": 6243.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no vamos a poner un",
            "start": 6247.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muro Hagamos una",
            "start": 6250.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muralla son",
            "start": 6256.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "3180 km",
            "start": 6258.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos los presidentes han hecho un tramo",
            "start": 6261.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de muro y Llevan como 1000",
            "start": 6264.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 6269.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propaganda Y cerrar la frontera",
            "start": 6277.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese ni",
            "start": 6283.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para Estados Unidos ni para M\u00e9xico es",
            "start": 6285.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 6289.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afecta a los dos",
            "start": 6291.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pa\u00edses combatir el narcotr\u00e1fico y el",
            "start": 6296.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consumo de drogas qu\u00edmicas como el",
            "start": 6299.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fentanilo eso",
            "start": 6302.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "constantemente estamos tratando estamos",
            "start": 6304.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajando como nunca se han destruido",
            "start": 6308.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "laboratorios de precursores",
            "start": 6316.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos",
            "start": 6319.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6321.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "nunca el oo es",
            "start": 6328.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo regular la",
            "start": 6332.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "venta y exportaci\u00f3n de",
            "start": 6334.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "armas hemos decomisado 500000",
            "start": 6339.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "armas en el tiempo que llevamos en",
            "start": 6344.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el 70",
            "start": 6348.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 6352.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Unidos y de ese 70 de Estados Unidos la",
            "start": 6353.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mitad de",
            "start": 6357.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Texas va",
            "start": 6360.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "avanzando pero es un tema que siempre",
            "start": 6362.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tratamos Ya que en t\u00e9rminos as\u00ed",
            "start": 6368.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "generales casi 200000 armas de las",
            "start": 6371.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "0000 que hemos",
            "start": 6375.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decomisados an por",
            "start": 6379.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Texas a M\u00e9xico de",
            "start": 6381.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contrabando a ver si nos ayuda el",
            "start": 6385.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 6387.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 saben Por qu\u00e9 no",
            "start": 6393.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ayudan porque este los candidatos",
            "start": 6399.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 6403.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "dinero s\u00ed de eh",
            "start": 6406.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 6412.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica hay mucha hipocres\u00eda en todo",
            "start": 6419.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esto luego elaborar un plan de",
            "start": 6426.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6430.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conjunto esto es fortalecer m\u00e1s la",
            "start": 6432.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6436.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comercial debe de tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 6439.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que cuando nosotros llegamos el socio",
            "start": 6442.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principal de Estados Unidos era",
            "start": 6445.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "China y ahora es",
            "start": 6448.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero hay que",
            "start": 6451.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consolidar la integraci\u00f3n",
            "start": 6455.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y no solo",
            "start": 6458.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pensar en",
            "start": 6461.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 6464.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente Am\u00e9rica del Norte sino",
            "start": 6465.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "toda am\u00e9ri",
            "start": 6469.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso ya no nos va a tocar a nosotros pero",
            "start": 6472.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6474.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dejarlo",
            "start": 6475.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6477.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o porque se convierte Am\u00e9rica en la",
            "start": 6480.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s importante del",
            "start": 6483.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mundo y eso es",
            "start": 6488.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6490.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trascendente Y por",
            "start": 6492.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "\u00faltimo maner de",
            "start": 6498.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respeto lo hemos logrado con el",
            "start": 6503.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente Trump y con el presidente",
            "start": 6506.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 6511.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero este no deja de haber y eso sucede",
            "start": 6514.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 6518.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los",
            "start": 6521.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobiernos son tan grandes los",
            "start": 6523.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aparatos que que",
            "start": 6528.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6532.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instituciones y",
            "start": 6540.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6544.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "funcionarios que tienen otros",
            "start": 6546.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6553.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y con el presidente Trump muy buena",
            "start": 6555.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 6559.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y con el presidente baire",
            "start": 6561.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "igual sin embargo sale lo del newor que",
            "start": 6564.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a esperar el reportaje dicen el",
            "start": 6568.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos est\u00e1 haciendo",
            "start": 6570.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n o hizo la",
            "start": 6572.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a",
            "start": 6575.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n",
            "start": 6578.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue el departamento de",
            "start": 6580.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Justicia el departamento de",
            "start": 6583.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estado la ca",
            "start": 6587.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6591.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "DEA de parte de",
            "start": 6594.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6601.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed porque a",
            "start": 6604.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ver Con qu\u00e9",
            "start": 6608.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 6615.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigan a un gobierno",
            "start": 6618.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "legal leg\u00edtimamente constituido de un",
            "start": 6622.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6625.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "independiente hay",
            "start": 6633.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "acaso Un gobierno del",
            "start": 6639.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mundo que no cada pa\u00eds",
            "start": 6646.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es independiente y",
            "start": 6651.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "soberano que",
            "start": 6655.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autoriza a un",
            "start": 6657.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a",
            "start": 6661.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "meterse en la vida interna de",
            "start": 6666.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otro adem\u00e1s qu\u00e9 le autoriza a",
            "start": 6673.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hacer espionaje",
            "start": 6677.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque ni siquiera es",
            "start": 6681.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "inteligencia existe",
            "start": 6688.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n tiene que",
            "start": 6691.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "haber pero",
            "start": 6696.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6698.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n ni intervencionismo",
            "start": 6701.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y esto tiene tiene que quedar muy",
            "start": 6708.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "claro S\u00ed que este se",
            "start": 6716.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respete la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico",
            "start": 6720.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que establece nuestra constituci\u00f3n en",
            "start": 6722.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 6725.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "89 Y",
            "start": 6726.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "antes los",
            "start": 6731.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidentes eran",
            "start": 6733.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6735.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleados de gobiernos",
            "start": 6738.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extranjeros obedientes afanos sitos",
            "start": 6749.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sumisos",
            "start": 6756.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y se mal",
            "start": 6759.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "acostumbraron a no respetar nuestra",
            "start": 6763.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "independencia nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6767.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 6772.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "me pareci\u00f3 extraordinaria la relaci\u00f3n",
            "start": 6774.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el presidente Trump porque se",
            "start": 6776.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 6779.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que iba a",
            "start": 6781.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "vasarnap",
            "start": 6785.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetuoso solo un problema tuvimos",
            "start": 6789.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un cuando quiso de manera",
            "start": 6793.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "unilateral poner los aranceles a las",
            "start": 6797.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas",
            "start": 6800.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mexicanas y y vamos a",
            "start": 6801.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "responder Pero afortunadamente se lleg\u00f3",
            "start": 6807.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6809.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo y no hubo",
            "start": 6811.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "problema y con el presidente \u00e9",
            "start": 6814.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mismo una y otra vez repite nuestra",
            "start": 6818.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n se tiene que dar en un pie de",
            "start": 6822.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "igualdad y es una gente muy",
            "start": 6825.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 6828.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y su equipo",
            "start": 6831.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "igual esta se\u00f1ora",
            "start": 6833.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elizabet es este muy",
            "start": 6839.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seria respetuosa incluso les dir\u00eda yo",
            "start": 6842.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que el embajador Ken",
            "start": 6846.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 6852.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero de repente salen cosas porque hay",
            "start": 6855.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inercia",
            "start": 6859.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense comoo era",
            "start": 6861.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antes desde Salinas a todos los",
            "start": 6864.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "corresponsales",
            "start": 6867.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "extranjeros los ten\u00edan",
            "start": 6871.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ctados los corresponsables",
            "start": 6878.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extranjeros ten\u00edan",
            "start": 6883.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6887.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "referente",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para obtener informaci\u00f3n a",
            "start": 6890.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "crause Aguilar cam\u00edn a",
            "start": 6894.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda era un",
            "start": 6902.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo ent quieren regresar a lo mismo",
            "start": 6907.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este premiado estuvo en la \u00e9poca de",
            "start": 6910.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Salinas de corresponsal de New",
            "start": 6915.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y quedaron mal acostumbrados es lo que",
            "start": 6921.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pasa Tambi\u00e9n",
            "start": 6925.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de que no se dan cuenta que ya hubo",
            "start": 6928.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n o que ya inici\u00f3 una",
            "start": 6932.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que hay",
            "start": 6934.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recodos que no se puede poner Vino Nuevo",
            "start": 6936.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en botellas",
            "start": 6940.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "viejas nada m\u00e1s vean el tono no de la",
            "start": 6943.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 6946.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "corresponsal",
            "start": 6948.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6952.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poner en el texto de",
            "start": 6956.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "arriba 17 horas y volves repetir ya la",
            "start": 6958.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "forma como lo",
            "start": 6963.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "repite Ay",
            "start": 6966.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Nanita este como dir\u00eda mi",
            "start": 6970.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "paisano mio miren como estoy temblando",
            "start": 6975.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se amenaza esto al pr\u00f3ximo",
            "start": 6979.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "goo",
            "start": 6981.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caso no no no no Porque este eso no esto",
            "start": 6985.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no progresa ya es otro M\u00e9xico ya",
            "start": 6990.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es otra la situaci\u00f3n Ellos tienen que",
            "start": 6992.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 6999.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si es un signo de",
            "start": 7001.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "decadencia de los medios",
            "start": 7006.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 7010.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mundial nunca",
            "start": 7013.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda habido m\u00e1s",
            "start": 7016.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh desprestigio o tanto",
            "start": 7020.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desprestigio como",
            "start": 7023.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ahora de estos",
            "start": 7027.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "medios y yo creo que no estoy enterado",
            "start": 7031.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Pero esto mismo debe estar pasando en",
            "start": 7036.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7038.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "lo que sucede aqu\u00ed de que se acuerdan",
            "start": 7042.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan medios que este",
            "start": 7045.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pontificado y",
            "start": 7050.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ahora ya la gente no les cree porque",
            "start": 7054.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "abusaron mintieron y mintieron y",
            "start": 7057.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mintieron ya no tiene ning\u00fan",
            "start": 7062.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "efecto ahora hasta por eso este los",
            "start": 7067.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios le est\u00e1n bajando",
            "start": 7071.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 7073.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "sueldos que antes les pagaban",
            "start": 7075.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este no pero ya no tanto no no",
            "start": 7078.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no no no no es que",
            "start": 7083.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antes les pagaban a los",
            "start": 7084.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 7087.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este ganaban mucho mucho mucho",
            "start": 7089.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7094.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero yo digo Loret",
            "start": 7096.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2 millones mensuales pero no no no no no",
            "start": 7100.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hay quienes ganan",
            "start": 7103.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya un d\u00eda vamos a poner aqu\u00ed Qui\u00e9n",
            "start": 7106.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7110.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7111.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7114.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en el cobro de sueldos porque",
            "start": 7117.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hablamos Que los",
            "start": 7122.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ministros de la corte ganan",
            "start": 7124.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "700000 pesos",
            "start": 7128.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mensuales que es una ofensa no un",
            "start": 7130.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "insulto al pueblo de",
            "start": 7135.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero que Loret gane 2",
            "start": 7138.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones el que vino la vez pasada que",
            "start": 7151.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por cierto es buena persona Jorge nada",
            "start": 7154.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que como gana en",
            "start": 7157.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 7162.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Jorge Ramos 17 millones",
            "start": 7163.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 7170.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7178.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues todos somos",
            "start": 7180.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este de pobreza extrema bueno V\u00e1monos a",
            "start": 7183.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "desayunar ya maana ma\u00f1ana te",
            "start": 7187.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quedas tengo",
            "start": 7193.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pendi tengo",
            "start": 7195.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 7202.159,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral a la m la Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos eh el d\u00eda de hoy a exponer la iniciativa de reforma electoral y Luisa Mar\u00eda alcalde la secretaria de gobernaci\u00f3n va hacer esta exposici\u00f3n A ella le damos la palabra Gracias presidente me prestas el micron permiso presidente a los medios de comunicaci\u00f3n a los que nos escuchan La idea es conocer Cu\u00e1l es la propuesta que eh se est\u00e1 haciendo que por parte del presidente el 5 de Febrero y que ya se est\u00e1 discutiendo en el congreso es cambiar el sistema electoral por varias razones una principal es que tenemos uno de los sistemas electorales m\u00e1s caros del mundo aqu\u00ed tenemos un comparativo de cu\u00e1nto nos cuesta Cu\u00e1l es el costo de las instituciones electorales esto es por persona en d\u00f3lares podemos ver el comparativo muy superior a Brasil Argentina Per\u00fa Colombia Ecuador Guatemala chile Nicaragua el costo de las instituciones es alt\u00edsimo adelante tenemos por ejemplo 33 \u00f3rganos electorales 32 locales y aparte el INE o sea los llamados soples son estos como ines estatales que llevan a cabo sus elecciones y por tanto Pues hay una duplicidad de varias funciones los 33 \u00f3rganos electorales tienen un presupuesto conjunto de 49838 millones de pesos \u00fanicamente para 2024 por el otro lado Tenemos tambi\u00e9n el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n con un presupuesto de 36 22 millones si a esto le incorporamos el presupuesto que reciben los partidos pol\u00edticos que para darnos una idea los nacionales est\u00e1n recibiendo este a\u00f1o 10.444 millones de pesos y los partidos locales 8390 millones de pesos es decir un total de 18834 en conjunto el financiamiento P\u00fablico de presupuesto de todas y todos los mexicanos para 2024 asciende a 72294 millones de pesos para partidos pol\u00edticos y para el funcionamiento de las instituciones por el otro lado en los hechos ya el INE hace varias funciones de los soples Entonces le ha venido iuba en verificar en coordinar pr\u00e1cticamente todas las actividades ias y tambi\u00e9n el tribunal electoral en la pr\u00e1ctica resuelve todos los asuntos que llegan a los tribunales electorales estatales se impugna una elecci\u00f3n y al final acaba resolviendo el tribunal electoral Federal o sea la enorme cantidad de asuntos al final llegan como \u00faltima instancia este tribunal Entonces qu\u00e9 estamos proponiendo adelante de entrada reducir a la mitad del financiamiento ordinario y de campa\u00f1as de los partidos pol\u00edticos eliminar por completo el financiamiento para actividades partidistas espec\u00edficas y esto solamente est esta reducci\u00f3n y eliminaci\u00f3n va a ahorrarnos 32000 millones de pesos en el periodo del 25 al 30 por el otro lado se crea el inec el Instituto Nacional de elecciones y consultas este inec va a sustituir al INE Pero va a absorber todas las funciones de los soples de los ines estatales es crear una instituci\u00f3n fuerte que pueda hacer Tanto las elecciones federales como las elecciones estatales para no duplicar y poder aprovechar por supuesto No solamente al personal sino todo toda su infraestructura entonces cces va a absorber las funciones de los 32 soples tambi\u00e9n vamos a reducir el n\u00famero de consejeros estamos proponiendo que de 11 se integre por nueve consejeras y consejeros y que su periodo sea no de 9 a\u00f1os sino de 6 a\u00f1os y en el caso de los tribunales tambi\u00e9n la idea es desaparecer los tribunales estatales y fortalecer al tribunal Federal que absorber\u00eda las funciones de los 32 tribunales electorales y reducir su periodo de 9 a 6 a\u00f1os todo ello eh en aras de ser mucho m\u00e1s eficientes con el recurso p\u00fablico un elemento fundamental de estas dos nuevas de estas dos instituciones es que tanto los magistrados como los consejeros sean electos por voto popular hoy conocemos que estas negociaciones se dan en la c\u00fapula de los partidos se dividen a trav\u00e9s de cuotas te tocan tantos magistrados te tocan tantos consejeros electorales Y eso ha Eh pues trastocado nuestra democracia entonces democracia directa que sea la ciudadan\u00eda los que elijan Qui\u00e9nes son los consejeros que integran al INE al inec y qui\u00e9nes ser\u00e1n los magistrados y magistradas que integren el tribunal electoral esto se har\u00e1 junto con la otra propuesta del poder judicial en una elecci\u00f3n extraordinaria que de aprobarse la reforma se llevar\u00eda a cabo el pr\u00f3ximo a\u00f1o por el otro lado important\u00edsimo eliminar los diputados y senadores plurinominales eh la propuesta elimina 200 diputados y 64 senadores plurinominales estamos hablando de aquellos que se crean a trav\u00e9s de las listas famosas listas que los partidos este integran y que no son aquellos que se eligen de Voto directo el congreso entonces quedar\u00eda con 300 diputados y con 64 senadores todos electos por el principio de mayor\u00eda relativa en los distritos y en los estados que representen lo que va a garantizar a raigo legitimidad Y por supuesto rendici\u00f3n de cuentas todas y todos votando por nuestro diputados y senadores de manera directa Lo mismo para el caso de las entidades federativas se eliminan los diputados plurinominales en total estamos hablando de 459 diputados locales plurinominales los congresos locales tampoco tendr\u00e1n diputados plurinominales los estados con menos de un mill\u00f3n de habitantes tendr\u00e1n hasta 15 diputados mismos que podr\u00e1n irse entando eh en uno por cada 500,000 habitantes Qu\u00e9 sucede en algunas entidades federativas que aunque son pocos habitantes y son peque\u00f1os hay much\u00edsimos diputados entonces La idea es uniformar y reducir y se reduce el n\u00famero de regidores y concejales solo habr\u00e1 una sindicatura por ayuntamiento y hasta nueve regidores y concejales en funci\u00f3n del n\u00famero de habitantes tambi\u00e9n bien conocemos que hay municipios ayuntamientos con un n\u00famero eh Muy muchas veces enorme este de estas autoridades y finalmente este Pilar fundamental de la Reforma que es garantizar la democracia directa actualmente la ley contiene una serie de obst\u00e1culos para las consultas populares y para la revocaci\u00f3n de mandato que no la efectiva no le hace vinculante no la hace obligatoria Cu\u00e1les son estas barreras que hoy tenemos uno no se pueden realizar el mismo d\u00eda que las elecciones ordinarias establece incluso la ley que al contrario no se puede que debe ser en otro d\u00eda entonces esto genera pues Por supuesto que haya menos participaci\u00f3n segunda Barrera el umbral para que sea obligatorio es muy alto hoy se requiere 40% del padr\u00f3n electoral para que sea vinculante y finalmente hay temas prohibidos se excluy\u00f3 recordaremos eh lo de la reforma energ\u00e9tica pero se ha venido excluyendo una serie de temas que la ley Establece que no pueden ser consultadas adem\u00e1s tenemos la restricci\u00f3n para la creaci\u00f3n de nuevos partidos pol\u00edticos hoy la ley Establece que solamente puede hacerse cada 6 a\u00f1os entonces qu\u00e9 estamos proponiendo adelante de reducir de 40 a 30% el porcentaje de participaci\u00f3n que se requiera para las consultas y para que esta decisi\u00f3n de la ciudadan\u00eda sea vinculante sea obligatoria e las consultas se realizar\u00edan el mismo d\u00eda de las elecciones ordinarias para que haya mayor participaci\u00f3n cada 3 a\u00f1os en el caso de las consultas y cada elecci\u00f3n intermedia en el caso de la revocaci\u00f3n de mandato que es donde acudir\u00edas a evaluar el desempe\u00f1o de nuestros gobernantes se permite que los temas electorales y las obras de infraestructura puedan ser consultados que estos son los temas hoy excluidos se integran y finalmente e se incluy\u00f3 que las organizaciones ciudadanas podr\u00e1n registrarse como partidos pol\u00edticos cada tres a\u00f1os antes del proceso electoral y no cada seis como actualmente sucede Esta es la reforma electoral presidente Esta es la que habr\u00e1 de discutirse y estamos convencidos que es una reforma que fortalece nuestra democracia Muchas gracias bueno S\u00ed vamos ahora vamos a vamos a este vamos a este a dar la palabra pero yo tengo algo que decir miren eh Hay tres buenas noticias y una mala cu\u00e1l quieren [M\u00fasica] primero bueno la mala La mala este les voy a dar el antecedente esto es muy importante estamos tratando estos temas as\u00ed con toda transparencia porque el prop\u00f3sito es ir orientando concientizando a toda la poblaci\u00f3n en el marco de lo que llamamos la revoluci\u00f3n de las conciencias antes la pol\u00edtica como lo hemos dicho muchas veces era asunto de los pol\u00edticos no asunto de todos y eh nosotros queremos que eh todo el pueblo se siga informando que antes se ocultaba informaci\u00f3n Se desconoc\u00eda mucha informaci\u00f3n y por eso era m\u00e1s f\u00e1cil la manipulaci\u00f3n con el control de los medios era el modos operandi de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico de la oligarqu\u00eda en M\u00e9xico pero tambi\u00e9n en el mundo el control medi\u00e1tico incluso \u00faltimamente se empez\u00f3 a hablar de los golpes de estado blando que ya no se llevan a cabo para derrocar gobiernos legal leg\u00edtimamente constituidos democr\u00e1ticamente mediante eh una zonada la toma del poder de los militares un golpe de estado sino van creando condiciones de rechazo de la poblaci\u00f3n hacia el gobierno que no no les conviene y luego pues ya sea utilizando al poder judicial o al poder legislativo o utilizando incluso a poderes este extranjeros destituyen a la autoridad de un pa\u00eds nosotros tenemos que estar muy atentos a eso porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n en el pa\u00eds y la gente ya lo vamos a ver m\u00e1s tarde Est\u00e1 muy contenta y est\u00e1 respaldando al gobierno sin embargo como es natural obvio los de arriba est\u00e1n muy molestos y hay no solo una oposici\u00f3n conservadora en M\u00e9xico sino hay una especie de Internacional del conservadurismo hay v\u00ednculos entre todos los agrupamientos conservadores en el mundo y tambi\u00e9n intervienen gobiernos extranjeros para financiar todas estas acciones en contra de los gobiernos populares hace poco sali\u00f3 un reportaje en contra m\u00eda de un periodista supuestamente muy profesional premiado Tim Golden que fue periodista del New York Times y se piensa no que o antes ahora menos de que si es el New York Times Washington post financial stre journal son este medios profesionales independientes objetivos nada de eso as\u00ed como existe aqu\u00ed el reforma que est\u00e1 al servicio de El conservadurismo as\u00ed el New York Times y todos de repente eh sale un reportaje dec\u00eda yo en contra con la falsedad de que nos dieron dinero para la campa\u00f1a del 2006 los de eh el grupo Sinaloa narcotraficantes de Sinaloa Y esp\u00e9rate y este y Hace unos d\u00edas Bueno ya respondimos nunca presentaron pruebas adem\u00e1s muy tramposos sin \u00e9tica porque el titular se cubren no queriendo enga\u00f1ar este pone el titular con signos de interrogaci\u00f3n no s\u00e9 palabras m\u00e1s palabras menos el presidente L\u00f3pez Obrador recibi\u00f3 dinero de la delincuencia de Sinaloa pero le ponen signos de interrogaci\u00f3n o sea como este qui\u00e9n sabe S\u00ed nada m\u00e1s que es titular y la nota que no trae absolutamente ninguna prueba Nada Sale ahora porque van a haber elecciones en M\u00e9xico y tambi\u00e9n elecciones en Estados Unidos y la difunden en todo el mundo al grado de que la menci\u00f3n amlo narcotrafic o presidente narco llega a reproducirse m\u00e1s de 200 millones de ocasiones 200 millones de veces en el mundo en las redes y se [M\u00fasica] demuestra de que es todo un operativo con con robots o sea son publicistas mercenarios igual que el periodista con sistemas automatizados y se demuestra f\u00e1cilmente porque en vez de poner amlo por decir al alguien este se le va y p al rev\u00e9s o pone este eler de L\u00f3pez lipes o algo as\u00ed Y eso mismo ese error se reproduce en millones no puede ser que una si fuesen personas todos se equivocar en vez de poner L\u00f3pez lipez no eh entonces muy evidente hace como unos 15 d\u00edas me Bueno desde hace alg\u00fan tiempo me pidi\u00f3 una entrevista eh una periodista eh que estaba en una red de Rusia ella es de origen Ruso y ahora est\u00e1 en un programa independiente en Espa\u00f1a y me cae muy bien porque es independiente muy contrario a lo que dicen los conservadores de M\u00e9xico y de Estados Unidos y del mundo que la acusan de agente de de de de Rusia Pues no yo la considero muy buena eh periodista adem\u00e1s se va a Espa\u00f1a de all\u00e1 este pues inician un programa de televisi\u00f3n pues con muy poca eh presencia porque pues es un medio alternativo ya ustedes saben bien Cu\u00e1nto cuesta este este posicionarse no cuando se hace periodismo independiente por ese hecho por ser muy buena periodista por ser un medio independiente peque\u00f1o pero objetivo profesional contrario a los medios convencionales decido darle una entrevista a ella como un reconocimiento a esos medios que es a los que hay que apoyar No a los medios convencionales de siempre que pertenecen a las mafias del poder econ\u00f3mico o del poder pol\u00edtico en el mundo esos peri\u00f3dicos famosos este las grandes cadenas de televisi\u00f3n muy controladas y muy vinculadas tambi\u00e9n a las agencias del gobierno de Estados Unidos muy vinculadas muchos de ellos agentes adem\u00e1s de mercenarios informantes ah\u00ed tienen el caso New York Times a les dio la informaci\u00f3n la publicaron y se quedaron callados y Siguen sin decir nada a favor de nosotros vamos a seguir demandando la libertad a Sanchez esa es nuestra postura porque es una gran injusticia lo que se est\u00e1 cometiendo con la libertad de expresi\u00f3n en el mundo y f\u00edjense la paradoja no quienes hablan de la Libertad y tienen el Estatua de la Libertad en Nueva York est\u00e1n atentando en ese caso y en otros contra la libertad No s\u00e9 si deber\u00edan de regresar la Estatua a la libertad a Francia o colocarla en M\u00e9xico porque aqu\u00ed si hay libertad me refiero al caso de bueno doy la entrevista Ah antes que se da a conocer que voy a darle la entrevista a ina dolia Est\u00e9vez que est\u00e1 en Estados Unidos que es este periodista conservadora vinculada al gobierno de Estados Unidos y desde luego a la derecha de M\u00e9xico sar\u00e1n que fue embajador de Calder\u00f3n en Estados Unidos tambi\u00e9n del mismo que saruk particip\u00f3 en el fraude electoral del 2006 hay pruebas \u00e9l y el cu\u00f1ado de Calder\u00f3n y de Brando trabajaron en todo el sistema de c\u00f3mputo para el fraude del 2006 cuando nos robaron la presidencia y Jorge Casta\u00f1eda es igual del mismo bloque asesor de Claudio x Gonz\u00e1lez que es el jefe [M\u00fasica] de la campa\u00f1a que impulsa no puedo mencionar este una candidatura entonces empiezan a decir c\u00f3mo Andr\u00e9s Manuel o c\u00f3m el presidente qu\u00e9 barbaridad le va a dar a una agente de Putin S\u00ed este una entrevista a una rusa Y por qu\u00e9 no se la da a este a Loret a crause o Aguilar cam\u00edn o a doia no este este cualquier otro pero en fin que son much\u00edsimos no porque a ella me gustar\u00eda que pusieras un frago donde me pregunta por cierto se Les recomiendo la entrevista les va a llevar alg\u00fan tiempo sonon como 2s horas y hablamos de todo este a ver si pones un fragmento donde hablo del New York Times y del periodista premiado a ver si bueno mientras encuentran el fragmento pues lo que digo es que el peri\u00f3dico este no no deja de ser un pasqu\u00edn No les gust\u00f3 porque ayer la corresponsal del New York Times eh env\u00eda a Jes\u00fas un cuestionario pero un tono que ahora lo van a ver este amenazante prepotente eh d\u00e1ndonos a conocer que est\u00e1n haciendo una investigaci\u00f3n con informaci\u00f3n de la DEA en donde gentes vinculadas a m\u00ed recibieron dinero ya no en el se en el 18 incluso que eh entregaron dinero a mis hijos entonces y que le daban creo que hasta las 5 de la tarde un ultimatum a Jes\u00fas para que contestara este lo que vamos a ver ahora entonces le dije a Jes\u00fas no vamos a contestar en la ma\u00f1ana y vamos a ver qu\u00e9 cosa es lo que est\u00e1n preguntando lo que est\u00e1n sosteniendo para informar pero primero vamos a esto fue lo que se public\u00f3 Antier sobre volviendo un poco a Francisco Madero tambi\u00e9n y bueno quer\u00eda hablar de la prensa y la relaci\u00f3n con la prensa usted ha dicho que desde precisamente tiempos de la presidencia de Francisco Madero la prensa no se ha obstinado tanto en atacar a un gobierno eh Bueno usted ha pasado por unas campa\u00f1as desde el desafuero hasta las campa\u00f1as en de 2006 en 2012 Yo ya me acuerdo en 2018 la operaci\u00f3n Berl\u00edn much\u00edsimas no eh manipulaciones medi\u00e1ticas c\u00f3mo lo ha sentido usted a lo largo de estos 6 a\u00f1os y a lo largo tambi\u00e9n de su carrera pol\u00edtica esos ataques de la prensa pues se padecen mucho porque eh el conservadurismo o la derecha en M\u00e9xico y en el mundo se apoyan eh mucho en lo medi\u00e1tico es es fundamental y eso hay que combatir porque sigue eh vigente la m\u00e1xima de gels el ministro de propaganda de Hitler que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad y es lo que usa eh los due\u00f1os de los medios que yo ya no les llamo de comunicaci\u00f3n sino de manipulaci\u00f3n la mayor\u00eda de los medos hay honrosas excepciones en M\u00e9xico y en el extranjero porque no es un asunto de M\u00e9xico nos acaba de pasar algo por ejemplo sobre eso le iba a preguntar las informaciones que supuesto financiamiento narco en la campa\u00f1a de vino un periodista famos\u00edsimo premiado en Estados Unidos del New York Times imag\u00ednate New York Times que no deja de ser un pasqu\u00edn al servicio de grupos de intereses creados este se\u00f1or premiado dos veces C\u00f3mo se llama el premio p el m\u00e1s importante el m\u00e1s importante Bueno pues este se\u00f1or viene y hace un reportaje que p con signos de interrogaci\u00f3n es recibi\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador apoyo del narco en el 2006 con signos de interrogaci\u00f3n F\u00edjate lo ma\u00f1oso lo tramposo qu\u00e9 periodista serio puede hacer eso Muchos lo hac no pero no un periodista serio bueno es que es parte de la decadencia s\u00ed noble oficio del periodismo periodistas que salieron a decir y avalar estas informaciones tienen prestigio y Ah s\u00ed son considerados serios es PR no porque c\u00f3mo no si este van a tener prestigio si le sirven mucho a la oligarqu\u00eda s\u00ed a los que se creen los due\u00f1os del mundo son eh empleadas al final de cuentas escenarios ese se\u00f1or con esos premios eh actu\u00f3 como un Mercenario t\u00fa eres periodista Dime qu\u00e9 eh inter\u00e9s puede tener si ya fuiste premiada ojal\u00e1 y nunca te den ese premio este no me lo van a dar No creo este si ya fuiste primer A qu\u00e9 vienes cuando van a haber elecciones en M\u00e9xico s\u00ed a decir se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n en el 2006 porque supuestamente el grupo de Sinaloa la delincuencia organizada eh Le entreg\u00f3 agentes a personas cercanas a L\u00f3pez Obrador 2 millones de d\u00f3lares para la campa\u00f1a Y esa es su nota y entre preguntas tambi\u00e9n incondicional s\u00ed Y entonces que si hacen la investigaci\u00f3n pero que luego llegan a la conclusi\u00f3n de que no hay pruebas bueno Y si no hay pruebas y t\u00fa mismo est\u00e1s diciendo de que no tienes pruebas Por qu\u00e9 publicaste o sea de parte de qui\u00e9n y de parte de qui\u00e9n Pues de oligarcas conservadores y de posiblemente gente de la DEA porque antes las organizaciones del gobierno de Estados Unidos entraban y sal\u00edan por M\u00e9xico y hac\u00edan lo que quer\u00edan no respetaban no esa la soberan\u00eda los miembros de las agencias del gobierno de Estados Unidos Entonces se puso orden en eso tenemos una una relaci\u00f3n de respeto pero en un pie de igualdad porque M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente es un pa\u00eds soberano no somos Colonia puede ser esto ning\u00fan pa\u00eds extranjero puede ser eso como como injerencia entonces de Estados Unidos directamente en la campa\u00f1a electoral S\u00ed s\u00ed lo hacen no lo est\u00e1n haciendo porque hemos demostrado de que agencias de Estados Unidos estas de las que ayudan las autodenominadas organizaciones no gubernamentales O independientes o de la sociedad civil este entregan dinero del gobierno de Estados Unidos entrega dinero organizaci\u00f3n que est\u00e1 en contra de nosotros aqu\u00ed del conservadorismo una organizaci\u00f3n que encabeza cludio gz mexicanos contra la corrupci\u00f3n S\u00ed yo digo mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n Este Entonces si son muy injerencistas eh es una Man\u00eda pero hemos podido poner orden y demostrar de que se manipula mucho afortunadamente volvemos a lo que te dec\u00eda al principio como ha cambiado la mentalidad del pueblo el pueblo de M\u00e9xico es uno de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo Entonces ya no tiene efecto nada de eso las ma\u00f1aneras han tenido han ayudado mucho Usted sabe que es el streamer vamos a ver para que vean C\u00f3mo han ayudado los ma\u00f1aneras vamos ahora a leer lo del ultimatum del New York Times de la corresponsal en M\u00e9xico del New York Times A qu\u00e9 hora recibiste el documento en la ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana y te pusieron a las a las 5 de la tarde era la momento ya estamos fuera de tiempo a continuaci\u00f3n mis preguntas uno la investigaci\u00f3n de autoridades estadounidenses basada en testimonios de informantes y transferencias de dinero indag\u00f3 alegatos en que aliados cercanos al presidente aliados cercanos al presidente se reunieron con carteles de la droga y recibieron millones de d\u00f3lares del narco al final la investigaci\u00f3n fue cerrada igual que la otra no pero esta fue reciente fue cerrada luego de que las autoridades estadounidenses reconocieron que podr\u00eda provocar un conflicto diplom\u00e1tico con M\u00e9xico en gran parte la decisi\u00f3n se tom\u00f3 tras la reacci\u00f3n del gobierno mexicano cuando Estados Unidos arrest\u00f3 al general Salvador sin fuegos en 2020 O sea no tuvieron miedo porque a M\u00e9xico se le respeta todo eso es falso completamente falso sab\u00eda el presidente o miembros de su gobierno sobre una investigaci\u00f3n reciente no porque es falso lo que sostiene de ser as\u00ed Qu\u00e9 reacci\u00f3n hubo dentro de Palacio Nacional Pues nada la nada en caso de que sea la primera vez que escuchan de esto Qu\u00e9 opini\u00f3n les merece nada de que ustedes son unos falsarios los del New York Times y quienes este les mandaron a hacer el reportaje dos seg\u00fan documentos que examinamos y entrevistas que tuvimos con gente cercana a la investigaci\u00f3n a la investigaci\u00f3n que hizo el Gobierno de Estados Unidos un informante cont\u00f3 que uno de los confidentes m\u00e1s cercanos del presidente se reuni\u00f3 con Ismael Zambada Garc\u00eda uno de los principales Capos del Cartel De Sinaloa antes de las elecciones de 2018 responden a ese testimonio Cu\u00e1l es cu\u00e1l es el testimonio vamos a esperar Claro que es falso completamente tres otro informante relat\u00f3 que tras la elecci\u00f3n del presidente despu\u00e9s de que ganamos uno de los fundadores del Cartel de los etas pag\u00f3 4 millones de d\u00f3lares a dos aliados de L\u00f3pez Obrador uno de ellos un ayudante oficial y el otro un asesor no oficial vamos a ver qui\u00e9nes son con la esperanza de salir de prisi\u00f3n C\u00f3mo responden a ese testimonio Pues que es otra calumnia y que el New York Times es mucho mejor el reforma mucho mejor el reforma no es est\u00e1 al nivel de alarma cuatro un tercer informante cont\u00f3 a los investigador De veras que ni en ninguna parte porque no quiero este hay pasquines as\u00ed inmundos recuerdo los pasquines de el recurso del m\u00e9todo de la novela de carpentier pero estaban mejor los que aparec\u00edan pegados en las puertas de las casas cuatro un tercer informante cont\u00f3 a los investigadores no s\u00e9 si del gobierno de Estados Unidos O a los del New York Times hay que ver no porque deben de ser los mismos que los carteles estaban en posici\u00f3n de videos que mostraban a los hijos del presidente recibiendo dinero procedente del crimen organizado C\u00f3mo responden a estos testimonios D\u00f3nde est\u00e1n los vos es una verg\u00fcenza no cabe duda que este tipo de periodismo est\u00e1 en franca decadencia es un pasqu\u00edn inmundo el New York Times cinco la investigaci\u00f3n no s\u00e9 si del peri\u00f3dico o del gobierno tambi\u00e9n rastre\u00f3 independientemente pagos de miembros del crimen organizado a intermediarios del presidente al menos uno de esos pagos ocurri\u00f3 m\u00e1s o menos al mismo tiempo que el presidente viaj\u00f3 a Sinaloa en marzo de 2020 para reunirse con la madre de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera o sea fui a buscar el dinero o fuimos Porque mientras yo me entrevistaba con la se\u00f1ora este el que fue conmigo recibi\u00f3 el moche pero f\u00edjense eh la distorsi\u00f3n la mala leche al menos uno de esos pagos ocurri\u00f3 m\u00e1s o menos al mismo tiempo que el presidente viaj\u00f3 a Sinaloa en marzo de 2020 para reunirse o sea yo Viaj\u00e9 a Sinaloa para reunirme con la madre de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera yo fui a reunirme con la madre de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n lo cuando este a supervisar un camino que se construy\u00f3 que por cierto ya hasta lo inauguramos de vaad ir a guato a Guadalupe y Calvo Chihuahua y en el campamento en la supervisi\u00f3n Pero adem\u00e1s p\u00fablica estaba la se\u00f1ora que quer\u00eda hablar conmigo para entregarme una carta la camioneta este una carta para que le ayudara a que una de sus hijas pudiese visitar a su hijo en Estados Unidos en la c\u00e1rcel y que yo le ayudara con el gobierno de Estados Unidos me dio la carta me baj\u00e9 porque ella ya estaba mayor me baj\u00e9 la salud\u00e9 y me entreg\u00f3 la carta y la carta se le entregu\u00e9 al secretario de relaciones exteriores para que hiciera los tr\u00e1mites en la bajada de el gobierno de Estados Unidos en M\u00e9xico con el prop\u00f3sito de que le dieran la visa para que fuera a visitar a a su hermano a su hijo no a su hermano porque la la que la la la solicitaba para una de sus hijas el presidente estaba enterado de estas transferencias de dinero ocurrieron a sus espaldas A cambio de qu\u00e9 podr\u00eda haberse dado esos pagos seis cuando se publicaron los trabajos de prop p\u00fablica de este este premiado s\u00ed sobre supuestas conexiones del crimen organizado a la campa\u00f1a de 2006 de L\u00f3pez Obrador el presidente dijo c\u00f3mo vamos a estar sentados en la mesa hablando del combate a la droga si ellos o una instituci\u00f3n de ellos est\u00e1 filtrando informaci\u00f3n y da\u00f1\u00e1ndome en la ma\u00f1anera del primero de febrero palabras m\u00e1s palabras menos s\u00ed expres\u00e9 esto y cuando vino la comisi\u00f3n este ten\u00eda yo pensado no verlos pero se ha portado muy bien sobre todo la eh asesora S\u00ed en asuntos de seguridad del presidente biden y habl\u00e9 con ella ya despu\u00e9s se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n y cuando habl\u00e9 con ella lo primero que me dijo fue este nosotros no tenemos nada que ver con esto lo que sucedi\u00f3 lo lamentamos mucho Esa es una investigaci\u00f3n cancelada que nunca tuvo este ninguna importancia pero ahora quiero que me digan sobre esta nueva no lo sab\u00edan De qu\u00e9 manera esta nueva relaci\u00f3n podr\u00eda afectar las relaciones bilaterales de los esfuerzos conjuntos entre ambos pa\u00edses de ninguna manera no pueden afectar si es que estamos obligados a mantener buenas relaciones con el gobierno de Estados Unidos por que somos socios los principales socios econ\u00f3micos comerciales porque tenemos una vecindad una frontera de 3 180 km Porque viven 40 millones de mexicanos y trabajan honradamente en Estados Unidos y porque la pol\u00edtica se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la confrontaci\u00f3n Claro que vamos a seguir manteniendo una buena relaci\u00f3n nada m\u00e1s que vamos a seguir hablando del tema eso s\u00ed disminuye esto la confianza que el gobierno mexicano tiene en Estados Unidos por qu\u00e9 o por qu\u00e9 no eso el corrido lo dir\u00e1 yo espero que el gobierno de Estados Unidos exprese algo manifieste algo tambi\u00e9n si no quieren decir nada si no quieren actuar con transparencia es su asunto pero cualquier gobierno democr\u00e1tico defensor de las libertades tendr\u00eda que informar Hay alg\u00fan otro comentario que el presidente usted quisiera agregar s\u00ed que son unos calumniadores profesionales de fama mundial Muchas gracias por su atenci\u00f3n les recuerdo que esperamos su respuesta sea para que no se le voy a olvidar a las 7 digo a las 5 17 horas 5 de la tarde hoy el 21 de febrero Saludos entonces que ya est\u00e1 la respuesta vamos a esperar el reportaje eh quedaron que primero era la mala no bueno vienen las tres buenas a ver Pon lo que publica el ineg hoy sobre crecimiento econ\u00f3mico el a\u00f1o pasado y les vamos a dejar la tercera buena Porque esa es la que este no le gusta a nuestros adversarios y a su sus este Voceros Mira estamos creciendo 3.2 S\u00ed s\u00ed pero el promedio el anual somos de los pa\u00edses con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en el mundo desde luego m\u00e1s que Estados Unidos con todo respeto no es por lo que pas\u00f3 hace un momento otra muy buena hoy da a conocer el Inegi el porcentaje de inflaci\u00f3n y miren va para abajo la inflaci\u00f3n Esta es muy buena noticia muy buena noticia y esto eh reafirma nuestro criterio de que se pueden aumentar los salarios sin que se incremente la inflaci\u00f3n C\u00f3mo enga\u00f1aron durante d\u00e9cadas los tecn\u00f3cratas corruptos del conservadurismo no aumentaban el salario porque dec\u00edan que se incrementaba la inflaci\u00f3n nosotros aumentamos el salario 20% desde luego como 16 por por encima de la inflaci\u00f3n y no pas\u00f3 nada no tiene nada que ver una gran mentira un sofisma m\u00e1s y eso en cuanto a salario m\u00ednimo los salarios contractuales tambi\u00e9n se incrementaron y la pensi\u00f3n a los adultos mayores aument\u00f3 25% y ah\u00ed est\u00e1 el resultado ahora lo que origina todo lo que les molesta m\u00e1s Ayer me mandaron este un resumen de esta encuesta pero esta S\u00ed la voy a leer Para irle Agradeciendo y para ir viendo c\u00f3mo estamos en Guerrero no se puede entender la historia de M\u00e9xico sin Guerrero C\u00f3mo entenderla sin los guerrerenses que siempre han estado en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n les agradezco mucho a los guerrerenses ah\u00ed tien un una aprobaci\u00f3n de 86 por me aprueban 86 por desaprueban 13 por Sinaloa 86 por segundo lugar Baja California que siempre han sido muy progresistas ah\u00ed gan\u00f3 con mucho ingeniero C\u00e1rdenas en el 88 84 por de aprobaci\u00f3n Tabasco 84 Yucat\u00e1n es que Amor con amor se paga estamos trabajando mucho beneficio del pueblo de Yucat\u00e1n es de los estados en donde disminuy\u00f3 m\u00e1s la pobreza el tiempo que llevamos 84 adem\u00e1s es muy buena la relaci\u00f3n con el gobernador Vila que es de otro movimiento pero es una gente de bien Campeche es que estos son paisanos 83 por Chiapas tambi\u00e9n ah\u00ed donde me voy a ir a Palenque cuando term en 7 meses 82 Coahuila f\u00edjense 82 Nayarit 82 Tamaulipas 82 Oaxaca 81 quintanar ro 81 Morelos 80 Nuevo Le\u00f3n 80 San Luis Potos\u00ed 80 trascala 80 Baja California Sur 79 Durango 7 79 Hidalgo 79 Sonora 79 mis paisanos de Veracruz 79 Colima 78 Michoac\u00e1n 78 Puebla 70 78 Coahuila 77 Chihuahua Perd\u00f3n 77 el promedio nacional ya dijimos 76 77 ten\u00eda yo de septiembre a octubre promedio nacional 74 y ahora es 77 luego sigue Jalisco 76 Estado de M\u00e9xico 75 Zacatecas 75 Guanajuato 72 Quer\u00e9taro 72 Ciudad de M\u00e9xico Por qu\u00e9 63 Ciudad de M\u00e9xico porque el bombardeo Aqu\u00ed est\u00e1 a todo lo que da aqu\u00ed es donde escuchan m\u00e1s a Ciro y Loret Joaqu\u00edn toda la seguidilla de Radio F\u00f3rmula y de todas las estaciones de radio Pero ni as\u00ed 63 y Aguascalientes 62 Esto es lo que los tiene muy molestos eh Qu\u00e9 encuestadora es no no no s\u00e9 Ahorita lo reviso es una encuestadora este tampoco es infalible porque publican las encuestas en el pa\u00eds este en el pa\u00eds de Espa\u00f1a le publican a esta encuestadora C\u00f3mo se llama la encuestadora C\u00f3mo Esa esa es encestador Bueno ya ya termin\u00e9 yo V\u00e1monos Buenos d\u00edas presidente Gracias stefanie Palacios de la agencia internacional spudnik primero preguntarle sobre este tema de de El cuestionario Hace unos d\u00edas el Se declar\u00f3 una corte en Estados Unidos fincar m\u00e1s delitos a Ismael El Mayo Zambada justo por tr\u00e1fico y distribuci\u00f3n de fentanilo eh qu\u00e9 opinas sobre esta estos nuevos cargos y es para justamente una presi\u00f3n para M\u00e9xico de que este eh l\u00edder narcotraficante pues pueda ser entregado no justo en este tema que est\u00e1n las elecciones en Estados Unidos y justo en M\u00e9xico y m\u00e1s porque adem\u00e1s en Estados Unidos mucho de estas e Pues s\u00ed declaraciones contra el gobierno es el tema de los c\u00e1rteles no Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n le merece sobre estos nuevos caros justamente en esta \u00e9poca electoral no y no fue antes pues es parte de lo mismo no y tiene que ver tambi\u00e9n con las campa\u00f1as no solo la de M\u00e9xico la de Estados Unidos es que los pol\u00edticos en Estados Unidos Usan el tema del narcotr\u00e1fico en vez de meterse fondo me refiero a los pol\u00edticos para enfrentar el problema del consumo de droga porque lo que m\u00e1s deber\u00eda preocuparles es por qu\u00e9 la adicci\u00f3n Cu\u00e1l es el origen de la adicci\u00f3n Qu\u00e9 provoca la adicci\u00f3n porque los j\u00f3venes eh ven como salida como alternativa las drogas qu\u00e9 est\u00e1 pasando por qu\u00e9 esta crisis social por qu\u00e9 esta crisis cultural por qu\u00e9 esta crisis familiar estamos hablando de j\u00f3venes Lamentablemente pierden la vida 100000 j\u00f3venes en Estados Unidos es una pandemia Entonces no se atreven a meterse al fondo decir A ver cu\u00e1l es la enfermedad social que se tiene en el pa\u00eds que es su principal problema es un problema muy grave y muy doloroso entonces vienen las campa\u00f1as y se van por la tangente a ver qui\u00e9n introduce la droga Pues s\u00ed hay que combatir el narcotr\u00e1fico y lo otro Porque si no llega el fentanilo van a inventar cualquier otra sustancia porque hay demanda porque hay consumo porque hay una gran insatisfacci\u00f3n en los j\u00f3venes porque les falta atenci\u00f3n y no est\u00e1n haciendo nada para atender las causas hace unas semanas tambi\u00e9n se public\u00f3 un estudio eh de una revista m\u00e9dica reconocida pero que adem\u00e1s mencionaba que el fentanilo estaba en hab\u00eda llegado a la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n saber si la secretar\u00eda de la defensa tiene alguna informaci\u00f3n sobre esta este pues s estos decomisos de fentanilo en la Ciudad de M\u00e9xico puesto porque en este estudio se revelaba que adem\u00e1s en se hac\u00eda una investigaci\u00f3n o se hizo como un ejercicio en el que un grupo de especialistas iban a los conciertos de de m\u00fasica para avisar o sea y adem\u00e1s estos muchachos daban o entregaban este tipo de sustancias y revelar si estas sustancias estaban si plenamente eran sustancias lo que hab\u00edan comprado no s\u00e9 coca\u00edna Este pero si estaban revueltas con este tema de fentanilo qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno mexicano para para proteger a los j\u00f3venes en este sentido y que no consuman justamente este tipo de atendiendo las causas Y eso es lo que nosotros respetuosamente le recomendamos al gobierno de Estados Unidos y a los pol\u00edticos de los partidos de Estados Unidos a los republicanos y a los dem\u00f3cratas lo que estamos haciendo atender a los j\u00f3venes atender las causas fortalecer valores culturales Morales espirituales les voy a poner un dato para que vean las dimensiones del problema a ver si nos manda rosaisela lo de eh las muertes lamentables por fentanilo por sobredosis en M\u00e9xico y en Estados Unidos s\u00ed van a ver las diferencias del problema porque nosotros Afortunadamente no tenemos los niveles de consumo que se tiene en Estados Unidos por eso tenemos que cuidar mucho de que no se incremente el consumo y estar hablando de estos temas con las familias con los j\u00f3venes porque tenemos una gran ventaja qu\u00e9 es lo que nos protege Por qu\u00e9 no se consume tanta droga en M\u00e9xico por nuestra cultural por nuestras costumbres por nuestras tradiciones las comunidades ind\u00edgenas de M\u00e9xico en el M\u00e9xico profundo no hay consumo de droga entre m\u00e1s comunitaria es la vida entre menos individualismo hay menos adicci\u00f3n con todo respeto al problema en Estados Unidos es que se volvieron en extremo individualistas consumistas se pierden las relaciones familiares desde que los j\u00f3venes est\u00e1n creciendo ya se tienen que ir de la casa y si acaso los vuelven a ver en una ocasi\u00f3n al a\u00f1o eso no sucede aqu\u00ed y nosotros por eso estamos decididos empe\u00f1ados en fortalecer nuestros valores La Gran Reserva de valores culturales que nos dejaron las grandes civilizaciones que florecieron en lo que hoy es M\u00e9xico todo eso es lo que nos protege la cultura siempre nos ha protegido frente a las calamidades la crisis en Estados Unidos de consumo de droga tiene que ver con una crisis social cultural familiar mientras no se atienda eso porque puede desaparecer repito el fentanilo pero va aparecer otra droga hay hasta una pel\u00edcula un documental de un laboratorio que cre\u00f3 unas pastillas para el dolor y gran epidemia miren eso esa es la tasa Esta es la tasa de muertes por consumo de droga en Estados Unidos y este es el comportamiento Estos son datos recient ant es bueno hasta el 20 Pero eso miren C\u00f3mo va por eso se habla se estima que son 100,000 j\u00f3venes los que pierden la vida cada a\u00f1o es viene desde el 2020 Pero entonces va a haber una encuesta que hicieron recientemente van a presentar los datos S\u00ed nosotros s\u00ed Y esto es de la ONU pero la secretaria de salud parece que est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n una nua encuesta estamos haciendo nosotros una encuesta porque es un tema important\u00edsimo y Cu\u00e1ndo la van a presentar justo cuando termine est\u00e1 trabajando con asit en una encuesta de salud Porque necesitamos ver esto bien per no tenemos 0.5 esto es muy distinto para ser honestos a lo que sucede en eh homicidios en M\u00e9xico en eso nosotros tenemos m\u00e1s de dos veces homicidios por cada 100000 habitantes casi tres que en Estados Unidos es pero en esto no hay comparaci\u00f3n entonces este tema no lo abordan es un tema Vedado prohibido y se les hace f\u00e1cil con politiquer\u00eda decir el problema es el narcotr\u00e1fico S\u00ed claro y nosotros estamos ayudando pero hay que atender tambi\u00e9n esto Bueno usted cree finalmente que si estas nuas de estos nuevos cargos que le le dan al Mayo es una presi\u00f3n para M\u00e9xico por el tema no no no no no no es parte solamente de las rutinas que tienen eh las agencias y el gobierno de Estados Unidos que es de las cosas que tienen que revisar esto lo hablar\u00e1 tambi\u00e9n en la Cumbre que tendr\u00e1 Pr\u00f3ximamente en Canad\u00e1 junto con con estos sobre el tema de este pues s\u00ed migraci\u00f3n s\u00ed tratamos siempre esto ahora que estaba este discuti\u00e9ndose en el congreso Estados Unidos lo de la ayuda militar a Ucrania a Israel y las medidas este para detener los flujos migrator habl\u00e9 por tel\u00e9fono con el presidente biden Por cierto despu\u00e9s de la de la acusaci\u00f3n del reportaje el premiado este el agente este eh pero es otra cosa no hablamos de los temas de nuestra relaci\u00f3n como 10 temas creo que aqu\u00ed dimos a conocer los temas y siempre tratamos estos temas no tienes esos o 10 puntos porque es importante que se conozca Cu\u00e1l es nuestra agenda es lo que nosotros planteamos Bueno ahorita que est\u00e1n los temas en otro tema su opini\u00f3n sobre estas declaraciones que hizo su hom\u00f3logo brasile\u00f1o Lula da Silva por el tema de Palestina y cu\u00e1l es su opini\u00f3n President respeto mucho al presidente Lula lo respeto mucho nosotros tenemos una pol\u00edtica en este tema de neutralidad no queremos desde luego la guerra queremos que se busque una soluci\u00f3n negociada al conflicto pero no condenamos ni a unos ni a otros pero lo Israel lo etiquet\u00f3 como persona no grata tambi\u00e9n se pronunciaron Gustavo no quiero yo este [M\u00fasica] e participar en este debate justo nada m\u00e1s decir que nosotros respetamos mucho al presidente Lula que es un gran dirigente pero no queremos este meternos en pol\u00e9micas ya con estos tenemos ya justo porque porque la canciller Alicia barcenas est\u00e1 de gira ah\u00ed en s\u00ed Hay una reuni\u00f3n de cancilleres y bueno Alicia est\u00e1 en Brasil S\u00ed este y ella es muy experimentada le tenemos toda la confianza lo que ella exprese nosotros lo respaldamos y otro tema que es de la Ciudad de M\u00e9xico Qu\u00e9 hay Qu\u00e9 ha hecho el gobierno de el Gobierno Federal sobre el tema de estos microsismos en estas zonas que son \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Magdalena y algunas como Benito Ju\u00e1rez en esta falla que se que es este Plateros Mixcoac se manifestaron el pasado fin de semana personas por el tema de que pues sus casas han sido bastante afectadas desde 2019 especialistas hab\u00edan advertido de que esta zona que es Benito Ju\u00e1rez y lo que es este \u00c1lvaro Obreg\u00f3n son zonas que son la extracci\u00f3n de agua y justo con el tema de los los Pues s\u00ed los inmobiliarios construyeron demasiado y tanta presi\u00f3n ha sido que ha originado tambi\u00e9n posiblemente este tema de los microsismos Entonces qu\u00e9 ha hecho qu\u00e9 ha pasado C\u00f3mo se va a apoyar estas personas y si tambi\u00e9n van a a a Protecci\u00f3n Civil a revisar estos estos ya est\u00e1n trabajando de protecci\u00f3n civil y lo van a seguir haciendo en est en estos casos y cuando tengamos este algo m\u00e1s espec\u00edfico lo vamos a dar a conocer justo porque vecinos comentaban que hab\u00eda sido por el tema que en estas alcald\u00edas Por ejemplo Benito Ju\u00e1rez pues son edificios que tienen 20 m que lo que denominan el c\u00e1rtel inmobiliario que ha estado O sea con tanto edificio en esas demarcaciones pues ha afectado tambi\u00e9n el tema del agua porque hay gente que ha pedido este tema de las pipas y todo y se distribuyen solamente a estos inmuebles que son o sea o sea son edificios Pues de s\u00ed hay que ver las causas pero no quiero hacer un juicio este sumario ligero ni siquiera por tratarse del Cartel inmobiliario no hay que ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando hay que analizar realmente el porqu\u00e9 de estos microsismos la causa esa es una zona tambi\u00e9n minada sea es una zona que se utiliz\u00f3 para extraer eh mucho material de construcci\u00f3n es es esa zona y tambi\u00e9n desde luego afecta la sobreexplotaci\u00f3n del agua y el exceso construcci\u00f3n de edificios hay que poner orden van a revisar van a revisar hay que ver que da como resultado el an\u00e1lisis que est\u00e1 llevando a cabo protecci\u00f3n civil cuando noss entreguen vamos nosotros de la Ciudad de M\u00e9xico s\u00ed s\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n nacional est\u00e1n trabajando de manera conjunta s\u00ed los dos S\u00ed y van a pedirle a los a la gente que est\u00e1 afectada de sus casas que se reen porque ti que atender es nuestra responsabilidad atender a todos los afectados Okay y finalmente un tema de un un Ingenio azucarero un un Ingenio de az\u00facar de az\u00facar la compa\u00f1\u00eda en gilotepec Veracruz hay unos unos afectados exempleados de este este laudo que se quer\u00edan reunir con Justo con la secretaria de gobernaci\u00f3n Entonces si no si hay alguna informaci\u00f3n sobre esto la concepci\u00f3n se llama la compa\u00f1\u00eda de la concepci\u00f3n Y si ustedes ten\u00edan que usted ya sab\u00edan el tema de campa\u00f1a sobre estos extrabajadores que llevan buscando sus sus temas de liquidaciones por m\u00e1s de 20 a\u00f1os entonces parece que fueron al senado de la Rep\u00fablica y hablaron con senadores para ver el tema de esta situaci\u00f3n porque ha sido que las autoridades no les han resuelto y saber si si se pueden reunir con el secretario de trabajo y la secretaria de gobernaci\u00f3n entonces justo por este tema de ahora que termines que terminen que le des la informaci\u00f3n y pues bueno C\u00f3mo va la denuncia de los reporteros ya pasaron tres semanas y no hemos sabido no ha llegado el tema del mecanismo no han llegado las S\u00ed pero los que ya denunciaron C\u00f3mo sigue el tema ya van TR semanas no nos han dicho nada fiscal\u00eda la fiscal\u00eda est\u00e1 en el mecanismo de protecci\u00f3n todos los d\u00edas viene aqu\u00ed para las personas queero que hoy Les informen hoy de c\u00f3mo van Gracias tenemos algo no a ver Ah mire esto es muy importante porque este la relaci\u00f3n con Estados Unidos es eh fundamental Por las razones que expliqu\u00e9 primero porque somos vecinos y queremos una pol\u00edtica de buena vecindad con Estados Unidos y esto es lo que le plante\u00e9 hace muy poco al presidente en una conversaci\u00f3n incluso le\u00ed los puntos yo estaba en Ixtepec y \u00e9l estaba por California luego me enter\u00e9 que iba en su avi\u00f3n y hablamos sobre esto n\u00famero uno y en general para que este ahora que hay campa\u00f1a a ver qu\u00e9 partido si los republicanos o los dem\u00f3cratas dan respuesta a alguno de estos puntos el primero sobre todo queremos escucharlos regularizar a los mexicanos que llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos a ver qu\u00e9 hay de eso porque piden el voto no de los mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos [M\u00fasica] pero no hay ninguna propuesta para regularizar a los mexicanos que viven y trabajan honradamente en Estados Unidos no hablan los legisladores o candidatos sobre el tema dos aprobar un presupuesto de 200000 millones de d\u00f3lares anuales Para apoyar a pa\u00edses pobres de Am\u00e9rica Latina y el Caribe donde sus pueblos por necesidad se ven obligados a emigrar no va a resolver nada el gobernador de Texas con el campamento militar ah\u00ed frente a Piedras Negras eso es propaganda eso no es soluci\u00f3n de fondo no s\u00e9 si se quiera reelegir o Ah no Ya s\u00e9 es que anda buscando ser vicepresidente es tambi\u00e9n el que puso las alambradas de P\u00faas Por qu\u00e9 es importante Esto bueno porque hay que atender las necesidades de los pueblos desde la \u00e9poca del presidente Kennedy no hay un programa de apoyo a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe de parte de Estados Unidos y por qu\u00e9 S\u00ed el apoyo a Ucrania y por qu\u00e9 S\u00ed el apoyo a los pa\u00edses que est\u00e1n en guerra acaban de autorizar 90000 millones de d\u00f3lares para confrontaciones b\u00e9licas en el congreso Y por qu\u00e9 no se apoya un programa esto ayudar\u00eda mucho a resolver el problema de los flujos migratorios porque la gente no sale de sus pueblos por gusto lo hacen por necesidad tres Ender sanciones a Venezuela para minorar los flujos migratorios de d\u00f3nde est\u00e1n saliendo m\u00e1s O ya salieron de Venezuela porque llevan 10 20 a\u00f1os en la confrontaci\u00f3n y muchos venezolanos est\u00e1n emigrando a Estados Unidos Entonces si se regulariza la situaci\u00f3n de Venezuela se aminora el flujo migratorio lo mismo levantar el bloqueo a Cuba no obstaculizar su desarrollo para reducir los flujos migratorios pero esto significa una pol\u00edtica distinta no tiene que ver con lo pol\u00edtico no tiene que ver con lo ideol\u00f3gico tiene que ver con lo social con el humanismo porque lo del bloqueo es para que la gente sufra no tengan alimentos no tengan lo b\u00e1sico y se le revelen a su gobierno es muy primario es medieval esa pol\u00edtica entonces hay que cambiar Qu\u00e9 puede pasar si se quita el bloqueo a Cuba dicen el terrorismo cu\u00e1l o sea es pura carga ideol\u00f3gica y tambi\u00e9n politiquer\u00eda porque est\u00e1n instalados pol\u00edticos cubanos en Estados Unidos que han sacado raja provecho de esa pol\u00edtica medieval inhumana ustedes saben que hay como cu o 5 millones de cubanos en Estados Unidos hermanos cubanos en Estados Unidos sobre todo en Florida 4 5 millones hay 4 millones de mexicanos en Estados Unidos pero los cubanos tienen diputados tienen senadores si est\u00e1n metidos en todo el gobierno tiene una gran influencia porque les ha dado este resultado han sacado provecho con esta confrontaci\u00f3n pero a qui\u00e9n le va mal al pueblo a ellos les va muy bien pero alguien se tiene que atrever a decir esto va a cambiar presidente Obama quiso hacer algo fue hasta la Habana pero luego marcha atr\u00e1s para todo punto cinco esto es un buen programa mantener el programa de recepci\u00f3n de migrantes por v\u00edas legales lo implement\u00f3 el presidente baiden por primera vez que el que quiera solicitar Ingresar a Estados Unidos pueda hacerlo por la v\u00eda legal S\u00ed y han entrado a partir de esta disposici\u00f3n miles de latinoamericanos de algunos pa\u00edses esto deber\u00eda de tenerlo Estados Unidos en todas sus embajadas en sus consulados en los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe Centroam\u00e9rica en Guatemala Salvador en Honduras todos lados en Cuba Venezuela en todos lados Ecuador Colombia porque tambi\u00e9n hay una realidad ellos necesitan fuerza de trabajo 42 en3 mexicanos 400,000 mexicanos por la v\u00eda legal por la v\u00eda legal en 2000 en 2023 el a\u00f1o pasado 23 es muy buena la medida est sostenerla esto pues El Seis no optar por construir muros ni cerrar fronteras ahora que le di la entrevista a ina le hablaba yo de los t\u00faneles que se han encontrado pero vean la entrevista porque ah\u00ed est\u00e1 las pruebas eso est\u00e1 bien para propaganda no vamos a poner un muro Hagamos una muralla son 3180 km todos los presidentes han hecho un tramo de muro y Llevan como 1000 km propaganda Y cerrar la frontera Imag\u00ednese ni para Estados Unidos ni para M\u00e9xico es conveniente afecta a los dos pa\u00edses combatir el narcotr\u00e1fico y el consumo de drogas qu\u00edmicas como el fentanilo eso constantemente estamos tratando estamos trabajando como nunca se han destruido laboratorios de precursores qu\u00edmicos como nunca el oo es important\u00edsimo regular la venta y exportaci\u00f3n de armas hemos decomisado 500000 armas en el tiempo que llevamos en el 70 de Estados Unidos y de ese 70 de Estados Unidos la mitad de Texas va avanzando pero es un tema que siempre tratamos Ya que en t\u00e9rminos as\u00ed generales casi 200000 armas de las 0000 que hemos decomisados an por Texas a M\u00e9xico de contrabando a ver si nos ayuda el gobernador de all\u00e1 saben Por qu\u00e9 no ayudan porque este los candidatos reciben dinero s\u00ed de eh la industria b\u00e9lica hay mucha hipocres\u00eda en todo esto luego elaborar un plan de desarrollo conjunto esto es fortalecer m\u00e1s la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial debe de tomar en consideraci\u00f3n que cuando nosotros llegamos el socio principal de Estados Unidos era China y ahora es M\u00e9xico pero hay que consolidar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y no solo pensar en consolidar econ\u00f3micamente Am\u00e9rica del Norte sino toda am\u00e9ri eso ya no nos va a tocar a nosotros pero hay que dejarlo como dise\u00f1o porque se convierte Am\u00e9rica en la regi\u00f3n m\u00e1s importante del mundo y eso es muy trascendente Y por \u00faltimo maner de respeto lo hemos logrado con el presidente Trump y con el presidente biden pero este no deja de haber y eso sucede en todos los pa\u00edses aqu\u00ed en M\u00e9xico tambi\u00e9n en los gobiernos son tan grandes los aparatos que que hay instituciones y personas funcionarios que tienen otros intereses y con el presidente Trump muy buena relaci\u00f3n y con el presidente baire igual sin embargo sale lo del newor que vamos a esperar el reportaje dicen el gobierno de Estados Unidos est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n o hizo la investigaci\u00f3n a ver qui\u00e9n fue el departamento de Justicia el departamento de estado la ca la DEA de parte de qui\u00e9n S\u00ed s\u00ed porque a ver Con qu\u00e9 derecho investigan a un gobierno legal leg\u00edtimamente constituido de un pa\u00eds independiente hay acaso Un gobierno del mundo que no cada pa\u00eds es independiente y soberano que autoriza a un pa\u00eds a meterse en la vida interna de otro adem\u00e1s qu\u00e9 le autoriza a hacer espionaje porque ni siquiera es inteligencia existe cooperaci\u00f3n tiene que haber pero no subordinaci\u00f3n ni intervencionismo y esto tiene tiene que quedar muy claro S\u00ed que este se respete la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico lo que establece nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo 89 Y antes los presidentes eran como empleados de gobiernos extranjeros obedientes afanos sitos sumisos y se mal acostumbraron a no respetar nuestra independencia nuestra soberan\u00eda a m\u00ed me pareci\u00f3 extraordinaria la relaci\u00f3n con el presidente Trump porque se pensaba que iba a vasarnap respetuoso solo un problema tuvimos un cuando quiso de manera unilateral poner los aranceles a las mercanc\u00edas mexicanas y y vamos a responder Pero afortunadamente se lleg\u00f3 un acuerdo y no hubo problema y con el presidente \u00e9 mismo una y otra vez repite nuestra relaci\u00f3n se tiene que dar en un pie de igualdad y es una gente muy respetuosa y su equipo igual esta se\u00f1ora elizabet es este muy seria respetuosa incluso les dir\u00eda yo que el embajador Ken Salazar pero de repente salen cosas porque hay inercia acu\u00e9rdense comoo era antes desde Salinas a todos los corresponsales extranjeros los ten\u00edan ctados los corresponsables extranjeros ten\u00edan como referente para obtener informaci\u00f3n a crause Aguilar cam\u00edn a Casta\u00f1eda era un c\u00edrculo ent quieren regresar a lo mismo este premiado estuvo en la \u00e9poca de Salinas de corresponsal de New York y quedaron mal acostumbrados es lo que pasa Tambi\u00e9n aqu\u00ed de que no se dan cuenta que ya hubo una transformaci\u00f3n o que ya inici\u00f3 una transformaci\u00f3n que hay recodos que no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas nada m\u00e1s vean el tono no de la se\u00f1ora corresponsal del poner en el texto de arriba 17 horas y volves repetir ya la forma como lo repite Ay Nanita este como dir\u00eda mi paisano mio miren como estoy temblando se amenaza esto al pr\u00f3ximo goo caso no no no no Porque este eso no esto no progresa ya es otro M\u00e9xico ya es otra la situaci\u00f3n Ellos tienen que cambiar adem\u00e1s si es un signo de decadencia de los medios a nivel mundial nunca este hab\u00eda habido m\u00e1s eh desprestigio o tanto desprestigio como ahora de estos medios y yo creo que no estoy enterado Pero esto mismo debe estar pasando en Estados Unidos lo que sucede aqu\u00ed de que se acuerdan que hab\u00edan medios que este pontificado y ahora ya la gente no les cree porque abusaron mintieron y mintieron y mintieron ya no tiene ning\u00fan efecto ahora hasta por eso este los due\u00f1os de los medios le est\u00e1n bajando Los sueldos que antes les pagaban much\u00edsimo este no pero ya no tanto no no no no no no es que antes les pagaban a los famosos much\u00edsimo este ganaban mucho mucho mucho dinero pero yo digo Loret 2 millones mensuales pero no no no no no no hay quienes ganan m\u00e1s ya un d\u00eda vamos a poner aqu\u00ed Qui\u00e9n es qui\u00e9n este en el cobro de sueldos porque hablamos Que los ministros de la corte ganan 700000 pesos mensuales que es una ofensa no un insulto al pueblo de M\u00e9xico pero que Loret gane 2 millones el que vino la vez pasada que por cierto es buena persona Jorge nada m\u00e1s que como gana en d\u00f3lares Jorge Ramos 17 millones mensuales no no pues todos somos este de pobreza extrema bueno V\u00e1monos a desayunar ya maana ma\u00f1ana te quedas tengo pendi tengo pendiente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:32.124509"
}