{
    "video_id": "bLMn456Bshs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bLMn456Bshs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAdievU50Rqeoroz9SW6xscicnEug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bLMn456Bshs",
    "video_title": "Firma del Protocolo Modificatorio al Tratado entre M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1.",
    "video_length_seconds": 4256,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 2.6,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6.899,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 9.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 15.81,
            "duration": 17.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 24.29,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 41.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 56.78,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 59.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 60.949,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 64.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 66.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora chrystia freeland vice primera",
            "start": 74.75,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ministra de canad\u00e1",
            "start": 77.96,
            "duration": 1.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 79.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 79.15,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert light y ser representante",
            "start": 84.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de comercio del gobierno de los estados",
            "start": 87.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "unidos de am\u00e9rica",
            "start": 89.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 95.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 97.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "maestro arturo herrera guti\u00e9rrez",
            "start": 105.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 107.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 110.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 114.22,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 116.46,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.28,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 118.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 121.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 123.71,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 125.87,
            "duration": 1.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jared kushner asesor senior del",
            "start": 131.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 134.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 141.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte",
            "start": 144.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.9,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 151.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficina de presidencia",
            "start": 154.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal \u00e1vila presidente",
            "start": 161.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 165.11,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 167.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.42,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or steve vergel viceministro adjunto",
            "start": 173.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de comercio internacional de canad\u00e1",
            "start": 176.68,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.17,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 183.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an a los",
            "start": 185.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 188.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 189.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 191.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.19,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 198.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del secretario de",
            "start": 200.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores licenciado marcelo",
            "start": 202.95,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 205.53,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente a dar la",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 212.849,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "al equipo negociador y los",
            "start": 215.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de canad\u00e1 y",
            "start": 217.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de los eeuu aqu\u00ed presentes",
            "start": 221.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchas gracias christi por estar aqu\u00ed",
            "start": 223.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "christie freeland muchas gracias por la",
            "start": 226.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defensa porque estar aqu\u00ed claro gracias",
            "start": 229.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos a todo el equipo que",
            "start": 232.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed gracias bienvenidas y",
            "start": 234.769,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "bienvenidos a su casa embajadoras",
            "start": 236.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "embajador es muy especial menci\u00f3n",
            "start": 238.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quisiera yo hacer en esta bienvenida a",
            "start": 240.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "las y los senadores de la rep\u00fablica que",
            "start": 243.53,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nos hacen el honor de acompa\u00f1arnos con",
            "start": 245.299,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "quienes estuvimos apenas el d\u00eda domingo",
            "start": 247.819,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "conversando sobre este esto que nos",
            "start": 249.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "congrega el d\u00eda de hoy a mis compa\u00f1eras",
            "start": 253.01,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 255.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su trabajo por su",
            "start": 258.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y yo dir\u00eda que es muy",
            "start": 261.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buena noticia para m\u00e9xico vamos a",
            "start": 263.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "escuchar ahora a los responsables",
            "start": 265.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "directos de la negociaci\u00f3n",
            "start": 267.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esto se debe este avance despu\u00e9s de un",
            "start": 269.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "a\u00f1o diez d\u00edas pues primordialmente por",
            "start": 272.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que hace a la postura mexicana a las",
            "start": 276.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "decisiones que ha tomado el presidente",
            "start": 278.55,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a su iniciativa y",
            "start": 279.93,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "compromiso para la reforma",
            "start": 282.629,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional materia laboral los",
            "start": 284.639,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cambios que ha promovido han facilitado",
            "start": 287.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mucho el encuentro que nos nos ha tra\u00eddo",
            "start": 289.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy a esta firma de manera que",
            "start": 292.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo dir\u00e9 que",
            "start": 295.8,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s los pron\u00f3sticos hagan que este",
            "start": 298.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tratado no se iba a poder tener no s\u00f3lo",
            "start": 300.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me refiero al tiempo al momento sino",
            "start": 303.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "porque las posiciones pol\u00edticas cuando",
            "start": 306.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empezamos esta negociaci\u00f3n parecieran",
            "start": 309.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "decir que pues era muy dif\u00edcil casi",
            "start": 312.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "imposible tener un tratado tan pronto",
            "start": 313.83,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "satisfactorio para los tres pa\u00edses y sin",
            "start": 316.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "embargo aqu\u00ed est\u00e1 por eso yo siempre",
            "start": 319.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "digo que hay que confiar mucho en la",
            "start": 322.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y en el di\u00e1logo y aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 324.479,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "prueba el d\u00eda de hoy hemos encontrado la",
            "start": 326.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera de entendernos comprendernos y",
            "start": 328.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a compartir nuestro futuro como no",
            "start": 332.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por falta lidad geogr\u00e1fica sino un",
            "start": 335.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "futuro como dise\u00f1o econ\u00f3mico y social",
            "start": 337.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas entonces son muy",
            "start": 340.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "buenas noticias y muchas gracias y decir",
            "start": 342.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todo el equipo mexicano",
            "start": 346.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda la secretaria",
            "start": 348.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda la secretaria del trabajo",
            "start": 350.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el jefe de la oficina todas y todos han",
            "start": 353.49,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "participado de manera muy importante es",
            "start": 355.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un m\u00e9rito de todo su equipo",
            "start": 357.599,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que le decimos es el d\u00eda de",
            "start": 360.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hoy misi\u00f3n cumplida",
            "start": 362.729,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 364.5,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 373.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 381.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "senador ricardo monreal \u00e1vila presidente",
            "start": 384.49,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 387.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 389.199,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 391.17,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ya no presidente",
            "start": 394.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos secretarios senadores",
            "start": 397.569,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "los empresarios funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 402.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "desde el senado",
            "start": 406.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la repubblica",
            "start": 409.04,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano",
            "start": 411.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "facultado por la constituci\u00f3n para la",
            "start": 413.07,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n",
            "start": 415.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de acuerdos tratados y convenios",
            "start": 417.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 420.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "celebramos que m\u00e9xico",
            "start": 421.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 425.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hayan concretado un acuerdo que permita",
            "start": 428.11,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "avanzar hacia una aprobaci\u00f3n y",
            "start": 431.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado comercial entre",
            "start": 435.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 en los dos pa\u00edses",
            "start": 438.67,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "restantes",
            "start": 443.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reconocemos el trabajo",
            "start": 446.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por parte del equipo negociador mexicano",
            "start": 448.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "liderado por el subsecretario sea de iu",
            "start": 452.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con la direcci\u00f3n del canciller",
            "start": 456.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad que durante esta etapa en",
            "start": 459.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 462.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero desde el periodo de transici\u00f3n han",
            "start": 464.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hecho un trabajo en favor del pa\u00eds para",
            "start": 467.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "llevar a cabo a buen puerto este acuerdo",
            "start": 471.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 475.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias a este trabajo",
            "start": 477.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 avanzar hacia la ratificaci\u00f3n",
            "start": 480.61,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de un acuerdo fortalecido",
            "start": 485.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que impulsar\u00e1 la competitividad de",
            "start": 488.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "nuestros tres pa\u00edses en la regi\u00f3n",
            "start": 493.24,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "norteamericana y la regi\u00f3n",
            "start": 496.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bienvenido el equipo negociador",
            "start": 501.639,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 504.9,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "liderado por el representante de",
            "start": 506.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comercio de eeuu",
            "start": 509.389,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "roberto fleischer y el trabajo del",
            "start": 511.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "equipo canadiense",
            "start": 516.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "liderado por la viceministra crista",
            "start": 518.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "freeland",
            "start": 523.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en materia laboral medioambiental de los",
            "start": 525.04,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mecanismos de soluci\u00f3n de controversias",
            "start": 530.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y de la protecci\u00f3n de patentes para",
            "start": 532.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "medicamentos biotecnol\u00f3gicos se lograron",
            "start": 536.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "acuerdos que nos parecen destacables",
            "start": 540.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en lo laboral",
            "start": 544.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en vez del despliegue de inspectores",
            "start": 546.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "norteamericanos en plantas y empresas",
            "start": 549.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "del territorio nacional para asegurar el",
            "start": 552.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cumplimiento de nuestros compromisos se",
            "start": 556.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el mecanismo de",
            "start": 559.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias lo otro para",
            "start": 563.72,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "el senado era francamente inaceptable",
            "start": 567.62,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ahora ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil establecer",
            "start": 573.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "paneles de jurisdicci\u00f3n regional o con",
            "start": 577.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n regional integrado por",
            "start": 580.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jueces de ambos pa\u00edses que atiendan todo",
            "start": 583.279,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tipo de diferencias que pudieran surgir",
            "start": 587.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sobre cualquier tema",
            "start": 589.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y abarque el tratado",
            "start": 592.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por cierto m\u00e9xico busca desde 1993 hace",
            "start": 595.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "26 a\u00f1os",
            "start": 600.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y concertar un sistema de soluci\u00f3n de",
            "start": 602.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "controversias m\u00e1s transparente y",
            "start": 604.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eficiente para incentivar la confianza",
            "start": 607.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comercial y en las inversiones",
            "start": 610.62,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "sobre el medio ambiente es de celebrar",
            "start": 614.1,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de eeuu de recapitalizar el",
            "start": 617.329,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte",
            "start": 621.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esto impulsar\u00e1",
            "start": 625.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura que",
            "start": 627.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n al medio ambiente en el sur",
            "start": 629.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en la frontera compartida con",
            "start": 632.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eeuu de norteam\u00e9rica",
            "start": 636.42,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en cuanto a los paneles es positivo el",
            "start": 639.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "establecimiento del periodo para las",
            "start": 641.779,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "patentes que implican una agilizaci\u00f3n a",
            "start": 644.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la entrada de gen\u00e9ricos al mercado y que",
            "start": 648.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente reduzca el costo de los",
            "start": 651.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 654.89,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "en lo automotriz las modificaciones",
            "start": 656.899,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n que la industria del acero",
            "start": 660.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "integre su cadena productiva aumentar el",
            "start": 662.529,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "contenido nacional en un periodo de 7",
            "start": 666.05,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en cuanto al aluminio hasta",
            "start": 669.11,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dentro de 10 a\u00f1os habremos de continuar",
            "start": 672.889,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dialogando",
            "start": 675.649,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "desde el senado hemos acompa\u00f1ado este",
            "start": 677.769,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 682.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde el inicio de esta legislatura",
            "start": 684.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "logramos un consenso amplio para la",
            "start": 688.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de este acuerdo comercial en",
            "start": 692.08,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o",
            "start": 695.77,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como poder aut\u00f3nomo",
            "start": 699.29,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "continuaremos trabajando en lo",
            "start": 702.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procedente relativo al protocolo de",
            "start": 705.179,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enmiendas",
            "start": 707.519,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n presentes hist\u00f3ricamente debo",
            "start": 710.649,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de destacarlo",
            "start": 714.369,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los coordinadores y las fuerzas",
            "start": 717.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que en el pa\u00eds act\u00faan",
            "start": 720.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 725.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "me parece pertinente y correcto",
            "start": 727.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 731.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la presidenta de la mesa directiva",
            "start": 733.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez",
            "start": 737.75,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el presidente",
            "start": 741.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y las comisiones dictaminadoras",
            "start": 746.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el senador",
            "start": 749.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mauricio kuri",
            "start": 752.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "coordinadora del grupo parlamentario del",
            "start": 754.86,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 757.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y josefina v\u00e1zquez mota",
            "start": 758.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que es miembro de la junta de conexi\u00f3n",
            "start": 763.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 766.22,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el senador miguel \u00e1ngel",
            "start": 768.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "osorio chong",
            "start": 772.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 774.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 778.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 manuel velasco",
            "start": 780.019,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 783.95,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "partido verde ecologista de m\u00e9xico",
            "start": 786.65,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el senador miguel \u00e1ngel mancera",
            "start": 790.499,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "coordinador del grupo parlamentario del",
            "start": 794.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "psd",
            "start": 797.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y la senadora a marcela mora del partido",
            "start": 799.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "encuentro social",
            "start": 802.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el senador clemente",
            "start": 804.88,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda presidente de mc y senador por",
            "start": 807.82,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano",
            "start": 815.35,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 h\u00e9ctor vasconcelos",
            "start": 817.889,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que es el presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 821.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la senadora gina",
            "start": 823.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cruz",
            "start": 827.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de relaciones",
            "start": 829.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exteriores am\u00e9rica del norte",
            "start": 831.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tambi\u00e9n el senador napole\u00f3n",
            "start": 835.55,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "comes urrutia",
            "start": 839.05,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "senador presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 841.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 844.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el senador gustavo madero presidente de",
            "start": 848.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de comercio a ellos les",
            "start": 852.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 de manera aut\u00f3noma y libre",
            "start": 857.12,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dictaminar sobre este acuerdo comercial",
            "start": 861.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 865.17,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "joel padilla",
            "start": 866.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "senador joel padilla del partido del",
            "start": 868.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajo por vez primera ciudad o",
            "start": 872.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente en su mandato est\u00e1n aqu\u00ed en",
            "start": 874.37,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "palacio nacional todas las fuerzas",
            "start": 879.53,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas nacionales todas",
            "start": 882.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 897.329,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una vez firmado este documento por los",
            "start": 899.209,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ejecutivos",
            "start": 903.29,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que respetamos el ejercicio y que",
            "start": 905.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acudimos como invitados",
            "start": 907.87,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "esperaremos el proceso formal",
            "start": 910.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para iniciar",
            "start": 913.939,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el trabajo legislativo por la c\u00e1mara de",
            "start": 916.15,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 919.87,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "saludamos este esfuerzo de los tres",
            "start": 921.29,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del senado de la rep\u00fablica en su",
            "start": 923.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pluralidad actuar\u00e1 en consecuencia he",
            "start": 927.829,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "hablado con el presidente de la",
            "start": 932.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 935.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hace unos minutos",
            "start": 936.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y hemos conversado sobre que pueda",
            "start": 940.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "enviar se el protocolo de enmiendas en",
            "start": 943.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas horas si es as\u00ed",
            "start": 948.3,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los presidentes de comisiones decidir\u00e1n",
            "start": 951.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "si iniciamos de inmediato el an\u00e1lisis y",
            "start": 955.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n en su caso que resulte",
            "start": 959.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de este ejercicio legislativo por su",
            "start": 962.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 964.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 969.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 975.81,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 976.13,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la se\u00f1ora chrystia",
            "start": 977.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "freeland vice primera ministra de canad\u00e1",
            "start": 979.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nos dirigir\u00e1 un mensaje",
            "start": 981.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 984.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas encantada de estar de",
            "start": 988.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regreso en m\u00e9xico en primera instancia",
            "start": 992.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda agradecer al presidente de",
            "start": 995.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador al cancelar marcelo ebrard",
            "start": 997.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "al subsecretario para am\u00e9rica del norte",
            "start": 1001.95,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "jes\u00fas 7 y al senador ricardo monreal",
            "start": 1004.68,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la modernidad 7 el tratado del tratado",
            "start": 1009.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es de importancia cr\u00edtica para nuestros",
            "start": 1012.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses",
            "start": 1015.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico pero el",
            "start": 1019.47,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy de este paso tan importante",
            "start": 1029.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacia la ratificaci\u00f3n del nuevo tratado",
            "start": 1031.77,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de libre comercio cuando se promulg\u00f3 el",
            "start": 1034.42,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio se habr\u00e1",
            "start": 1038.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "actualizado y modernizado para estar",
            "start": 1042.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "listo para el siglo",
            "start": 1046.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conocemos c\u00f3mo se les agot\u00f3 mis de la",
            "start": 1058.95,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "bancada del psuv 72 raymond en el nivel",
            "start": 1063.5,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "del deber 6 de la pelea de san juan",
            "start": 1069.3,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el asma",
            "start": 1074.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1079.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de woody profesi\u00f3n with empez\u00f3 a formar",
            "start": 1087.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y contratado progresivamente exceda",
            "start": 1090.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mente normalmente positivo para las",
            "start": 1093.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econom\u00edas para las familias y la clase",
            "start": 1095.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de trabajadora cuando empezamos a",
            "start": 1098.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trabajar en el tratado mantuvimos",
            "start": 1100.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siempre el enfoque de conservar los",
            "start": 1101.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empleos fomentar el crecimiento expandir",
            "start": 1105.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la clase media y tambi\u00e9n ayudar la gente",
            "start": 1107.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadora para que se una clase media",
            "start": 1109.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y juntos hemos logrado todo esto",
            "start": 1112.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcione este acuerdo es excelente para",
            "start": 1114.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mor\u00f3n donde miles de trabajadores",
            "start": 1117.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "canadienses porque no solamente y",
            "start": 1119.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conserva casi cadenas laborales",
            "start": 1121.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "transfronterizas pero est\u00e1n",
            "start": 1123.89,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "protege los derechos de los trabajadores",
            "start": 1125.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hoy es mi a mediana del norte y si el",
            "start": 1128.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de hoy",
            "start": 1131.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carla la excelsa dormido y me diste una",
            "start": 1132.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "indagaci\u00f3n acorde nadando \u00e9ste ni verlo",
            "start": 1135.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en troca de libre comercio para reforzar",
            "start": 1138.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n del reglamento de",
            "start": 1141.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n aumentar las protecciones de",
            "start": 1144.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los los agentes tambi\u00e9n llega la idea de",
            "start": 1146.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un eventual despido como las reglas de",
            "start": 1149.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "origen desde el automovilismo y del",
            "start": 1151.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "world adem\u00e1s as\u00ed como la libre",
            "start": 1154.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y lo que m\u00e9dicamente le",
            "start": 1156.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "queda a fomentar miren a las familias el",
            "start": 1159.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ambiente el d\u00eda de hoy canad\u00e1 estados",
            "start": 1162.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "unidos y m\u00e9xico han acordado mejorar",
            "start": 1165.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este acuerdo para mejorar la resoluci\u00f3n",
            "start": 1168.47,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de controversias es la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1171.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "trabajadores y protecci\u00f3n ambiental",
            "start": 1174.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual en las reglas de",
            "start": 1176.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "origen automotrices y tambi\u00e9n aceptamos",
            "start": 1178.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a poder de circular medicamentos de",
            "start": 1181.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "forma contable falsifican ser comercio",
            "start": 1183.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los otros tres pa\u00edses seguir\u00e1",
            "start": 1186.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respaldando la prosperidad econ\u00f3mica de",
            "start": 1189.45,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1191.85,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "los pueblos as\u00ed como la competitividad",
            "start": 1192.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "global de am\u00e9rica del norte como regi\u00f3n",
            "start": 1194.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estas enmiendas alcanz\u00f3 inversiones",
            "start": 1197.66,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mejorar a turistas tratadas en los",
            "start": 1200.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses hemos hablando sobre las",
            "start": 1204.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "modificaciones generales mucha acuerdo",
            "start": 1206.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se firm\u00f3 en 2018 en que nada no es",
            "start": 1209.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando para fortalecer los valores y",
            "start": 1213.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses han trabajado",
            "start": 1215.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrechamente se modernizar\u00e1 el tratado",
            "start": 1217.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de libre comercio y mantener las",
            "start": 1219.27,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "disposiciones que mantengan la",
            "start": 1221.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estabilidad contra dicta habilidad y as\u00ed",
            "start": 1222.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las reglas no se juega entre los",
            "start": 1224.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobiernos y adem\u00e1s lo hemos jugado",
            "start": 1228.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "juntos en un momento en el que en todo",
            "start": 1230.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el mundo cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil firmar",
            "start": 1233.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "al instalar tratos conexiones eso",
            "start": 1237.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quisiera agradecerle al presidente l\u00f3pez",
            "start": 1240.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obrador lleve al subsecretario red",
            "start": 1242.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1245.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la congresista nancy pelosi mejor a mi",
            "start": 1247.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "querido amigo trabajador",
            "start": 1250.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n desde luego a mi primer",
            "start": 1253.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ministro sostuvo que ha sido cuando",
            "start": 1255.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "rodgers una negociaci\u00f3n larga y ardua y",
            "start": 1258.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en la ocasi\u00f3n es muy dif\u00edcil porque",
            "start": 1263.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprendimos a trabajar no hay manos en el",
            "start": 1266.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "puerto de huelva de ser tambi\u00e9n a los",
            "start": 1269.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negociadores canadienses",
            "start": 1272.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "liderados por las cifras profesor porque",
            "start": 1275.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos ustedes debido a nuestro peque\u00f1o y",
            "start": 1277.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enzimas gracias a todos los canadienses",
            "start": 1281.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los gigantes desde utilidades",
            "start": 1283.91,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "d\u00edas que estamos avanzando por las",
            "start": 1287.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sociedades y con esfuerzos polis lagos y",
            "start": 1291.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre respaldar\u00e1 en el pueblo y le con",
            "start": 1294.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el ministro",
            "start": 1297.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agradecemos el nombre en ingl\u00e9s el",
            "start": 1299.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ministro de canad\u00e1 y por esta",
            "start": 1302.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que ese amor es nombre en el",
            "start": 1305.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "2017 para proteger",
            "start": 1308.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los trabajadores y de canad\u00e1 el d\u00eda de",
            "start": 1311.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda es sumamente importante",
            "start": 1314.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para nosotros y para ustedes kane por",
            "start": 1316.34,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eso aprovech\u00f3 la oportunidad para",
            "start": 1318.499,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los canadienses en",
            "start": 1320.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cada rinc\u00f3n de nuestro magn\u00edfico pa\u00eds",
            "start": 1322.669,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hoy de todas las esferas de todas las",
            "start": 1324.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "perspectivas pol\u00edticas que se han unido",
            "start": 1328.19,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "al gobierno incluyendo a los",
            "start": 1330.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "congresistas y miembros del parlamento y",
            "start": 1334.119,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los miembros del equipo de negociaci\u00f3n",
            "start": 1337.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desde que iniciaron las negociaciones en",
            "start": 1338.809,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "el mismo 2017 empec\u00e9 a conversar se la",
            "start": 1341.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sondara me recuerda se ven los",
            "start": 1346.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resultados y los objetivos en existen ha",
            "start": 1348.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sido todo un desaf\u00edo y en ocasiones un",
            "start": 1351.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "drama existencial",
            "start": 1354.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos logrado que los resultados work",
            "start": 1355.58,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1n helados porque como canarias",
            "start": 1358.7,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera efectiva y",
            "start": 1360.769,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en buena vida con nuestros socios de",
            "start": 1363.229,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte tambi\u00e9n con los mismos",
            "start": 1365.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "niveles si no soy mediados de los",
            "start": 1367.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estados unidos con nuestros grandes",
            "start": 1369.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amigos y dem\u00e1s y que en el sur m\u00e9xico",
            "start": 1371.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "principalmente porque jugamos con m\u00e1s",
            "start": 1374.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ahora todos juntos finalmente hemos",
            "start": 1378.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "logrado lo que dijimos que \u00edbamos a",
            "start": 1382.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer desde un inicio win logramos un",
            "start": 1385.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acuerdo para ganar ganar ganar acci\u00f3n de",
            "start": 1389.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otorgarle estabilidad a los trabajadores",
            "start": 1393.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestros tres pa\u00edses por muchas",
            "start": 1395.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "radios en el futuro y no es ruinas haya",
            "start": 1398.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menor especialmente en el mundo virtual",
            "start": 1401.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y por eso sinceramente enorme agradezco",
            "start": 1404.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a nuestros socios mexicanos y estado",
            "start": 1408.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "silencio sin que llegamos aqu\u00ed juntos y",
            "start": 1410.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos nos podemos enorgullecer ver te",
            "start": 1413.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acuerdas",
            "start": 1415.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1418.61,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1418.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1425.43,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1432.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1435.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert light es el representante",
            "start": 1438.409,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de comercio del gobierno de los estados",
            "start": 1441.649,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "unidos de am\u00e9rica",
            "start": 1443.419,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.5,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para todo m\u00e9xico",
            "start": 1453.169,
            "duration": 19.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me parece que es una carrera",
            "start": 1465.63,
            "duration": 14.76
        },
        {
            "text": "extraordinaria la administraci\u00f3n de las",
            "start": 1472.71,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "cosas que no se han vendido esta",
            "start": 1480.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que es tan importante para",
            "start": 1483.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "toda nuestra media nuevo juicio en una",
            "start": 1486.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y el finiquito",
            "start": 1488.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "creo que con ello seg\u00fan tributos es",
            "start": 1491.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tumbar el gobierno mexicano para todo",
            "start": 1495.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sistema para el pueblo mexicano si bien",
            "start": 1497.46,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "es un testamento para los denunciados",
            "start": 1501.09,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esta negociaci\u00f3n",
            "start": 1504.929,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y usted no el camino",
            "start": 1509.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para la selecci\u00f3n de 1.4 billones de",
            "start": 1514.16,
            "duration": 34.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares digamos pienso el hecho que se",
            "start": 1544.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hayan ido logrando esto es algo",
            "start": 1548.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se\u00f1or presidente y dice cosas",
            "start": 1551.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "enormes importantes todo esto es decir",
            "start": 1552.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1n importante es lo que usted ha hecho",
            "start": 1559.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personalmente esas 34 veces que lo son",
            "start": 1561.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente es asombroso",
            "start": 1563.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que usted no supiera",
            "start": 1566.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1573.91,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "para m\u00ed estar aqu\u00ed",
            "start": 1578.789,
            "duration": 13.6
        },
        {
            "text": "ha sido una tradici\u00f3n de estar de",
            "start": 1581.919,
            "duration": 12.301
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1592.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues realmente desastroso se necesita",
            "start": 1594.22,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que hemos hecho que no",
            "start": 1597.07,
            "duration": 13.679
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos se va perdiendo se van",
            "start": 1605.499,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "volviendo obsoletos los acuerdos se",
            "start": 1610.749,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tienen que actualizar entonces eeuu",
            "start": 1612.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "bueno el presidente es intenso que era",
            "start": 1614.769,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "un buen acuerdo muy desequilibrado no",
            "start": 1617.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quiero explorar enderle ya los golpe",
            "start": 1619.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "problemas y es como empezamos todo esto",
            "start": 1621.879,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el presidente tambi\u00e9n pensaba que tener",
            "start": 1623.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces un mercado norteamericano",
            "start": 1626.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuertes extremadamente bien m\u00e1s",
            "start": 1629.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "emparentados amigos es la clave para",
            "start": 1631.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pendiente de nuestros trabajadores",
            "start": 1634.299,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manufactureros nuestros agricultores de",
            "start": 1636.309,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestros productores miran tener \u00e9xito",
            "start": 1639.879,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "nos dio instrucciones a todos nosotros",
            "start": 1642.759,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el equipo maravilloso entonces algunos",
            "start": 1651.599,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 mi subalterno",
            "start": 1655.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y tenemos aqu\u00ed nuestro",
            "start": 1658.409,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "negociador",
            "start": 1660.699,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "efe y tambi\u00e9n mi oficial mayor y nos",
            "start": 1662.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "haces los curas y horas como pues ya",
            "start": 1665.229,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digo subimos bajamos por todos lados",
            "start": 1667.479,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluso hasta nos peleamos dif\u00edcil creer",
            "start": 1669.909,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lograr tambi\u00e9n los resultados realmente",
            "start": 1672.579,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pienso que s\u00f3lo los mejores es el mejor",
            "start": 1675.969,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdo comercial de la historia no lo",
            "start": 1678.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pienso y va sentando para la manufactura",
            "start": 1680.979,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para las f\u00e1bricas para los productores",
            "start": 1684.279,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas y realmente es comercio",
            "start": 1686.529,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "digital un comercio electr\u00f3nico con",
            "start": 1689.739,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "disposiciones realmente las mejores del",
            "start": 1692.999,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mundo y todos juntos",
            "start": 1696.369,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cristian mi querida amiga y jes\u00fas todos",
            "start": 1698.469,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nuestros equipos han logrado y han hecho",
            "start": 1702.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto esto es algo que va a ser a",
            "start": 1704.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica m\u00e1s rica",
            "start": 1706.389,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n de todas las am\u00e9ricas m\u00e1s",
            "start": 1708.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rica ya canad\u00e1 tambi\u00e9n a m\u00e9xico m\u00e1s rico",
            "start": 1710.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo va a hacer hoy lo \u00faltimo que",
            "start": 1713.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "quisiera comentar es lo siguiente",
            "start": 1715.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros en eeuu tenemos realmente una",
            "start": 1716.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n para que m\u00e9xico sea m\u00e1s",
            "start": 1721.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rico es importante nos interesa que",
            "start": 1723.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenga \u00e9xito y pienso que es de",
            "start": 1726.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acuerdo para que esto sea m\u00e1s probable",
            "start": 1727.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pienso que eeuu tiene una sociedad una",
            "start": 1729.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alianza con canad\u00e1 y con m\u00e9xico que no",
            "start": 1732.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene paralelo no tiene parang\u00f3n y este",
            "start": 1735.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es nuestro objetivo principal para que",
            "start": 1737.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todos nosotros podamos estar mucho mejor",
            "start": 1739.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en nuestro bienestar este es un acuerdo",
            "start": 1742.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que es el realmente el primero",
            "start": 1744.03,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "bipartidista es decir en nuestro sistema",
            "start": 1746.96,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de alguna manera el presidente de eeuu",
            "start": 1749.549,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la presidenta de la c\u00e1mara tambi\u00e9n",
            "start": 1752.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas y republicanos los sindicatos",
            "start": 1755.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las empresas se involucraron en",
            "start": 1759.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eeuu todo mundo es un milagro por as\u00ed",
            "start": 1761.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decirlo que todos nos hemos podido",
            "start": 1765.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coordinar es un testamento de cu\u00e1n bueno",
            "start": 1767.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es este acuerdo pero creo que lo m\u00e1s",
            "start": 1770.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante que esto es un estamento de",
            "start": 1771.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "libro que durar\u00e1",
            "start": 1774.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y como las personas que llegan a esta",
            "start": 1775.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n norteamericana as\u00ed que es una",
            "start": 1778.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n vibrante para todos nosotros y lo",
            "start": 1780.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 m\u00e1s creo que ya tome mucho tiempo",
            "start": 1783.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para hablar partido decir una vez m\u00e1s",
            "start": 1785.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que me siento tan orgulloso tan honrado",
            "start": 1787.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed con el presidente de",
            "start": 1789.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es esta figura hist\u00f3rica y",
            "start": 1791.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero entonces darle mis",
            "start": 1794.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mejores deseos se lo transmito el",
            "start": 1796.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente de eeuu que es una figura",
            "start": 1798.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "verdaderamente hist\u00f3rica tambi\u00e9n gracias",
            "start": 1800.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1805.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.17,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1814.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1817.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 1820.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte del gobierno de",
            "start": 1823.25,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1824.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1825.46,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1ores",
            "start": 1832.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y se\u00f1oras ministros se\u00f1ores se\u00f1oras",
            "start": 1835.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "senadores y distinguida concurrencia",
            "start": 1838.519,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda salir m\u00e1s contento estamos en",
            "start": 1843.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un d\u00eda sumamente especial no s\u00f3lo porque",
            "start": 1847.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se completa algo que ha sido muy dif\u00edcil",
            "start": 1850.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ha consumido mucha energ\u00eda de todos",
            "start": 1854.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los que hemos estado participando sino",
            "start": 1857.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque se completa muy bien",
            "start": 1859.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no voy a repetir",
            "start": 1863.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el panorama un poco de los resultados",
            "start": 1865.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que ya dieron muy elocuentemente la vice",
            "start": 1867.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primer ministro o freeland boulay",
            "start": 1871.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caixers embajador y tambi\u00e9n el senador",
            "start": 1874.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "monreal hizo un muy buen resumen no voy",
            "start": 1877.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a repetir eso yo quisiera concentrarme",
            "start": 1879.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en algunos aspectos prioritarios y si me",
            "start": 1881.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permiten quisiera empezar por hablar del",
            "start": 1884.61,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "mayor horror de todos",
            "start": 1887.76,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 8 \u00f3 10 meses y a\u00fan hoy",
            "start": 1890.899,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "siguen en la prensa que son los famosos",
            "start": 1893.899,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 1896.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y que van a venir inspectores a ver qu\u00e9",
            "start": 1898.899,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1901.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y quiere decir en la forma m\u00e1s",
            "start": 1903.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rica que sin duda ese fue un tema",
            "start": 1905.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de la mayor intensidad",
            "start": 1908.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que no se fue antes inspectores por",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cierto o sea todo esto viene de una",
            "start": 1914.23,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n muy leg\u00edtima de los",
            "start": 1917.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas como ya dijo los dobles hay",
            "start": 1919.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ser un cambio de control en la c\u00e1mara",
            "start": 1922.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "baja que tiene que ratificar entonces el",
            "start": 1925.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "resultado final es completamente vie",
            "start": 1928.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "bipartidario en eeuu",
            "start": 1931.95,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "entonces muchos congresistas m\u00e1s",
            "start": 1934.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cercanos a los laboristas y muchos",
            "start": 1937.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales expresaron desde muy",
            "start": 1939.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "temprano su preocupaci\u00f3n dijeron bueno",
            "start": 1942.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a ser una reforma laboral",
            "start": 1945.429,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gigantesca como parte de este de este",
            "start": 1948.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tratado no que ya estaba cerrado hace",
            "start": 1951.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "una raz\u00f3n al liberal gigantesca que",
            "start": 1954.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "bueno nunca pusieron en duda que es una",
            "start": 1956.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reforma forma liberal gigantes que nos",
            "start": 1960.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colocan al frente de cualquier pa\u00eds",
            "start": 1962.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "incluye incluyen desarrollados una vez",
            "start": 1965.289,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que se cumpla todo lo que ha de cumplir",
            "start": 1967.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero ellos dec\u00edan bueno una monta\u00f1a tan",
            "start": 1969.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grande que ellos han puesto enfrente la",
            "start": 1972.309,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "van a poder subir",
            "start": 1973.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "van a poder tener",
            "start": 1975.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el ambiente y el apoyo y los mecanismos",
            "start": 1978.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y tambi\u00e9n administrativos",
            "start": 1981.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos para cumplir con todo esto",
            "start": 1984.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces el centro de atenci\u00f3n para",
            "start": 1987.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estos dem\u00f3cratas y laboristas fue el",
            "start": 1989.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "concepto de cumplimiento",
            "start": 1993.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cumplimiento en ingl\u00e9s se dice",
            "start": 1996.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enforcement pero informes significa dos",
            "start": 1998.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cosas cumplimiento yo cumplo pero",
            "start": 2001.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forzar cumplimiento yo hago que",
            "start": 2004.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "t\u00fa cumplas en espa\u00f1ol no tenemos esa",
            "start": 2006.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2008.86,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y eso se convirti\u00f3 en el centro de",
            "start": 2010.119,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2012.789,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "la primera gran propuesta que se hizo",
            "start": 2013.809,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que nunca apareci\u00f3 mucho en prensa pero",
            "start": 2015.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se empuj\u00f3 mucho y nos toc\u00f3 mucho nos",
            "start": 2017.259,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho trabajo rechazarla fue el",
            "start": 2020.409,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "introducir un sistema de certificaci\u00f3n",
            "start": 2023.409,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en fronteras un sistema que dijera este",
            "start": 2024.579,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "producto que cada producto que usar\u00e1 la",
            "start": 2028.809,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "frontera fue producido de acuerdo a los",
            "start": 2030.609,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares laborales nuevos convenidos",
            "start": 2032.889,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dijimos si queremos satisfacer todo pero",
            "start": 2037.259,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no queremos controlar fronteras para",
            "start": 2040.209,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cada producto se rechaz\u00f3 luego vieron de",
            "start": 2042.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los inspectores que vivi\u00f3 much\u00edsimo y",
            "start": 2044.919,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sigue mencionando se todav\u00eda hoy le\u00ed",
            "start": 2047.349,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "algunas declaraciones en eeuu celebrando",
            "start": 2050.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que llegamos a un acuerdo y celebrando",
            "start": 2053.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que hay inspectores eso yo quiero dejar",
            "start": 2055.329,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muy claro cada quien tiene derecho a",
            "start": 2056.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "decir lo que guste para su p\u00fablico",
            "start": 2058.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pero yo les voy a explicar",
            "start": 2060.73,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "exactamente c\u00f3mo funciona no son",
            "start": 2062.74,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 2064.569,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "yo puedo inspeccionar lo que sea pero no",
            "start": 2065.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "soy un inspector lo que se acuerda para",
            "start": 2067.48,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cubrir este esta preocupaci\u00f3n del",
            "start": 2071.109,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "cumplimiento en materia laboral",
            "start": 2074.049,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "es que espec\u00edficamente para materia",
            "start": 2076.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "laboral relacionada con elecciones no",
            "start": 2079.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para otras no para discriminaci\u00f3n o",
            "start": 2082.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empleo de ni\u00f1os no para votaciones ya",
            "start": 2085.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2089.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del l\u00edder sindical o de aprobaci\u00f3n de un",
            "start": 2091.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrato o de aprobaci\u00f3n de una revisi\u00f3n",
            "start": 2093.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de contrato se crea un mecanismo como lo",
            "start": 2095.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que siempre hemos tenido que son paneles",
            "start": 2099.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para la resoluci\u00f3n de diferencias pero",
            "start": 2102.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el mecanismo dise\u00f1ado m\u00e1s en particular",
            "start": 2104.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para esto que tiene tres panelistas en",
            "start": 2106.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugar de cinco panelistas que funcionan",
            "start": 2108.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una forma m\u00e1s r\u00e1pida que tiene una",
            "start": 2110.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica muy inusual",
            "start": 2112.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si hay un panel porque subsidiamos las",
            "start": 2115.46,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "fresas",
            "start": 2117.14,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "directamente van a ver si hay falta y a",
            "start": 2118.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "castigarla el panel no pero en esto",
            "start": 2121.29,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "primero se dan casi tres meses 85 d\u00edas",
            "start": 2124.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en los cuales se notifica que hay una",
            "start": 2127.589,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aparente irregularidad en una votaci\u00f3n y",
            "start": 2130.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "son 85 d\u00edas para que mi querida amiga y",
            "start": 2133.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "admirada ministra luis alcalde lo",
            "start": 2136.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "resuelva 85 d\u00edas para que se resuelva en",
            "start": 2138.54,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin ninguna interferencia",
            "start": 2141.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncia 85 y dos personales si no no se",
            "start": 2142.609,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "resuelve a los 85 d\u00edas pues ya pasas a",
            "start": 2146.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de un panel no inspectores",
            "start": 2149.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es un panel que es ese panel bueno desde",
            "start": 2151.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un principio desde desde que esto entre",
            "start": 2154.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en vigor desde ma\u00f1ana mismo",
            "start": 2156.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu va a elegir una lista de posibles",
            "start": 2158.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "panelistas nosotros tendremos otra lista",
            "start": 2161.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de posibles panelistas y por cierto un",
            "start": 2164.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sistema paralelo similar lo hemos",
            "start": 2167.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acordado con canad\u00e1 pues canad\u00e1 de",
            "start": 2169.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entrar a su lista de posibles panelistas",
            "start": 2171.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estos panelistas escogidos por cada pa\u00eds",
            "start": 2175.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son de los que se sacar\u00e1 el panel el d\u00eda",
            "start": 2177.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que llega un conflicto y que se vea que",
            "start": 2180.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no lo resolvi\u00f3 va a haber tres",
            "start": 2182.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "panelistas uno es un americano de la",
            "start": 2185.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "lista de eeuu que m\u00e9xico va a escoger lo",
            "start": 2189.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otro es un mexicano que eeuu va a",
            "start": 2191.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "escoger y el tercero es un tercer pa\u00eds",
            "start": 2194.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos tenemos que poner de acuerdo y",
            "start": 2196.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si no nos bonos de acuerdo no se tiene",
            "start": 2199.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que echar un volado para ver cu\u00e1l de los",
            "start": 2201.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses elige o sea no pod\u00eda ser m\u00e1s",
            "start": 2203.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "balanceado y m\u00e1s basado en la ley se\u00f1or",
            "start": 2207.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente esto no son y no son",
            "start": 2209.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inspectores son panelistas adem\u00e1s desde",
            "start": 2211.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el momento que se les d\u00e9 el nombramiento",
            "start": 2215.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de panelista alag\u00f3n yo podr\u00eda ser",
            "start": 2216.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "panelista o yo podr\u00eda ser inspector pero",
            "start": 2218.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como me comporto depende de la cachucha",
            "start": 2220.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que me den de la gorra que me den la",
            "start": 2222.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gorra de inspector o la gorra de",
            "start": 2224.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "panelista que es juez entonces es un",
            "start": 2226.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema muy satisfactorio que resuelve",
            "start": 2228.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la principal de las dificultades",
            "start": 2231.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fuera de esto hubo muchas otras cosas",
            "start": 2234.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muy conflictivas que tuvimos que",
            "start": 2236.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enfrentar y rechazar por ejemplo se",
            "start": 2238.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 mucho en su momento en la",
            "start": 2241.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de aranceles",
            "start": 2243.25,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en la agricultura aranceles estacionales",
            "start": 2245.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que cuando la agricultura de esta opci\u00f3n",
            "start": 2249.329,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo x producto agr\u00edcola se",
            "start": 2251.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aplica un arancel alto para proteger los",
            "start": 2255.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que pertenecemos al mismo hemisferio",
            "start": 2257.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "norte y como t\u00fa produce yo tambi\u00e9n por",
            "start": 2262.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos puntos no me hagas es entonces",
            "start": 2264.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedaron fuera entonces una serie de",
            "start": 2266.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cosas verdaderamente desventajosas que",
            "start": 2269.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "flotaban no los negociadores pero si su",
            "start": 2271.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "p\u00fablico algunos congresistas o otros",
            "start": 2275.73,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "intereses quedaron perfectamente fuera y",
            "start": 2279.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en este momento no voy a extender m\u00e1s",
            "start": 2283.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero yo les puedo garantizar que todos",
            "start": 2284.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los resultados de los que estamos",
            "start": 2287.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llegando son o bien razonables no",
            "start": 2289.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesariamente que yo diga buenos para",
            "start": 2292.65,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "micros son buenos para m\u00e9xico porque",
            "start": 2294.119,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "atienden una necesidad y son razonables",
            "start": 2295.829,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "por ejemplo \u00e9ste de los paneles",
            "start": 2297.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otro es que por ejemplo en acero se",
            "start": 2300.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acuerda como ya se mencion\u00f3 que el acero",
            "start": 2302.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de la regi\u00f3n fundido etc\u00e9tera pero",
            "start": 2305.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se de un plazo mejor que no hubiera",
            "start": 2307.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n para la industria mexicana",
            "start": 2310.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero s\u00f3lo un plazo de ajuste de algunos",
            "start": 2311.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "resultados que son razonables y fuera de",
            "start": 2314.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esos resultados razonables son",
            "start": 2317.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "resultados buenos buenos buenos o muy",
            "start": 2320.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "buenos para mismo muy buenos por ejemplo",
            "start": 2322.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llegado a un acuerdo de",
            "start": 2326.5,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "proteger por diez a\u00f1os a las bio",
            "start": 2328.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medicinas son la base de los gen\u00e9ricos",
            "start": 2330.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modernos bueno esto gracias a la",
            "start": 2332.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "perspectiva social de los dem\u00f3cratas que",
            "start": 2335.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de afuera se eliminan pero no hay eso",
            "start": 2338.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces los gen\u00e9ricos van a verse m\u00e1s",
            "start": 2341.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "beneficiados o bien otro resultado muy",
            "start": 2343.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importante paneles para otro tipo de",
            "start": 2346.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asuntos siempre han enfrentado una",
            "start": 2349.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dificultad de que se les puede bloquear",
            "start": 2351.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico es el m\u00e1s interesado en tener",
            "start": 2353.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "paneles para poder litigar cualquier",
            "start": 2356.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "asunto se remedia esto en fin no quiero",
            "start": 2359.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguir les aseguro y \u00e1rea dice",
            "start": 2362.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "descripciones sumarias en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2364.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s adelante detalladas con los",
            "start": 2367.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "senadores por supuesto y si esto se",
            "start": 2369.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aprueba pues ya lo publicaremos",
            "start": 2372.02,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "en resumen y como lo ver\u00e1n en su momento",
            "start": 2375.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es un tratado muy bueno muy importante",
            "start": 2378.309,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y ni un solo resultado yo",
            "start": 2381.22,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "dir\u00eda es algo una p\u00edldora amarga que no",
            "start": 2385.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos tener que tragar exactamente 00",
            "start": 2388.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo digo con orgullo felicit\u00e1ndolos y",
            "start": 2392.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "felicitando al presidente",
            "start": 2394.329,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "quisiera enfatizar que si bien esto se",
            "start": 2396.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en gran medida con eeuu",
            "start": 2399.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque el de y ven\u00edan las presiones y",
            "start": 2401.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso un aliado y un amigo maravilloso",
            "start": 2404.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre sido canad\u00e1 desde las",
            "start": 2406.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "negociaciones de hace un a\u00f1o y fracci\u00f3n",
            "start": 2408.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mi querida vice 1.017 de ministro",
            "start": 2412.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "freeland hab\u00eda presiones horrorosas",
            "start": 2415.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ideas de que se pudieran hacer",
            "start": 2418.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acuerdos bilaterales en estaciones y",
            "start": 2421.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico m\u00e9xico nos lo hicimos",
            "start": 2423.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no el presidente aqu\u00ed me dio una",
            "start": 2426.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "directiva total desde entonces no vamos",
            "start": 2429.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con canad\u00e1 canad\u00e1 es nuestro gran amigo",
            "start": 2431.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y finalmente nada m\u00e1s quisiera decir que",
            "start": 2436.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno ha habido muchos esc\u00e9pticos muchas",
            "start": 2440.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas muchos nervios que se han",
            "start": 2442.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reflejado en el peso etc\u00e9tera de que si",
            "start": 2444.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto va a salir he tenido la imprudencia",
            "start": 2447.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de pronosticar pues yo creo que si va a",
            "start": 2450.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salir este a\u00f1o me da mucho gusto que as\u00ed",
            "start": 2453.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 muchas gracias",
            "start": 2455.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2458.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2459.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2465.85,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2467.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2472.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "firma del protocolo modificatorio al",
            "start": 2475.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tratado entre los estados unidos",
            "start": 2477.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 2479.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 para ello solicitamos a la",
            "start": 2481.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora chrystia freeland vice primera",
            "start": 2485.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ministra de canad\u00e1 al se\u00f1or robert",
            "start": 2487.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "laitai ser representante de comercio del",
            "start": 2490.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno de los eeuu de am\u00e9rica al",
            "start": 2492.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario",
            "start": 2495.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte del gobierno de",
            "start": 2497.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico llevar a cabo la firma del",
            "start": 2499.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "protocolo modificatorio al tratado entre",
            "start": 2501.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos los estados",
            "start": 2504.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 como testigos",
            "start": 2507.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de honor el presidente constitucional de",
            "start": 2510.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2512.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2515.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2519.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2526.19,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2539.91,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2543.64,
            "duration": 18.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2564.53,
            "duration": 18.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2585.27,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2590.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2602.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2620.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2641.46,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2646.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2652.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2653.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2664.87,
            "duration": 15.57
        },
        {
            "text": "invitamos a los firmantes a ocupar sus",
            "start": 2680.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lugares para llevar a cabo la fotograf\u00eda",
            "start": 2682.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "oficial con el presidente",
            "start": 2684.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2686.79,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2695.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2698.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2701.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2702.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2703.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2717.85,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2718.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2726.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "invitamos a los firmantes a ocupar su",
            "start": 2728.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lugar para tomar la fotograf\u00eda oficial",
            "start": 2731.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 2734.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2735.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2751.82,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2759.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "damas y caballeros los invitamos a",
            "start": 2766.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 2769.29,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que",
            "start": 2781.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 2783.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2785.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2787.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2799.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2802.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eeuu de canad\u00e1",
            "start": 2805.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds m\u00e9xico",
            "start": 2809.84,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda importante",
            "start": 2815.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intenso",
            "start": 2819.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos llegando a este acuerdo que",
            "start": 2823.63,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "consideramos fundamental",
            "start": 2828.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 2833.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2836.059,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2838.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los tres pueblos",
            "start": 2841.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las tres naciones",
            "start": 2844.31,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2846.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a los tres gobiernos",
            "start": 2847.34,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2848.54,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un acuerdo",
            "start": 2851.96,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial de grandes",
            "start": 2856.66,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 2861.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 2866.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2868.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ayuda a impulsar",
            "start": 2871.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2874.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de nuestras naciones",
            "start": 2877.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin duda significa",
            "start": 2882.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2885.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor inversi\u00f3n",
            "start": 2887.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2890.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 2892.91,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2895.98,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se trata de atraer",
            "start": 2900.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2903.369,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2905.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica del norte para esta regi\u00f3n",
            "start": 2907.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2911.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2913.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y como todos sabemos",
            "start": 2915.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "si hay inversi\u00f3n hay crecimiento",
            "start": 2918.48,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "si hay crecimiento al bienestar",
            "start": 2922.95,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "si hay bienestar hay paz y hay",
            "start": 2927.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2931.64,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n un acuerdo",
            "start": 2935.06,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones",
            "start": 2939.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 2943.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es un acuerdo que",
            "start": 2946.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beneficia a los trabajadores de canad\u00e1",
            "start": 2948.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 2952.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y de mi equipo",
            "start": 2955.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un acuerdo",
            "start": 2957.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2959.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-comercial",
            "start": 2961.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 2964.839,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "respetuoso inspecciones",
            "start": 2967.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2972.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2974.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2976.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2978.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a convertirse en mecanismos de",
            "start": 2980.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 2983.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que se van a resolver con equidad",
            "start": 2988.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y con respeto",
            "start": 2991.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestras constituciones y nuestras leyes",
            "start": 2995.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3001.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este acuerdo tambi\u00e9n fortalece",
            "start": 3004.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3009.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 3011.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y permite",
            "start": 3015.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y enfrentar de mejor manera",
            "start": 3018.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 3023.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3026.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3029.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3031.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos sabemos qu\u00e9",
            "start": 3036.23,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3039.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el que abandona a su pueblo abandona a",
            "start": 3040.62,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "su familia no lo hace por gusto",
            "start": 3044.94,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "sino por necesidad",
            "start": 3048.859,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "al garantizar",
            "start": 3052.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico empleos bienestar",
            "start": 3056.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en nuestra",
            "start": 3061.029,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s marginadas m\u00e1s pobres",
            "start": 3063.01,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3068.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfrentando el fen\u00f3meno migratorio de",
            "start": 3071.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "otra manera",
            "start": 3076.32,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no apostando \u00fanicamente",
            "start": 3078.74,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "al uso de la fuerza oa medidas",
            "start": 3083.18,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 3088.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3091.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3095.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "va a ser posible con este acuerdo",
            "start": 3096.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3099.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si logra la unidad",
            "start": 3101.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3106.319,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "el continente americano",
            "start": 3108.1,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la unidad en nuestro continente",
            "start": 3112.03,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "la unidad de todos los pa\u00edses los",
            "start": 3115.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3121.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de nuestra am\u00e9rica",
            "start": 3122.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la am\u00e9rica",
            "start": 3125.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que vio nacer abrah\u00e1n lincoln",
            "start": 3128.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y de la am\u00e9rica",
            "start": 3133.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3136.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vio nacer a benito ju\u00e1rez",
            "start": 3138.58,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3141.53,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "tenemos este acuerdo con am\u00e9rica del",
            "start": 3144.359,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3148.499,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "sin dar la espalda",
            "start": 3150.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica",
            "start": 3154.63,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante",
            "start": 3157.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 3162.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de relaciones econ\u00f3micas",
            "start": 3165.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de relaciones comerciales est\u00e1 tan bien",
            "start": 3168.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de geopol\u00edtica",
            "start": 3171.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3174.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de fortalecer",
            "start": 3175.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "nuestro continente americano",
            "start": 3178.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a todos los que han",
            "start": 3184.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hecho posible este acuerdo",
            "start": 3189.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este importante trascendente a cuarto",
            "start": 3192.7,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n mundial",
            "start": 3197.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "agradecido",
            "start": 3202.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a los negociadores",
            "start": 3204.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3208.74,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estuvieron juntos",
            "start": 3211.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3213.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 3214.47,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 3218.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los temas los m\u00e1s complejos los",
            "start": 3222.55,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3227.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3228.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "buscando resolver",
            "start": 3230.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "controversias de la mejor forma posible",
            "start": 3234.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3237.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or robert que",
            "start": 3239.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es un profesional",
            "start": 3244.829,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en la negociaci\u00f3n",
            "start": 3247.99,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3249.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de este tipo de acuerdos y de tratarse",
            "start": 3251.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reconocido por propios y extra\u00f1os",
            "start": 3254.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias por",
            "start": 3258.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 3261.68,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hizo para",
            "start": 3263.71,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y que se llevar\u00e1 a cabo este acuerdo",
            "start": 3266.779,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "para concretar este acuerdo",
            "start": 3269.959,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "porque le toc\u00f3 en dos momentos como aqu\u00ed",
            "start": 3273.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 3277.73,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3279.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 3282.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "me consta del partido dem\u00f3crata",
            "start": 3286.33,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "a pesar de las diferencias propias",
            "start": 3292.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de las democracias",
            "start": 3297.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lee",
            "start": 3301.37,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3303.09,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "guardan siempre muchos respecto al se\u00f1or",
            "start": 3305.019,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "life",
            "start": 3309.819,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n",
            "start": 3313.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cristian freeland",
            "start": 3318.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3323.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3324.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera ministra de canad\u00e1",
            "start": 3326.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por su apoyo",
            "start": 3330.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por estar en estas negociaciones",
            "start": 3334.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3337.17,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por su confianza",
            "start": 3339.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para lograr este acuerdo",
            "start": 3343.569,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "yo quiero destacar que fue muy",
            "start": 3347.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante la participaci\u00f3n de jesus",
            "start": 3351.45,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ciales",
            "start": 3354.48,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "nuestro representante",
            "start": 3355.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nuestro principal negociador",
            "start": 3359.269,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "jes\u00fas tambi\u00e9n es un profesional",
            "start": 3363.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3367.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este asunto de las negociaciones de los",
            "start": 3369.55,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "acuerdos es un experto",
            "start": 3375.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3379.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con mucha paciencia",
            "start": 3381.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con mucha imaginaci\u00f3n con mucho talento",
            "start": 3386.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3394.289,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mucho patriotismo",
            "start": 3395.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.57,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 3399.35,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza al jes\u00fas",
            "start": 3402.779,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "casi no ten\u00edamos que revisar nada leer",
            "start": 3406.829,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "documentos por la confianza que le",
            "start": 3413.819,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "tenemos sabemos muy bien que \u00e9l nos",
            "start": 3417.15,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "representaban y no se representa con",
            "start": 3424.009,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mucho decoro",
            "start": 3427.559,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recuerdo que",
            "start": 3432.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3436.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tuvieron momentos dif\u00edciles todos los",
            "start": 3437.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "saben los que estuvieron en esta",
            "start": 3441.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y no precisamente en",
            "start": 3443.18,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 3449.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3452.27,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3452.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos todav\u00eda como",
            "start": 3454.27,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "observadores",
            "start": 3457.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no lleg\u00e1bamos",
            "start": 3459.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la presidencia o no \u00e9ramos todav\u00eda en",
            "start": 3464.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3467.819,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "y constitucionalmente y \u00e9l",
            "start": 3469.37,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "titular titulares de el ejecutivo no era",
            "start": 3474.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "yo todav\u00eda presidente constitucional",
            "start": 3479.14,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "tengo que aqu\u00ed tambi\u00e9n decir el entonces",
            "start": 3483.48,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a fue respetuoso y quiso",
            "start": 3489.31,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que participar amos",
            "start": 3493.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y aceptamos a hacerlo como observadores",
            "start": 3498.599,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "y fue en ese per\u00edodo en que",
            "start": 3503.19,
            "duration": 14.07
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 la mayor dificultad seg\u00fan mi",
            "start": 3508.21,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "el punto de vista fue cuando",
            "start": 3517.339,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 el tema de energ\u00eda",
            "start": 3521.619,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3527.579,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda acuerdo",
            "start": 3530.51,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "no se acept\u00f3 lo que estaba originalmente",
            "start": 3533.329,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "en el proyecto",
            "start": 3537.489,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3541.28,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "a todos las negociaciones y produjo",
            "start": 3543.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nerviosismo",
            "start": 3548.589,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero al final se lleg\u00f3 a un acuerdo que",
            "start": 3550.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3556.539,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "limpio mucho el camino para llegar a el",
            "start": 3559.35,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy porque era un asunto",
            "start": 3564.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fundamental para nosotros algo que ten\u00eda",
            "start": 3567.32,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "que ver con nuestra soberan\u00eda agradecer",
            "start": 3572.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 3579.31,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3580.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a los legisladores",
            "start": 3583.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a",
            "start": 3589.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "senador a los senadores",
            "start": 3591.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecerles por qu\u00e9",
            "start": 3593.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo por encima",
            "start": 3596.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s",
            "start": 3599.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de grupo del inter\u00e9s partidista",
            "start": 3602.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 3606.99,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando con mucha responsabilidad",
            "start": 3609.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3612.369,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "los senadores de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3614.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y actuar de manera",
            "start": 3619.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 3622.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 3625.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por encima de los intereses personales o",
            "start": 3628.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de grupos siempre deben estar los",
            "start": 3632.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "intereses generales los intereses de la",
            "start": 3636.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y aqu\u00ed con ellos se est\u00e1",
            "start": 3639.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "demostrando esto es muy bueno para el",
            "start": 3643.93,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestra vida p\u00fablica",
            "start": 3647.7,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "esto es un ejemplo a nivel mundial por",
            "start": 3650.19,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "el comportamiento de todas las",
            "start": 3655.87,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tendencias agrupaciones partidos que",
            "start": 3660.89,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "actuamos de manera conjunta y",
            "start": 3665.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "responsable agradecer a los legisladores",
            "start": 3669.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 que les va a tocar en su",
            "start": 3672.63,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "momento y aprobar este acuerdo estamos",
            "start": 3676.74,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "seguros que van a actuar de manera",
            "start": 3681.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "consecuente agradecerle a los",
            "start": 3686.46,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "legisladores de eeuu",
            "start": 3689.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "agradecerle a los legisladores del",
            "start": 3694.589,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "partido republicano y agradecerle a los",
            "start": 3697.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "legisladores del partido dem\u00f3crata",
            "start": 3702.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3705.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estuvieron con nosotros",
            "start": 3709.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "hicieron sus planteamientos en materia",
            "start": 3713.59,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "laboral en materia de medio ambiente",
            "start": 3716.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y nos dieron su confianza de agradecerle",
            "start": 3722.789,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora pelosi por la decisi\u00f3n de",
            "start": 3726.63,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "apoyar este acuerdo este tratado",
            "start": 3732.15,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "y de separar las diferencias propias",
            "start": 3737.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3743.759,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "democracias",
            "start": 3745.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las diferencias que se presentan cuando",
            "start": 3747.859,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hay procesos",
            "start": 3750.559,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos-electorales",
            "start": 3753.12,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "se para de eso de este gran acuerdo en",
            "start": 3755.589,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico en lo comercial eso se",
            "start": 3760.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 muy bien",
            "start": 3763.539,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "en eeuu los republicanos y subray\u00f3 de",
            "start": 3765.519,
            "duration": 12.171
        },
        {
            "text": "manera especial lo entendieron bien",
            "start": 3773.649,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los legisladores del partido de boca",
            "start": 3777.69,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lenta agradecer a los representantes del",
            "start": 3781.35,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 3786.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds que nos acompa\u00f1aron",
            "start": 3788.339,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3792.66,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se tomaron acuerdos sin consultar",
            "start": 3794.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "siempre estuvieron los representantes",
            "start": 3800.51,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del sector empresarial pendientes al",
            "start": 3804.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3809.45,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "siempre nos ayudaron",
            "start": 3810.54,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y agradecer tambi\u00e9n a los dirigentes",
            "start": 3814.109,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 3817.829,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3819.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "sin ellos no se hubiese podido aprobar",
            "start": 3822.799,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "la ley laboral",
            "start": 3828.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3",
            "start": 3831.05,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que transitar\u00e1 este acuerdo muchas",
            "start": 3834.45,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "gracias a los dirigentes de",
            "start": 3837.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y los sindicatos los dirigentes obreros",
            "start": 3842.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3845.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3848.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agradecer al primer ministro",
            "start": 3850.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "trudeau el primer ministro de canad\u00e1",
            "start": 3856.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque siempre",
            "start": 3862.609,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ha mantenido una relaci\u00f3n",
            "start": 3867.19,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3870.37,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 3871.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 3873.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3877.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "unas dos horas hablamos por tel\u00e9fono y",
            "start": 3880.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estaba el primer ministro muy contento",
            "start": 3885.41,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "muy satisfecho con este acuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 3889.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las conversaciones que hemos tenido en",
            "start": 3895.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles",
            "start": 3897.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hemos llegado a entendimientos y lo",
            "start": 3900.33,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 3903.72,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "que hemos actuado de manera conjunta en",
            "start": 3906.099,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "forma amistosa y",
            "start": 3910.989,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3914.14,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "cooperando para sacar este acuerdo",
            "start": 3916.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3921.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "el tratado tiene que ver repito con lo",
            "start": 3923.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con lo comercial pero tambi\u00e9n",
            "start": 3926.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con lo pol\u00edtico",
            "start": 3928.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es un acuerdo pol\u00edtico",
            "start": 3932.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sin eso no",
            "start": 3935.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se logra nada",
            "start": 3938.22,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y en ese marco",
            "start": 3942.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3945.92,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3948.12,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estoy obligado a reconocer el trato",
            "start": 3949.339,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "respetuoso que recibimos del presidente",
            "start": 3954.769,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 3959.059,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 3962.03,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3963.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pensaron que iba a ser imposible llegar",
            "start": 3964.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a este acuerdo",
            "start": 3968.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no solo a este acuerdo que no nos \u00edbamos",
            "start": 3972.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a entender en nada",
            "start": 3975.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a pelear que nos \u00edbamos a",
            "start": 3978.52,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "confrontar y miren lo que son las cosas",
            "start": 3981.46,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "hemos podido entendernos y muy bien",
            "start": 3986.589,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "porque hay respeto mucho",
            "start": 3991.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3994.72,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3997.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en ambos casos",
            "start": 3998.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "consideramos que lo mejor de todo",
            "start": 4002.03,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "es el di\u00e1logo",
            "start": 4007.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la negociaci\u00f3n",
            "start": 4010.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el acuerdo la pol\u00edtica",
            "start": 4012.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se invent\u00f3 precisamente",
            "start": 4016.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para evitar",
            "start": 4019.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la guerra y evitar la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4022.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hemos tenido con el presente el trump",
            "start": 4025.42,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "una muy buena relaci\u00f3n y quiero aqu\u00ed",
            "start": 4028.58,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente agradecer su apoyo porque",
            "start": 4033.41,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4039.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su cooperaci\u00f3n no hubiese sido posible",
            "start": 4041.119,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "este acuerdo el acto de manera prudente",
            "start": 4044.71,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "tolerante les hablaba yo de los momentos",
            "start": 4051.309,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edciles pues \u00e9l intervino",
            "start": 4054.619,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cuando estaban",
            "start": 4059.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "agotadas ya las posibilidades de",
            "start": 4063.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entendimiento en la mesa",
            "start": 4066.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n que hubo",
            "start": 4069.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos a decir un de esto",
            "start": 4072.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de ese encuentro no dir\u00eda yo ruptura",
            "start": 4076.03,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este que nosotros fijamos una postura",
            "start": 4080.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con firmeza",
            "start": 4083.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se le consult\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 4087.64,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y \u00e9l estuvo de acuerdo en darnos su",
            "start": 4091.89,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "apoyo y su confianza por eso muchas",
            "start": 4096.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gracias al presidente donald trump",
            "start": 4099.659,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos este es",
            "start": 4102.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un gran acuerdo econ\u00f3mico comercial",
            "start": 4106.799,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico para fortalecer a nuestras",
            "start": 4110.27,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "tres naciones y sobre todo para",
            "start": 4116.529,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 4120.009,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos muchas gracias amigas y",
            "start": 4122.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4126.75,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4129.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4136.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "despide de todos el presidente",
            "start": 4139.909,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4141.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4143.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4146.12,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4147.44,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un",
            "start": 4149.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 4151.609,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4152.81,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4159.64,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4162.479,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4181.47,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "les recordamos a los medios de",
            "start": 4189.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que la salida es por la",
            "start": 4190.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "puerta trasera de este sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 4193.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4196.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4199.97,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4221.79,
            "duration": 13.919
        }
    ],
    "transcription_text": "los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [M\u00fasica] [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares [M\u00fasica] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] se\u00f1or robert light y ser representante de comercio del gobierno de los estados unidos de am\u00e9rica licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores [M\u00fasica] maestro arturo herrera guti\u00e9rrez secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico [Aplausos] [M\u00fasica] doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social [Aplausos] [M\u00fasica] se\u00f1or jared kushner asesor senior del presidente de eeuu de am\u00e9rica [M\u00fasica] doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte [Aplausos] [M\u00fasica] ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de presidencia [Aplausos] senador ricardo monreal \u00e1vila presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de senadores [M\u00fasica] se\u00f1or steve vergel viceministro adjunto de comercio internacional de canad\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] asimismo damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n con su permiso se\u00f1or presidente a dar la m\u00e1s cordial bienvenida al equipo negociador y los representantes del gobierno de canad\u00e1 y de los eeuu aqu\u00ed presentes muchas gracias christi por estar aqu\u00ed christie freeland muchas gracias por la defensa porque estar aqu\u00ed claro gracias por acompa\u00f1arnos a todo el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed gracias bienvenidas y bienvenidos a su casa embajadoras embajador es muy especial menci\u00f3n quisiera yo hacer en esta bienvenida a las y los senadores de la rep\u00fablica que nos hacen el honor de acompa\u00f1arnos con quienes estuvimos apenas el d\u00eda domingo conversando sobre este esto que nos congrega el d\u00eda de hoy a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete muchas gracias por su trabajo por su participaci\u00f3n y yo dir\u00eda que es muy buena noticia para m\u00e9xico vamos a escuchar ahora a los responsables directos de la negociaci\u00f3n esto se debe este avance despu\u00e9s de un a\u00f1o diez d\u00edas pues primordialmente por lo que hace a la postura mexicana a las decisiones que ha tomado el presidente de la rep\u00fablica a su iniciativa y compromiso para la reforma constitucional materia laboral los cambios que ha promovido han facilitado mucho el encuentro que nos nos ha tra\u00eddo al d\u00eda de hoy a esta firma de manera que s\u00f3lo dir\u00e9 que quiz\u00e1s los pron\u00f3sticos hagan que este tratado no se iba a poder tener no s\u00f3lo me refiero al tiempo al momento sino porque las posiciones pol\u00edticas cuando empezamos esta negociaci\u00f3n parecieran decir que pues era muy dif\u00edcil casi imposible tener un tratado tan pronto satisfactorio para los tres pa\u00edses y sin embargo aqu\u00ed est\u00e1 por eso yo siempre digo que hay que confiar mucho en la pol\u00edtica y en el di\u00e1logo y aqu\u00ed est\u00e1 la prueba el d\u00eda de hoy hemos encontrado la manera de entendernos comprendernos y vamos a compartir nuestro futuro como no s\u00f3lo por falta lidad geogr\u00e1fica sino un futuro como dise\u00f1o econ\u00f3mico y social las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas entonces son muy buenas noticias y muchas gracias y decir se\u00f1or presidente todo el equipo mexicano el secretario de hacienda la secretaria de econom\u00eda la secretaria del trabajo el jefe de la oficina todas y todos han participado de manera muy importante es un m\u00e9rito de todo su equipo y lo \u00fanico que le decimos es el d\u00eda de hoy misi\u00f3n cumplida gracias [Aplausos] [M\u00fasica] en seguida hace uso de la palabra el senador ricardo monreal \u00e1vila presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de senadores [M\u00fasica] ya no presidente ciudadanos secretarios senadores los empresarios funcionarios p\u00fablicos desde el senado la repubblica \u00f3rgano facultado por la constituci\u00f3n para la ratificaci\u00f3n de acuerdos tratados y convenios internacionales celebramos que m\u00e9xico eeuu hayan concretado un acuerdo que permita avanzar hacia una aprobaci\u00f3n y ratificaci\u00f3n del tratado comercial entre m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 en los dos pa\u00edses restantes reconocemos el trabajo por parte del equipo negociador mexicano liderado por el subsecretario sea de iu con la direcci\u00f3n del canciller marcelo ebrad que durante esta etapa en particular pero desde el periodo de transici\u00f3n han hecho un trabajo en favor del pa\u00eds para llevar a cabo a buen puerto este acuerdo comercial gracias a este trabajo se podr\u00e1 avanzar hacia la ratificaci\u00f3n de un acuerdo fortalecido que impulsar\u00e1 la competitividad de nuestros tres pa\u00edses en la regi\u00f3n norteamericana y la regi\u00f3n bienvenido el equipo negociador estadounidense liderado por el representante de comercio de eeuu roberto fleischer y el trabajo del equipo canadiense liderado por la viceministra crista freeland en materia laboral medioambiental de los mecanismos de soluci\u00f3n de controversias y de la protecci\u00f3n de patentes para medicamentos biotecnol\u00f3gicos se lograron acuerdos que nos parecen destacables en lo laboral en vez del despliegue de inspectores norteamericanos en plantas y empresas del territorio nacional para asegurar el cumplimiento de nuestros compromisos se asumi\u00f3 y se fortaleci\u00f3 el mecanismo de soluci\u00f3n de controversias lo otro para el senado era francamente inaceptable ahora ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil establecer paneles de jurisdicci\u00f3n regional o con jurisdicci\u00f3n regional integrado por jueces de ambos pa\u00edses que atiendan todo tipo de diferencias que pudieran surgir sobre cualquier tema y abarque el tratado por cierto m\u00e9xico busca desde 1993 hace 26 a\u00f1os y concertar un sistema de soluci\u00f3n de controversias m\u00e1s transparente y eficiente para incentivar la confianza comercial y en las inversiones sobre el medio ambiente es de celebrar la decisi\u00f3n de eeuu de recapitalizar el banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte esto impulsar\u00e1 obras de infraestructura que beneficiar\u00e1n al medio ambiente en el sur del pa\u00eds y en la frontera compartida con eeuu de norteam\u00e9rica en cuanto a los paneles es positivo el establecimiento del periodo para las patentes que implican una agilizaci\u00f3n a la entrada de gen\u00e9ricos al mercado y que simult\u00e1neamente reduzca el costo de los medicamentos en lo automotriz las modificaciones permitir\u00e1n que la industria del acero integre su cadena productiva aumentar el contenido nacional en un periodo de 7 a\u00f1os y en cuanto al aluminio hasta dentro de 10 a\u00f1os habremos de continuar dialogando desde el senado hemos acompa\u00f1ado este proceso desde el inicio de esta legislatura logramos un consenso amplio para la aprobaci\u00f3n de este acuerdo comercial en junio de este a\u00f1o como poder aut\u00f3nomo continuaremos trabajando en lo procedente relativo al protocolo de enmiendas aqu\u00ed est\u00e1n presentes hist\u00f3ricamente debo de destacarlo todos los coordinadores y las fuerzas pol\u00edticas que en el pa\u00eds act\u00faan lo cual me parece pertinente y correcto est\u00e1 la presidenta de la mesa directiva la senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez est\u00e1 el presidente y las comisiones dictaminadoras est\u00e1 el senador mauricio kuri coordinadora del grupo parlamentario del pan y josefina v\u00e1zquez mota que es miembro de la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica est\u00e1 tambi\u00e9n el senador miguel \u00e1ngel osorio chong coordinador del grupo parlamentario del pri tambi\u00e9n est\u00e1 manuel velasco coordinador del grupo parlamentario del partido verde ecologista de m\u00e9xico y est\u00e1 el senador miguel \u00e1ngel mancera coordinador del grupo parlamentario del psd y la senadora a marcela mora del partido encuentro social est\u00e1 tambi\u00e9n el senador clemente casta\u00f1eda presidente de mc y senador por movimiento ciudadano est\u00e1 h\u00e9ctor vasconcelos que es el presidente de la comisi\u00f3n de relaciones exteriores la senadora gina cruz presidenta de la comisi\u00f3n de relaciones exteriores am\u00e9rica del norte y est\u00e1 tambi\u00e9n el senador napole\u00f3n comes urrutia senador presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y previsi\u00f3n social est\u00e1 tambi\u00e9n el senador gustavo madero presidente de la comisi\u00f3n de comercio a ellos les corresponder\u00e1 de manera aut\u00f3noma y libre dictaminar sobre este acuerdo comercial y \u00e9sta joel padilla senador joel padilla del partido del trabajo por vez primera ciudad o presidente en su mandato est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional todas las fuerzas pol\u00edticas nacionales todas una vez una vez firmado este documento por los ejecutivos que respetamos el ejercicio y que acudimos como invitados esperaremos el proceso formal para iniciar el trabajo legislativo por la c\u00e1mara de senadores saludamos este esfuerzo de los tres pa\u00edses del senado de la rep\u00fablica en su pluralidad actuar\u00e1 en consecuencia he hablado con el presidente de la rep\u00fablica hace unos minutos y hemos conversado sobre que pueda enviar se el protocolo de enmiendas en las pr\u00f3ximas horas si es as\u00ed los presidentes de comisiones decidir\u00e1n si iniciamos de inmediato el an\u00e1lisis y la ratificaci\u00f3n en su caso que resulte de este ejercicio legislativo por su atenci\u00f3n muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n la se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 nos dirigir\u00e1 un mensaje [M\u00fasica] buenos d\u00edas encantada de estar de regreso en m\u00e9xico en primera instancia me gustar\u00eda agradecer al presidente de l\u00f3pez obrador al cancelar marcelo ebrard al subsecretario para am\u00e9rica del norte jes\u00fas 7 y al senador ricardo monreal la modernidad 7 el tratado del tratado es de importancia cr\u00edtica para nuestros tres pa\u00edses y canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico pero el d\u00eda de hoy de este paso tan importante hacia la ratificaci\u00f3n del nuevo tratado de libre comercio cuando se promulg\u00f3 el tratado de libre comercio se habr\u00e1 actualizado y modernizado para estar listo para el siglo conocemos c\u00f3mo se les agot\u00f3 mis de la bancada del psuv 72 raymond en el nivel del deber 6 de la pelea de san juan el asma aqu\u00ed de woody profesi\u00f3n with empez\u00f3 a formar y contratado progresivamente exceda mente normalmente positivo para las econom\u00edas para las familias y la clase de trabajadora cuando empezamos a trabajar en el tratado mantuvimos siempre el enfoque de conservar los empleos fomentar el crecimiento expandir la clase media y tambi\u00e9n ayudar la gente trabajadora para que se una clase media y juntos hemos logrado todo esto funcione este acuerdo es excelente para mor\u00f3n donde miles de trabajadores canadienses porque no solamente y conserva casi cadenas laborales transfronterizas pero est\u00e1n protege los derechos de los trabajadores hoy es mi a mediana del norte y si el \u00e1rea de hoy carla la excelsa dormido y me diste una indagaci\u00f3n acorde nadando \u00e9ste ni verlo en troca de libre comercio para reforzar la direcci\u00f3n del reglamento de protecci\u00f3n aumentar las protecciones de los los agentes tambi\u00e9n llega la idea de un eventual despido como las reglas de origen desde el automovilismo y del world adem\u00e1s as\u00ed como la libre circulaci\u00f3n y lo que m\u00e9dicamente le queda a fomentar miren a las familias el ambiente el d\u00eda de hoy canad\u00e1 estados unidos y m\u00e9xico han acordado mejorar este acuerdo para mejorar la resoluci\u00f3n de controversias es la protecci\u00f3n de los trabajadores y protecci\u00f3n ambiental propiedad intelectual en las reglas de origen automotrices y tambi\u00e9n aceptamos a poder de circular medicamentos de forma contable falsifican ser comercio entre los otros tres pa\u00edses seguir\u00e1 respaldando la prosperidad econ\u00f3mica de todos los pueblos as\u00ed como la competitividad global de am\u00e9rica del norte como regi\u00f3n estas enmiendas alcanz\u00f3 inversiones mejorar a turistas tratadas en los \u00faltimos meses hemos hablando sobre las modificaciones generales mucha acuerdo que se firm\u00f3 en 2018 en que nada no es trabajando para fortalecer los valores y los tres pa\u00edses han trabajado estrechamente se modernizar\u00e1 el tratado de libre comercio y mantener las disposiciones que mantengan la estabilidad contra dicta habilidad y as\u00ed tambi\u00e9n las reglas no se juega entre los gobiernos y adem\u00e1s lo hemos jugado juntos en un momento en el que en todo el mundo cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil firmar al instalar tratos conexiones eso quisiera agradecerle al presidente l\u00f3pez obrador lleve al subsecretario red social a la congresista nancy pelosi mejor a mi querido amigo trabajador y tambi\u00e9n desde luego a mi primer ministro sostuvo que ha sido cuando rodgers una negociaci\u00f3n larga y ardua y en la ocasi\u00f3n es muy dif\u00edcil porque aprendimos a trabajar no hay manos en el puerto de huelva de ser tambi\u00e9n a los negociadores canadienses liderados por las cifras profesor porque todos ustedes debido a nuestro peque\u00f1o y enzimas gracias a todos los canadienses aqu\u00ed a los gigantes desde utilidades d\u00edas que estamos avanzando por las sociedades y con esfuerzos polis lagos y siempre respaldar\u00e1 en el pueblo y le con el ministro agradecemos el nombre en ingl\u00e9s el ministro de canad\u00e1 y por esta negociaci\u00f3n que ese amor es nombre en el 2017 para proteger los trabajadores y de canad\u00e1 el d\u00eda de hoy es un d\u00eda es sumamente importante para nosotros y para ustedes kane por eso aprovech\u00f3 la oportunidad para agradecer a todos los canadienses en cada rinc\u00f3n de nuestro magn\u00edfico pa\u00eds hoy de todas las esferas de todas las perspectivas pol\u00edticas que se han unido al gobierno incluyendo a los congresistas y miembros del parlamento y los miembros del equipo de negociaci\u00f3n desde que iniciaron las negociaciones en el mismo 2017 empec\u00e9 a conversar se la sondara me recuerda se ven los resultados y los objetivos en existen ha sido todo un desaf\u00edo y en ocasiones un drama existencial hemos logrado que los resultados work est\u00e1n helados porque como canarias estamos trabajando de manera efectiva y en buena vida con nuestros socios de am\u00e9rica del norte tambi\u00e9n con los mismos niveles si no soy mediados de los estados unidos con nuestros grandes amigos y dem\u00e1s y que en el sur m\u00e9xico principalmente porque jugamos con m\u00e1s ahora todos juntos finalmente hemos logrado lo que dijimos que \u00edbamos a hacer desde un inicio win logramos un acuerdo para ganar ganar ganar acci\u00f3n de otorgarle estabilidad a los trabajadores de nuestros tres pa\u00edses por muchas radios en el futuro y no es ruinas haya menor especialmente en el mundo virtual y por eso sinceramente enorme agradezco a nuestros socios mexicanos y estado silencio sin que llegamos aqu\u00ed juntos y todos nos podemos enorgullecer ver te acuerdas [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] escuchemos el mensaje que nos dirige el se\u00f1or robert light es el representante de comercio del gobierno de los estados unidos de am\u00e9rica [M\u00fasica] se\u00f1or presidente para todo m\u00e9xico tambi\u00e9n me parece que es una carrera extraordinaria la administraci\u00f3n de las cosas que no se han vendido esta negociaci\u00f3n que es tan importante para toda nuestra media nuevo juicio en una administraci\u00f3n y el finiquito creo que con ello seg\u00fan tributos es tumbar el gobierno mexicano para todo sistema para el pueblo mexicano si bien es un testamento para los denunciados esta negociaci\u00f3n y usted no el camino para la selecci\u00f3n de 1.4 billones de d\u00f3lares digamos pienso el hecho que se hayan ido logrando esto es algo hist\u00f3rico se\u00f1or presidente y dice cosas enormes importantes todo esto es decir cu\u00e1n importante es lo que usted ha hecho personalmente esas 34 veces que lo son solamente es asombroso quer\u00eda que usted no supiera [Aplausos] para m\u00ed estar aqu\u00ed ha sido una tradici\u00f3n de estar de acuerdo pues realmente desastroso se necesita m\u00e1s de lo que hemos hecho que no ten\u00edamos se va perdiendo se van volviendo obsoletos los acuerdos se tienen que actualizar entonces eeuu bueno el presidente es intenso que era un buen acuerdo muy desequilibrado no quiero explorar enderle ya los golpe problemas y es como empezamos todo esto el presidente tambi\u00e9n pensaba que tener entonces un mercado norteamericano fuertes extremadamente bien m\u00e1s emparentados amigos es la clave para pendiente de nuestros trabajadores manufactureros nuestros agricultores de nuestros productores miran tener \u00e9xito nos dio instrucciones a todos nosotros el equipo maravilloso entonces algunos est\u00e1n aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 mi subalterno tambi\u00e9n y tenemos aqu\u00ed nuestro negociador efe y tambi\u00e9n mi oficial mayor y nos haces los curas y horas como pues ya digo subimos bajamos por todos lados incluso hasta nos peleamos dif\u00edcil creer lograr tambi\u00e9n los resultados realmente pienso que s\u00f3lo los mejores es el mejor acuerdo comercial de la historia no lo pienso y va sentando para la manufactura para las f\u00e1bricas para los productores agr\u00edcolas y realmente es comercio digital un comercio electr\u00f3nico con disposiciones realmente las mejores del mundo y todos juntos cristian mi querida amiga y jes\u00fas todos nuestros equipos han logrado y han hecho esto esto es algo que va a ser a norteam\u00e9rica m\u00e1s rica la religi\u00f3n de todas las am\u00e9ricas m\u00e1s rica ya canad\u00e1 tambi\u00e9n a m\u00e9xico m\u00e1s rico tambi\u00e9n lo va a hacer hoy lo \u00faltimo que quisiera comentar es lo siguiente nosotros en eeuu tenemos realmente una participaci\u00f3n para que m\u00e9xico sea m\u00e1s rico es importante nos interesa que m\u00e9xico tenga \u00e9xito y pienso que es de acuerdo para que esto sea m\u00e1s probable pienso que eeuu tiene una sociedad una alianza con canad\u00e1 y con m\u00e9xico que no tiene paralelo no tiene parang\u00f3n y este es nuestro objetivo principal para que todos nosotros podamos estar mucho mejor en nuestro bienestar este es un acuerdo que es el realmente el primero bipartidista es decir en nuestro sistema de alguna manera el presidente de eeuu la presidenta de la c\u00e1mara tambi\u00e9n dem\u00f3cratas y republicanos los sindicatos tambi\u00e9n las empresas se involucraron en eeuu todo mundo es un milagro por as\u00ed decirlo que todos nos hemos podido coordinar es un testamento de cu\u00e1n bueno es este acuerdo pero creo que lo m\u00e1s importante que esto es un estamento de libro que durar\u00e1 y como las personas que llegan a esta regi\u00f3n norteamericana as\u00ed que es una regi\u00f3n vibrante para todos nosotros y lo ser\u00e1 m\u00e1s creo que ya tome mucho tiempo para hablar partido decir una vez m\u00e1s que me siento tan orgulloso tan honrado de estar aqu\u00ed con el presidente de m\u00e9xico que es esta figura hist\u00f3rica y tambi\u00e9n quiero entonces darle mis mejores deseos se lo transmito el presidente de eeuu que es una figura verdaderamente hist\u00f3rica tambi\u00e9n gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte del gobierno de mexico [M\u00fasica] muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1ores y se\u00f1oras ministros se\u00f1ores se\u00f1oras senadores y distinguida concurrencia no pod\u00eda salir m\u00e1s contento estamos en un d\u00eda sumamente especial no s\u00f3lo porque se completa algo que ha sido muy dif\u00edcil que ha consumido mucha energ\u00eda de todos los que hemos estado participando sino porque se completa muy bien no voy a repetir el panorama un poco de los resultados que ya dieron muy elocuentemente la vice primer ministro o freeland boulay caixers embajador y tambi\u00e9n el senador monreal hizo un muy buen resumen no voy a repetir eso yo quisiera concentrarme en algunos aspectos prioritarios y si me permiten quisiera empezar por hablar del mayor horror de todos los \u00faltimos 8 \u00f3 10 meses y a\u00fan hoy siguen en la prensa que son los famosos inspectores y que van a venir inspectores a ver qu\u00e9 estamos haciendo y quiere decir en la forma m\u00e1s categ\u00f3rica que sin duda ese fue un tema de la mayor intensidad que no se fue antes inspectores por cierto o sea todo esto viene de una preocupaci\u00f3n muy leg\u00edtima de los dem\u00f3cratas como ya dijo los dobles hay ser un cambio de control en la c\u00e1mara baja que tiene que ratificar entonces el resultado final es completamente vie bipartidario en eeuu entonces muchos congresistas m\u00e1s cercanos a los laboristas y muchos l\u00edderes sindicales expresaron desde muy temprano su preocupaci\u00f3n dijeron bueno m\u00e9xico va a ser una reforma laboral gigantesca como parte de este de este tratado no que ya estaba cerrado hace una raz\u00f3n al liberal gigantesca que bueno nunca pusieron en duda que es una reforma forma liberal gigantes que nos colocan al frente de cualquier pa\u00eds incluye incluyen desarrollados una vez que se cumpla todo lo que ha de cumplir pero ellos dec\u00edan bueno una monta\u00f1a tan grande que ellos han puesto enfrente la van a poder subir van a poder tener el ambiente y el apoyo y los mecanismos pol\u00edticos y tambi\u00e9n administrativos econ\u00f3micos para cumplir con todo esto entonces el centro de atenci\u00f3n para estos dem\u00f3cratas y laboristas fue el concepto de cumplimiento cumplimiento en ingl\u00e9s se dice enforcement pero informes significa dos cosas cumplimiento yo cumplo pero tambi\u00e9n forzar cumplimiento yo hago que t\u00fa cumplas en espa\u00f1ol no tenemos esa palabra y eso se convirti\u00f3 en el centro de atenci\u00f3n la primera gran propuesta que se hizo que nunca apareci\u00f3 mucho en prensa pero se empuj\u00f3 mucho y nos toc\u00f3 mucho nos cost\u00f3 mucho trabajo rechazarla fue el introducir un sistema de certificaci\u00f3n en fronteras un sistema que dijera este producto que cada producto que usar\u00e1 la frontera fue producido de acuerdo a los est\u00e1ndares laborales nuevos convenidos dijimos si queremos satisfacer todo pero no queremos controlar fronteras para cada producto se rechaz\u00f3 luego vieron de los inspectores que vivi\u00f3 much\u00edsimo y sigue mencionando se todav\u00eda hoy le\u00ed algunas declaraciones en eeuu celebrando que llegamos a un acuerdo y celebrando que hay inspectores eso yo quiero dejar muy claro cada quien tiene derecho a decir lo que guste para su p\u00fablico pol\u00edtico pero yo les voy a explicar exactamente c\u00f3mo funciona no son inspectores yo puedo inspeccionar lo que sea pero no soy un inspector lo que se acuerda para cubrir este esta preocupaci\u00f3n del cumplimiento en materia laboral es que espec\u00edficamente para materia laboral relacionada con elecciones no para otras no para discriminaci\u00f3n o empleo de ni\u00f1os no para votaciones ya sea del l\u00edder sindical o de aprobaci\u00f3n de un contrato o de aprobaci\u00f3n de una revisi\u00f3n de contrato se crea un mecanismo como lo que siempre hemos tenido que son paneles para la resoluci\u00f3n de diferencias pero el mecanismo dise\u00f1ado m\u00e1s en particular para esto que tiene tres panelistas en lugar de cinco panelistas que funcionan una forma m\u00e1s r\u00e1pida que tiene una caracter\u00edstica muy inusual si hay un panel porque subsidiamos las fresas directamente van a ver si hay falta y a castigarla el panel no pero en esto primero se dan casi tres meses 85 d\u00edas en los cuales se notifica que hay una aparente irregularidad en una votaci\u00f3n y son 85 d\u00edas para que mi querida amiga y admirada ministra luis alcalde lo resuelva 85 d\u00edas para que se resuelva en m\u00e9xico sin ninguna interferencia denuncia 85 y dos personales si no no se resuelve a los 85 d\u00edas pues ya pasas a la formaci\u00f3n de un panel no inspectores es un panel que es ese panel bueno desde un principio desde desde que esto entre en vigor desde ma\u00f1ana mismo eeuu va a elegir una lista de posibles panelistas nosotros tendremos otra lista de posibles panelistas y por cierto un sistema paralelo similar lo hemos acordado con canad\u00e1 pues canad\u00e1 de entrar a su lista de posibles panelistas estos panelistas escogidos por cada pa\u00eds son de los que se sacar\u00e1 el panel el d\u00eda que llega un conflicto y que se vea que el pa\u00eds no lo resolvi\u00f3 va a haber tres panelistas uno es un americano de la lista de eeuu que m\u00e9xico va a escoger lo otro es un mexicano que eeuu va a escoger y el tercero es un tercer pa\u00eds que nos tenemos que poner de acuerdo y si no nos bonos de acuerdo no se tiene que echar un volado para ver cu\u00e1l de los dos pa\u00edses elige o sea no pod\u00eda ser m\u00e1s balanceado y m\u00e1s basado en la ley se\u00f1or presidente esto no son y no son inspectores son panelistas adem\u00e1s desde el momento que se les d\u00e9 el nombramiento de panelista alag\u00f3n yo podr\u00eda ser panelista o yo podr\u00eda ser inspector pero como me comporto depende de la cachucha que me den de la gorra que me den la gorra de inspector o la gorra de panelista que es juez entonces es un sistema muy satisfactorio que resuelve la principal de las dificultades fuera de esto hubo muchas otras cosas muy conflictivas que tuvimos que enfrentar y rechazar por ejemplo se insisti\u00f3 mucho en su momento en la introducci\u00f3n de aranceles en la agricultura aranceles estacionales que cuando la agricultura de esta opci\u00f3n est\u00e1 produciendo x producto agr\u00edcola se aplica un arancel alto para proteger los que pertenecemos al mismo hemisferio norte y como t\u00fa produce yo tambi\u00e9n por dos puntos no me hagas es entonces quedaron fuera entonces una serie de cosas verdaderamente desventajosas que flotaban no los negociadores pero si su p\u00fablico algunos congresistas o otros intereses quedaron perfectamente fuera y en este momento no voy a extender m\u00e1s pero yo les puedo garantizar que todos los resultados de los que estamos llegando son o bien razonables no necesariamente que yo diga buenos para micros son buenos para m\u00e9xico porque atienden una necesidad y son razonables por ejemplo \u00e9ste de los paneles otro es que por ejemplo en acero se acuerda como ya se mencion\u00f3 que el acero ser\u00e1 de la regi\u00f3n fundido etc\u00e9tera pero se de un plazo mejor que no hubiera condici\u00f3n para la industria mexicana pero s\u00f3lo un plazo de ajuste de algunos resultados que son razonables y fuera de esos resultados razonables son resultados buenos buenos buenos o muy buenos para mismo muy buenos por ejemplo se hab\u00eda llegado a un acuerdo de proteger por diez a\u00f1os a las bio medicinas son la base de los gen\u00e9ricos modernos bueno esto gracias a la perspectiva social de los dem\u00f3cratas que de afuera se eliminan pero no hay eso entonces los gen\u00e9ricos van a verse m\u00e1s beneficiados o bien otro resultado muy importante paneles para otro tipo de asuntos siempre han enfrentado una dificultad de que se les puede bloquear y m\u00e9xico es el m\u00e1s interesado en tener paneles para poder litigar cualquier asunto se remedia esto en fin no quiero seguir les aseguro y \u00e1rea dice descripciones sumarias en los pr\u00f3ximos y m\u00e1s adelante detalladas con los senadores por supuesto y si esto se aprueba pues ya lo publicaremos en resumen y como lo ver\u00e1n en su momento es un tratado muy bueno muy importante para m\u00e9xico y ni un solo resultado yo dir\u00eda es algo una p\u00edldora amarga que no sab\u00edamos tener que tragar exactamente 00 lo digo con orgullo felicit\u00e1ndolos y felicitando al presidente quisiera enfatizar que si bien esto se llev\u00f3 a cabo en gran medida con eeuu porque el de y ven\u00edan las presiones y eso un aliado y un amigo maravilloso siempre sido canad\u00e1 desde las negociaciones de hace un a\u00f1o y fracci\u00f3n mi querida vice 1.017 de ministro freeland hab\u00eda presiones horrorosas hab\u00eda ideas de que se pudieran hacer acuerdos bilaterales en estaciones y canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico m\u00e9xico nos lo hicimos no el presidente aqu\u00ed me dio una directiva total desde entonces no vamos con canad\u00e1 canad\u00e1 es nuestro gran amigo y finalmente nada m\u00e1s quisiera decir que bueno ha habido muchos esc\u00e9pticos muchas cr\u00edticas muchos nervios que se han reflejado en el peso etc\u00e9tera de que si esto va a salir he tenido la imprudencia de pronosticar pues yo creo que si va a salir este a\u00f1o me da mucho gusto que as\u00ed ser\u00e1 muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del protocolo modificatorio al tratado entre los estados unidos mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 para ello solicitamos a la se\u00f1ora chrystia freeland vice primera ministra de canad\u00e1 al se\u00f1or robert laitai ser representante de comercio del gobierno de los eeuu de am\u00e9rica al doctor jes\u00fas sea de kurt y subsecretario para am\u00e9rica del norte del gobierno de m\u00e9xico llevar a cabo la firma del protocolo modificatorio al tratado entre los estados unidos mexicanos los estados unidos de am\u00e9rica y canad\u00e1 como testigos de honor el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] invitamos a los firmantes a ocupar sus lugares para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial con el presidente [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a los firmantes a ocupar su lugar para tomar la fotograf\u00eda oficial con el presidente [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damas y caballeros los invitamos a ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos d eeuu de canad\u00e1 de nuestro pa\u00eds m\u00e9xico hoy es un d\u00eda importante tambi\u00e9n intenso estamos llegando a este acuerdo que consideramos fundamental un acuerdo bueno para los tres pueblos las tres naciones [M\u00fasica] a los tres gobiernos [M\u00fasica] estamos hablando de un acuerdo econ\u00f3mico comercial de grandes dimensiones es un acuerdo que nos ayuda a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico de nuestras naciones sin duda significa [M\u00fasica] mayor inversi\u00f3n [M\u00fasica] canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico [M\u00fasica] se trata de atraer m\u00e1s inversi\u00f3n para am\u00e9rica del norte para esta regi\u00f3n del mundo [M\u00fasica] y como todos sabemos si hay inversi\u00f3n hay crecimiento si hay crecimiento al bienestar si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad es tambi\u00e9n un acuerdo para mejorar las condiciones laborales es un acuerdo que beneficia a los trabajadores de canad\u00e1 de eeuu y de mi equipo es un acuerdo [M\u00fasica] econ\u00f3mico-comercial pero al mismo tiempo respetuoso inspecciones qu\u00e9 [M\u00fasica] van [M\u00fasica] a convertirse en mecanismos de supervisi\u00f3n que se van a resolver con equidad y con respeto nuestras constituciones y nuestras leyes [M\u00fasica] este acuerdo tambi\u00e9n fortalece la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y permite y enfrentar de mejor manera problemas sociales c\u00f3mo el fen\u00f3meno migratorio todos sabemos qu\u00e9 [M\u00fasica] el que abandona a su pueblo abandona a su familia no lo hace por gusto sino por necesidad al garantizar crecimiento econ\u00f3mico empleos bienestar en nuestra regiones m\u00e1s marginadas m\u00e1s pobres estamos enfrentando el fen\u00f3meno migratorio de otra manera no apostando \u00fanicamente al uso de la fuerza oa medidas coercitivas con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo qu\u00e9 va a ser posible con este acuerdo tambi\u00e9n si logra la unidad d el continente americano la unidad en nuestro continente la unidad de todos los pa\u00edses los pueblos de nuestra am\u00e9rica de la am\u00e9rica que vio nacer abrah\u00e1n lincoln y de la am\u00e9rica qu\u00e9 vio nacer a benito ju\u00e1rez [M\u00fasica] tenemos este acuerdo con am\u00e9rica del norte sin dar la espalda nuestra am\u00e9rica y esto es muy importante es un asunto de relaciones econ\u00f3micas de relaciones comerciales est\u00e1 tan bien de geopol\u00edtica [M\u00fasica] de fortalecer nuestro continente americano quiero agradecer a todos los que han hecho posible este acuerdo este importante trascendente a cuarto de dimensi\u00f3n mundial agradecido a los negociadores qu\u00e9 estuvieron juntos [M\u00fasica] durante mucho tiempo atendiendo todos los temas los m\u00e1s complejos los m\u00e1s dif\u00edciles [M\u00fasica] buscando resolver controversias de la mejor forma posible [M\u00fasica] se\u00f1or robert que es un profesional en la negociaci\u00f3n [M\u00fasica] de este tipo de acuerdos y de tratarse reconocido por propios y extra\u00f1os muchas gracias por todo lo que hizo para y que se llevar\u00e1 a cabo este acuerdo para concretar este acuerdo porque le toc\u00f3 en dos momentos como aqu\u00ed se ha dicho [M\u00fasica] los legisladores me consta del partido dem\u00f3crata a pesar de las diferencias propias de las democracias lee [M\u00fasica] guardan siempre muchos respecto al se\u00f1or life muchas gracias tambi\u00e9n cristian freeland [M\u00fasica] dice primera ministra de canad\u00e1 por su apoyo por estar en estas negociaciones [M\u00fasica] por su confianza para lograr este acuerdo yo quiero destacar que fue muy importante la participaci\u00f3n de jesus ciales nuestro representante nuestro principal negociador jes\u00fas tambi\u00e9n es un profesional en este asunto de las negociaciones de los acuerdos es un experto y con mucha paciencia con mucha imaginaci\u00f3n con mucho talento con mucho patriotismo [M\u00fasica] con mucha responsabilidad le tenemos toda la confianza al jes\u00fas casi no ten\u00edamos que revisar nada leer documentos por la confianza que le tenemos sabemos muy bien que \u00e9l nos representaban y no se representa con mucho decoro s\u00f3lo recuerdo que [M\u00fasica] tuvieron momentos dif\u00edciles todos los saben los que estuvieron en esta negociaci\u00f3n y no precisamente en estos \u00faltimos d\u00edas s\u00ed no [M\u00fasica] cuando est\u00e1bamos todav\u00eda como observadores que todav\u00eda no lleg\u00e1bamos a la presidencia o no \u00e9ramos todav\u00eda en este y constitucionalmente y \u00e9l titular titulares de el ejecutivo no era yo todav\u00eda presidente constitucional tengo que aqu\u00ed tambi\u00e9n decir el entonces presidente pe\u00f1a fue respetuoso y quiso que participar amos y aceptamos a hacerlo como observadores y fue en ese per\u00edodo en que se present\u00f3 la mayor dificultad seg\u00fan mi el punto de vista fue cuando se trat\u00f3 el tema de energ\u00eda y no hab\u00eda acuerdo no se acept\u00f3 lo que estaba originalmente en el proyecto y eso a todos las negociaciones y produjo nerviosismo pero al final se lleg\u00f3 a un acuerdo que eso limpio mucho el camino para llegar a el d\u00eda de hoy porque era un asunto fundamental para nosotros algo que ten\u00eda que ver con nuestra soberan\u00eda agradecer y mucho [M\u00fasica] a los legisladores que nos acompa\u00f1a senador a los senadores agradecerles por qu\u00e9 est\u00e1n poniendo por encima el inter\u00e9s de grupo del inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s de la naci\u00f3n est\u00e1n actuando con mucha responsabilidad muchas gracias los senadores de nuestro pa\u00eds y actuar de manera y responsable patriota por encima de los intereses personales o de grupos siempre deben estar los intereses generales los intereses de la naci\u00f3n y aqu\u00ed con ellos se est\u00e1 demostrando esto es muy bueno para el fortalecimiento de nuestra vida p\u00fablica esto es un ejemplo a nivel mundial por el comportamiento de todas las tendencias agrupaciones partidos que actuamos de manera conjunta y responsable agradecer a los legisladores de canad\u00e1 que les va a tocar en su momento y aprobar este acuerdo estamos seguros que van a actuar de manera consecuente agradecerle a los legisladores de eeuu agradecerle a los legisladores del partido republicano y agradecerle a los legisladores del partido dem\u00f3crata qu\u00e9 estuvieron con nosotros hicieron sus planteamientos en materia laboral en materia de medio ambiente y nos dieron su confianza de agradecerle a la se\u00f1ora pelosi por la decisi\u00f3n de apoyar este acuerdo este tratado y de separar las diferencias propias de las democracias las diferencias que se presentan cuando hay procesos pol\u00edticos-electorales se para de eso de este gran acuerdo en lo econ\u00f3mico en lo comercial eso se entendi\u00f3 muy bien en eeuu los republicanos y subray\u00f3 de manera especial lo entendieron bien los legisladores del partido de boca lenta agradecer a los representantes del sector empresarial de nuestro pa\u00eds que nos acompa\u00f1aron no se tomaron acuerdos sin consultar siempre estuvieron los representantes del sector empresarial pendientes al tanto siempre nos ayudaron y agradecer tambi\u00e9n a los dirigentes obreros de nuestro pa\u00eds sin ellos no se hubiese podido aprobar la ley laboral que permiti\u00f3 que transitar\u00e1 este acuerdo muchas gracias a los dirigentes de y los sindicatos los dirigentes obreros de m\u00e9xico [M\u00fasica] agradecer al primer ministro trudeau el primer ministro de canad\u00e1 porque siempre ha mantenido una relaci\u00f3n [M\u00fasica] cordial de cooperaci\u00f3n respetuosa hace unas dos horas hablamos por tel\u00e9fono y estaba el primer ministro muy contento muy satisfecho con este acuerdo tambi\u00e9n las conversaciones que hemos tenido en momentos dif\u00edciles hemos llegado a entendimientos y lo cierto que hemos actuado de manera conjunta en forma amistosa y [M\u00fasica] cooperando para sacar este acuerdo este el tratado tiene que ver repito con lo econ\u00f3mico con lo comercial pero tambi\u00e9n con lo pol\u00edtico es un acuerdo pol\u00edtico sin eso no se logra nada y en ese marco creo que [M\u00fasica] estoy obligado a reconocer el trato respetuoso que recibimos del presidente donald trump algunos [M\u00fasica] pensaron que iba a ser imposible llegar a este acuerdo no solo a este acuerdo que no nos \u00edbamos a entender en nada que nos \u00edbamos a pelear que nos \u00edbamos a confrontar y miren lo que son las cosas hemos podido entendernos y muy bien porque hay respeto mucho y qu\u00e9 [M\u00fasica] en ambos casos consideramos que lo mejor de todo es el di\u00e1logo la negociaci\u00f3n el acuerdo la pol\u00edtica que se invent\u00f3 precisamente para evitar la guerra y evitar la confrontaci\u00f3n hemos tenido con el presente el trump una muy buena relaci\u00f3n y quiero aqu\u00ed p\u00fablicamente agradecer su apoyo porque sin su cooperaci\u00f3n no hubiese sido posible este acuerdo el acto de manera prudente tolerante les hablaba yo de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles pues \u00e9l intervino cuando estaban agotadas ya las posibilidades de entendimiento en la mesa en una ocasi\u00f3n que hubo vamos a decir un de esto de ese encuentro no dir\u00eda yo ruptura este que nosotros fijamos una postura con firmeza se le consult\u00f3 a \u00e9l y \u00e9l estuvo de acuerdo en darnos su apoyo y su confianza por eso muchas gracias al presidente donald trump muchas gracias a todas a todos este es un gran acuerdo econ\u00f3mico comercial pol\u00edtico para fortalecer a nuestras tres naciones y sobre todo para beneficio de nuestros pueblos muchas gracias amigas y amigos [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de todos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un excelente d\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] les recordamos a los medios de comunicaci\u00f3n que la salida es por la puerta trasera de este sal\u00f3n tesorer\u00eda gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:59.750379"
}