{
    "video_id": "BMQzANue5TE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BMQzANue5TE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCfbvsHbVzTmWHNe9cy8JEsODpIig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BMQzANue5TE",
    "video_title": "Entrega de #BecasBienestar desde Tlatelolco | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 208,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y amigas amigos",
            "start": 0.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7.17,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 10.519,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "conmovedor estar en esta plaza",
            "start": 13.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "siempre llena",
            "start": 17.41,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "del recuerdo",
            "start": 21.05,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 26.12,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "aconteci\u00f3",
            "start": 28.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 1968 la represi\u00f3n",
            "start": 32.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 37.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que enfrentaban a un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 40.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "por los muchos j\u00f3venes",
            "start": 45.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que perdieron la vida en esta plaza hoy",
            "start": 48.93,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se hace realidad la educaci\u00f3n para todos",
            "start": 53.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y para todas se hace realidad la",
            "start": 57.989,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "democracia en el pa\u00eds se hace realidad",
            "start": 62.01,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la justicia para las y los j\u00f3venes de",
            "start": 66.26,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mexico compa\u00f1eras compa\u00f1eros a trav\u00e9s",
            "start": 71.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del programa j\u00f3venes escribiendo el",
            "start": 75.06,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "futuro que encabeza letizia \u00e1nimas",
            "start": 78.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garantizamos a 300 mil j\u00f3venes",
            "start": 81.649,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel superior la",
            "start": 84.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanencia y desde luego la culminaci\u00f3n",
            "start": 87.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de sus proyectos educativos",
            "start": 89.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de este programa habr\u00e1n de beneficiarse",
            "start": 92.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estudiantes y hasta 29 a\u00f1os cumplidos y",
            "start": 95.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de forma prioritaria los estudiantes",
            "start": 99.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afrodescendientes los que",
            "start": 102.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vivan en condiciones de pobreza y en",
            "start": 105.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "zonas impactadas por la violencia",
            "start": 108.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no van a faltar recursos no va a faltar",
            "start": 111.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 115.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 117.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 121.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una prioridad",
            "start": 123.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es nuestro compromiso que no se",
            "start": 125.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "rechazan los j\u00f3venes",
            "start": 129.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacer valer que la educaci\u00f3n es p\u00fablica",
            "start": 131.71,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es gratuita y tiene que ser una",
            "start": 136.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad en todos los",
            "start": 139.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "niveles escolares y que la educaci\u00f3n no",
            "start": 142.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es un privilegio repito es un derecho",
            "start": 146.099,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 149.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a",
            "start": 153.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes yo pude estudiar por una",
            "start": 157.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 161.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me da mucho orgullo recordarlo",
            "start": 163.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si no hubiese obtenido ese apoyo de esa",
            "start": 167.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "beca no termino no hubiese podido",
            "start": 170.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estudiar y eso le pasa",
            "start": 173.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a millones de j\u00f3venes que se quedan en",
            "start": 176.34,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el camino por eso la educaci\u00f3n va a ser",
            "start": 179.22,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "apoyada que viva los j\u00f3venes del 68",
            "start": 183.739,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que viva la justicia",
            "start": 191.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que viva la democracia",
            "start": 197.33,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 199.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 200.78,
            "duration": 3.35
        }
    ],
    "transcription_text": "y amigas amigos j\u00f3venes es muy conmovedor estar en esta plaza siempre llena del recuerdo de lo que aconteci\u00f3 en 1968 la represi\u00f3n a los j\u00f3venes que enfrentaban a un r\u00e9gimen autoritario por los muchos j\u00f3venes que perdieron la vida en esta plaza hoy se hace realidad la educaci\u00f3n para todos y para todas se hace realidad la democracia en el pa\u00eds se hace realidad la justicia para las y los j\u00f3venes de mexico compa\u00f1eras compa\u00f1eros a trav\u00e9s del programa j\u00f3venes escribiendo el futuro que encabeza letizia \u00e1nimas garantizamos a 300 mil j\u00f3venes estudiantes de nivel superior la permanencia y desde luego la culminaci\u00f3n de sus proyectos educativos de este programa habr\u00e1n de beneficiarse estudiantes y hasta 29 a\u00f1os cumplidos y de forma prioritaria los estudiantes ind\u00edgenas y afrodescendientes los que vivan en condiciones de pobreza y en zonas impactadas por la violencia no van a faltar recursos no va a faltar presupuestos para la educaci\u00f3n es una prioridad cu\u00e1l es nuestro compromiso que no se rechazan los j\u00f3venes hacer valer que la educaci\u00f3n es p\u00fablica es gratuita y tiene que ser una educaci\u00f3n de calidad en todos los niveles escolares y que la educaci\u00f3n no es un privilegio repito es un derecho del pueblo nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes yo pude estudiar por una beca me da mucho orgullo recordarlo si no hubiese obtenido ese apoyo de esa beca no termino no hubiese podido estudiar y eso le pasa a millones de j\u00f3venes que se quedan en el camino por eso la educaci\u00f3n va a ser apoyada que viva los j\u00f3venes del 68 que viva la justicia que viva la democracia [Risas] viva m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:08.037899"
}