{
    "video_id": "BoIID-jzXtM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BoIID-jzXtM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCXkT9SHXKlLIvDW-AKEA0dCY-_dw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BoIID-jzXtM",
    "video_title": "Presidente L\u00f3pez Obrador en la Cumbre Mundial de Premios Nobel de la Paz",
    "video_length_seconds": 333,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es",
            "start": 0.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 6.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a plenitud la paz",
            "start": 8.85,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.07,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 14.269,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "una paz",
            "start": 16.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lograda",
            "start": 18.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con autoritarismo",
            "start": 21.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza no queremos una",
            "start": 25.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "paz de los sepulcros",
            "start": 28.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "queremos una paz",
            "start": 34.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.81,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "que se origina",
            "start": 38.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 40.06,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 41.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de la justicia que",
            "start": 44.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas que",
            "start": 47.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "originan la violencia del ser humano",
            "start": 50.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no es malo por naturaleza",
            "start": 54.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ese es un pensamiento",
            "start": 58.34,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "traduzco anacr\u00f3nico conservador",
            "start": 61.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el hombre la gente",
            "start": 68.18,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los seres humanos",
            "start": 70.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "son productos de las circunstancias",
            "start": 72.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por eso ahora",
            "start": 77.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante para el gobierno",
            "start": 80.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es que haya bienestar",
            "start": 85.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 89.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 91.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 94.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se atiende a todos se escucha a todos se",
            "start": 96.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "respeta a todos",
            "start": 99.78,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero se le da preferencia",
            "start": 101.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos",
            "start": 104.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 107.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 112.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n",
            "start": 114.48,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 116.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fueron discriminados",
            "start": 121.49,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico",
            "start": 124.77,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se hizo fue acu\u00f1ar",
            "start": 128.119,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "una frase que llamarles ninis",
            "start": 131.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.53,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "de manera despectiva que ni estudian ni",
            "start": 138.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 141.599,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y nunca se hab\u00eda hecho nada",
            "start": 144.39,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "por atenderlos ahora",
            "start": 148.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n garantizando a los j\u00f3venes el",
            "start": 151.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 154.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 157.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que no sean tentados",
            "start": 159.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 162.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no los enganchen las bandas",
            "start": 164.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de delincuentes",
            "start": 169.44,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos que jalar a los j\u00f3venes abrazar",
            "start": 172.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 174.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en eso consiste",
            "start": 177.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica para garantizar la paz",
            "start": 179.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y la seguridad",
            "start": 184.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todo esto acompa\u00f1ado tambi\u00e9n del",
            "start": 186.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de valores",
            "start": 190.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "culturales morales",
            "start": 194.56,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "espirituales porque no s\u00f3lo de pan vive",
            "start": 197.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el hombre",
            "start": 202.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar",
            "start": 203.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el bienestar material",
            "start": 207.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el bienestar del alma estamos logrando",
            "start": 210.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "unirnos en lo fundamental",
            "start": 213.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sacar adelante",
            "start": 218.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a nuestro querido",
            "start": 220.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 223.91,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 224.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ya nuestra naci\u00f3n",
            "start": 226.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 229.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esta noche tenga tan",
            "start": 232.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 235.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 237.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tan importantes",
            "start": 241.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 244.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dos premios nobel las mujeres los",
            "start": 246.49,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 249.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 251.12,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y de nuevo agradecerle mucho la",
            "start": 254.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n al gobernador de yucat\u00e1n",
            "start": 258.57,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "mauricio vila extraordinario",
            "start": 262.26,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 267.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un gran pueblo",
            "start": 271.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este pueblo de yucat\u00e1n lleno de historia",
            "start": 274.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lleno de cultura",
            "start": 278.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "da mucho gusto compartir con ustedes",
            "start": 282.27,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estos momentos",
            "start": 285.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en yucat\u00e1n que es",
            "start": 287.969,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "y se los ha dicho el gobernador la casa",
            "start": 290.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 293.68,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y por lo que a m\u00ed corresponde te sigo",
            "start": 295.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con todo cari\u00f1o de manera entra\u00f1able",
            "start": 298.509,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en mexico",
            "start": 302.56,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds de todas de todos ustedes el",
            "start": 306.42,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que busca la fraternidad universal",
            "start": 311.97,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "que busca la paz en el mundo muchas",
            "start": 317.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "gracias y buenas noches gobierno de",
            "start": 322.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 326.07,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] y lo que queremos es conseguir a plenitud la paz [M\u00fasica] y no queremos una paz lograda con autoritarismo con el uso de la fuerza no queremos una paz de los sepulcros queremos una paz [M\u00fasica] que se origina [M\u00fasica] con [M\u00fasica] la impartici\u00f3n de la justicia que tenemos que atender las causas que originan la violencia del ser humano no es malo por naturaleza ese es un pensamiento traduzco anacr\u00f3nico conservador el hombre la gente los seres humanos son productos de las circunstancias por eso ahora lo m\u00e1s importante para el gobierno es que haya bienestar y se est\u00e1 atendiendo como nunca a la gente humilde se atiende a todos se escucha a todos se respeta a todos pero se le da preferencia a los despose\u00eddos por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] esto y la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes fueron discriminados lo \u00fanico se hizo fue acu\u00f1ar una frase que llamarles ninis [M\u00fasica] de manera despectiva que ni estudian ni trabajan y nunca se hab\u00eda hecho nada por atenderlos ahora se est\u00e1n garantizando a los j\u00f3venes el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que no sean tentados y no los enganchen las bandas de delincuentes [M\u00fasica] tenemos que jalar a los j\u00f3venes abrazar a los j\u00f3venes en eso consiste nuestra pol\u00edtica para garantizar la paz y la seguridad todo esto acompa\u00f1ado tambi\u00e9n del fortalecimiento de valores culturales morales espirituales porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre tenemos que procurar el bienestar material y el bienestar del alma estamos logrando unirnos en lo fundamental [M\u00fasica] sacar adelante a nuestro querido pueblo [M\u00fasica] de m\u00e9xico ya nuestra naci\u00f3n por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed esta noche tenga tan con invitados tan importantes todos dos premios nobel las mujeres los hombres las instituciones y de nuevo agradecerle mucho la invitaci\u00f3n al gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila extraordinario gobernante un gran pueblo este pueblo de yucat\u00e1n lleno de historia lleno de cultura da mucho gusto compartir con ustedes estos momentos est\u00e1n en yucat\u00e1n que es y se los ha dicho el gobernador la casa de ustedes y por lo que a m\u00ed corresponde te sigo con todo cari\u00f1o de manera entra\u00f1able est\u00e1n en mexico es el pa\u00eds de todas de todos ustedes el pa\u00eds que busca la fraternidad universal que busca la paz en el mundo muchas gracias y buenas noches gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:36.987749"
}