{
    "video_id": "bqBoYiwAEx0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bqBoYiwAEx0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCxdu7_WREH_ldfh1LM5i02owhOkw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bqBoYiwAEx0",
    "video_title": "Este lunes arranc\u00f3 el ciclo escolar 2020-2021 bajo el esquema de educaci\u00f3n a distancia.",
    "video_length_seconds": 704,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en todo el pa\u00eds estamos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "regresando a clases en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y en educaci\u00f3n media superior",
            "start": 7.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 13.42,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 15.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construir un esquema robusto equitativo",
            "start": 17.279,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y de calidad para continuar con el",
            "start": 20.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aprendizaje",
            "start": 24.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y regreso a clases aprende en casa 2",
            "start": 25.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto lo haremos a trav\u00e9s de 5 diferentes",
            "start": 30.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "medios y los libros de texto gratuito",
            "start": 32.78,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se le da a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 38.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes la televisi\u00f3n que la",
            "start": 41.879,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tienen el 94% de las familias mexicanas",
            "start": 45.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de radio sobre todo en",
            "start": 49.399,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas vamos a transmitir",
            "start": 52.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en 22 diferentes idiomas ind\u00edgenas",
            "start": 54.89,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "clases y tambi\u00e9n en lugares m\u00e1s remotos",
            "start": 59.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "conace va a repartir de manera personal",
            "start": 63.18,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "setecientos mil cuadernos impresos y",
            "start": 66.81,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 el internet",
            "start": 70.51,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "yo quisiera agradecer que este esfuerzo",
            "start": 74.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ha sido apoyado en todo el pa\u00eds con una",
            "start": 76.509,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 79.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y vocaci\u00f3n y compromiso de todos porque",
            "start": 80.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tuvimos que hacer una multi programaci\u00f3n",
            "start": 84.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de canales por lo cual agradecemos a la",
            "start": 86.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretaria gobernaci\u00f3n alinea el",
            "start": 89.47,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "instituto federal de telecomunicaciones",
            "start": 90.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y rtc todo el apoyo que nos han dado",
            "start": 92.409,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la aprobaci\u00f3n de todos los",
            "start": 95.94,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos de que se diera su",
            "start": 99.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tiempo aire para que la se\u00f1al sea",
            "start": 103.75,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "totalmente limpia y solo se transmita",
            "start": 106.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n la firma de un acuerdo en",
            "start": 108.899,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "donde participaron todos y todas las y",
            "start": 112.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "los gobernadores en la \u00faltima reuni\u00f3n",
            "start": 115.3,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "que presidi\u00f3 el se\u00f1or presidente en",
            "start": 117.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conago con todos los estados de la",
            "start": 118.869,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y la participaci\u00f3n de 36",
            "start": 122.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos tenemos a la red de",
            "start": 126.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "radiodifusoras y televisoras educativas",
            "start": 129.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y culturales de m\u00e9xico que est\u00e1 llegando",
            "start": 131.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los \u00faltimos rincones del pa\u00eds y junto",
            "start": 134.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n",
            "start": 137.65,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "del estado mexicano que es una de las",
            "start": 139.84,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "columnas vertebrales de este gran",
            "start": 142.959,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "esfuerzo la spr ha abierto canales como",
            "start": 146.049,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "el 20.1 el 22.1 para las clases",
            "start": 151.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "secundaria y bachillerato la poblaci\u00f3n a",
            "start": 155.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la que va a llegar este esfuerzo de",
            "start": 158.62,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a distancia es de 30 millones",
            "start": 161.29,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as y ni\u00f1os de j\u00f3venes ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 165.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cifras en preescolar son casi 5 millones",
            "start": 169.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de primaria 14 en secundaria casi 6",
            "start": 172.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "millones y medio y en bachillerato un",
            "start": 177.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 5 millones de personas se",
            "start": 179.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "establecieron cuatro grandes cadenas",
            "start": 182.959,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 184.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en donde se va a transmitir por los",
            "start": 187.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "canales 11.2 de canal 11 de ni\u00f1as y",
            "start": 190.599,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os 5 puntos 2 de televisa la cadena 2",
            "start": 195.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que es el 7.3 de tvazteca en secundaria",
            "start": 199.269,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "el 20.1 y de ese pr y el 3.2 de imagen",
            "start": 203.44,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "en televisi\u00f3n y en bachillerato el 22.1",
            "start": 208.66,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de spr el 14.2 de ingenio televisi\u00f3n y",
            "start": 212.47,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el 6.3 de multimedios",
            "start": 218.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todas las televisoras por cable se han",
            "start": 222.51,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "unido porque hay muchos lugares en el",
            "start": 224.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en donde no llega siquiera la",
            "start": 227.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n abierta pero si llega a la",
            "start": 230.76,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n por cable y esto no est\u00e1",
            "start": 232.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "permitiendo ampliar cobertura lo cual",
            "start": 233.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente hoy 24 de agosto",
            "start": 238.069,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se inicia el calendario escolar un",
            "start": 241.59,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "calendario que ya est\u00e1 oficialmente",
            "start": 243.569,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "publicado en el diario oficial de la",
            "start": 245.629,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que va desde hoy hasta el 9",
            "start": 247.53,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "de julio y para esta educaci\u00f3n a",
            "start": 250.549,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "distancia hemos construido media hora",
            "start": 254.879,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diaria de informaci\u00f3n valiosa de",
            "start": 258.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n inicial y de educaci\u00f3n",
            "start": 260.669,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "especial para padres y madres de familia",
            "start": 262.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos una hora diaria de preescolar en",
            "start": 265.25,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todos los casos ah\u00ed cuando menos tres",
            "start": 269.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "opciones para que se puedan construir",
            "start": 271.169,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los horarios familiares e incluso",
            "start": 274.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "familias que s\u00f3lo tengan una televisi\u00f3n",
            "start": 276.75,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "pueden darle acceso a sus hijos porque",
            "start": 279.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los canales",
            "start": 284.639,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mezclados de tal manera que se puede",
            "start": 287.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construir horarios distintos en primaria",
            "start": 289.29,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tenemos tres opciones desde 1\u00ba a 6\u00ba de",
            "start": 291.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primaria por poner un ejemplo primero de",
            "start": 295.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primaria pasa a las 9 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 297.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "termina las 11 30 pero vuelve a pasar a",
            "start": 301.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las 12 del d\u00eda en otro canal y terminan",
            "start": 303.75,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las 15 30 y vuelve a pasar a las 18 30 y",
            "start": 306.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concluye a las 21 horas y as\u00ed cada uno",
            "start": 310.229,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de los grados escolares para que se",
            "start": 312.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueda hacer la programaci\u00f3n familiar lo",
            "start": 315.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismo en secundaria con tres canales y",
            "start": 318.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en tercero primero segundo y tercero de",
            "start": 321.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secundaria bachillerato tiene tambi\u00e9n",
            "start": 324.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres canales y dos opciones de horario",
            "start": 327.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una en la ma\u00f1ana de cuatro horas y otro",
            "start": 330.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la tarde de cuatro horas",
            "start": 333.3,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "toda esta cobertura inicial si solamente",
            "start": 336.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos utilizado la televisi\u00f3n",
            "start": 338.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abierta nos hubiera dado estas cifras",
            "start": 340.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estamos ense\u00f1ando que es alrededor",
            "start": 343.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del 88 por ciento pero",
            "start": 346.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 348.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y la televisi\u00f3n de cada uno de los",
            "start": 350.43,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estados de la red estatal con el apoyo",
            "start": 354.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de televisiones locales privadas",
            "start": 357.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con el apoyo de radios comunitarios en",
            "start": 360.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "zonas ind\u00edgenas",
            "start": 363.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el acuerdo con operadores de telecom a",
            "start": 364.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los cuales les agradecemos porque est\u00e1n",
            "start": 367.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dando la descarga de datos gratuita en",
            "start": 370.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dispositivos 3g",
            "start": 373.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y de audio en dispositivos 2g al mismo",
            "start": 375.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiempo la suma de medios privados y",
            "start": 378.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos regionales y re difusoras",
            "start": 381.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunitarias todo esto nos lleva a una",
            "start": 383.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cobertura casi total del territorio",
            "start": 386.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional lo mismo en internet en la",
            "start": 389.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina aprende en casa punto ce punto",
            "start": 392.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gob.mx lo que vemos entonces pues es un",
            "start": 395.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todo el pa\u00eds que ha",
            "start": 399.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contribuido con el sector educativo a",
            "start": 402.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que haya clases en mexico de que haya",
            "start": 404.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contacto entre maestras maestros y",
            "start": 407.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alumnos y hemos trabajado con los",
            "start": 409.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "docentes quienes nos han ayudado a hacer",
            "start": 412.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los guiones de cada programa con los",
            "start": 414.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprendizajes fundamentales que se busca",
            "start": 417.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que las ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes aprendan",
            "start": 420.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en cada programa y han sido asesorados",
            "start": 422.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por conductores de tv educativa para",
            "start": 425.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo este trabajo en televisi\u00f3n canal 11",
            "start": 428.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ingenio tv spr",
            "start": 432.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en medios son los que est\u00e1n haciendo",
            "start": 436.65,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "absolutamente todo el trabajo la secreta",
            "start": 439.41,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica realiza todos los",
            "start": 442.229,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "contenidos y la rtc le dispersa a las",
            "start": 444.419,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "televisoras la se\u00f1al para que ellos",
            "start": 448.889,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "exclusivamente transmitan tenemos nuevas",
            "start": 451.74,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y contenidos algo muy importante que nos",
            "start": 456.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 la pandemia es el trabajo que",
            "start": 460.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer de vida saludable con",
            "start": 463.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una mejor nutrici\u00f3n mucho m\u00e1s ejercicio",
            "start": 466.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "e higiene al mismo tiempo formaci\u00f3n",
            "start": 469.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "c\u00edvica y \u00e9tica queremos una sociedad con",
            "start": 473.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "valores ni\u00f1as y ni\u00f1os incorruptibles que",
            "start": 476.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "amen profundamente a m\u00e9xico y para ello",
            "start": 480.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un programa diario",
            "start": 483.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprendiendo a amar a m\u00e9xico con",
            "start": 486.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contenidos de cada uno de los estados de",
            "start": 488.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para que en todo el pa\u00eds",
            "start": 491.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de yucat\u00e1n conozcan chihuahua",
            "start": 493.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de aguascalientes conozcan",
            "start": 495.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n chiapas y se intercambi\u00f3 y mucha",
            "start": 497.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre nuestro bello pa\u00eds sus",
            "start": 500.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "diferentes culturas su gran riqueza",
            "start": 504.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "culinaria y todo lo que tiene nuestro",
            "start": 507.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos haciendo un esfuerzo en",
            "start": 510.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ind\u00edgena en educaci\u00f3n especial",
            "start": 513.0,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y en activaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 515.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder tener una educaci\u00f3n integral como",
            "start": 518.409,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "marca la constituci\u00f3n finalmente tenemos",
            "start": 521.5,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "un centro de apoyo pedag\u00f3gico a",
            "start": 524.709,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "distancia esto quiere decir que",
            "start": 526.449,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cualquier persona cualquier ni\u00f1a",
            "start": 528.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cualquier ni\u00f1o que tenga dudas sobre sus",
            "start": 530.529,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "clases puede hablar",
            "start": 533.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hemos puesto 160 l\u00edneas para que se",
            "start": 534.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueda trabajar en preescolar primaria y",
            "start": 538.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "secundaria con asesor\u00edas de tutores en",
            "start": 541.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00ednea toda esta informaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 546.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nuestra plataforma sep.gob.mx para poder",
            "start": 548.41,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "utilizar los medios de contacto y hemos",
            "start": 554.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puesto a disposici\u00f3n de todo el pa\u00eds",
            "start": 557.379,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra plataforma nuestro correo",
            "start": 560.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico nuestras redes sociales y",
            "start": 563.139,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los tel\u00e9fonos de educatel quisiera",
            "start": 566.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia de neftal\u00ed",
            "start": 570.339,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gamaliel que se encuentra aqu\u00ed con",
            "start": 573.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nosotros y de nadie",
            "start": 575.649,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para que el s\u00e1nchez que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 577.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros son una maestra y un",
            "start": 580.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "maestro en representaci\u00f3n del magisterio",
            "start": 582.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 585.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para finalizar se\u00f1or presidente pues",
            "start": 588.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente un mensaje de que m\u00e9xico no se",
            "start": 590.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "rinde de que otros pa\u00edses y no quiero",
            "start": 594.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mencionar sus nombres porque en la",
            "start": 597.29,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pandemia debemos ser solidarios y todos",
            "start": 599.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos aprendiendo otros pa\u00edses se han",
            "start": 602.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rendido unos concluyeron apresuradamente",
            "start": 606.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su ciclo escolar y lo dejaron truncos",
            "start": 608.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin opci\u00f3n de estudios virtual oa",
            "start": 611.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "distancia otros cancelaron las clases",
            "start": 614.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hasta nuevo aviso y en autom\u00e1tico",
            "start": 617.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aprobaron a todos los alumnos unos m\u00e1s",
            "start": 620.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "repetir\u00e1n totalmente el a\u00f1o otros no",
            "start": 623.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "volver\u00e1n hasta el a\u00f1o 2021 y hay quienes",
            "start": 626.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cancelaron las clases hasta que haya",
            "start": 629.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 631.79,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses van a abrir sin importarles",
            "start": 633.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las condiciones de salud de su infancia",
            "start": 635.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de su magisterio de la poblaci\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 638.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no se rindi\u00f3 concluy\u00f3 satisfactoriamente",
            "start": 641.97,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar 2019 2020 y hoy",
            "start": 644.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "iniciamos a distancia el ciclo escolar",
            "start": 649.709,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "2020 2021 quiz\u00e1s otros pa\u00edses no cuenten",
            "start": 651.68,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "con el compromiso del magisterio",
            "start": 658.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 660.089,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 otros pa\u00edses no posean el tama\u00f1o",
            "start": 662.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n de madres y padres como los",
            "start": 665.59,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 667.72,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 668.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "deseen aprender m\u00e1s que nadie en el",
            "start": 671.39,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 674.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 otros pa\u00edses no posean un gobierno",
            "start": 675.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tan cercano con su pueblo o quiz\u00e1 sea",
            "start": 677.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todo esto junto somos una gran naci\u00f3n y",
            "start": 682.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un gran pueblo ni nos rendimos ni",
            "start": 685.56,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ponemos en riesgo la salud de nuestras",
            "start": 687.899,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 690.269,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "somos un gran m\u00e9xico que hoy empieza el",
            "start": 691.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciclo escolar 20 en 21 con todo el",
            "start": 694.819,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entusiasmo de aprender dieta tinas",
            "start": 697.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 700.839,
            "duration": 3.631
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy en todo el pa\u00eds estamos regresando a clases en educaci\u00f3n b\u00e1sica y en educaci\u00f3n media superior tenemos la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de construir un esquema robusto equitativo y de calidad para continuar con el aprendizaje y regreso a clases aprende en casa 2 esto lo haremos a trav\u00e9s de 5 diferentes medios y los libros de texto gratuito qu\u00e9 se le da a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes estudiantes la televisi\u00f3n que la tienen el 94% de las familias mexicanas a trav\u00e9s de radio sobre todo en comunidades ind\u00edgenas vamos a transmitir en 22 diferentes idiomas ind\u00edgenas clases y tambi\u00e9n en lugares m\u00e1s remotos conace va a repartir de manera personal setecientos mil cuadernos impresos y tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 el internet yo quisiera agradecer que este esfuerzo ha sido apoyado en todo el pa\u00eds con una enorme y vocaci\u00f3n y compromiso de todos porque tuvimos que hacer una multi programaci\u00f3n de canales por lo cual agradecemos a la secretaria gobernaci\u00f3n alinea el instituto federal de telecomunicaciones y rtc todo el apoyo que nos han dado tambi\u00e9n la aprobaci\u00f3n de todos los partidos pol\u00edticos de que se diera su tiempo aire para que la se\u00f1al sea totalmente limpia y solo se transmita educaci\u00f3n la firma de un acuerdo en donde participaron todos y todas las y los gobernadores en la \u00faltima reuni\u00f3n que presidi\u00f3 el se\u00f1or presidente en conago con todos los estados de la rep\u00fablica y la participaci\u00f3n de 36 medios p\u00fablicos tenemos a la red de radiodifusoras y televisoras educativas y culturales de m\u00e9xico que est\u00e1 llegando a los \u00faltimos rincones del pa\u00eds y junto con el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano que es una de las columnas vertebrales de este gran esfuerzo la spr ha abierto canales como el 20.1 el 22.1 para las clases secundaria y bachillerato la poblaci\u00f3n a la que va a llegar este esfuerzo de educaci\u00f3n a distancia es de 30 millones y ni\u00f1as y ni\u00f1os de j\u00f3venes ah\u00ed est\u00e1n las cifras en preescolar son casi 5 millones de primaria 14 en secundaria casi 6 millones y medio y en bachillerato un poco m\u00e1s de 5 millones de personas se establecieron cuatro grandes cadenas nacionales en donde se va a transmitir por los canales 11.2 de canal 11 de ni\u00f1as y ni\u00f1os 5 puntos 2 de televisa la cadena 2 que es el 7.3 de tvazteca en secundaria el 20.1 y de ese pr y el 3.2 de imagen en televisi\u00f3n y en bachillerato el 22.1 de spr el 14.2 de ingenio televisi\u00f3n y el 6.3 de multimedios todas las televisoras por cable se han unido porque hay muchos lugares en el pa\u00eds en donde no llega siquiera la televisi\u00f3n abierta pero si llega a la televisi\u00f3n por cable y esto no est\u00e1 permitiendo ampliar cobertura lo cual agradecemos enormemente hoy 24 de agosto se inicia el calendario escolar un calendario que ya est\u00e1 oficialmente publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n que va desde hoy hasta el 9 de julio y para esta educaci\u00f3n a distancia hemos construido media hora diaria de informaci\u00f3n valiosa de educaci\u00f3n inicial y de educaci\u00f3n especial para padres y madres de familia tenemos una hora diaria de preescolar en todos los casos ah\u00ed cuando menos tres opciones para que se puedan construir los horarios familiares e incluso familias que s\u00f3lo tengan una televisi\u00f3n pueden darle acceso a sus hijos porque est\u00e1n en los canales mezclados de tal manera que se puede construir horarios distintos en primaria tenemos tres opciones desde 1\u00ba a 6\u00ba de primaria por poner un ejemplo primero de primaria pasa a las 9 de la ma\u00f1ana y termina las 11 30 pero vuelve a pasar a las 12 del d\u00eda en otro canal y terminan las 15 30 y vuelve a pasar a las 18 30 y concluye a las 21 horas y as\u00ed cada uno de los grados escolares para que se pueda hacer la programaci\u00f3n familiar lo mismo en secundaria con tres canales y en tercero primero segundo y tercero de secundaria bachillerato tiene tambi\u00e9n tres canales y dos opciones de horario una en la ma\u00f1ana de cuatro horas y otro en la tarde de cuatro horas toda esta cobertura inicial si solamente hubi\u00e9ramos utilizado la televisi\u00f3n abierta nos hubiera dado estas cifras que estamos ense\u00f1ando que es alrededor del 88 por ciento pero con y la televisi\u00f3n de cada uno de los estados de la red estatal con el apoyo tambi\u00e9n de televisiones locales privadas con el apoyo de radios comunitarios en zonas ind\u00edgenas el acuerdo con operadores de telecom a los cuales les agradecemos porque est\u00e1n dando la descarga de datos gratuita en dispositivos 3g y de audio en dispositivos 2g al mismo tiempo la suma de medios privados y p\u00fablicos regionales y re difusoras comunitarias todo esto nos lleva a una cobertura casi total del territorio nacional lo mismo en internet en la p\u00e1gina aprende en casa punto ce punto gob.mx lo que vemos entonces pues es un esfuerzo de todo el pa\u00eds que ha contribuido con el sector educativo a que haya clases en mexico de que haya contacto entre maestras maestros y alumnos y hemos trabajado con los docentes quienes nos han ayudado a hacer los guiones de cada programa con los aprendizajes fundamentales que se busca que las ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes aprendan en cada programa y han sido asesorados por conductores de tv educativa para todo este trabajo en televisi\u00f3n canal 11 ingenio tv spr en medios son los que est\u00e1n haciendo absolutamente todo el trabajo la secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica realiza todos los contenidos y la rtc le dispersa a las televisoras la se\u00f1al para que ellos exclusivamente transmitan tenemos nuevas y contenidos algo muy importante que nos ense\u00f1\u00f3 la pandemia es el trabajo que tenemos que hacer de vida saludable con una mejor nutrici\u00f3n mucho m\u00e1s ejercicio e higiene al mismo tiempo formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica queremos una sociedad con valores ni\u00f1as y ni\u00f1os incorruptibles que amen profundamente a m\u00e9xico y para ello tambi\u00e9n hay un programa diario aprendiendo a amar a m\u00e9xico con contenidos de cada uno de los estados de la rep\u00fablica para que en todo el pa\u00eds los ni\u00f1os de yucat\u00e1n conozcan chihuahua los ni\u00f1os de aguascalientes conozcan tambi\u00e9n chiapas y se intercambi\u00f3 y mucha informaci\u00f3n sobre nuestro bello pa\u00eds sus diferentes culturas su gran riqueza culinaria y todo lo que tiene nuestro pa\u00eds estamos haciendo un esfuerzo en educaci\u00f3n ind\u00edgena en educaci\u00f3n especial y en activaci\u00f3n f\u00edsica poder tener una educaci\u00f3n integral como marca la constituci\u00f3n finalmente tenemos un centro de apoyo pedag\u00f3gico a distancia esto quiere decir que cualquier persona cualquier ni\u00f1a cualquier ni\u00f1o que tenga dudas sobre sus clases puede hablar hemos puesto 160 l\u00edneas para que se pueda trabajar en preescolar primaria y secundaria con asesor\u00edas de tutores en l\u00ednea toda esta informaci\u00f3n est\u00e1 en nuestra plataforma sep.gob.mx para poder utilizar los medios de contacto y hemos puesto a disposici\u00f3n de todo el pa\u00eds nuestra plataforma nuestro correo electr\u00f3nico nuestras redes sociales y los tel\u00e9fonos de educatel quisiera agradecer la presencia de neftal\u00ed gamaliel que se encuentra aqu\u00ed con nosotros y de nadie para que el s\u00e1nchez que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros son una maestra y un maestro en representaci\u00f3n del magisterio nacional para finalizar se\u00f1or presidente pues solamente un mensaje de que m\u00e9xico no se rinde de que otros pa\u00edses y no quiero mencionar sus nombres porque en la pandemia debemos ser solidarios y todos estamos aprendiendo otros pa\u00edses se han rendido unos concluyeron apresuradamente su ciclo escolar y lo dejaron truncos sin opci\u00f3n de estudios virtual oa distancia otros cancelaron las clases hasta nuevo aviso y en autom\u00e1tico aprobaron a todos los alumnos unos m\u00e1s repetir\u00e1n totalmente el a\u00f1o otros no volver\u00e1n hasta el a\u00f1o 2021 y hay quienes cancelaron las clases hasta que haya vacuna otros pa\u00edses van a abrir sin importarles las condiciones de salud de su infancia de su magisterio de la poblaci\u00f3n m\u00e9xico no se rindi\u00f3 concluy\u00f3 satisfactoriamente el ciclo escolar 2019 2020 y hoy iniciamos a distancia el ciclo escolar 2020 2021 quiz\u00e1s otros pa\u00edses no cuenten con el compromiso del magisterio mexicano quiz\u00e1 otros pa\u00edses no posean el tama\u00f1o del coraz\u00f3n de madres y padres como los nuestros quiz\u00e1s nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes deseen aprender m\u00e1s que nadie en el mundo quiz\u00e1 otros pa\u00edses no posean un gobierno tan cercano con su pueblo o quiz\u00e1 sea todo esto junto somos una gran naci\u00f3n y un gran pueblo ni nos rendimos ni ponemos en riesgo la salud de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os somos un gran m\u00e9xico que hoy empieza el ciclo escolar 20 en 21 con todo el entusiasmo de aprender dieta tinas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:53.644143"
}