{
    "video_id": "BRBELd4KrQw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BRBELd4KrQw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAgITNrcRfAAIkTD1QAv_EIQ09oYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BRBELd4KrQw",
    "video_title": "M\u00e9xico, preparaci\u00f3n y respuesta ante el Covid-19 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1591,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "continuamos solo con algunos detalles de",
            "start": 0.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ayer platic\u00e1bamos sobre el coronavirus y",
            "start": 3.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justamente como dice el presidente en",
            "start": 7.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos d\u00edas nos ha llamado la",
            "start": 9.76,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este fen\u00f3meno de desinformaci\u00f3n",
            "start": 12.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nos llama la atenci\u00f3n porque la",
            "start": 17.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sabemos est\u00e1 plenamente",
            "start": 19.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estudiado que puede ser parte por un",
            "start": 22.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lado del miedo",
            "start": 25.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como dijimos hace unos pocos d\u00edas que",
            "start": 27.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trajimos a la doctora lorena rodr\u00edguez",
            "start": 30.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bores especialista en salud p\u00fablica",
            "start": 33.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mental que explic\u00f3 como el fen\u00f3meno de",
            "start": 35.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "miedo se produce de manera natural en",
            "start": 38.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los seres humanos y en la sociedad pero",
            "start": 41.14,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se empieza a amplificar por contagio",
            "start": 43.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "literalmente no es una met\u00e1fora",
            "start": 46.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "literalmente el miedo se contagia y",
            "start": 48.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un reto de salud p\u00fablica y",
            "start": 50.829,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lograr mantener la calma sin perder la",
            "start": 54.85,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y sin perder la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 57.43,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "responder ante un fen\u00f3meno que",
            "start": 62.769,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ciertamente es importante y con el que",
            "start": 65.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "debemos mantener atenci\u00f3n conocimiento",
            "start": 67.54,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n clara y responder la",
            "start": 71.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sociedad puede y debe responder para",
            "start": 74.259,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "cuidarse a s\u00ed mismo cada persona cuidar",
            "start": 78.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "a sus cercanos a su comunidad ya la",
            "start": 80.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sociedad en su conjunto entonces",
            "start": 83.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "volvemos a abrir este comentario con",
            "start": 85.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esta idea de nada sirve el miedo de nada",
            "start": 88.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sirve el p\u00e1nico pero es una reacci\u00f3n",
            "start": 91.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "natural entonces tenemos que",
            "start": 93.759,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "bajarle al miedo para situarnos en la",
            "start": 96.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realidad saber que es un fen\u00f3meno una",
            "start": 99.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemia que tenemos que estar atentos",
            "start": 102.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para hacer las medidas de salud p\u00fablica",
            "start": 104.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las medidas de prevenci\u00f3n y control",
            "start": 107.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "adecuadas ni de m\u00e1s ni de menos ahora en",
            "start": 110.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este tema de el p\u00e1nico tambi\u00e9n lo que",
            "start": 115.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "notamos en las \u00faltimas dos d\u00edas en",
            "start": 118.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especial ayer",
            "start": 121.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y es parte de lo que monitorea nuestra",
            "start": 123.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica es",
            "start": 126.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la propagaci\u00f3n de rumores y la",
            "start": 129.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de rumores es un fen\u00f3meno",
            "start": 131.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que puede amplificar pse por una",
            "start": 133.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respuesta social de miedo pero tambi\u00e9n",
            "start": 136.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede ser inducido por desinformaci\u00f3n",
            "start": 138.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "dirigida",
            "start": 142.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y esto lo digo porque a veces es dif\u00edcil",
            "start": 144.7,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "distinguir la leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de",
            "start": 147.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas que tienen responsabilidades",
            "start": 151.629,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo directivos o jefes de",
            "start": 153.79,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "instituciones estrat\u00e9gicas e",
            "start": 159.489,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "instituciones importantes por ejemplo",
            "start": 161.739,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 163.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 166.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan un leg\u00edtimo inter\u00e9s de contribuir",
            "start": 168.33,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "a la prevenci\u00f3n",
            "start": 171.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y tenemos expertas expertos en las",
            "start": 174.319,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "universidades colegas muy apreciados por",
            "start": 176.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros que ayer nos estuvieron",
            "start": 179.269,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llamando para decirnos tenemos la",
            "start": 182.18,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que no se est\u00e1 haciendo",
            "start": 184.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "suficiente en diagn\u00f3stico no se est\u00e1",
            "start": 185.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detectando los suficientes casos",
            "start": 188.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "yo quisiera explicar para ellos aunque",
            "start": 190.639,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ayer lo hablamos pero tambi\u00e9n para todos",
            "start": 193.73,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "ustedes y para la ciudadan\u00eda cu\u00e1les son",
            "start": 195.17,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los elementos t\u00e9cnicos de la vigilancia",
            "start": 197.719,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "que nos permiten decir con razonable",
            "start": 199.879,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "certidumbre y confianza que si estamos",
            "start": 203.29,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "monitoreando por seis mecanismos",
            "start": 207.109,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "diferentes la distribuci\u00f3n del virus y",
            "start": 209.389,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disiparon una idea que ayer se",
            "start": 213.379,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estuvo propagando de hecho desde",
            "start": 216.169,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "anteayer y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que se",
            "start": 218.84,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "estuvo provocando no solo en m\u00e9xico sino",
            "start": 221.0,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses concretamente en eeuu en",
            "start": 222.379,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "grandes cadenas de noticias la idea de",
            "start": 225.709,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico oculta los casos o miente o",
            "start": 227.93,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 dando cuenta y tiene 12 casos",
            "start": 230.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya vamos a informar que 15 y en cambio",
            "start": 233.419,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "eeuu hasta ayer ten\u00edan 696 casos",
            "start": 236.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vamos a explicar en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos",
            "start": 240.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo debe interpretarse esto y cu\u00e1l es",
            "start": 242.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n la raz\u00f3n no es ning\u00fan misterio",
            "start": 244.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo van a ver incluso gr\u00e1ficamente ahora",
            "start": 247.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entre esta lista de desinformaci\u00f3n para",
            "start": 251.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que vean ustedes el tipo de",
            "start": 254.96,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n como no es casual",
            "start": 256.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "insisto en distinguir la leg\u00edtima",
            "start": 258.549,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "inquietud que surge del miedo con buena",
            "start": 261.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero la desinformaci\u00f3n que no",
            "start": 263.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es accidental ayer detectamos dos",
            "start": 266.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oficios ap\u00f3crifos que se les atribuyen a",
            "start": 269.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los gobernadores de aguascalientes y de",
            "start": 272.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 275.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y que en uno dec\u00eda que se iban a",
            "start": 276.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cancelar distintas actividades en",
            "start": 278.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "particular la feria de san marcos en el",
            "start": 280.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "caso de aguascalientes falso el",
            "start": 282.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernador ratific\u00f3 que era falsa la",
            "start": 284.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y en quintana roo que dec\u00eda",
            "start": 287.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que el gobernador carlos joaqu\u00edn llamaba",
            "start": 289.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al cierre de escuelas en el municipio de",
            "start": 293.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez falso tambi\u00e9n",
            "start": 296.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvimos saturaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 299.36,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica del",
            "start": 301.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "n\u00famero 800 y esto fue derivado que",
            "start": 303.409,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 prol\u00edficamente en las redes",
            "start": 306.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociales una falsa nota atribuida a la",
            "start": 308.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que",
            "start": 311.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llamaba a las personas",
            "start": 313.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que solamente llamar\u00e1n al tel\u00e9fono y",
            "start": 316.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esperar\u00e1n que fuera alguien a tomarles",
            "start": 318.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una muestra para diagn\u00f3stico falso esta",
            "start": 320.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que originalmente la",
            "start": 323.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos publicado dos meses atr\u00e1s para",
            "start": 325.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica de los",
            "start": 328.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "viajeros que ven\u00edan de china cuando eran",
            "start": 330.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy poquitos casos en el mundo despu\u00e9s",
            "start": 332.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se distorsion\u00f3 y se hizo masiva con esta",
            "start": 335.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "idea falsa de que va a ir personas a",
            "start": 339.45,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tomar muestras a domicilio",
            "start": 342.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y saturaron nuestra l\u00ednea telef\u00f3nica",
            "start": 344.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s circularon efectivamente",
            "start": 346.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos de me parece que es un senador",
            "start": 351.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "creo que de nuevo l\u00e9on o algo as\u00ed que",
            "start": 354.57,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "diciendo cosas que son completamente",
            "start": 358.03,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "falsas absolutamente falsas",
            "start": 359.68,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "horas m\u00e1s tarde y sus redes sociales",
            "start": 363.449,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "criticaba el hecho de que estaba",
            "start": 367.34,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "saturado el n\u00famero y que no se hac\u00edan",
            "start": 369.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "suficientes pruebas es decir la idea de",
            "start": 371.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hacer pruebas la idea de que no hay una",
            "start": 374.4,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "respuesta adecuada y las falsedades otra",
            "start": 377.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cosa que creo que es desafortunada esto",
            "start": 380.729,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "lo digo con absoluto respeto al poder",
            "start": 382.289,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "legislativo ambas c\u00e1maras han hecho",
            "start": 384.86,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sendos pronunciamientos en el caso de",
            "start": 388.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los diputados de manera formal por parte",
            "start": 392.219,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica en",
            "start": 394.529,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "donde exhortan a la secretaria de salud",
            "start": 396.689,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y al consejo de salubridad general uno",
            "start": 399.81,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "ha de aclarar el estado de emergencia",
            "start": 402.029,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "hemos explicado m\u00faltiples veces porque",
            "start": 403.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay criterios para declarar el estado",
            "start": 405.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de emergencia sanitaria pero adem\u00e1s le",
            "start": 408.479,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "exhorta no nos exhortan en la secretar\u00eda",
            "start": 411.21,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de salud a hacer exactamente lo que",
            "start": 413.189,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "venimos haciendo desde el 3 de enero",
            "start": 416.129,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "insisto en expresar mi respeto para los",
            "start": 418.8,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y las legisladores y este poder de la",
            "start": 422.31,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n pero afortunadamente lo que piden",
            "start": 425.129,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que hagan que hagamos ya se ha venido",
            "start": 428.669,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "haciendo toda la respuesta hace muy",
            "start": 431.159,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "simple es lo que hemos venido haciendo y",
            "start": 432.84,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo destac\u00f3 dos cosas una estas",
            "start": 436.05,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "oleadas de miedo tambi\u00e9n afectan a los",
            "start": 440.129,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "altos dirigentes pol\u00edticos y pueden",
            "start": 443.639,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "llevar a una situaci\u00f3n no no adecuada de",
            "start": 447.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cancelaciones anticipadas de eventos",
            "start": 451.469,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos dicho desde el inicio que en el",
            "start": 453.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "plan t\u00e9cnico de respuesta tenemos",
            "start": 456.509,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "contempladas las posibles posposiciones",
            "start": 459.599,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reducciones o cancelaciones de eventos",
            "start": 462.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero no es saludable que eso se haga sin",
            "start": 465.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una base t\u00e9cnica porque entonces",
            "start": 468.84,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "empiezan a proliferar las cancelaciones",
            "start": 470.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y las repercusiones no son s\u00f3lo las",
            "start": 472.129,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales que derivan de eso",
            "start": 474.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sino que desgastan las intervenciones de",
            "start": 476.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica encaminadas al",
            "start": 480.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distanciamiento social",
            "start": 482.219,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "si estas intervenciones se hacen",
            "start": 484.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "demasiado pronto lo \u00fanico que ocurre es",
            "start": 485.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se aplican cuando no sirven y cuando",
            "start": 488.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hay que aplicarlas ya hay un desgaste",
            "start": 491.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y social que hace que no se",
            "start": 494.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puedan aplicar entonces pedimos hacemos",
            "start": 497.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un llamado a la calma en ese sentido",
            "start": 501.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reiteramos insistimos en que tenemos",
            "start": 503.15,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "perfectamente identificado el plan",
            "start": 506.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de que podr\u00eda ser \u00fatil hacer",
            "start": 508.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "restricciones de eventos p\u00fablicos pero",
            "start": 512.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no hay que hacerlo de manera desordenada",
            "start": 515.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y sin que est\u00e9 acoplado a la realidad",
            "start": 516.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica tiene que hacerse cuando",
            "start": 520.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es adecuada y por eso es importante",
            "start": 523.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mantener el orden la calma la disciplina",
            "start": 525.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "institucional y la comunicaci\u00f3n y lo",
            "start": 528.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "otro es el contexto internacional",
            "start": 531.33,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y eeuu como conocemos hace 48 horas",
            "start": 534.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 una ampliaci\u00f3n de lo que ya",
            "start": 538.09,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda establecido desde febrero que es",
            "start": 541.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la restricci\u00f3n de la entrada de viajeros",
            "start": 544.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacionales de provenientes de",
            "start": 546.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sitios donde hay transmisi\u00f3n",
            "start": 549.35,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "originalmente lo hizo a inicio de",
            "start": 550.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "febrero para el caso de china y hace un",
            "start": 552.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "par de d\u00edas lo ampli\u00f3 a los pa\u00edses",
            "start": 556.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "europeos excepto el reino unido excepto",
            "start": 559.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el reino unid un poco dif\u00edcil de",
            "start": 563.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visualizar cu\u00e1l podr\u00eda ser la mec\u00e1nica",
            "start": 565.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en sentido que reino unido tiene una",
            "start": 567.74,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n semejante a la de los otros",
            "start": 569.21,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso",
            "start": 571.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n que estas medidas",
            "start": 573.1,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "extremas no son necesariamente las que",
            "start": 576.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se usan en varios pa\u00edses del mundo",
            "start": 579.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 canad\u00e1 vecino de la regi\u00f3n y",
            "start": 581.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vecino directo a eeuu pa\u00eds donde tambi\u00e9n",
            "start": 584.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hay una fluida relaci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 586.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 589.0,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 no est\u00e1 usando este tipo de",
            "start": 590.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medidas como m\u00e9xico tampoco est\u00e1 usando",
            "start": 592.85,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este tipo de medidas",
            "start": 594.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "reino unido ayer tambi\u00e9n expres\u00f3 en",
            "start": 596.61,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "palabras de el primer ministro",
            "start": 600.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1",
            "start": 604.279,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "implantando y aunque hace un",
            "start": 606.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento donde califica de manera",
            "start": 608.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intensa su preocupaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 611.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "epidemia las medidas t\u00e9cnicas que se",
            "start": 614.6,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "usan que provienen indudablemente las",
            "start": 617.99,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "recomendaciones t\u00e9cnicas de su magn\u00edfica",
            "start": 620.749,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agencia de salud p\u00fablica son muy",
            "start": 623.379,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parecidas a las que estamos implantando",
            "start": 626.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico algunas incluso m\u00e1s leves de",
            "start": 628.819,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "las que tenemos en m\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 631.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "simplemente llama a que se mantengan en",
            "start": 633.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "casa voluntariamente quienes tengan",
            "start": 636.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas del dolor y nos ayer nos est\u00e1",
            "start": 638.54,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llamando a cierre de escuelas y les est\u00e1",
            "start": 641.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "insistiendo en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 643.879,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "adultos mayores vamos a los datos",
            "start": 645.529,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "en este mapa que procede de la",
            "start": 649.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 651.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que lo publica todos los d\u00edas quiero",
            "start": 654.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "destacar dos cosas tienen ah\u00ed los casos",
            "start": 656.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acumulados que los presentamos todos los",
            "start": 659.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la noche",
            "start": 661.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y lo que llama la atenci\u00f3n positivamente",
            "start": 663.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es como la epidemia empieza a ceder en",
            "start": 665.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunos lugares concretamente en china",
            "start": 669.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto lo pueden ver en la tabla que est\u00e1",
            "start": 670.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el lado izquierdo de la diapositiva",
            "start": 673.6,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo rengl\u00f3n tenemos a la el",
            "start": 676.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pen\u00faltimo rengl\u00f3n tenemos la regi\u00f3n de",
            "start": 679.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "asia sudoriental",
            "start": 681.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que la regi\u00f3n donde est\u00e1 china y ya",
            "start": 683.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solamente en las \u00faltimas 24 horas hemos",
            "start": 686.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenido 32 casos provenientes de esa",
            "start": 689.15,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no s\u00f3lo de china",
            "start": 691.49,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "entonces esto es importante porque si",
            "start": 693.939,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "uno se fija solamente en los acumulados",
            "start": 696.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre van a ser grandes ya se",
            "start": 698.609,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "acumularon 125 mil casas en el mundo 80",
            "start": 701.109,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mil en china pero en china ya no est\u00e1n",
            "start": 703.899,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aumentando los casos y en la regi\u00f3n",
            "start": 705.939,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suroriental de asia que incluye a jap\u00f3n",
            "start": 708.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que incluye a corea tailandia etc\u00e9tera",
            "start": 710.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1n acumulando tantos casos",
            "start": 713.47,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "quedan poquitos en una fase de descenso",
            "start": 715.839,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y geogr\u00e1ficamente la epidemia se ha",
            "start": 717.879,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desplazado desde luego a otras regiones",
            "start": 721.689,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y lo segundo que quiero destacar es como",
            "start": 723.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el mapa hay que interpretarlo",
            "start": 726.899,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "visualmente con cuidado porque uno ve el",
            "start": 729.309,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds completo marcado en este caso en",
            "start": 732.999,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "color rojo como pa\u00edses con transmisi\u00f3n",
            "start": 735.579,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "activa pero como lo voy a ejemplificar",
            "start": 737.919,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con el mapa de eeuu esta transmisi\u00f3n",
            "start": 739.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocurre en parches no necesariamente es",
            "start": 742.449,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 744.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de m\u00e9xico lo que nos muestra es",
            "start": 746.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n es donde ha habido los",
            "start": 748.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "casos confirmados agregamos tres m\u00e1s",
            "start": 752.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respecto al informe que dimos",
            "start": 754.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 757.05,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y bueno cuatro m\u00e1s porque el informe lo",
            "start": 759.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dado en 12 casos ahorita",
            "start": 760.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos 15 casos y obviamente los casos",
            "start": 762.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sospechosos seguir\u00e1n aumentando y en la",
            "start": 765.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medida en que se descartan se pasan a",
            "start": 769.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los casos descartados que est\u00e1n en la",
            "start": 772.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "casita verde all\u00ed al inicio destac\u00f3 que",
            "start": 774.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los casos confirmados en m\u00e9xico de",
            "start": 778.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los 15 casos el 80 por ciento como suele",
            "start": 781.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocurrir y se describi\u00f3 en los otros",
            "start": 785.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses son casos de enfermedad leve se",
            "start": 786.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "han tratado en domicilio con las medidas",
            "start": 789.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "generales y con el aislamiento",
            "start": 792.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preventivo y solamente ha habido tres",
            "start": 794.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casos hospitalizados ninguno de ellos",
            "start": 797.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "graves y los que han estado",
            "start": 799.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitalizados han estado principalmente",
            "start": 802.81,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 805.51,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "el tema de transmisi\u00f3n y en un caso s\u00ed",
            "start": 807.379,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque un corto periodo de 24 horas",
            "start": 810.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde hubo cierta alteraci\u00f3n",
            "start": 812.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respiratoria en la siguiente se ve el",
            "start": 815.239,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mapa de eeuu esto ocurre en todos los",
            "start": 817.16,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ayer presentamos alemania espa\u00f1a",
            "start": 819.349,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y francia",
            "start": 821.989,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n es en parches vean el",
            "start": 824.04,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mapa de eeuu lo que est\u00e1 marcado en",
            "start": 825.839,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "color m\u00e1s oscuro son los sitios donde se",
            "start": 827.519,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "considera que hay transmisi\u00f3n",
            "start": 830.009,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "comunitaria hemos explicado que",
            "start": 830.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n comunitaria es donde ya se",
            "start": 833.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "propaga al interior del sitio y no",
            "start": 835.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "solamente a partir de los casos",
            "start": 837.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "importados",
            "start": 839.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y son estas cuatro esquinas del pa\u00eds",
            "start": 840.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la que sigue en orden es florida",
            "start": 844.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n hay est\u00e1n cerca de tener",
            "start": 847.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya un estado de transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 850.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces uno considera que la afluencia",
            "start": 852.47,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de d",
            "start": 856.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "personas desde eeuu a m\u00e9xico es el",
            "start": 858.279,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mecanismo por el que podr\u00eda entrar el",
            "start": 861.519,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "virus a m\u00e9xico eso es correcto pero si",
            "start": 863.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uno considera el n\u00famero de personas que",
            "start": 865.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vienen de eeuu como si todos estuvieran",
            "start": 869.139,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "infectados pues es completamente",
            "start": 872.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "incorrecto porque al estar focalizado",
            "start": 874.029,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces la mayor cantidad la enorme",
            "start": 878.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de personas que viajan no tienen",
            "start": 881.35,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "manera de contagiar porque est\u00e1n sanos",
            "start": 884.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin menospreciar la idea de que algunos",
            "start": 887.259,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pudieran estar con enfermedad y ser",
            "start": 890.259,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "contagiantes",
            "start": 893.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esto puede ser para connacionales que",
            "start": 895.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron a estados unidos regresaron o",
            "start": 898.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fueron a europa o tambi\u00e9n nacionales de",
            "start": 900.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos otros pa\u00edses",
            "start": 902.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ahora en la siguiente imagen y por eso",
            "start": 904.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "les digo que es muy f\u00e1cil de",
            "start": 908.149,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "identificarlo lo que vemos es esta curva",
            "start": 909.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que hemos explicado es el",
            "start": 912.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos que se dan por d\u00eda no se",
            "start": 914.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alcanza a ver porque las letras son muy",
            "start": 916.94,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as pero abajo son los d\u00edas que se",
            "start": 918.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cuentan desde el 25 de enero en donde",
            "start": 920.959,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "eeuu detect\u00f3 su primer caso y estos",
            "start": 924.79,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cinco pa\u00edses que aparecen en la l\u00e1mina",
            "start": 929.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alemania espa\u00f1a francia eeuu y m\u00e9xico y",
            "start": 930.829,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eeuu empez\u00f3 su primer caso detectado el",
            "start": 934.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "25 de enero que corresponde al primer",
            "start": 937.31,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 939.47,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y por lo tanto se puede ver el tiempo",
            "start": 941.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ha transcurrido antes de que lleguen",
            "start": 943.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos estos pa\u00edses al periodo al",
            "start": 945.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "episodio 2 de transmisi\u00f3n comunitaria y",
            "start": 948.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vean m\u00e9xico al final de la diapositiva",
            "start": 953.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son estos puntitos que se ven abajo que",
            "start": 955.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "son nuestros 12 o 15 casos la gente se",
            "start": 958.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pregunta por qu\u00e9 m\u00e9xico tiene 12 y los",
            "start": 962.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s tienen 600.000 etc\u00e9tera",
            "start": 965.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico lleva un mes de diferencia",
            "start": 969.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respecto al momento de su detecci\u00f3n del",
            "start": 972.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "primer caso lo que no quiere decir que",
            "start": 976.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no llevemos porque lo llevamos desde la",
            "start": 979.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mitad de enero fuimos ya hemos dicho lo",
            "start": 982.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ha dicho la oms el primer pa\u00eds que tuvo",
            "start": 986.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una prueba diagn\u00f3stica entonces hemos",
            "start": 988.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hecho el mismo monitoreo todos los",
            "start": 990.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero ellos tuvieron casos",
            "start": 992.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aproximadamente un mes antes lo cual no",
            "start": 995.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "resulta ninguna sorpresa la afluencia de",
            "start": 998.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pasajeros y la relaci\u00f3n el eco tambi\u00e9n",
            "start": 1002.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "comercial y entre los otros pa\u00edses por",
            "start": 1007.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejemplo eeuu con china en su momento o",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eeuu con la regi\u00f3n europea es much\u00edsimo",
            "start": 1014.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensa de la que existe entre china",
            "start": 1017.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y europa con m\u00e9xico entonces por esa",
            "start": 1020.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tuvimos menor intensidad de la",
            "start": 1024.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posible entrada del virus pero vean",
            "start": 1028.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ustedes como todos esos pa\u00edses durante",
            "start": 1030.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo un mes tuvieron incluso menos casos",
            "start": 1032.6,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico",
            "start": 1035.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vean a espa\u00f1a que a lo largo de todo ese",
            "start": 1036.709,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mes tuvo dos casos y durante todo un mes",
            "start": 1039.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estuvo con dos casos si su momento si",
            "start": 1043.279,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hubiera pensado lo mismo que se est\u00e1",
            "start": 1046.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "planteando ahorita para m\u00e9xico",
            "start": 1048.85,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos decir que sospechoso que",
            "start": 1051.22,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a tenga dos casos a lo largo de",
            "start": 1053.659,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "todo un mes",
            "start": 1055.909,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque alemania tenga 11 casos a lo",
            "start": 1057.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "largo de todo el mes etc no es",
            "start": 1060.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sospechoso as\u00ed funciona y concluy\u00f3 de",
            "start": 1063.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta imagen con la idea que hemos dicho",
            "start": 1066.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas es muy probable que",
            "start": 1069.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llegaremos al punto en donde en m\u00e9xico",
            "start": 1072.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entremos un periodo de transmisi\u00f3n",
            "start": 1074.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n es probable que",
            "start": 1075.95,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "circulen algunos casos que no hayan sido",
            "start": 1078.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "directamente detectados esto tampoco",
            "start": 1081.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "debe preocuparnos as\u00ed funcionan las",
            "start": 1084.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "epidemias ocurri\u00f3 as\u00ed en pa\u00edses ya sea",
            "start": 1086.99,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que hayan restringido viajes o no porque",
            "start": 1090.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos fen\u00f3menos tienen un periodo de",
            "start": 1094.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n poblacional esto es muy",
            "start": 1096.77,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "parecido a lo que pasa cuando nos",
            "start": 1098.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infectamos individualmente por ejemplo",
            "start": 1100.909,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con el propio coronavirus cuando entra",
            "start": 1103.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el coronavirus a nuestro cuerpo no",
            "start": 1105.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "podemos detectarlo porque no tenemos",
            "start": 1108.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma alguno y si hici\u00e9ramos pruebas",
            "start": 1109.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la garganta todos los d\u00edas hasta que",
            "start": 1112.789,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontramos el primer d\u00eda en que hay",
            "start": 1115.64,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 1117.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pasar\u00edan 7 a 14 d\u00edas antes de",
            "start": 1118.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que presentemos los s\u00edntomas y eso",
            "start": 1122.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicamente se llama periodo de",
            "start": 1124.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n pasa lo mismo",
            "start": 1125.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay un periodo donde no hay manera de",
            "start": 1127.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encontrar todos los casos existentes o",
            "start": 1131.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todas las infecciones existentes porque",
            "start": 1134.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "son demasiado pocas",
            "start": 1136.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay un momento en donde ya hay",
            "start": 1141.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suficientes como para empezar la",
            "start": 1144.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n as\u00ed funciona y lo que hay",
            "start": 1146.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que hacer y as\u00ed lo hemos hecho as\u00ed lo",
            "start": 1148.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hace canad\u00e1 as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el",
            "start": 1150.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reino unido as\u00ed lo hace la gran mayor\u00eda",
            "start": 1152.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses es estar preparados para",
            "start": 1153.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "responder apropiadamente en identificar",
            "start": 1157.15,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los casos diagnosticar los aislar los",
            "start": 1160.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que preventivamente y estudiar a los",
            "start": 1163.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "contactos y cuando se pasa la",
            "start": 1166.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n donde ya no son rastreables",
            "start": 1168.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las cadenas de transmisi\u00f3n porque son",
            "start": 1170.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n tambi\u00e9n todas las otras",
            "start": 1173.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medidas de salud p\u00fablica que hemos",
            "start": 1175.57,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comentado esta misma noche vamos a",
            "start": 1177.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "explicar algunas de las medidas como lo",
            "start": 1179.169,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hemos hecho antes pero en este periodo",
            "start": 1181.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esperable de transici\u00f3n hacia la fase 2",
            "start": 1184.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ya lo explicaremos t\u00e9cnicamente en la",
            "start": 1188.58,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "noche ahora pasemos al tema y me voy a",
            "start": 1190.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de las pruebas",
            "start": 1193.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "esta idea de cu\u00e1ntas pruebas y estas",
            "start": 1196.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comparaciones de pruebas por mill\u00f3n de",
            "start": 1198.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habitantes y que corea ha hecho 200 mil",
            "start": 1201.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pruebas etc\u00e9tera",
            "start": 1203.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no tienen una repercusi\u00f3n sobre la",
            "start": 1207.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "capacidad de intensificar a los casos",
            "start": 1211.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay muchos",
            "start": 1214.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mecanismos con los que se puede",
            "start": 1217.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "documentar la circulaci\u00f3n o no",
            "start": 1219.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de los virus y les platico",
            "start": 1222.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo que hacemos en m\u00e9xico siguiendo el",
            "start": 1225.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "modelo combinado de vigilancia y primera",
            "start": 1226.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para aclararlo de manera directa no es",
            "start": 1230.1,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ning\u00fan misterio y no tenemos que ocultar",
            "start": 1231.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nada tenemos arrancamos en este",
            "start": 1233.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejercicio desde enero con estas nueve",
            "start": 1236.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mil cien pruebas las nueve mil cien",
            "start": 1239.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1n distribuidas en el",
            "start": 1241.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "laboratorio nacional el indre que",
            "start": 1243.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reservamos 1500 a nivel central y todas",
            "start": 1245.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s las desplazamos a los",
            "start": 1249.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "laboratorios estatales de todo el pa\u00eds",
            "start": 1250.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "31 laboratorios el laboratorio de la",
            "start": 1252.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico otras 200",
            "start": 1255.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y los seis laboratorios de apoyo que",
            "start": 1258.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en institutos nacional de salud y",
            "start": 1262.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospitales de especialidad tambi\u00e9n de",
            "start": 1264.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "liste tambi\u00e9n del seguro social",
            "start": 1266.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos querido descentralizar el",
            "start": 1269.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico desde el inicio ahora lo que",
            "start": 1270.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se muestra en la gr\u00e1fica es la cantidad",
            "start": 1273.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de pruebas que se han hecho o que se han",
            "start": 1275.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesitado hacer porque ha habido casos",
            "start": 1276.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sospechosos a los que se les hace la",
            "start": 1279.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prueba y se ve por estado y vean que",
            "start": 1281.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay una reserva importante de",
            "start": 1285.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pruebas en cada sitio y obviamente",
            "start": 1287.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vienen nuevos insumos que llegar\u00e1n",
            "start": 1290.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "oportunamente para seguir haciendo",
            "start": 1294.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tantas pruebas como sea necesario de",
            "start": 1297.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acuerdo a la fase epid\u00e9mica de la",
            "start": 1299.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "enfermedad y en la siguiente lo que",
            "start": 1301.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vemos es el estudio de contactos es una",
            "start": 1303.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tabla resumen con los 15 casos que",
            "start": 1305.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos su sitio de residencia o el",
            "start": 1307.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sitio donde se identificaron y el n\u00famero",
            "start": 1310.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de contactos que se han estudiado para",
            "start": 1313.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos entonces aqu\u00ed ya voy a",
            "start": 1314.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enumerando los 6 mecanismos de",
            "start": 1316.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vigilancia el primero es la detecci\u00f3n de",
            "start": 1318.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casos sospechosos y la definici\u00f3n de",
            "start": 1321.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sospechoso es muy importante",
            "start": 1324.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque nos permite lo m\u00e1s oportunamente",
            "start": 1325.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "posible detectar a las personas",
            "start": 1328.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "posiblemente infectadas la gran mayor\u00eda",
            "start": 1330.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de ellas 269 se han descartado porque se",
            "start": 1334.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "les ha hecho la prueba y se ha",
            "start": 1338.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encontrado que no tienen el coronavirus",
            "start": 1339.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo 15 se ha encontrado que si lo",
            "start": 1341.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiene y luego segundo m\u00e9todo es estudiar",
            "start": 1343.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los contactos y esto lo que nos permite",
            "start": 1346.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es ver que no se est\u00e9n propagando el",
            "start": 1349.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "virus pago notorio tambi\u00e9n que de los",
            "start": 1352.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "253 contactos solamente uno result\u00f3",
            "start": 1355.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "positivo al coronavirus en uno de los",
            "start": 1359.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casos cuando los dem\u00e1s tampoco ten\u00edan el",
            "start": 1362.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contagio entonces eso es una se\u00f1al",
            "start": 1365.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "positiva de que no hay una propagaci\u00f3n",
            "start": 1367.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los otros cuatro m\u00e9todos son este",
            "start": 1370.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "monitoreo de virus que hacemos en el",
            "start": 1373.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos un panel de 14 virus que",
            "start": 1375.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son importantes en la enfermedad",
            "start": 1379.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respiratoria influenza a y b metano como",
            "start": 1381.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "virus varios virus",
            "start": 1384.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el coronavirus entonces a las",
            "start": 1386.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas que se vigilan en el sistema de",
            "start": 1390.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vigilancia de influenza y estos son mini",
            "start": 1392.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dades monitoras por todo el pa\u00eds",
            "start": 1394.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quien no result\u00f3 positivo a influenza oa",
            "start": 1397.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los otros virus tambi\u00e9n tiene la prueba",
            "start": 1400.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de coronavirus y se encuentra si lo",
            "start": 1402.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene o no hasta el momento en las",
            "start": 1405.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rondas semanales que hacemos de esta",
            "start": 1407.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vigilancia y que empezamos desde enero",
            "start": 1409.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no se han encontrado coronavirus",
            "start": 1411.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "circulantes fuera de los casos",
            "start": 1413.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documentados y los dos \u00faltimos m\u00e9todos",
            "start": 1416.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son vigilar la ocurrencia de infecciones",
            "start": 1419.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respiratorias tanto las que se parecen a",
            "start": 1422.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coronavirus porque son un poco m\u00e1s",
            "start": 1424.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intensas como las que son comunes los",
            "start": 1426.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "catarros comunes se vigilan y hay",
            "start": 1430.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "millones de catarros comunes todos los",
            "start": 1432.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es una vigilancia hist\u00f3rica que",
            "start": 1435.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "existe desde los a\u00f1os 70 pero lo que nos",
            "start": 1437.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "permite ver es en el tiempo si aumentan",
            "start": 1440.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o disminuyen y en un momento dado esto",
            "start": 1443.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo tenemos hasta el nivel de cada unidad",
            "start": 1446.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de salud y cada municipio y cada",
            "start": 1448.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n sanitaria y cada estado",
            "start": 1451.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces si hubiera una se\u00f1al en donde",
            "start": 1454.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en lugar de haberlo esperado de",
            "start": 1456.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "infecciones respiratorias empezar\u00e1n a",
            "start": 1458.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aumentar es una se\u00f1al muy temprana",
            "start": 1460.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que no necesita de la confirmaci\u00f3n",
            "start": 1463.71,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stica para decir ah\u00ed podr\u00eda estar",
            "start": 1465.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emergiendo la transmisi\u00f3n comunitaria de",
            "start": 1468.029,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "coronavirus entonces son mecanismos",
            "start": 1471.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "combinados que nos hacen eficiente y",
            "start": 1473.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oportuna la vigilancia termin\u00f3 con una",
            "start": 1476.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cosa muy importante en esta diapositiva",
            "start": 1478.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se ilustra algunas no son todas de las",
            "start": 1481.289,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "relaciones que hemos tenido para el",
            "start": 1484.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la preparaci\u00f3n y la",
            "start": 1487.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "respuesta con organismos tanto privados",
            "start": 1488.76,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "como sociales incluye la conferencia del",
            "start": 1491.909,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "episcopado mexicano porque sabemos que",
            "start": 1495.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todas estas entidades sociales y",
            "start": 1498.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "privadas tambi\u00e9n son contribuyentes",
            "start": 1500.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importantes de la respuesta b\u00e1sicamente",
            "start": 1504.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las relaciones que hemos tenido en",
            "start": 1506.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "algunos son acuerdos para poder difundir",
            "start": 1508.559,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por ejemplo en las iglesias",
            "start": 1512.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la iglesia cat\u00f3lica desde hace tres",
            "start": 1514.649,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "semanas se difunde informaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 1517.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se ha hecho cierto cambio de pr\u00e1cticas",
            "start": 1521.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en los la ceremonia religiosa para",
            "start": 1522.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "disminuir el riesgo de transmisi\u00f3n",
            "start": 1526.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el tema este de la humildad y estas",
            "start": 1529.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cosas y con google con otras empresas",
            "start": 1533.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dedicadas a inform\u00e1tica tambi\u00e9n hemos",
            "start": 1536.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenido una colaboraci\u00f3n incluso ofrecida",
            "start": 1538.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por ellos mismos para poder privilegiar",
            "start": 1541.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el acceso a la informaci\u00f3n cre\u00edble",
            "start": 1544.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "verificable y que se disminuyan los",
            "start": 1546.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rumores y las falsedades con aerom\u00e9xico",
            "start": 1549.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde hace una semana m\u00e1s o menos ellos",
            "start": 1552.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "han difundido a todos sus clientes",
            "start": 1555.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de salud p\u00fablica preventiva",
            "start": 1557.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que proviene de nuestros propios",
            "start": 1560.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "materiales hechos por el gobierno por la",
            "start": 1562.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y tambi\u00e9n ellos",
            "start": 1564.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ofrecieron y ya lo empezaron a hacer un",
            "start": 1568.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tamizaje de s\u00edntomas a todos los",
            "start": 1570.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasajeros de aerom\u00e9xico que salen en",
            "start": 1572.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "agradecimiento a esta empresa",
            "start": 1575.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de aerona\u00fatica porque eso ayuda tambi\u00e9n",
            "start": 1577.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a proteger no s\u00f3lo a los mexicanos y",
            "start": 1580.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanas sino al resto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1582.94,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 1584.95,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1587.549,
            "duration": 3.691
        }
    ],
    "transcription_text": "continuamos solo con algunos detalles de ayer platic\u00e1bamos sobre el coronavirus y justamente como dice el presidente en los \u00faltimos dos d\u00edas nos ha llamado la atenci\u00f3n este fen\u00f3meno de desinformaci\u00f3n y nos llama la atenci\u00f3n porque la desinformaci\u00f3n sabemos est\u00e1 plenamente estudiado que puede ser parte por un lado del miedo como dijimos hace unos pocos d\u00edas que trajimos a la doctora lorena rodr\u00edguez bores especialista en salud p\u00fablica mental que explic\u00f3 como el fen\u00f3meno de miedo se produce de manera natural en los seres humanos y en la sociedad pero se empieza a amplificar por contagio literalmente no es una met\u00e1fora literalmente el miedo se contagia y tambi\u00e9n es un reto de salud p\u00fablica y lograr mantener la calma sin perder la atenci\u00f3n y sin perder la ocupaci\u00f3n de responder ante un fen\u00f3meno que ciertamente es importante y con el que debemos mantener atenci\u00f3n conocimiento informaci\u00f3n clara y responder la sociedad puede y debe responder para cuidarse a s\u00ed mismo cada persona cuidar a sus cercanos a su comunidad ya la sociedad en su conjunto entonces volvemos a abrir este comentario con esta idea de nada sirve el miedo de nada sirve el p\u00e1nico pero es una reacci\u00f3n natural entonces tenemos que bajarle al miedo para situarnos en la realidad saber que es un fen\u00f3meno una epidemia que tenemos que estar atentos para hacer las medidas de salud p\u00fablica las medidas de prevenci\u00f3n y control adecuadas ni de m\u00e1s ni de menos ahora en este tema de el p\u00e1nico tambi\u00e9n lo que notamos en las \u00faltimas dos d\u00edas en especial ayer y es parte de lo que monitorea nuestra unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica es la propagaci\u00f3n de rumores y la propagaci\u00f3n de rumores es un fen\u00f3meno que puede amplificar pse por una respuesta social de miedo pero tambi\u00e9n puede ser inducido por desinformaci\u00f3n dirigida y esto lo digo porque a veces es dif\u00edcil distinguir la leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de personas que tienen responsabilidades por ejemplo directivos o jefes de instituciones estrat\u00e9gicas e instituciones importantes por ejemplo las universidades las instituciones de educaci\u00f3n superior puedan un leg\u00edtimo inter\u00e9s de contribuir a la prevenci\u00f3n y tenemos expertas expertos en las universidades colegas muy apreciados por nosotros que ayer nos estuvieron llamando para decirnos tenemos la impresi\u00f3n de que no se est\u00e1 haciendo suficiente en diagn\u00f3stico no se est\u00e1 detectando los suficientes casos yo quisiera explicar para ellos aunque ayer lo hablamos pero tambi\u00e9n para todos ustedes y para la ciudadan\u00eda cu\u00e1les son los elementos t\u00e9cnicos de la vigilancia que nos permiten decir con razonable certidumbre y confianza que si estamos monitoreando por seis mecanismos diferentes la distribuci\u00f3n del virus y tambi\u00e9n disiparon una idea que ayer se estuvo propagando de hecho desde anteayer y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que se estuvo provocando no solo en m\u00e9xico sino en otros pa\u00edses concretamente en eeuu en grandes cadenas de noticias la idea de que m\u00e9xico oculta los casos o miente o no se est\u00e1 dando cuenta y tiene 12 casos ya vamos a informar que 15 y en cambio eeuu hasta ayer ten\u00edan 696 casos vamos a explicar en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos c\u00f3mo debe interpretarse esto y cu\u00e1l es la raz\u00f3n la raz\u00f3n no es ning\u00fan misterio lo van a ver incluso gr\u00e1ficamente ahora entre esta lista de desinformaci\u00f3n para que vean ustedes el tipo de desinformaci\u00f3n como no es casual insisto en distinguir la leg\u00edtima inquietud que surge del miedo con buena intenci\u00f3n pero la desinformaci\u00f3n que no es accidental ayer detectamos dos oficios ap\u00f3crifos que se les atribuyen a los gobernadores de aguascalientes y de quintana roo y que en uno dec\u00eda que se iban a cancelar distintas actividades en particular la feria de san marcos en el caso de aguascalientes falso el gobernador ratific\u00f3 que era falsa la informaci\u00f3n y en quintana roo que dec\u00eda que el gobernador carlos joaqu\u00edn llamaba al cierre de escuelas en el municipio de benito ju\u00e1rez falso tambi\u00e9n tambi\u00e9n tuvimos saturaci\u00f3n de nuestro servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica del n\u00famero 800 y esto fue derivado que circul\u00f3 prol\u00edficamente en las redes sociales una falsa nota atribuida a la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda que llamaba a las personas que solamente llamar\u00e1n al tel\u00e9fono y esperar\u00e1n que fuera alguien a tomarles una muestra para diagn\u00f3stico falso esta informaci\u00f3n que originalmente la hab\u00edamos publicado dos meses atr\u00e1s para una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica de los viajeros que ven\u00edan de china cuando eran muy poquitos casos en el mundo despu\u00e9s se distorsion\u00f3 y se hizo masiva con esta idea falsa de que va a ir personas a tomar muestras a domicilio y saturaron nuestra l\u00ednea telef\u00f3nica pero despu\u00e9s circularon efectivamente v\u00eddeos de me parece que es un senador creo que de nuevo l\u00e9on o algo as\u00ed que diciendo cosas que son completamente falsas absolutamente falsas horas m\u00e1s tarde y sus redes sociales criticaba el hecho de que estaba saturado el n\u00famero y que no se hac\u00edan suficientes pruebas es decir la idea de hacer pruebas la idea de que no hay una respuesta adecuada y las falsedades otra cosa que creo que es desafortunada esto lo digo con absoluto respeto al poder legislativo ambas c\u00e1maras han hecho sendos pronunciamientos en el caso de los diputados de manera formal por parte de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica en donde exhortan a la secretaria de salud y al consejo de salubridad general uno ha de aclarar el estado de emergencia hemos explicado m\u00faltiples veces porque no hay criterios para declarar el estado de emergencia sanitaria pero adem\u00e1s le exhorta no nos exhortan en la secretar\u00eda de salud a hacer exactamente lo que venimos haciendo desde el 3 de enero insisto en expresar mi respeto para los y las legisladores y este poder de la uni\u00f3n pero afortunadamente lo que piden que hagan que hagamos ya se ha venido haciendo toda la respuesta hace muy simple es lo que hemos venido haciendo y por \u00faltimo destac\u00f3 dos cosas una estas oleadas de miedo tambi\u00e9n afectan a los altos dirigentes pol\u00edticos y pueden llevar a una situaci\u00f3n no no adecuada de cancelaciones anticipadas de eventos hemos dicho desde el inicio que en el plan t\u00e9cnico de respuesta tenemos contempladas las posibles posposiciones reducciones o cancelaciones de eventos pero no es saludable que eso se haga sin una base t\u00e9cnica porque entonces empiezan a proliferar las cancelaciones y las repercusiones no son s\u00f3lo las econ\u00f3micas y sociales que derivan de eso sino que desgastan las intervenciones de salud p\u00fablica encaminadas al distanciamiento social si estas intervenciones se hacen demasiado pronto lo \u00fanico que ocurre es que se aplican cuando no sirven y cuando hay que aplicarlas ya hay un desgaste econ\u00f3mico y social que hace que no se puedan aplicar entonces pedimos hacemos un llamado a la calma en ese sentido reiteramos insistimos en que tenemos perfectamente identificado el plan t\u00e9cnico de que podr\u00eda ser \u00fatil hacer restricciones de eventos p\u00fablicos pero no hay que hacerlo de manera desordenada y sin que est\u00e9 acoplado a la realidad epidemiol\u00f3gica tiene que hacerse cuando es adecuada y por eso es importante mantener el orden la calma la disciplina institucional y la comunicaci\u00f3n y lo otro es el contexto internacional y eeuu como conocemos hace 48 horas decret\u00f3 una ampliaci\u00f3n de lo que ya hab\u00eda establecido desde febrero que es la restricci\u00f3n de la entrada de viajeros internacionales de provenientes de sitios donde hay transmisi\u00f3n originalmente lo hizo a inicio de febrero para el caso de china y hace un par de d\u00edas lo ampli\u00f3 a los pa\u00edses europeos excepto el reino unido excepto el reino unid un poco dif\u00edcil de visualizar cu\u00e1l podr\u00eda ser la mec\u00e1nica en sentido que reino unido tiene una transmisi\u00f3n semejante a la de los otros pa\u00edses europeos pero m\u00e1s all\u00e1 de eso llama la atenci\u00f3n que estas medidas extremas no son necesariamente las que se usan en varios pa\u00edses del mundo destac\u00f3 canad\u00e1 vecino de la regi\u00f3n y vecino directo a eeuu pa\u00eds donde tambi\u00e9n hay una fluida relaci\u00f3n econ\u00f3mica y social canad\u00e1 no est\u00e1 usando este tipo de medidas como m\u00e9xico tampoco est\u00e1 usando este tipo de medidas reino unido ayer tambi\u00e9n expres\u00f3 en palabras de el primer ministro cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1 implantando y aunque hace un se\u00f1alamiento donde califica de manera intensa su preocupaci\u00f3n sobre esta epidemia las medidas t\u00e9cnicas que se usan que provienen indudablemente las recomendaciones t\u00e9cnicas de su magn\u00edfica agencia de salud p\u00fablica son muy parecidas a las que estamos implantando en m\u00e9jico algunas incluso m\u00e1s leves de las que tenemos en m\u00e9xico por ejemplo simplemente llama a que se mantengan en casa voluntariamente quienes tengan s\u00edntomas del dolor y nos ayer nos est\u00e1 llamando a cierre de escuelas y les est\u00e1 insistiendo en la protecci\u00f3n de los adultos mayores vamos a los datos en este mapa que procede de la organizaci\u00f3n mundial de la salud que lo publica todos los d\u00edas quiero destacar dos cosas tienen ah\u00ed los casos acumulados que los presentamos todos los d\u00edas en la noche y lo que llama la atenci\u00f3n positivamente es como la epidemia empieza a ceder en algunos lugares concretamente en china esto lo pueden ver en la tabla que est\u00e1 en el lado izquierdo de la diapositiva en el \u00faltimo rengl\u00f3n tenemos a la el pen\u00faltimo rengl\u00f3n tenemos la regi\u00f3n de asia sudoriental que la regi\u00f3n donde est\u00e1 china y ya solamente en las \u00faltimas 24 horas hemos tenido 32 casos provenientes de esa regi\u00f3n no s\u00f3lo de china entonces esto es importante porque si uno se fija solamente en los acumulados siempre van a ser grandes ya se acumularon 125 mil casas en el mundo 80 mil en china pero en china ya no est\u00e1n aumentando los casos y en la regi\u00f3n suroriental de asia que incluye a jap\u00f3n que incluye a corea tailandia etc\u00e9tera ya no se est\u00e1n acumulando tantos casos quedan poquitos en una fase de descenso y geogr\u00e1ficamente la epidemia se ha desplazado desde luego a otras regiones y lo segundo que quiero destacar es como el mapa hay que interpretarlo visualmente con cuidado porque uno ve el pa\u00eds completo marcado en este caso en color rojo como pa\u00edses con transmisi\u00f3n activa pero como lo voy a ejemplificar con el mapa de eeuu esta transmisi\u00f3n ocurre en parches no necesariamente es todo el pa\u00eds el pap\u00e1 de m\u00e9xico lo que nos muestra es la actualizaci\u00f3n es donde ha habido los casos confirmados agregamos tres m\u00e1s respecto al informe que dimos ayer y bueno cuatro m\u00e1s porque el informe lo hab\u00edamos dado en 12 casos ahorita tenemos 15 casos y obviamente los casos sospechosos seguir\u00e1n aumentando y en la medida en que se descartan se pasan a los casos descartados que est\u00e1n en la casita verde all\u00ed al inicio destac\u00f3 que de los casos confirmados en m\u00e9xico de los 15 casos el 80 por ciento como suele ocurrir y se describi\u00f3 en los otros pa\u00edses son casos de enfermedad leve se han tratado en domicilio con las medidas generales y con el aislamiento preventivo y solamente ha habido tres casos hospitalizados ninguno de ellos graves y los que han estado hospitalizados han estado principalmente para cuidar el tema de transmisi\u00f3n y en un caso s\u00ed porque un corto periodo de 24 horas donde hubo cierta alteraci\u00f3n respiratoria en la siguiente se ve el mapa de eeuu esto ocurre en todos los pa\u00edses ayer presentamos alemania espa\u00f1a y francia la transmisi\u00f3n es en parches vean el mapa de eeuu lo que est\u00e1 marcado en color m\u00e1s oscuro son los sitios donde se considera que hay transmisi\u00f3n comunitaria hemos explicado que transmisi\u00f3n comunitaria es donde ya se propaga al interior del sitio y no solamente a partir de los casos importados y son estas cuatro esquinas del pa\u00eds quiz\u00e1 la que sigue en orden es florida donde tambi\u00e9n hay est\u00e1n cerca de tener ya un estado de transmisi\u00f3n comunitaria entonces uno considera que la afluencia de d personas desde eeuu a m\u00e9xico es el mecanismo por el que podr\u00eda entrar el virus a m\u00e9xico eso es correcto pero si uno considera el n\u00famero de personas que vienen de eeuu como si todos estuvieran infectados pues es completamente incorrecto porque al estar focalizado entonces la mayor cantidad la enorme mayor\u00eda de personas que viajan no tienen manera de contagiar porque est\u00e1n sanos sin menospreciar la idea de que algunos pudieran estar con enfermedad y ser contagiantes esto puede ser para connacionales que fueron a estados unidos regresaron o fueron a europa o tambi\u00e9n nacionales de estos otros pa\u00edses ahora en la siguiente imagen y por eso les digo que es muy f\u00e1cil de identificarlo lo que vemos es esta curva epid\u00e9mica que hemos explicado es el n\u00famero de casos que se dan por d\u00eda no se alcanza a ver porque las letras son muy peque\u00f1as pero abajo son los d\u00edas que se cuentan desde el 25 de enero en donde eeuu detect\u00f3 su primer caso y estos cinco pa\u00edses que aparecen en la l\u00e1mina alemania espa\u00f1a francia eeuu y m\u00e9xico y eeuu empez\u00f3 su primer caso detectado el 25 de enero que corresponde al primer punto y por lo tanto se puede ver el tiempo que ha transcurrido antes de que lleguen todos estos pa\u00edses al periodo al episodio 2 de transmisi\u00f3n comunitaria y vean m\u00e9xico al final de la diapositiva son estos puntitos que se ven abajo que son nuestros 12 o 15 casos la gente se pregunta por qu\u00e9 m\u00e9xico tiene 12 y los dem\u00e1s tienen 600.000 etc\u00e9tera porque m\u00e9xico lleva un mes de diferencia respecto al momento de su detecci\u00f3n del primer caso lo que no quiere decir que no llevemos porque lo llevamos desde la mitad de enero fuimos ya hemos dicho lo ha dicho la oms el primer pa\u00eds que tuvo una prueba diagn\u00f3stica entonces hemos hecho el mismo monitoreo todos los pa\u00edses pero ellos tuvieron casos aproximadamente un mes antes lo cual no resulta ninguna sorpresa la afluencia de pasajeros y la relaci\u00f3n el eco tambi\u00e9n comercial y entre los otros pa\u00edses por ejemplo eeuu con china en su momento o eeuu con la regi\u00f3n europea es much\u00edsimo m\u00e1s intensa de la que existe entre china y europa con m\u00e9xico entonces por esa raz\u00f3n tuvimos menor intensidad de la posible entrada del virus pero vean ustedes como todos esos pa\u00edses durante todo un mes tuvieron incluso menos casos que m\u00e9xico vean a espa\u00f1a que a lo largo de todo ese mes tuvo dos casos y durante todo un mes estuvo con dos casos si su momento si hubiera pensado lo mismo que se est\u00e1 planteando ahorita para m\u00e9xico deber\u00edamos decir que sospechoso que espa\u00f1a tenga dos casos a lo largo de todo un mes porque alemania tenga 11 casos a lo largo de todo el mes etc no es sospechoso as\u00ed funciona y concluy\u00f3 de esta imagen con la idea que hemos dicho todos los d\u00edas es muy probable que llegaremos al punto en donde en m\u00e9xico entremos un periodo de transmisi\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n es probable que circulen algunos casos que no hayan sido directamente detectados esto tampoco debe preocuparnos as\u00ed funcionan las epidemias ocurri\u00f3 as\u00ed en pa\u00edses ya sea que hayan restringido viajes o no porque estos fen\u00f3menos tienen un periodo de incubaci\u00f3n poblacional esto es muy parecido a lo que pasa cuando nos infectamos individualmente por ejemplo con el propio coronavirus cuando entra el coronavirus a nuestro cuerpo no podemos detectarlo porque no tenemos s\u00edntoma alguno y si hici\u00e9ramos pruebas en la garganta todos los d\u00edas hasta que encontramos el primer d\u00eda en que hay virus tambi\u00e9n pasar\u00edan 7 a 14 d\u00edas antes de que presentemos los s\u00edntomas y eso m\u00e9dicamente se llama periodo de incubaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n pasa lo mismo hay un periodo donde no hay manera de encontrar todos los casos existentes o todas las infecciones existentes porque son demasiado pocas hay un momento en donde ya hay suficientes como para empezar la transmisi\u00f3n as\u00ed funciona y lo que hay que hacer y as\u00ed lo hemos hecho as\u00ed lo hace canad\u00e1 as\u00ed lo est\u00e1 haciendo el reino unido as\u00ed lo hace la gran mayor\u00eda de los pa\u00edses es estar preparados para responder apropiadamente en identificar los casos diagnosticar los aislar los que preventivamente y estudiar a los contactos y cuando se pasa la transmisi\u00f3n donde ya no son rastreables las cadenas de transmisi\u00f3n porque son muchos est\u00e1n tambi\u00e9n todas las otras medidas de salud p\u00fablica que hemos comentado esta misma noche vamos a explicar algunas de las medidas como lo hemos hecho antes pero en este periodo esperable de transici\u00f3n hacia la fase 2 ya lo explicaremos t\u00e9cnicamente en la noche ahora pasemos al tema y me voy a m\u00e1s r\u00e1pido de las pruebas esta idea de cu\u00e1ntas pruebas y estas comparaciones de pruebas por mill\u00f3n de habitantes y que corea ha hecho 200 mil pruebas etc\u00e9tera no tienen una repercusi\u00f3n sobre la capacidad de intensificar a los casos por qu\u00e9 raz\u00f3n porque hay muchos mecanismos con los que se puede documentar la circulaci\u00f3n o no circulaci\u00f3n de los virus y les platico lo que hacemos en m\u00e9xico siguiendo el modelo combinado de vigilancia y primera para aclararlo de manera directa no es ning\u00fan misterio y no tenemos que ocultar nada tenemos arrancamos en este ejercicio desde enero con estas nueve mil cien pruebas las nueve mil cien pruebas est\u00e1n distribuidas en el laboratorio nacional el indre que reservamos 1500 a nivel central y todas las dem\u00e1s las desplazamos a los laboratorios estatales de todo el pa\u00eds 31 laboratorios el laboratorio de la ciudad de mexico otras 200 y los seis laboratorios de apoyo que est\u00e1n en institutos nacional de salud y hospitales de especialidad tambi\u00e9n de liste tambi\u00e9n del seguro social hemos querido descentralizar el diagn\u00f3stico desde el inicio ahora lo que se muestra en la gr\u00e1fica es la cantidad de pruebas que se han hecho o que se han necesitado hacer porque ha habido casos sospechosos a los que se les hace la prueba y se ve por estado y vean que todav\u00eda hay una reserva importante de pruebas en cada sitio y obviamente vienen nuevos insumos que llegar\u00e1n oportunamente para seguir haciendo tantas pruebas como sea necesario de acuerdo a la fase epid\u00e9mica de la enfermedad y en la siguiente lo que vemos es el estudio de contactos es una tabla resumen con los 15 casos que tenemos su sitio de residencia o el sitio donde se identificaron y el n\u00famero de contactos que se han estudiado para cada uno de ellos entonces aqu\u00ed ya voy a enumerando los 6 mecanismos de vigilancia el primero es la detecci\u00f3n de casos sospechosos y la definici\u00f3n de sospechoso es muy importante porque nos permite lo m\u00e1s oportunamente posible detectar a las personas posiblemente infectadas la gran mayor\u00eda de ellas 269 se han descartado porque se les ha hecho la prueba y se ha encontrado que no tienen el coronavirus y s\u00f3lo 15 se ha encontrado que si lo tiene y luego segundo m\u00e9todo es estudiar los contactos y esto lo que nos permite es ver que no se est\u00e9n propagando el virus pago notorio tambi\u00e9n que de los 253 contactos solamente uno result\u00f3 positivo al coronavirus en uno de los casos cuando los dem\u00e1s tampoco ten\u00edan el contagio entonces eso es una se\u00f1al positiva de que no hay una propagaci\u00f3n los otros cuatro m\u00e9todos son este monitoreo de virus que hacemos en el pa\u00eds tenemos un panel de 14 virus que son importantes en la enfermedad respiratoria influenza a y b metano como virus varios virus y tambi\u00e9n el coronavirus entonces a las personas que se vigilan en el sistema de vigilancia de influenza y estos son mini dades monitoras por todo el pa\u00eds quien no result\u00f3 positivo a influenza oa los otros virus tambi\u00e9n tiene la prueba de coronavirus y se encuentra si lo tiene o no hasta el momento en las rondas semanales que hacemos de esta vigilancia y que empezamos desde enero no se han encontrado coronavirus circulantes fuera de los casos documentados y los dos \u00faltimos m\u00e9todos son vigilar la ocurrencia de infecciones respiratorias tanto las que se parecen a coronavirus porque son un poco m\u00e1s intensas como las que son comunes los catarros comunes se vigilan y hay millones de catarros comunes todos los a\u00f1os es una vigilancia hist\u00f3rica que existe desde los a\u00f1os 70 pero lo que nos permite ver es en el tiempo si aumentan o disminuyen y en un momento dado esto lo tenemos hasta el nivel de cada unidad de salud y cada municipio y cada jurisdicci\u00f3n sanitaria y cada estado entonces si hubiera una se\u00f1al en donde en lugar de haberlo esperado de infecciones respiratorias empezar\u00e1n a aumentar es una se\u00f1al muy temprana que no necesita de la confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica para decir ah\u00ed podr\u00eda estar emergiendo la transmisi\u00f3n comunitaria de coronavirus entonces son mecanismos combinados que nos hacen eficiente y oportuna la vigilancia termin\u00f3 con una cosa muy importante en esta diapositiva se ilustra algunas no son todas de las relaciones que hemos tenido para el prop\u00f3sito de la preparaci\u00f3n y la respuesta con organismos tanto privados como sociales incluye la conferencia del episcopado mexicano porque sabemos que todas estas entidades sociales y privadas tambi\u00e9n son contribuyentes importantes de la respuesta b\u00e1sicamente las relaciones que hemos tenido en algunos son acuerdos para poder difundir informaci\u00f3n por ejemplo en las iglesias de la iglesia cat\u00f3lica desde hace tres semanas se difunde informaci\u00f3n y adem\u00e1s se ha hecho cierto cambio de pr\u00e1cticas en los la ceremonia religiosa para disminuir el riesgo de transmisi\u00f3n el tema este de la humildad y estas cosas y con google con otras empresas dedicadas a inform\u00e1tica tambi\u00e9n hemos tenido una colaboraci\u00f3n incluso ofrecida por ellos mismos para poder privilegiar el acceso a la informaci\u00f3n cre\u00edble verificable y que se disminuyan los rumores y las falsedades con aerom\u00e9xico desde hace una semana m\u00e1s o menos ellos han difundido a todos sus clientes informaci\u00f3n de salud p\u00fablica preventiva que proviene de nuestros propios materiales hechos por el gobierno por la secretaria de salud y tambi\u00e9n ellos ofrecieron y ya lo empezaron a hacer un tamizaje de s\u00edntomas a todos los pasajeros de aerom\u00e9xico que salen en agradecimiento a esta empresa de aerona\u00fatica porque eso ayuda tambi\u00e9n a proteger no s\u00f3lo a los mexicanos y mexicanas sino al resto de la poblaci\u00f3n mundial gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:13.262386"
}