{
    "video_id": "BUnKybHJfho",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BUnKybHJfho/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBuRthKESQl5n3WvqkmI8e2QtOeWw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BUnKybHJfho",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 27 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 7851,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Buenos",
            "start": 948.839,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas Pues vamos aar",
            "start": 955.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya llevamos alg\u00fan tiempo",
            "start": 963.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sin informar sobre el",
            "start": 966.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "rescate la conservaci\u00f3n de las",
            "start": 969.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ciudades mayas de las antiguas ciudades",
            "start": 973.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mayas todo el trabajo que se est\u00e1",
            "start": 976.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 979.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 981.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n",
            "start": 983.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Quintana ro",
            "start": 986.759,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para el rescate de todo lo que fue la",
            "start": 990.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "antigua naci\u00f3n",
            "start": 996.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Maya Es realmente algo \u00fanico en el",
            "start": 999.88,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "mundo por su belleza por su adelanto",
            "start": 1004.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico por el",
            "start": 1011.199,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "arte y es bastante",
            "start": 1014.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "interesante y al mismo tiempo poco",
            "start": 1020.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conocido Entonces est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1023.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "esta labor a la par que se est\u00e1",
            "start": 1028.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "construyendo el tren Maya que va a",
            "start": 1032.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comunicar a todas",
            "start": 1035.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estas ciudades",
            "start": 1037.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antiguas con las",
            "start": 1040.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 1042.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ciudades de el sureste",
            "start": 1044.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a que el antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 1049.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1051.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "informe Muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 1056.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con un saludo tambi\u00e9n",
            "start": 1058.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para todas y todos los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1062.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en esta conferencia tanto los que est\u00e1n",
            "start": 1065.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes en el sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 1069.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como quienes nos siguen en las redes y",
            "start": 1071.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1074.72,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "audiovisuales iamente estamos haciendo",
            "start": 1077.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "un gran trabajo de",
            "start": 1081.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria de la gran",
            "start": 1082.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Maya a trav\u00e9s de sus vestigios",
            "start": 1086.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "materiales la recuperaci\u00f3n de muy",
            "start": 1091.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "valiosa informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 1094.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos a trav\u00e9s de dos v\u00edas una",
            "start": 1096.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de ellas es el salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1099.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que el Instituto siempre Aplica con una",
            "start": 1101.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda",
            "start": 1106.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica cada obra p\u00fablica o privada",
            "start": 1107.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo en terrenos donde es",
            "start": 1110.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "posible encontrar vestigios",
            "start": 1114.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos y el segundo mecanismo es",
            "start": 1118.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1121.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que el presidente instruy\u00f3",
            "start": 1123.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Para que pudi\u00e9ramos desarrollar acciones",
            "start": 1126.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1129.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de conservaci\u00f3n y",
            "start": 1130.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n en hasta hoy 29 sitios",
            "start": 1132.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos a los que se van ar seis",
            "start": 1137.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y tambi\u00e9n de habilitaci\u00f3n de mejores",
            "start": 1139.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "infraestructuras y centros de atenci\u00f3n a",
            "start": 1144.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visitantes incluyendo nueve nuevos",
            "start": 1147.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "museos que estamos",
            "start": 1150.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh montando que estamos preparando para",
            "start": 1152.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que la experiencia de visita sea mucho",
            "start": 1156.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh enriquecedora para los nacionales",
            "start": 1159.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y extranjeros que llegan a las zonas por",
            "start": 1164.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo que hace el salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1166.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comentarles que cuando decimos que las",
            "start": 1169.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obras cuentan con el 100% de visto bueno",
            "start": 1172.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de obra no es un asunto",
            "start": 1175.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "discrecional no es que al director",
            "start": 1180.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general se le ocurri\u00f3 Okay hagan la obra",
            "start": 1182.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es que hay todo un trabajo cient\u00edfico",
            "start": 1185.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s un trabajo que empieza desde la",
            "start": 1188.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n preliminar de las rutas por las",
            "start": 1192.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 de transcurrir El tren en su",
            "start": 1195.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda ya en",
            "start": 1198.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento y revisar las im\u00e1genes",
            "start": 1201.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fotogram\u00e9tricas las im\u00e1genes de vuelos",
            "start": 1205.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "l\u00edder para saber qu\u00e9 vestigios podemos",
            "start": 1208.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encontrar despu\u00e9s viene el trabajo de",
            "start": 1210.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "prospecci\u00f3n que significa reconocer en",
            "start": 1214.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "terreno los vestigios tanto de car\u00e1cter",
            "start": 1217.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inmueble como de elementos muebles que",
            "start": 1221.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podemos recuperar y poder entonces",
            "start": 1223.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "refrendar el trazo de la v\u00eda",
            "start": 1226.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed se tien que desarrollar",
            "start": 1229.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tareas de excavaci\u00f3n y registro de los",
            "start": 1231.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1234.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos eso lo hacemos con",
            "start": 1235.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "celeridad porque por supuesto La idea es",
            "start": 1238.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no complicar los tiempos de obra como lo",
            "start": 1241.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos demostrado despu\u00e9s la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1243.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de materiales y todav\u00eda estamos haciendo",
            "start": 1246.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucha actividad que tiene que ver con el",
            "start": 1249.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y tratamiento de los materiales",
            "start": 1252.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos recuperados es decir el",
            "start": 1254.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "salvamento No termina en el trabajo de",
            "start": 1257.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "campo en el trabajo en territorio hay un",
            "start": 1260.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gran trabajo de an\u00e1lisis de laboratorio",
            "start": 1264.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de clasificaci\u00f3n y limpieza de los",
            "start": 1268.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "materiales y de restauraci\u00f3n de aquellos",
            "start": 1270.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "materiales susceptibles de ser",
            "start": 1272.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuperados para su exhibici\u00f3n en los",
            "start": 1275.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "museos de manera que insisto es un",
            "start": 1278.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajo cient\u00edfico y colectivo y los",
            "start": 1282.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vistos buenos de obra no los emite el",
            "start": 1285.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "director general los emite el",
            "start": 1287.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "responsable arqueol\u00f3gico con el aval del",
            "start": 1290.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de arqueolog\u00eda de Lina",
            "start": 1293.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con base en la norma para la",
            "start": 1296.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica como ustedes",
            "start": 1299.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Ven por lo que se refiere a la",
            "start": 1302.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 1304.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas ya el incremento es mucho",
            "start": 1306.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lento porque ahora mismo en lo que",
            "start": 1310.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "refiere al salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1313.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estamos trabajando m\u00e1s bien en de",
            "start": 1316.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "materiales y en obras colaterales sin",
            "start": 1319.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "embargo ya recuperamos informaci\u00f3n de",
            "start": 1321.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "6215 elementos constructivos de diverso",
            "start": 1326.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter lo que nos habla de la gran",
            "start": 1330.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "densidad que alcanz\u00f3 la civilizaci\u00f3n",
            "start": 1333.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "maya en este territorio hay una gran",
            "start": 1337.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaciones que claro no",
            "start": 1340.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todas corresponden a la misma \u00e9poca pero",
            "start": 1343.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos hablan de una red de ciudades una",
            "start": 1346.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "red urbana que se desarroll\u00f3 en la",
            "start": 1349.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y la selva Maya son",
            "start": 1352.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1355.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1,465 719 fragmentos de cer\u00e1mica o",
            "start": 1357.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tepalcate tepalcates que nos dan una",
            "start": 1361.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy \u00fatil para la",
            "start": 1364.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 1367.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "1997 bienes muebles entre vasijas platos",
            "start": 1369.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incensarios",
            "start": 1374.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "figurillas navajas puntas de flecha",
            "start": 1375.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "metates molcajetes y otra serie de",
            "start": 1378.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "objetos que eh se someten a procesos de",
            "start": 1382.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de manera que estamos hoy",
            "start": 1386.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismo restaurando",
            "start": 1388.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1914 piezas 703 enterramientos humanos",
            "start": 1391.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que nos dan muy importante informaci\u00f3n",
            "start": 1396.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sobre las caracter\u00edsticas f\u00edsicas de la",
            "start": 1399.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n sobre las",
            "start": 1401.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas funerarias y la manera que",
            "start": 1403.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 1407.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los mayas fundamentalmente para venerar",
            "start": 1409.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a sus difuntos a sus ancestros y",
            "start": 1412.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2252 rasgos naturales asociados a la",
            "start": 1416.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos estos datos",
            "start": 1419.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hay que considerar que son solo del",
            "start": 1424.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico a partir de la",
            "start": 1427.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima ocasi\u00f3n vamos a empezar a dar",
            "start": 1430.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del material que se viene",
            "start": 1432.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recuperando a trav\u00e9s de las",
            "start": 1434.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "investigaciones que se desarr ran en el",
            "start": 1436.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1439.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas Este programa como les",
            "start": 1442.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tiene tambi\u00e9n el prop\u00f3sito de",
            "start": 1445.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "habilitar museos y salas",
            "start": 1448.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interpretativas si pudi\u00e9ramos poner la",
            "start": 1450.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siguiente por favor de modo tal que el",
            "start": 1453.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana con el se\u00f1or presidente",
            "start": 1456.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar el museo de sitio de",
            "start": 1459.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "esn una muy importante ciudad antigua de",
            "start": 1463.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "los as que eh se ubica en el Estado de",
            "start": 1467.919,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Campeche y que forma parte de esta red",
            "start": 1472.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de museos que estamos habilitando para",
            "start": 1476.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la satisfacci\u00f3n para el Disfrute del",
            "start": 1480.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "p\u00fablico del turismo extranjero Y",
            "start": 1483.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nacional y como les digo tambi\u00e9n el",
            "start": 1486.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "promesa implica una tarea muy importante",
            "start": 1489.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y recuperando como dice",
            "start": 1491.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or Presidente eh toda la fortaleza",
            "start": 1494.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural del tronco",
            "start": 1498.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "civilizatorio de los mayas de manera que",
            "start": 1500.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edamos antes y ahora lo hemos",
            "start": 1504.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "retomado este vamos a ir present\u00e1ndoles",
            "start": 1507.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "algunas de estas zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1512.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eh ahora le corresponde el turno a la",
            "start": 1515.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antigua ciudad Maya de sayil en el",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estado Yucat\u00e1n correspondiente a la",
            "start": 1522.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del puc adelante",
            "start": 1525.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sayil es otra de las antiguas ciudades",
            "start": 1541.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la cultura maya peninsular que forma",
            "start": 1544.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "parte de la regi\u00f3n del puc asentada en",
            "start": 1547.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un valle alargado rodeado de",
            "start": 1549.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lomer\u00edos este asentamiento fue erigido",
            "start": 1552.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en una planicie adaptada por los mallas",
            "start": 1555.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para la agricultura hacia finales del",
            "start": 1558.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "periodo denominado por los arque\u00f3logos",
            "start": 1561.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como cl\u00e1sico",
            "start": 1563.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tard\u00edo hacia el a\u00f1o 800 de nuestra era",
            "start": 1566.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prolongando su vigencia hasta principios",
            "start": 1570.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del siglo X en los inicios del",
            "start": 1573.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "postcl\u00e1sico su nombre sayil hace alusi\u00f3n",
            "start": 1575.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en maya al lugar de las hormigas",
            "start": 1579.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arrieras abundantes en la",
            "start": 1582.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sus primeros pobladores se",
            "start": 1585.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "asentaron en las cercan\u00edas del sitio que",
            "start": 1588.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora podemos apreciar cerca de un",
            "start": 1590.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuerpo de agua conocido con el nombre de",
            "start": 1593.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cueva de",
            "start": 1595.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "chac por su ubicaci\u00f3n y dada la",
            "start": 1598.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fertilidad de las tierras del Valle la",
            "start": 1601.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n desarroll\u00f3 con \u00e9xito la",
            "start": 1603.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agricultura milpera lo que propici\u00f3 que",
            "start": 1605.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "llegara a tener cerca de 20.000",
            "start": 1608.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "habitantes la ciudad fue concebida en",
            "start": 1612.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de arquitectura Monumental",
            "start": 1614.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "alc una extensi\u00f3n aproximada de 5 km cu",
            "start": 1617.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sus arquitectos lograron reflejar en sus",
            "start": 1622.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "edificios un equilibrio formal a trav\u00e9s",
            "start": 1625.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de construcciones anchas con m\u00faltiples",
            "start": 1628.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuartos alineados con fachadas en que",
            "start": 1631.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "destaca el uso de columnas y de una",
            "start": 1634.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "altura estilizada como vemos en el",
            "start": 1637.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "edificio conocido con el nombre de",
            "start": 1639.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Mirador",
            "start": 1642.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1645.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de entre sus edificios de excepcional",
            "start": 1650.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elegancia y simetr\u00eda destaca el gran",
            "start": 1653.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Palacio una c\u00e1tedra constructiva de tres",
            "start": 1656.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pisos en cuyo interior se localiza un",
            "start": 1660.279,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "patio",
            "start": 1663.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1664.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hundido el edificio cuenta con 97",
            "start": 1667.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cuartos y una serie de Pasillos falsos",
            "start": 1670.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que en conjunto lo hacen percibirse como",
            "start": 1673.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una sola unidad Aunque hoy sabemos que",
            "start": 1676.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue construido en distintos",
            "start": 1679.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "periodos se trata de un ejemplo",
            "start": 1681.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico del refinamiento",
            "start": 1683.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "constructivo que alcanzaron los mayas",
            "start": 1685.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "combinando espacios sim\u00e9tricos con",
            "start": 1688.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exultantes decoraciones simb\u00f3licas de",
            "start": 1691.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mascarones de personajes descendentes",
            "start": 1693.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "flanqueados por",
            "start": 1696.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reptiles sabemos que se trat\u00f3 de un",
            "start": 1700.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "espacio central de la actividad pol\u00edtica",
            "start": 1702.919,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "administrativa y religiosa de la ciudad",
            "start": 1705.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1708.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sin embargo la aparici\u00f3n de una cocina",
            "start": 1710.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en la esquina noroeste nos se\u00f1ala que",
            "start": 1713.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sirvi\u00f3 como morada para los",
            "start": 1716.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobernantes la ciudad est\u00e1 formada por",
            "start": 1721.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distintos grupos de estructuras unidas",
            "start": 1725.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por caminos de piedra o",
            "start": 1727.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sacbe siguiendo un eje norte sur de casi",
            "start": 1729.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "1 km y Med de",
            "start": 1733.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "longitud iones de terreno que mediaban",
            "start": 1737.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entre estos conjuntos construidos",
            "start": 1739.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "debieron utilizarse para cultivos de",
            "start": 1742.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "autoconsumo por lo que se considera que",
            "start": 1745.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sayil como otros asentamientos del puc",
            "start": 1747.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fue una verdadera ciudad",
            "start": 1751.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "huerto A diferencia de otros",
            "start": 1756.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asentamientos algunos estudiosos",
            "start": 1758.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Proponen que los pobladores de sayil",
            "start": 1760.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "habitaban en casas de piedra y no de",
            "start": 1763.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1765.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "perecederos y que los diversos vestigios",
            "start": 1766.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corresponden a las \u00e1reas",
            "start": 1769.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habitacionales Por otra parte algunas",
            "start": 1772.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estelas sugieren que sus gobernantes",
            "start": 1775.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compartieron el poder pol\u00edtico y",
            "start": 1777.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "religioso con ciudades aleda\u00f1as y",
            "start": 1779.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "linajes distintos",
            "start": 1782.08,
            "duration": 18.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1784.18,
            "duration": 19.26
        },
        {
            "text": "es digno de especial atenci\u00f3n que buena",
            "start": 1800.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "parte de las construcciones con",
            "start": 1803.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ritual parecen estar asociadas",
            "start": 1804.919,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con el concepto de",
            "start": 1807.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1809.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "fertilidad Lamentablemente la calidad de",
            "start": 1816.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la piedra con que fueron levantados los",
            "start": 1819.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "edificios no favoreci\u00f3 su conservaci\u00f3n Y",
            "start": 1821.399,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "s\u00ed la erosi\u00f3n con el paso de los siglos",
            "start": 1825.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1828.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como vimos sayil fue ocupada por",
            "start": 1832.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alrededor de 200",
            "start": 1835.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que la convierte en una de las",
            "start": 1837.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ciudades con el m\u00e1s breve periodo de",
            "start": 1839.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n en la regi\u00f3n tal vez por el",
            "start": 1842.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "papel pol\u00edtico que le toc\u00f3 desempe\u00f1ar",
            "start": 1844.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 una desocupaci\u00f3n ligada al",
            "start": 1847.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "declive de un grupo",
            "start": 1850.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobernante se estima que su declive se",
            "start": 1852.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "desencaden\u00f3 hacia el a\u00f1o 1000 de nuestra",
            "start": 1855.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias al programa de mejoramiento de",
            "start": 1860.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enil Se ha concluido el proyecto de",
            "start": 1865.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n planteado",
            "start": 1868.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para estas temporadas de campo con la",
            "start": 1871.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de senderos interpretativos",
            "start": 1873.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y se\u00f1al\u00e9tica que se encuentran listos",
            "start": 1876.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para recibir a Los viajeros del tren",
            "start": 1879.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1881.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fabl de M\u00e9xico y de todo el mundo la",
            "start": 1888.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "grandeza de los mayas de ayer y hoy cuya",
            "start": 1891.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vitalidad apunta a nuevos momentos de",
            "start": 1894.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esplendor y fuerza cultural con",
            "start": 1897.159,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n universal",
            "start": 1899.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1901.81,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1910.57,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1921.039,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gracias qued\u00f3 este pendiente un",
            "start": 1931.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Ram\u00f3n",
            "start": 1935.48,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Flores y ya despu\u00e9s Este abrimos muy",
            "start": 1938.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente flores",
            "start": 1942.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "deltin",
            "start": 1944.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inglater funcionario que lo acompa\u00f1a eh",
            "start": 1946.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente usted el d\u00eda 22 de febrero de",
            "start": 1949.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o present\u00f3 una iniciativa de ley",
            "start": 1953.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que reduce a la mitad el financiamiento",
            "start": 1955.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ordinario y de campa\u00f1a a los partidos",
            "start": 1958.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y elimina el financiamiento",
            "start": 1960.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para actividades partidistas espec\u00edficas",
            "start": 1962.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este caso de corrupci\u00f3n que le que le",
            "start": 1966.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "voy a presentar el d\u00eda de hoy va",
            "start": 1968.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "relacionado a lo que usted quiere",
            "start": 1969.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "combatir al denunciar esta corrupci\u00f3n en",
            "start": 1971.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "donde al negarse entregar el moche o",
            "start": 1974.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "retorno del 50% de los 32 millones de",
            "start": 1976.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pesos para capacitaci\u00f3n para mujeres que",
            "start": 1979.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le tocaba al pri en el 2023 aito Moreno",
            "start": 1981.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "En un partido que si bien es distinto al",
            "start": 1985.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "suyo la diputada Montserrat arcos al",
            "start": 1987.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denunciar este este delito ha sido",
            "start": 1990.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de persecuci\u00f3n y violencia",
            "start": 1992.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de g\u00e9nero usted en su",
            "start": 1994.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "iniciativa propone quitar esas",
            "start": 1996.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actividades que es donde los partidos",
            "start": 1998.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos los partidos ya saben C\u00f3mo simular",
            "start": 2001.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y poder usar ese recurso para rob\u00e1rselo",
            "start": 2003.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que como diputada como dirigente",
            "start": 2005.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nacional la encargada de temas de",
            "start": 2008.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mujeres en el pri al no prestarse a un",
            "start": 2009.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esquema de moches fue objeto de",
            "start": 2013.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero y y ni el",
            "start": 2014.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hecho de ser diputada los detuvo en el",
            "start": 2017.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trato indigno que le dieron este caso",
            "start": 2019.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "destapa la cloaca de c\u00f3 dicho recursos",
            "start": 2022.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usado como Caja Chica de los presidentes",
            "start": 2024.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los partidos en turno en lugar de",
            "start": 2026.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "usarse para lo que la ley contempla y en",
            "start": 2028.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Casos de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero el",
            "start": 2031.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 obligado a brindar las",
            "start": 2033.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n m\u00e1s trat\u00e1ndose de",
            "start": 2035.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un caso tan p\u00fablico como el de la",
            "start": 2037.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diputada que ya ha salido a varios",
            "start": 2038.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medios y nos dio la confianza a nosotros",
            "start": 2040.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para poder hacer esta denuncia es por",
            "start": 2042.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2044.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh precisamente presidente que hoy",
            "start": 2045.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "quiero hacer la entrega de las pruebas",
            "start": 2048.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que ya son p\u00fablicas y que la diputada me",
            "start": 2049.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hizo llegar y que tiene m\u00e1s respecto a",
            "start": 2052.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este tema de corrupci\u00f3n pero por la",
            "start": 2054.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "seguridad de la diputada no puede",
            "start": 2055.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hacerlas p\u00fablicas hasta contar con la",
            "start": 2057.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del Estado presidente con",
            "start": 2059.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todas las pruebas que le estoy",
            "start": 2061.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entregando usted instruir al director de",
            "start": 2062.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la unidad de inteligencia financiera a",
            "start": 2065.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y",
            "start": 2067.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a su consejer\u00eda jur\u00eddica que inicien una",
            "start": 2069.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con las pruebas que le voy",
            "start": 2070.879,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a entregar ahorita en este momento Y si",
            "start": 2072.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede recibir la secretaria Rosa ycela a",
            "start": 2074.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la diputada para que le brinden las",
            "start": 2077.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "medidas preventivas respecto a su",
            "start": 2079.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguridad porque ya est\u00e1 amenazada por",
            "start": 2080.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el dirigente de su partido alito Moreno",
            "start": 2082.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues tomamos nota y",
            "start": 2084.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "este y las dos peticiones no la",
            "start": 2089.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que es lo m\u00e1s",
            "start": 2093.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante y el",
            "start": 2095.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2098.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 2101.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que platique",
            "start": 2103.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la secretaria de seguridad con",
            "start": 2106.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez m\u00e1s que ahora est\u00e1",
            "start": 2109.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "fuera pero regresa el fin de semana a",
            "start": 2114.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "partir del lunes",
            "start": 2118.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 2120.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recibirla",
            "start": 2122.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y presentar la denuncia las instancias",
            "start": 2126.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "correspondientes S\u00ed ella aclarando que",
            "start": 2130.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2133.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2135.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "prejuzgar no pueden haber aqu\u00ed juicios",
            "start": 2137.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "sumarios eso corresponde a la",
            "start": 2143.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "autoridad nada m\u00e1s no",
            "start": 2146.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh pero s\u00ed tomamos en cuenta lo que",
            "start": 2150.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando con base en esta",
            "start": 2153.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pregunta presidente usted volver\u00eda a",
            "start": 2155.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mandar su su iniciativa para eliminar",
            "start": 2157.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este pues este tipo de moches porque",
            "start": 2159.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como ella lo dice que durante 3 a\u00f1os",
            "start": 2162.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alito Moreno pretend\u00eda entregarle 32",
            "start": 2164.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero ten\u00eda que",
            "start": 2167.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regresar el 50% o sea para que lo",
            "start": 2168.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pudiera manejar discrecionalmente el",
            "start": 2172.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "partido entonces presidente volver\u00eda a",
            "start": 2174.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mandar nuevamente la iniciativa",
            "start": 2177.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "electoral para derogar este pues este",
            "start": 2178.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "robadero que est\u00e1n haciendo Pues ahora",
            "start": 2181.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay iniciativas ya presentadas en el",
            "start": 2183.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2187.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "creo que la nueva",
            "start": 2188.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legislatura va",
            "start": 2190.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 2195.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 2197.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma a la ley",
            "start": 2199.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2206.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que tiene que ver con la no",
            "start": 2208.24,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n que propuso la presidenta",
            "start": 2212.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 2223.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sh presidenta",
            "start": 2225.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "electa nosotros tenemos una iniciativa",
            "start": 2229.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para que se lleve a cabo una",
            "start": 2234.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "reforma a todo",
            "start": 2238.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2242.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procedimiento electoral",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2248.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "elimine los",
            "start": 2249.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "plurinominales en vez",
            "start": 2252.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de que haya 500",
            "start": 2254.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diputados nada m\u00e1s sean 300 y que todos",
            "start": 2258.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "sean electos con el voto directo de los",
            "start": 2262.92,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "ciudadanos que se haga una",
            "start": 2268.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n",
            "start": 2272.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2274.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "costos de las",
            "start": 2278.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elecciones tanto en lo que es el gasto",
            "start": 2281.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ordinario de los partidos que",
            "start": 2285.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2290.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reduzca el presupuesto a los partidos a",
            "start": 2294.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2297.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mitad y que tambi\u00e9n se",
            "start": 2298.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "reduzca el presupuesto",
            "start": 2303.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2308.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tribunal se destinan m\u00e1s de 20000",
            "start": 2312.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos a los procesos",
            "start": 2315.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "electorales se podr\u00eda",
            "start": 2318.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacer con la mitad y es un ahorro de",
            "start": 2320.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alrededor de 10000",
            "start": 2324.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2327.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2329.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y a esto repito habr\u00eda que",
            "start": 2331.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agregar el planteamiento que est\u00e1 siendo",
            "start": 2335.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la presidenta electa de que no haya",
            "start": 2338.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n todo esto que este echaron a",
            "start": 2341.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "andar en el periodo",
            "start": 2345.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "neoliberal y",
            "start": 2350.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh actuar con",
            "start": 2354.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 2357.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2359.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ya hemos visto como los",
            "start": 2361.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "consejeros del INE",
            "start": 2364.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 ahora pero los",
            "start": 2368.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "anteriores ganaban",
            "start": 2373.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2376.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el presidente",
            "start": 2381.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba y los otros consejeros y ten\u00edan",
            "start": 2384.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "asesores y todo un",
            "start": 2389.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aparato de",
            "start": 2392.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudantes viv\u00edan colmados de atenciones",
            "start": 2395.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2399.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "privilegios No puede",
            "start": 2402.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2405.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "entonces tiene que continuar la",
            "start": 2409.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "austeridad porque se ahorra",
            "start": 2414.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2417.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2419.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "austeridad adem\u00e1s es un asunto de",
            "start": 2421.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "principios no es nada m\u00e1s un as asunto",
            "start": 2425.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "administrativo el",
            "start": 2429.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se atreve a",
            "start": 2431.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recibir un",
            "start": 2434.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sueldo como servidor",
            "start": 2438.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 500000 pesos mensuales de",
            "start": 2441.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "600,000 pesos mensuales pues eso es una",
            "start": 2445.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujer Eso es un hombre lo digo con todo",
            "start": 2449.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respeto pues muy insensible",
            "start": 2452.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ese no",
            "start": 2455.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es un buen servidor p\u00fablico en un pa\u00eds",
            "start": 2458.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con tanta",
            "start": 2462.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pobreza con tanta",
            "start": 2464.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desigualdad con qu\u00e9",
            "start": 2469.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cara se va a tener un",
            "start": 2472.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingreso de esa",
            "start": 2478.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cantidad es lo mismo que sucede en los",
            "start": 2484.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medios no es solo el",
            "start": 2488.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno antes no se hablaba del tema",
            "start": 2491.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero ahora s\u00ed como",
            "start": 2494.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "periodistas de 4 5 7 millones de pesos",
            "start": 2496.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mensuales de los mejores pagados del",
            "start": 2504.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mundo hay un periodista que no trabaja",
            "start": 2509.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en un medio nacional sino en Estados",
            "start": 2512.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos pero es mexicano y opina",
            "start": 2516.24,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que gana 17 millones de pesos",
            "start": 2520.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mensuales es un",
            "start": 2527.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y los m\u00e1s",
            "start": 2532.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "famosos 3 4 5",
            "start": 2535.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "millones mensuales",
            "start": 2541.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y no",
            "start": 2549.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es que sea eminencias no del",
            "start": 2552.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "periodismo Porque muchos de ellos lo que",
            "start": 2556.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacen es estar leyendo en el telepronter",
            "start": 2559.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la gente debe saber que muchos de los",
            "start": 2564.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2568.079,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "hablan en la televisi\u00f3n lo que hacen es",
            "start": 2570.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "leer porque",
            "start": 2574.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la c\u00e1mara pero a un lado hay una",
            "start": 2577.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pantalla entonces est\u00e1n viendo la c\u00e1mara",
            "start": 2582.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n viendo la pantalla y est\u00e1n",
            "start": 2585.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "leyendo a veces pasa de que se les apaga",
            "start": 2590.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la pantalla y ya no saben",
            "start": 2594.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 decir les cuesta",
            "start": 2596.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "trabajo retomar la",
            "start": 2601.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n eh",
            "start": 2605.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2607.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este lectores de",
            "start": 2609.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "noticias entonces todo eso hay que",
            "start": 2615.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "revisarlo y Pueden",
            "start": 2622.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "decir es que eso no ata\u00f1e a lo",
            "start": 2626.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico C\u00f3mo no si les",
            "start": 2631.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pagan esos sueldos es",
            "start": 2636.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque la empresa recibe dinero del",
            "start": 2640.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "presupuesto que es",
            "start": 2645.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero de todos los",
            "start": 2648.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicanos todos tenemos que cuidar el",
            "start": 2654.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presupuesto antes",
            "start": 2659.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda la idea no de que para qu\u00e9",
            "start": 2662.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1s cuidando el presupuesto si tienes",
            "start": 2669.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "un carro que es el gobierno y hay baches",
            "start": 2671.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "pasa a toda velocidad si no es",
            "start": 2677.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tuyo Esa era la mentalidad no C\u00f3mo no va",
            "start": 2684.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 2689.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de el pueblo el",
            "start": 2690.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presupuesto Hay que cuidarlo",
            "start": 2693.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2698.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "todos los funcionarios somos simplemente",
            "start": 2699.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 2703.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pueblo y tenemos que ser buenos",
            "start": 2706.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "administradores y no",
            "start": 2712.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "derrochar y mucho menos",
            "start": 2716.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "robar eso es lo que puedo",
            "start": 2724.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comentarte S\u00ed muchas gracias presidente",
            "start": 2727.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente Hace escaso Bueno un mes y",
            "start": 2730.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "medio Aqu\u00ed tambi\u00e9n le expusimos el tema",
            "start": 2733.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sobre El huachicoleo Financiero que se",
            "start": 2735.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hac\u00eda a trav\u00e9s de los arbitrajes",
            "start": 2738.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Internacionales eh No s\u00e9 si usted ya",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enterado que China yan fen y firmas",
            "start": 2743.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nicas lanzaron arbitraje contra",
            "start": 2745.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por una concesi\u00f3n las empresas",
            "start": 2748.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lanzaron un arbitraje internacional",
            "start": 2750.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "contra el gobierno mexicano ante el",
            "start": 2752.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "centro internacional de arreglo de",
            "start": 2754.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diferenci relativ a inversiones del",
            "start": 2756.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Banco Mundial son las empresas",
            "start": 2758.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "brit\u00e1nicas bacanora litium y Sonora",
            "start": 2760.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "litium y la china yanfeng lanzaron un",
            "start": 2763.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "arbitraje internacional contra el",
            "start": 2765.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano Qu\u00e9 Qu\u00e9 Qu\u00e9",
            "start": 2767.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene y Por cu\u00e1nto fue el",
            "start": 2769.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "monto que lanzaron el arbitraje presente",
            "start": 2771.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay una este",
            "start": 2774.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "e diferencia en cuanto a unas eh",
            "start": 2779.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "concesiones de Minas",
            "start": 2785.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de litio en Sonora de una empresa de",
            "start": 2788.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "origen chino y se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2794.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un litigio porque nosotros consideramos",
            "start": 2797.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de que el litio Pues es de la naci\u00f3n",
            "start": 2800.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "e antes hab\u00edan entregado esa",
            "start": 2809.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y consideramos que se entreg\u00f3",
            "start": 2813.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de manera gen\u00e9rica no espec\u00edfico para el",
            "start": 2817.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "litio sino para la",
            "start": 2821.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y pensamos que no aplica el que",
            "start": 2824.28,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 haciendo este",
            "start": 2830.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "reclamo vamos a buscar un arreglo hace",
            "start": 2834.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "relativamente poco hace TR meses estuvo",
            "start": 2840.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1 el encargado de la macia China y",
            "start": 2844.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le trat\u00e9 el",
            "start": 2848.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tema y tiene que haber un acuerdo porque",
            "start": 2850.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el litio se nacionaliz\u00f3",
            "start": 2855.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh Y no queremos que",
            "start": 2859.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh participen",
            "start": 2863.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "empresas particulares s\u00ed puede llevarse",
            "start": 2866.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a cabo alguna asociaci\u00f3n pero con el",
            "start": 2871.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "predominio del inter\u00e9s nacional En el",
            "start": 2875.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "caso de litio ese es el \u00fanico tema que",
            "start": 2879.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos Y s\u00ed vamos acudir",
            "start": 2882.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Eh Pues a estos paneles internacionales",
            "start": 2887.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2891.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "defender nuestro derecho y presidente",
            "start": 2892.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo su opini\u00f3n respecto al",
            "start": 2895.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "intento de golpe de estado ayer en",
            "start": 2898.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Bolivia Cu\u00e1l es eh su opini\u00f3n porque de",
            "start": 2900.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "verdad eh es tan miserable la derecha",
            "start": 2903.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que andan queriendo arrebatar el poder a",
            "start": 2905.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un golpe de estado Cu\u00e1l es su",
            "start": 2907.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Bueno",
            "start": 2909.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "hay mucha inestabilidad",
            "start": 2913.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pero",
            "start": 2920.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "afortunadamente respondi\u00f3 muy bien el",
            "start": 2924.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobierno de Bolivia de Luis",
            "start": 2927.64,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "Arce respondi\u00f3 muy bien el pueblo de",
            "start": 2931.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "la gente defendiendo la democracia",
            "start": 2938.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "rechazando El golpe militar incluso una",
            "start": 2942.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "parte Yo dir\u00eda que la mayor\u00eda de los",
            "start": 2948.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas de",
            "start": 2951.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bolivia",
            "start": 2954.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2956.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secundaron este intento de golpe de",
            "start": 2958.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estado y estuvo muy bien",
            "start": 2961.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comportamiento de la comunidad",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "internacional todos los pa\u00edses",
            "start": 2969.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "condenaron el intento de golpe de estado",
            "start": 2971.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 2975.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "afortunadamente fallido y se restableci\u00f3",
            "start": 2978.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 2982.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh la democracia la",
            "start": 2984.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "legalidad a\u00fan cuando esto pues afecta",
            "start": 2987.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mucho a los pa\u00edses porque",
            "start": 2992.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "genera incertidumbre y afecta",
            "start": 2997.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda de los pueblos pero qu\u00e9",
            "start": 3001.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3007.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que no prosper\u00f3 ese intento de golpe de",
            "start": 3009.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estado Buenos d\u00edas",
            "start": 3021.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente la ministra norma pi\u00f1a",
            "start": 3025.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un V donde hace un llamado a los",
            "start": 3027.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial a",
            "start": 3030.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantener la unidad frente a la reforma",
            "start": 3032.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional que se viene un mensaje",
            "start": 3035.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que que fue",
            "start": 3037.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tomado como a revelarse no un llamado a",
            "start": 3039.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rebelarse contra esta reforma y tambi\u00e9n",
            "start": 3043.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a rebelarse contra el pueblo porque",
            "start": 3046.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno el pueblo vot\u00f3 para que se llevara",
            "start": 3048.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a cabo esta reforma constitucional qu\u00e9",
            "start": 3050.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "opina bueno Primero este",
            "start": 3052.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aclarar que la reforma que se",
            "start": 3058.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "propone",
            "start": 3062.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no incluye a los",
            "start": 3065.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 3068.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "judicial ellos no tienen nada que",
            "start": 3071.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "temer al",
            "start": 3075.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contrario a ellos se les garantizan sus",
            "start": 3079.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos y estoy",
            "start": 3083.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "seguro que se van a beneficiar con la",
            "start": 3085.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3090.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque ya no va a haber influyentismo",
            "start": 3092.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3102.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imposiciones",
            "start": 3105.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces que no los est\u00e9n",
            "start": 3109.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando",
            "start": 3114.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la reforma tiene que ver b\u00e1sicamente con",
            "start": 3118.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3122.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n por parte del pueblo de los",
            "start": 3124.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jueces de los magistrados y de los",
            "start": 3128.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministros S\u00ed porque Incluso en este",
            "start": 3131.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mensaje hace un llamado para que",
            "start": 3133.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "defiendan sus derechos constitucionales",
            "start": 3134.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no estos trabajadores es que eso est\u00e1",
            "start": 3136.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "salvo Yo entiendo Pues que pol\u00edticamente",
            "start": 3142.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3149.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "est\u00e9n vali\u00e9ndose",
            "start": 3150.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no de todos y no deber\u00edan de",
            "start": 3153.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hacerlo por",
            "start": 3158.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 3162.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pero es mejor aclararle a los",
            "start": 3164.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 3169.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial que ellos no van a ser",
            "start": 3171.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "perjudicados",
            "start": 3175.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3179.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "si se decide en el",
            "start": 3180.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3185.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Cancelar como ya se hizo los",
            "start": 3189.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fideicomisos son como 20000 millones de",
            "start": 3196.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pesos Pues todo lo que tenga que ver con",
            "start": 3201.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las prestaciones a los",
            "start": 3205.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 3212.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "garantizar los fideicomisos se quieren",
            "start": 3215.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eliminar porque",
            "start": 3219.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "alimentan de manera",
            "start": 3223.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ilegal Aunque hayan resuelto otra",
            "start": 3227.2,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "cosa en la suprema corte de justicia",
            "start": 3232.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3237.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 3240.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los ministros de los",
            "start": 3241.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh trabajadores del m\u00e1s alto",
            "start": 3246.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nivel en el poder",
            "start": 3249.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "judicial violan la Constituci\u00f3n porque",
            "start": 3253.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se establece de que nadie puede ganar",
            "start": 3256.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que gana el presidente y",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ellos ganan cuatro cinco veces m\u00e1s que",
            "start": 3263.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo que gana el",
            "start": 3266.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente y hay cosas que se tienen que",
            "start": 3268.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "revisar y que",
            "start": 3274.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3276.35,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n completamente",
            "start": 3278.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ocultas Hace unos d\u00edas alguien me",
            "start": 3281.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comentaba y ser\u00eda bueno que se hiciera",
            "start": 3285.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3288.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n C\u00f3mo se llama el organismo",
            "start": 3290.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este de la transparencia",
            "start": 3293.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3296.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inai s\u00ed que pueda",
            "start": 3297.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "explicar Cu\u00e1ntos ministros",
            "start": 3302.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "retirados tienen",
            "start": 3307.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n cu\u00e1nto reciben de",
            "start": 3309.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n porque me estaban",
            "start": 3314.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diciendo que hay",
            "start": 3317.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ministros que estuvieron creo que tres",
            "start": 3321.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3325.839,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y se retiraron con",
            "start": 3331.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n pero",
            "start": 3336.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 3339.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3341.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsima y eso no se",
            "start": 3344.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "sabe es nada m\u00e1s solicitar formalmente",
            "start": 3347.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3355.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3357.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dar a",
            "start": 3360.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "conocer Qui\u00e9nes",
            "start": 3364.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son todos los ministros en",
            "start": 3367.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "retiro que",
            "start": 3371.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 3373.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensiones y as\u00ed nos gustar\u00eda Por qu\u00e9 no",
            "start": 3379.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3384.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "solicitamos hoy lo solicitamos S\u00ed pero",
            "start": 3385.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Banco de",
            "start": 3388.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nacional",
            "start": 3390.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "financiera si ya estamos en esto pues",
            "start": 3393.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3399.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manobras banco de comercio",
            "start": 3403.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 3412.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Pemex comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3414.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Electricidad el",
            "start": 3424.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Iste el",
            "start": 3429.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "IMS vamos a transparentar",
            "start": 3435.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no no les corresponde a ellos hacer ese",
            "start": 3440.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3443.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no lo han",
            "start": 3446.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hecho Entonces vamos a porque nos vamos",
            "start": 3450.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a encontrar con muchas",
            "start": 3454.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sorpresas sorpresas te da la",
            "start": 3456.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vida gracias presidente en otro tema",
            "start": 3461.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "recientemente en una entrevista que",
            "start": 3465.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 el cantante Pepe Aguilar a de",
            "start": 3467.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Micha le confes\u00f3 que bueno \u00e9l es muy",
            "start": 3470.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "amigo \u00edntimo del expresidente Felipe",
            "start": 3473.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 3475.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y que le confes\u00f3 que pues su guerra",
            "start": 3476.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contra el crimen organizado Pues iba a",
            "start": 3480.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tardar 35 a\u00f1os en en que las",
            "start": 3483.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 3487.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Pues todav\u00eda estuvieran presentes no",
            "start": 3488.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 opin sobre esta",
            "start": 3491.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "confesi\u00f3n que hace el cantante Pepe",
            "start": 3493.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Aguilar de lo que le confes\u00f3 Felipe",
            "start": 3495.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caldero pero a qui\u00e9n Adela Micha en una",
            "start": 3498.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entrevista amigo",
            "start": 3503.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "o sea advirti\u00f3 que que la guerra contra",
            "start": 3507.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el narco que provoc\u00f3 Pues iba a tardar",
            "start": 3510.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "35 a\u00f1os no",
            "start": 3512.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en es",
            "start": 3515.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mucho no no no no ya las cosas est\u00e1n",
            "start": 3517.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 3521.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este que ese da\u00f1o no que caus\u00f3 esta",
            "start": 3524.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guerra s\u00ed eso",
            "start": 3526.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed yo creo que no sab\u00eda bien de lo",
            "start": 3530.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que se trataba",
            "start": 3535.119,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "sea creo que le dio un palazo un",
            "start": 3538.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "garrotazo a lo tonto al",
            "start": 3541.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "avispero y ya lo he dicho",
            "start": 3546.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "e creo",
            "start": 3551.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que a lo mejor no sab\u00eda qui\u00e9n",
            "start": 3553.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "era Garc\u00eda",
            "start": 3556.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Luna Ser\u00eda muy bueno que",
            "start": 3565.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00e9l informara sobre",
            "start": 3567.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esto porque Garc\u00eda Luna",
            "start": 3571.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ven\u00eda desde jovencito del cisen del",
            "start": 3574.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "centro de espionaje del gobierno y",
            "start": 3579.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con",
            "start": 3582.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Salinas en un tiempo en que hubo",
            "start": 3584.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh muchos",
            "start": 3591.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "asesinatos pol\u00edticos",
            "start": 3594.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 3598.96,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3602.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "luego Ser\u00eda bueno que",
            "start": 3605.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "e nos dijera Por",
            "start": 3612.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 declara la",
            "start": 3615.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 3619.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si no estaba",
            "start": 3621.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tan grave la",
            "start": 3626.079,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de violencia en",
            "start": 3629.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina porque",
            "start": 3635.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eso es muy ilustrativo la l\u00e1mina sobre",
            "start": 3638.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "homicidios presidente Usted cree que de",
            "start": 3642.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "verdad no estaba consciente del da\u00f1o que",
            "start": 3645.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "iba a causar y Y de lo que hac\u00eda su",
            "start": 3647.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad ahora usted que",
            "start": 3649.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como presidente y que est\u00e1 bueno",
            "start": 3651.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues en control es que depende del",
            "start": 3654.039,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estilo yo",
            "start": 3659.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "soy pues",
            "start": 3662.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 3666.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "obsesivo o sea",
            "start": 3670.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "e estoy pendiente de todo y en una",
            "start": 3675.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretaria tan importante no sea t de",
            "start": 3678.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seguridad s\u00ed Bueno pues la prueba est\u00e1",
            "start": 3681.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que yo yo recibo",
            "start": 3684.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "personalmente el reporte el parte de lo",
            "start": 3687.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que sucede en las \u00faltimas 24",
            "start": 3690.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "horas en materia de seguridad y nos",
            "start": 3694.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reunimos todos los d\u00edas el gabinete de",
            "start": 3697.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad no",
            "start": 3699.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "delego entonces Antes hab\u00eda la",
            "start": 3706.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de",
            "start": 3711.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh dejar esa",
            "start": 3714.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "responsabilidad ya sea el secretario de",
            "start": 3717.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ya sea el secretario de",
            "start": 3719.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3721.4,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Entonces si a lo mejor \u00e9l no",
            "start": 3725.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3731.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 3733.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Enterado y lo",
            "start": 3737.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban no se descarta esa posibilidad",
            "start": 3740.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3746.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "miren es",
            "start": 3748.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "rar\u00edsimo en el \u00faltimo a\u00f1o de",
            "start": 3754.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Fox que fue el",
            "start": 3758.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "6 eran 10000",
            "start": 3762.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "homicidios y ya en el \u00faltimo",
            "start": 3769.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de Calder\u00f3n",
            "start": 3772.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 3776.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "25000 si ven todo el secenio deux se",
            "start": 3781.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mantuvo en",
            "start": 3785.039,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "10000 Por qu\u00e9 se declara la guerra qu\u00e9",
            "start": 3792.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue lo que",
            "start": 3795.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "vio de qu\u00e9 estudio parti\u00f3",
            "start": 3801.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el",
            "start": 3808.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico para que su primer acto de",
            "start": 3809.119,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3814.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante fue ir a",
            "start": 3817.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a",
            "start": 3820.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "patzingan a declarar la",
            "start": 3822.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "guerra y miren lo que",
            "start": 3828.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "provoca este esteo",
            "start": 3833.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3840.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tremendo aqu\u00ed es el a\u00f1o",
            "start": 3844.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de mayor",
            "start": 3849.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "letalidad de m\u00e1s enfrentamientos entre",
            "start": 3852.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "delincuencia y fuerzas",
            "start": 3856.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armadas y es cuando hay m\u00e1s",
            "start": 3858.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "muertos que heridos y detenidos",
            "start": 3861.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque hay testimonios de que",
            "start": 3869.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "remataban a los",
            "start": 3873.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 3883.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno explicaciones",
            "start": 3886.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3889.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "posible o tres",
            "start": 3891.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Pero ser\u00eda muy bueno un trabajo de",
            "start": 3896.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 3899.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "una que como se robaron la",
            "start": 3902.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencia en el",
            "start": 3908.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3912.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 que era",
            "start": 3914.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 3916.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "legitimarse",
            "start": 3919.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3922.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enfrentando a la",
            "start": 3924.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "delincuencia y",
            "start": 3929.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 3931.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "violencia O sea que quiso Buscar",
            "start": 3936.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "legitimidad que no obtuvo en las",
            "start": 3939.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "urnas declarando la guerra porque",
            "start": 3944.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un",
            "start": 3947.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "grupo un sector de la",
            "start": 3950.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n muy",
            "start": 3954.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "dado muy",
            "start": 3959.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "partidario del uso de la",
            "start": 3962.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3968.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3970.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una voluntad muy",
            "start": 3973.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoritaria que todo lo quieren",
            "start": 3976.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "resolver con el uso de la",
            "start": 3979.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fuerza acu\u00e9rdense que Salinas",
            "start": 3982.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lo primero que hizo despu\u00e9s del fraude",
            "start": 3986.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "electoral fue",
            "start": 3989.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3991.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "este meter a la c\u00e1rcel a un l\u00edder",
            "start": 3993.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sindical y",
            "start": 3997.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4000.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4002.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aparecer con un",
            "start": 4004.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4009.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgico dec\u00edan muchos Ahora s\u00ed hay",
            "start": 4012.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "alguien que tiene",
            "start": 4017.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 4023.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y es muy espectacular",
            "start": 4024.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4028.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero completamente",
            "start": 4031.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh da\u00f1ino e",
            "start": 4036.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ineficiente",
            "start": 4040.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh gas pol\u00edticamente",
            "start": 4044.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablando entonces esa es",
            "start": 4049.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una lo otro que se lo hayan pedido de",
            "start": 4052.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4056.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Unidos de que \u00e9l haya aceptado hay",
            "start": 4065.24,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "eh alg\u00fan indicio pero no es que eh",
            "start": 4070.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesariamente se lo hayan pedido o lo",
            "start": 4077.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hayan presionado de Estados Unidos pero",
            "start": 4079.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "si hay un hecho real que a partir de",
            "start": 4083.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una parte o un grupo de la",
            "start": 4092.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina de M\u00e9xico pas\u00f3 a",
            "start": 4095.48,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "depender en los hechos",
            "start": 4100.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4106.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "facto",
            "start": 4108.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4111.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agencias encargadas del combate al",
            "start": 4117.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico de Estados",
            "start": 4120.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Unidos marinos que fueron entrenados en",
            "start": 4124.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el comando",
            "start": 4127.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 4130.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y desde la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 4132.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Unidos en M\u00e9xico se daban",
            "start": 4136.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "instrucciones para operar en contra",
            "start": 4141.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh del narcotr\u00e1fico eso est\u00e1",
            "start": 4145.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "probado hay",
            "start": 4150.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "documentos declaraciones del embajador",
            "start": 4153.759,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de entonces Estados",
            "start": 4156.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces ese es lo otro Porque",
            "start": 4160.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed no solo fue el",
            "start": 4164.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entrenamiento en el comando Norte sino",
            "start": 4166.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "equipo militar de lo m\u00e1s",
            "start": 4170.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sofisticado y aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo de la",
            "start": 4173.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4177.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aquella r\u00e1pida R\u00e1pido y",
            "start": 4178.799,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "furioso directamente al expresidente",
            "start": 4183.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n o mediante Genaro",
            "start": 4185.759,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda s\u00ed Ese es lo segundo y lo tercero",
            "start": 4188.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4193.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sin que Calder\u00f3n lo",
            "start": 4196.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "supiera este Garc\u00eda Luna se",
            "start": 4199.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "apoder\u00f3 de todo el tema de seguridad y",
            "start": 4204.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a acuerdos no",
            "start": 4208.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solo con la delincuencia",
            "start": 4212.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizada sino tambi\u00e9n con",
            "start": 4215.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agencias de Estados Unidos Pero",
            "start": 4219.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes que lo premiaban",
            "start": 4222.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "er la",
            "start": 4227.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 4231.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4232.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estrella porque",
            "start": 4238.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora se olvidan las cosas",
            "start": 4241.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no Pero cu\u00e1l es la responsabilidad que",
            "start": 4246.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tienen las agencias extranjeras y el",
            "start": 4249.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mismo gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4253.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 le dieron un carpetazo a la",
            "start": 4256.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre R\u00e1pido y",
            "start": 4259.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "furioso ser\u00e1 que ahora s\u00ed est\u00e9",
            "start": 4264.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "negociando Genaro Garc\u00eda Luna para ser",
            "start": 4266.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "testigo protegido no me meto en eso pero",
            "start": 4269.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed ayudar\u00eda mucho porque entonces ya no",
            "start": 4273.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar planteando",
            "start": 4277.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis ya",
            "start": 4281.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sabr\u00edamos lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4283.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "o por independientemente de que le",
            "start": 4287.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puedan reducir la",
            "start": 4291.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 4293.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Incluso el que se",
            "start": 4295.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "involucre a Calder\u00f3n o a otros",
            "start": 4298.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "personajes para M\u00e9xico es muy",
            "start": 4303.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "importante que se conozca toda la",
            "start": 4307.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "verdad para que no se",
            "start": 4313.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "repitan estos casos porque imag\u00ednense",
            "start": 4316.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4320.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "dolor cu\u00e1nto sufrimiento",
            "start": 4323.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 4326.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "gente y yo siempre sostengo que la",
            "start": 4330.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia no solo es",
            "start": 4334.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "castigar la justicia es",
            "start": 4336.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 4342.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se cometan actos",
            "start": 4344.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "autoritarios y se",
            "start": 4348.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "da\u00f1e a la",
            "start": 4351.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por eso estoy estoy a favor de",
            "start": 4354.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 4359.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "testigos protegidos cuando se trata de",
            "start": 4360.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "conocer sobre un",
            "start": 4365.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tema esto de ayapa",
            "start": 4369.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aprovechando lo voy a estar",
            "start": 4373.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "diciendo Quienes participaron que nos",
            "start": 4375.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ayuden les damos",
            "start": 4379.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "garant\u00edas porque lo que queremos es",
            "start": 4383.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 4386.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4392.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s se van a quitar un",
            "start": 4394.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "peso de",
            "start": 4398.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "conciencia s de algunos que",
            "start": 4401.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este han",
            "start": 4407.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confesado que se",
            "start": 4410.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "levantan y no",
            "start": 4413.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueden estar",
            "start": 4417.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tranquilos",
            "start": 4419.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre con ese",
            "start": 4421.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "asunto no duermen",
            "start": 4425.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bien no tienen la conciencia",
            "start": 4428.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tranquila les va a ayudar mucho",
            "start": 4431.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4436.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "contribuya a esclarecer lo sucedido y a",
            "start": 4440.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que encontremos a los",
            "start": 4444.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y voy a estarlo diciendo porque",
            "start": 4447.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "yo ya termino si me tienen",
            "start": 4451.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confianza es",
            "start": 4458.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "garantizarles que vamos a",
            "start": 4461.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cumplir compromisos De hecho tambi\u00e9n la",
            "start": 4464.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sentencia de Garc\u00eda Luna pues se va a",
            "start": 4466.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dar cuando usted ya ya no est\u00e9 es en",
            "start": 4468.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "octubre me parece la sentencia Entonces",
            "start": 4471.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4474.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda hay",
            "start": 4475.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempo todav\u00eda hay tiempo",
            "start": 4480.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4483.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayuda ayudar\u00eda mucho \u00e9l ayudar\u00eda que",
            "start": 4487.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cooperar\u00e1 s\u00ed \u00e9l",
            "start": 4491.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este permitir\u00eda no que se cierre ese",
            "start": 4497.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo no",
            "start": 4502.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "negro en la historia de nuestro",
            "start": 4503.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds gracias",
            "start": 4508.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente a ver si si",
            "start": 4513.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permiten vamos uno y uno",
            "start": 4516.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no buenos",
            "start": 4520.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente hoy el periodista Carlos de",
            "start": 4525.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Mola publica en su columna en el",
            "start": 4527.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "universal que sus hijos entrar\u00edan",
            "start": 4528.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente hacer negocios en la Ciudad",
            "start": 4532.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ahora con el gobierno de la",
            "start": 4534.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nueva jefa de gobierno Clara burgada qu\u00e9",
            "start": 4536.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "le responder\u00eda al periodista que me da",
            "start": 4537.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "flojera este",
            "start": 4541.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 4546.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan fundamento",
            "start": 4549.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 4553.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Dice que su fuente es el War room",
            "start": 4555.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la doctora Claudia shb C\u00f3mo que su",
            "start": 4557.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuente es el War room de la doctora",
            "start": 4560.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Claudia sh",
            "start": 4562.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dice Cuarto de Guerra de la doctora",
            "start": 4564.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Claudia Esta es su fuente asegura en la",
            "start": 4566.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "columna a ver a",
            "start": 4569.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ver que es el cuarto de guerra de la",
            "start": 4571.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shb desde el cuarto de",
            "start": 4574.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "guerra de la doctora Claudia es su",
            "start": 4576.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fuente hay alguien supuestamente L De",
            "start": 4579.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Mola infiltrado en el equipo de la",
            "start": 4581.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "doctora que le pas\u00f3 el el dato de que",
            "start": 4583.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sus tres hijos llegar\u00e1n en dos aos en",
            "start": 4585.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas a obtener una reuni\u00f3n",
            "start": 4588.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno electa Clara",
            "start": 4590.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "brugada para hacer negocios en la nueva",
            "start": 4594.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n est\u00e1 mal su fuente o",
            "start": 4597.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea es como otro ya lo puedo mencionar",
            "start": 4600.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n No s\u00ed este uno que",
            "start": 4604.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fue periodista preferido de",
            "start": 4608.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Salinas riv Palacio",
            "start": 4612.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no lo pido",
            "start": 4615.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mencionar Siempre hablaba de la Fuente",
            "start": 4618.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de palacio es esta",
            "start": 4620.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fuente",
            "start": 4623.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este y puro",
            "start": 4625.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "invento pues no es cierto Nada es",
            "start": 4631.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cierto que",
            "start": 4635.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pruebe es muy",
            "start": 4639.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vulgar",
            "start": 4645.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n el",
            "start": 4646.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4649.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mintiendo hablando de mi",
            "start": 4650.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fuente es como la se\u00f1ora",
            "start": 4656.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Anabel mi Fuentes D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 4659.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4665.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si no se tiene este prueba",
            "start": 4668.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 4676.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "calumniar qu\u00e9 clase de periodismo es",
            "start": 4679.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ese es como",
            "start": 4682.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque en abono a",
            "start": 4686.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "anabelia Lore de Mola y a",
            "start": 4690.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otros periodistas",
            "start": 4694.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mercenarios no son los",
            "start": 4697.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00fanicos Hay periodistas",
            "start": 4701.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 4705.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "famosos el Tim Golden por",
            "start": 4707.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ejemplo dos veces",
            "start": 4711.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 4714.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4716.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4719.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniador y",
            "start": 4722.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "premiado la pol\u00edtica",
            "start": 4731.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "debe ser imperativo \u00e9tico y lo",
            "start": 4736.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mismo el",
            "start": 4739.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "periodismo ya les he platicado",
            "start": 4745.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y hay otros casos pero",
            "start": 4748.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de alguien que era un",
            "start": 4753.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de mucho",
            "start": 4756.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "renombre antes de la revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 4759.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "chiv",
            "start": 4763.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4769.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4771.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "periodista porque como lo recordaba yo",
            "start": 4772.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en una entrevista hace poco con los",
            "start": 4775.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "chamucos",
            "start": 4778.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eh antes se hablaba de poeta periodista",
            "start": 4781.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico las",
            "start": 4785.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "3p sin duda el periodista era pol\u00edtico y",
            "start": 4790.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtico era",
            "start": 4794.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "periodista este el caso los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 4797.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los casos muchos otros el mismo",
            "start": 4800.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 4803.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Zarco era pol\u00edtico y era un gran",
            "start": 4807.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "periodista entonces",
            "start": 4814.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "eh debe de",
            "start": 4822.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de haber \u00e9tica ese chiva ten\u00eda un",
            "start": 4825.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "programa Eduardo chiva ten\u00eda un programa",
            "start": 4830.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en Cuba en la Habana que era de lo m\u00e1s",
            "start": 4834.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "escuchado y todo su periodismo",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4843.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "giraba en",
            "start": 4845.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "denuncias alrededor de",
            "start": 4849.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "denuncias sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 4852.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca en que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 4856.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4858.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Cuba llamaban la",
            "start": 4861.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "botella sobre esa corrupci\u00f3n en",
            "start": 4865.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cuba hay un",
            "start": 4870.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "libro le llamaban al moche de nosotros",
            "start": 4876.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "le llamaban El Chivo",
            "start": 4880.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o a la",
            "start": 4886.6,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "mordida",
            "start": 4893.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 4896.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bulnes en el libro el verdadero D\u00edaz",
            "start": 4898.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "habla de",
            "start": 4902.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eso y siempre",
            "start": 4905.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4910.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fuertes contra los hombres del poder la",
            "start": 4911.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 4916.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4918.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Batista",
            "start": 4921.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes o por",
            "start": 4924.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de",
            "start": 4928.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "repente hace una denuncia de que",
            "start": 4929.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "un ministro secretario de cultura de",
            "start": 4935.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Batista hab\u00eda",
            "start": 4940.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comprado una hacienda",
            "start": 4942.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4945.88,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "Guatemala",
            "start": 4950.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y se lanza no y lo da a conocer un",
            "start": 4952.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo y resulta que era",
            "start": 4959.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "falso no pudo",
            "start": 4965.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "probarlo",
            "start": 4968.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Porque lo hab\u00edan",
            "start": 4971.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ado de",
            "start": 4976.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pasado informaci\u00f3n",
            "start": 4978.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "falsa y lo reconoce en",
            "start": 4983.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4988.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "programa parece que ten\u00eda un programa",
            "start": 4990.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "diario en las ma\u00f1anas lo",
            "start": 4993.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reconoce y",
            "start": 4996.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Terminando su programa se pega un tiro",
            "start": 4998.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el sentido del",
            "start": 5012.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "honor Yo estoy en contra del",
            "start": 5018.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "suicidio pero lo explico",
            "start": 5021.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5025.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 5027.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5029.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para muchos periodistas y",
            "start": 5032.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 5036.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "significa el apego a la",
            "start": 5037.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "verdad el que no",
            "start": 5046.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se vuelva una costumbre un",
            "start": 5050.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito el",
            "start": 5053.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mentir el",
            "start": 5056.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "calumniar entonces",
            "start": 5062.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh este se\u00f1or lores de",
            "start": 5065.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Mola pues tiene ese",
            "start": 5068.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "problema Yo creo que le har\u00eda",
            "start": 5075.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bien quisera una",
            "start": 5079.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n este",
            "start": 5083.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Serena que se",
            "start": 5087.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tranquilice porque Pues",
            "start": 5092.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eso no le ayuda",
            "start": 5095.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "humanamente no le ayuda es",
            "start": 5102.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este algo",
            "start": 5106.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "enfermizo si tuviese",
            "start": 5113.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pruebas Pues que las",
            "start": 5116.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presente Claro que hay que denunciar la",
            "start": 5119.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sea quien",
            "start": 5123.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sea si un hijo m\u00edo est\u00e1 metido en un",
            "start": 5127.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n y se prueba que sea",
            "start": 5131.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "juzgado como cualquier",
            "start": 5135.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 5140.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed y que se este",
            "start": 5142.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "investigue y se castigue pero no es",
            "start": 5145.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "posible que porque tienen problemas",
            "start": 5149.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 5152.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5155.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calumnie a un",
            "start": 5157.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hijo sin ninguna",
            "start": 5160.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prueba D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 5164.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pruebas Entonces no se",
            "start": 5169.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "puede ser tan",
            "start": 5172.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "c\u00ednico eso no es normal",
            "start": 5177.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por mucho coraje que",
            "start": 5185.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenga hay un",
            "start": 5189.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "l\u00edmite eso no es",
            "start": 5193.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "racional Ese",
            "start": 5203.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 5208.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es t\u00f3xico",
            "start": 5210.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Es m\u00e1s no se le puede llamar a eso",
            "start": 5215.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "periodismo eso tiene que ver con",
            "start": 5222.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "intereses con",
            "start": 5227.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dinero con hacer trabajo",
            "start": 5229.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sucio si es",
            "start": 5235.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5244.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5246.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmoral m\u00e1s si se",
            "start": 5251.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5253.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 5256.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh periodista",
            "start": 5262.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la",
            "start": 5268.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que reciben otros",
            "start": 5271.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en cualquier otra actividad una",
            "start": 5280.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "actividad particular personal",
            "start": 5282.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Pues a lo mejor no se tiene m\u00e1s",
            "start": 5286.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5291.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5295.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actitud \u00edntima no el",
            "start": 5297.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comportamiento \u00edntimo el recto proceder",
            "start": 5300.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que debe uno detener como Ciudadano pero",
            "start": 5304.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuando se es periodista se es pol\u00edtico",
            "start": 5306.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pues hay una",
            "start": 5310.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 5312.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque no es",
            "start": 5314.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "uno no se ata\u00f1e digo no se si se limita",
            "start": 5316.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a la Esfera",
            "start": 5322.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personal sino ya es",
            "start": 5325.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Entonces eso es",
            "start": 5331.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que puedo comentar sobre esto",
            "start": 5334.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1ndo vendr\u00eda el titular de",
            "start": 5336.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la uif Pablo G\u00f3mez para aclarar sobre",
            "start": 5338.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las supuestas investigaciones en su",
            "start": 5341.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contra y sobre vor truj el",
            "start": 5342.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles va a estar aqu\u00ed y este y va",
            "start": 5345.92,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "informar nosotros no perseguimos a",
            "start": 5351.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "nadie a",
            "start": 5356.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nadie con esos adversarios",
            "start": 5360.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este primero pues no somos",
            "start": 5374.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "represores tenemos ideales tenemos",
            "start": 5378.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principi per",
            "start": 5380.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9 vamos a estar",
            "start": 5384.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentando a esos adversarios si ellos",
            "start": 5387.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "al final se",
            "start": 5390.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convierten en nuest",
            "start": 5392.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "motores qu vamos a",
            "start": 5396.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 5398.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este indagando sobre Claudio",
            "start": 5401.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 5406.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 5409.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "si lo vamos a",
            "start": 5411.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "condecorar por todos los servicios",
            "start": 5415.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "prestados al movimiento de",
            "start": 5418.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional",
            "start": 5420.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "el candidato y as\u00ed hay varios",
            "start": 5428.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "candidatos en otro tema presidente con",
            "start": 5433.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el lema nunca m\u00e1s una elecci\u00f3n de estado",
            "start": 5436.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ayer la excandidata presidencial de este",
            "start": 5438.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "bloque opositor present\u00f3 una propuesta",
            "start": 5441.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional c\u00f3digo penal",
            "start": 5445.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para tipificar y sancionar como traici\u00f3n",
            "start": 5447.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a la patria las conductas del titular",
            "start": 5449.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo Federal cuando estas",
            "start": 5451.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violen la ley electoral contin\u00faan con la",
            "start": 5454.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "narrativa de que usted en elecci\u00f3n",
            "start": 5456.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 muy bien est\u00e1 muy bien",
            "start": 5458.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1 el que pueda ser juzgado el",
            "start": 5461.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "presidente por cualquier",
            "start": 5467.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delito f\u00edjense la",
            "start": 5470.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "historia desde la constituci\u00f3n de",
            "start": 5474.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "1857 el fuero presidencial",
            "start": 5480.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5484.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5486.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh permit\u00eda que el",
            "start": 5488.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente fuese",
            "start": 5490.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "juzgado por traici\u00f3n a la",
            "start": 5493.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "patria y por",
            "start": 5497.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 5500.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "electorales la constituci\u00f3n de",
            "start": 5502.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "1857 la",
            "start": 5508.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 5510.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 lo",
            "start": 5516.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mismo que solo al presidente se le puede",
            "start": 5518.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "juzgar por traici\u00f3n a la patria pero le",
            "start": 5521.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 lo de delitos",
            "start": 5525.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 5535.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este o sea por era tambi\u00e9n que se le",
            "start": 5540.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "juzgara por delitos electorales y por",
            "start": 5546.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria y se le quit\u00f3",
            "start": 5549.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eso hasta la fecha nosotros modificamos",
            "start": 5552.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5557.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que al presidente se",
            "start": 5558.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "le pueda juzgar por cualquier",
            "start": 5560.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "delito que no haya",
            "start": 5564.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "afuero es una cuesti\u00f3n nada m\u00e1s de las",
            "start": 5567.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "leyes de revisi\u00f3n de las",
            "start": 5570.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "leyes pero yo Estoy totalmente de",
            "start": 5572.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo Yo present\u00e9 la",
            "start": 5575.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "iniciativa o sea est\u00e1 bien la se\u00f1ora",
            "start": 5578.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s aclarar lo que motiva esta",
            "start": 5581.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma Pues es que",
            "start": 5585.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aseguran que usted meti\u00f3 las manos en la",
            "start": 5587.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pasada presidente qu\u00e9",
            "start": 5588.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "responder\u00eda Nada m\u00e1s para cerrar pues",
            "start": 5589.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no soy igual que",
            "start": 5591.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos que no somos",
            "start": 5594.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "iguales yo soy dem\u00f3crata",
            "start": 5599.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 5606.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "partidarios de la",
            "start": 5608.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no de la",
            "start": 5611.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Democracia Son",
            "start": 5616.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5620.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sepulcros",
            "start": 5623.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blanqueados son muy",
            "start": 5626.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas sentido estricto",
            "start": 5630.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no son dem\u00f3cratas",
            "start": 5633.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque la democracia es el gobierno del",
            "start": 5635.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueblo ellos no quieren al",
            "start": 5638.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5640.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aunque vengan del",
            "start": 5641.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblo se le voltean al pueblo se",
            "start": 5646.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vuelven",
            "start": 5651.159,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "ladinos ellos",
            "start": 5655.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son en",
            "start": 5658.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pensamiento oligarcas",
            "start": 5661.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el oligarca es el que",
            "start": 5664.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cree en el gobierno de los",
            "start": 5666.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ricos en el gobierno de las",
            "start": 5671.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "minor\u00edas el",
            "start": 5674.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 5677.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "piensa en el",
            "start": 5678.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 5682.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 5685.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "todos es muy claro en la composici\u00f3n de",
            "start": 5689.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la palabra griega",
            "start": 5693.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "demus es",
            "start": 5695.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo Kratos es poder la democracia es",
            "start": 5698.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "democracia es poder del",
            "start": 5703.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9 quieren",
            "start": 5707.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ellos qu\u00e9 es lo que siempre han",
            "start": 5711.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buscado Cu\u00e1l es su",
            "start": 5716.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pensamiento en",
            "start": 5719.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esencia es Kratos",
            "start": 5721.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5725.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "demos poder sin",
            "start": 5728.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo Ojal\u00e1",
            "start": 5734.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se trabaje m\u00e1s en lo",
            "start": 5737.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "conceptual porque ya basta de estar",
            "start": 5741.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "utilizando la palabra",
            "start": 5744.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democracia cuando en",
            "start": 5746.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realidad no son dem\u00f3cratas no quieren al",
            "start": 5749.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5752.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para ellos el pueblo no",
            "start": 5754.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "existe por eso son clasistas y son",
            "start": 5757.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "racistas y",
            "start": 5761.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "discriminan eso",
            "start": 5771.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es la esencia de",
            "start": 5773.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5776.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero a ver cu\u00e1l es la Concepci\u00f3n que",
            "start": 5778.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tiene krause sobre la democracia la que",
            "start": 5784.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "les estoy",
            "start": 5787.119,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "planteando est\u00e1 muy bien la democracia",
            "start": 5792.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "siempre y",
            "start": 5795.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando el gobierno est est\u00e9 al servicio",
            "start": 5797.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 5801.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "minor\u00eda que el",
            "start": 5802.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5805.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 al Servicio del",
            "start": 5807.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblo As\u00ed piensa crause",
            "start": 5810.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuando escribe su",
            "start": 5815.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libro democracia sin",
            "start": 5818.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adjetivos es",
            "start": 5821.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso es Kratos ind demos",
            "start": 5824.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y en la democracia cuando",
            "start": 5828.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mucho en Lo",
            "start": 5833.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "superficial la",
            "start": 5835.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5839.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "representativa Un simple ismo para ver",
            "start": 5841.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n queda en el",
            "start": 5845.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "poder pero no les",
            "start": 5848.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gusta la",
            "start": 5851.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5855.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participativa ni mucho menos la",
            "start": 5860.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "democracia con dimensi\u00f3n",
            "start": 5862.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "social por eso dicen qu\u00e9 es",
            "start": 5867.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "esto Esto no es",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "democracia porque ellos quer\u00edan",
            "start": 5878.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues seguir",
            "start": 5882.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "simulando de que viv\u00edamos en una",
            "start": 5885.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "democracia cuando los que",
            "start": 5887.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mandaban eran los potentados",
            "start": 5890.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y no mandaba el pueblo que es el",
            "start": 5894.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberano en una",
            "start": 5897.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "democracia es el que manda",
            "start": 5900.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no una",
            "start": 5904.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "minor\u00eda es interesante lo que estamos",
            "start": 5910.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viviendo ahora",
            "start": 5913.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y la gente lo entiende muy bien Por",
            "start": 5917.599,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 5924.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sorprendieron pues algunos llegaron a",
            "start": 5928.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5931.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 5935.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5938.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "equivocado",
            "start": 5942.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pusieron en sus pantallas",
            "start": 5945.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de del Face",
            "start": 5948.4,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "algunos el mapa de M\u00e9xico con un mo\u00f1o",
            "start": 5951.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5956.89,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "negro un mo\u00f1o negro",
            "start": 5961.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed la bandera negra s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5968.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5972.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque viven",
            "start": 5975.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en en otro",
            "start": 5977.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5981.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaba realmente muy",
            "start": 5985.159,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "arraigado el clasismo y el racismo",
            "start": 5990.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros hablamos de que la cuarta",
            "start": 5994.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n era arrancar de",
            "start": 5996.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la corrupci\u00f3n pero tambi\u00e9n el",
            "start": 6003.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "clasismo y el",
            "start": 6006.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "racismo que iba a ser una transformaci\u00f3n",
            "start": 6009.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero igual de",
            "start": 6014.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "profunda que la independencia y que la",
            "start": 6016.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "reforma y que la revoluci\u00f3n",
            "start": 6019.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y lo del racismo estaba",
            "start": 6027.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6032.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oculto y el clasismo y",
            "start": 6038.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 ya sali\u00f3 sali\u00f3 sali\u00f3",
            "start": 6044.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "muchos ense\u00f1ando el cobre",
            "start": 6049.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense del la pl\u00e1tica",
            "start": 6054.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de el que estaba en el",
            "start": 6057.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "INE por eso sostengo que no es lo mismo",
            "start": 6060.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que",
            "start": 6064.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cultura cuando empieza a burlarse de",
            "start": 6067.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 6071.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas C\u00f3mo es que se",
            "start": 6073.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "llama Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 6076.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya eso da una",
            "start": 6085.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "idea de",
            "start": 6089.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este su",
            "start": 6092.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 6094.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humana Pero",
            "start": 6098.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6100.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sale si no es por este movimiento de",
            "start": 6102.96,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n dejan",
            "start": 6110.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este siempre",
            "start": 6115.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh ese estilo no de ocultar Las cosas la",
            "start": 6118.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda hay",
            "start": 6128.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Quienes son m\u00e1s sinceros o m\u00e1s",
            "start": 6132.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos cuando dicen eh la derecha y la",
            "start": 6137.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ultraderecha no no no no no no no",
            "start": 6140.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o cuando dicen",
            "start": 6144.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6146.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 6148.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derecha nada nada nada",
            "start": 6150.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nada moderado no no no no no",
            "start": 6153.76,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "no n no Esa es pol\u00edtica robalera",
            "start": 6157.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Buscar andar en dos aguas",
            "start": 6167.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no como el robal",
            "start": 6170.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6175.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "definirse cu\u00e1nto crearon inventaron para",
            "start": 6179.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "simular se",
            "start": 6185.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuerda el",
            "start": 6188.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiempo en que estaban de moda los",
            "start": 6190.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "independientes el tiempo en que",
            "start": 6199.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estuvieron de moda las organizaciones no",
            "start": 6202.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gubernamentales el",
            "start": 6208.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6210.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6212.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "moda de la llamada sociedad",
            "start": 6215.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "civil Ahora hay una palabra que yo",
            "start": 6221.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pensaba que era de M\u00e9xico y que la hab\u00eda",
            "start": 6226.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado Roger bartra",
            "start": 6230.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Roger que dio un bandazo era del partido",
            "start": 6235.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "comunista director",
            "start": 6241.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de el peri\u00f3dico El machete del partido",
            "start": 6244.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunista y se",
            "start": 6247.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 este conservador conservador",
            "start": 6249.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "conservador y ahora firmaron un",
            "start": 6254.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "documento contra mes",
            "start": 6258.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando se definen a favor de la se\u00f1ora",
            "start": 6263.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "soil y usan un t\u00e9rmino nuevo porque van",
            "start": 6266.639,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "inventando que se",
            "start": 6273.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "llama deriva",
            "start": 6276.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "autoritaria a ver qu\u00e9 es",
            "start": 6279.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso la deriva",
            "start": 6283.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "autoritaria seguramente el texto o lo",
            "start": 6287.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hizo no no creo que lo haya hecho",
            "start": 6290.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo derecho este Aguilar",
            "start": 6293.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "o Casta\u00f1eda o c Cualquiera de esos",
            "start": 6298.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "TR pero pens\u00e9 que",
            "start": 6303.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "era propio no",
            "start": 6305.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no resulta que la deriva autoritaria ya",
            "start": 6308.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6314.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "utilizan los conservadores en todo el",
            "start": 6316.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mundo toda la intelectualidad org\u00e1nica",
            "start": 6319.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de derecha ya utilizan lo de deriva",
            "start": 6324.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "autoritaria As\u00ed es",
            "start": 6328.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no O sea eso Qu\u00e9 cosa puede ser deriva",
            "start": 6336.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "autoritaria Este no es",
            "start": 6341.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este el autoritarismo pero",
            "start": 6344.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no el autoritarismo en el Limbo",
            "start": 6356.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6360.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6362.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este sin asiento sin establecerse por",
            "start": 6365.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "completo pero es como un fantasma no que",
            "start": 6371.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "recorre el mundo dir\u00eda el fil\u00f3sofo",
            "start": 6376.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente este Julio",
            "start": 6385.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Omar G\u00f3mez de medios digitales del",
            "start": 6389.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 6390.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh sin puntos ni comas y metropoli MX",
            "start": 6392.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente existe un caso en",
            "start": 6396.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tijuana el cual est\u00e1 en manos del poder",
            "start": 6398.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial y no se ha resuelto por el",
            "start": 6400.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contrario existen muchos vicios de forma",
            "start": 6403.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y fondo se trata de un asesinato en",
            "start": 6404.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "septiembre del 2021 en contra del joven",
            "start": 6407.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Jonathan Antonio Palma Acosta",
            "start": 6410.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el cual a pesar de que los resultados",
            "start": 6413.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del peritaje en necropsia y hechos",
            "start": 6415.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "apuntaron a tres personas con el que se",
            "start": 6417.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encontraba en ese momento una de ellas",
            "start": 6419.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "su novia el hermano de su novia y la",
            "start": 6423.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "otra una amiga Hasta el momento no hay",
            "start": 6425.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sentencia contra ning\u00fan implicado a",
            "start": 6428.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pesar de las pruebas contundentes e",
            "start": 6432.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incluso el juez Jos\u00e9 guadalupo Andrade",
            "start": 6434.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 reclasificar el delito una de",
            "start": 6437.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las implicadas estuvo pr\u00f3fuga y la otra",
            "start": 6440.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no se presentaba las audiencias lo",
            "start": 6442.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de este caso es que ya est\u00e1n los",
            "start": 6444.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tres presuntos responsables recluidos el",
            "start": 6446.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasado 4 de junio el director del centro",
            "start": 6449.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n social de la mesa en",
            "start": 6451.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Tijuana sin ninguna orden de alg\u00fan juez",
            "start": 6453.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en libertad a",
            "start": 6456.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Gisela n le voy a poner as\u00ed el",
            "start": 6457.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cual Quiero preguntarle a usted",
            "start": 6461.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al",
            "start": 6463.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respecto en este caso y no cree que en",
            "start": 6464.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este claro ejemplo eh de sea necesario",
            "start": 6467.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Pues esta reforma al poder judicial ya",
            "start": 6472.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que para una impartici\u00f3n plena",
            "start": 6473.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "satisfactoria se castiga a los",
            "start": 6475.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "delincuentes y se necesita un cambio",
            "start": 6477.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "radical en esta",
            "start": 6479.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6481.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "eh En este poder judicial que que",
            "start": 6482.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "responde de manera que debe de responder",
            "start": 6485.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de manera pronta eh Y expedita a las",
            "start": 6487.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y no se encubra a los",
            "start": 6490.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "criminales eh los familiares presidente",
            "start": 6493.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llaman a manifestarse en San l\u00e1zaros por",
            "start": 6496.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el asesinato del joven Jonathan y si es",
            "start": 6498.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "importante pues eh que si pudiera darle",
            "start": 6501.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a trav\u00e9s del del de de usted",
            "start": 6504.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "antes de que pues llegaran a a",
            "start": 6508.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "manifestarse que esa es la intenci\u00f3n de",
            "start": 6510.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n Pues que si pudieran",
            "start": 6511.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayudar pues los recibimos lo recibe Rosa",
            "start": 6513.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y cela la semana pr\u00f3xima muy bien muchas",
            "start": 6516.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias presidente en otro tema",
            "start": 6520.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente el pasado 20 de mayo Usted",
            "start": 6522.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dijo que atender\u00eda de inmediato a la",
            "start": 6524.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de consulta en Hidalgo y a la",
            "start": 6527.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "defensa del agua que los chinos le",
            "start": 6529.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quieren quitar a los a los Ind\u00edgenas",
            "start": 6531.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hidalguenses la consulta ind\u00edgena es",
            "start": 6533.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "urgente como como la defiende la",
            "start": 6535.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ministra del pueblo lenia batres hay",
            "start": 6538.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anomal\u00edas y abusos por parte de la",
            "start": 6542.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "empresa china Times ceramics y ahora su",
            "start": 6544.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aliada en el despojo de agua es su",
            "start": 6547.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "empresa cervecera reconocida",
            "start": 6549.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mundialmente como grupo modelo grupo",
            "start": 6551.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "modelo est\u00e1 aliada con construcci\u00f3n de",
            "start": 6553.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ductos de 25 km y este ducto",
            "start": 6555.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transportar\u00e1 agua al que grupo modero",
            "start": 6558.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Modelo Perd\u00f3n ya no ocupe en en sus",
            "start": 6561.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procesos para que Time ceramics la use",
            "start": 6564.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en la fabricaci\u00f3n de sus productos la",
            "start": 6566.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de las comunidades Es que",
            "start": 6568.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este ducto en este ducto habr\u00e1 huachicol",
            "start": 6570.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de agua de Los Pozos del grupo Modelo",
            "start": 6573.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan control las empresas la",
            "start": 6575.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empresa s\u00ed tendr\u00e1 agua y la comunidad",
            "start": 6578.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 viviendo en sequilla este",
            "start": 6581.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acueducto privado ser\u00e1 financiado",
            "start": 6582.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con dinero de p\u00fablico del",
            "start": 6585.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gobierno de Hidalgo y es la informaci\u00f3n",
            "start": 6586.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que que ya se ha publicado y se ve en",
            "start": 6589.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "varias este plataformas actualmente los",
            "start": 6591.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agricultores de la zona se pelean las",
            "start": 6594.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aguas negras para regar sus cultivos",
            "start": 6596.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque en Hidalgo no hay agua se\u00f1or",
            "start": 6598.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente y est\u00e1n verdaderamente",
            "start": 6600.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preocupados porque a los chinos del Time",
            "start": 6602.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ceramics aliados con la cervecer\u00eda de",
            "start": 6604.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "grupo Modelo van a privatizar el agua",
            "start": 6607.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que por derecho y por decreto Federal",
            "start": 6609.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les pertenece a los ind\u00edgenas de ap\u00e1 Eh",
            "start": 6611.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay manera de que usted les ayude a",
            "start": 6614.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejecutar la consulta ind\u00edgena y frenar",
            "start": 6616.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este despojo de agua se\u00f1or presidente S\u00ed",
            "start": 6618.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya ya me lo planteaste la vez pasada",
            "start": 6621.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6625.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este Ser\u00eda bueno",
            "start": 6628.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que una comisi\u00f3n de ellos se",
            "start": 6630.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entreviste con Germ\u00e1n Mart\u00ednez de la",
            "start": 6635.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del agua",
            "start": 6639.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y con Mar\u00eda Luisa albores con los",
            "start": 6642.44,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "dos es cosa de que se",
            "start": 6648.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conerte una",
            "start": 6654.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cita aqu\u00ed en palacio les dices que",
            "start": 6656.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vengan y a ver si invitamos",
            "start": 6661.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "a un funcionario el que designe el",
            "start": 6665.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Gobernador de",
            "start": 6671.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Hidalgo y aqu\u00ed se",
            "start": 6673.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "platique con la comisi\u00f3n se hable sobre",
            "start": 6676.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el tema Muchas gracias justo y necesario",
            "start": 6679.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la semana que viene la semana que viene",
            "start": 6684.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perfecto con Jes\u00fas me pongo De acuerdo",
            "start": 6686.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente y por \u00faltima",
            "start": 6688.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un tema muy Eh pues hoy ser\u00e1 el",
            "start": 6690.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el el el debate de biden y y Trump",
            "start": 6692.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "candidatos Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre todo",
            "start": 6696.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque como usted lo hab\u00eda mencionado en",
            "start": 6698.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento que no quisiera que",
            "start": 6700.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tomaran el tema de la emigraci\u00f3n pero es",
            "start": 6701.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los temas m\u00e1s importantes que van a",
            "start": 6704.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tomar el d\u00eda de hoy el d\u00eda de hoy y y",
            "start": 6705.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bueno si lo ver\u00e1 o estar\u00e1 al pendiente",
            "start": 6707.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de este debate gracias Bueno pues",
            "start": 6709.599,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "este son varios temas y en efecto uno es",
            "start": 6714.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n pero",
            "start": 6721.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros quisi\u00e9ramos que si se trata el",
            "start": 6725.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tema migratorio pues se se act\u00fae con",
            "start": 6729.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "objetividad y",
            "start": 6733.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6734.42,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6735.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "apego a la",
            "start": 6737.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "verdad actualmente",
            "start": 6740.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6745.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay un problema grave En lo",
            "start": 6746.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "migratorio y los dos tanto el",
            "start": 6751.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "expresidente Trump como el presidente",
            "start": 6757.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "biden saben que",
            "start": 6761.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado insistiendo en",
            "start": 6764.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atender las causas de la migraci\u00f3n",
            "start": 6767.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y hemos",
            "start": 6773.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6774.73,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "estado haciendo lo que nos",
            "start": 6776.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corresponde nada m\u00e1s recordarles con",
            "start": 6779.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo respeto que",
            "start": 6783.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 6787.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desempleo en Estados Unidos que en",
            "start": 6790.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros tenemos una tasa de",
            "start": 6795.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desempleo de",
            "start": 6797.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2.7 ellos tienen una tasa deempleo",
            "start": 6799.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6802.92,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de",
            "start": 6806.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan",
            "start": 6812.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que ir a buscarse la vida a Estados eso",
            "start": 6815.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "esto es importante y que as\u00ed como se ha",
            "start": 6819.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "logrado en",
            "start": 6825.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico frenar los flujos migratorios",
            "start": 6826.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 6829.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con crecimiento con empleo con",
            "start": 6833.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6836.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed se debe de hacer con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 6838.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos en otros",
            "start": 6842.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de",
            "start": 6845.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6848.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Latina",
            "start": 6849.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en los que tienen problemas econ\u00f3micos",
            "start": 6852.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sociales conflictos",
            "start": 6855.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tienen que atender causas",
            "start": 6858.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "resolver el problema que",
            "start": 6861.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tienen con el gobierno de",
            "start": 6864.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Venezuela suspender el bloqueo",
            "start": 6868.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 6872.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Injusto a",
            "start": 6873.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Cuba para",
            "start": 6878.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que entre otras cosas adem\u00e1s de Lo",
            "start": 6881.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esencial que es respetar la",
            "start": 6885.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los pueblos",
            "start": 6888.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 6892.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "atemperar reducir el flujo",
            "start": 6894.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "migratorio de quienes Tienen que salir",
            "start": 6897.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de Cuba a Estados Unidos por la",
            "start": 6899.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6903.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "asfixiante que se padece a causa del",
            "start": 6906.199,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "bloqueo me gustar\u00eda hoy precisamente",
            "start": 6912.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para todos los",
            "start": 6916.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mexicanos que sepan",
            "start": 6918.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 6923.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "migratoria",
            "start": 6927.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy en la frontera norte",
            "start": 6928.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este para que no se use de excusa de",
            "start": 6934.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pretexto el tema",
            "start": 6941.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "migratorio con el af\u00e1n nada m\u00e1s de",
            "start": 6943.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "culpar por",
            "start": 6948.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "culpar a M\u00e9xico y",
            "start": 6949.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "querer quedar bien con los ciudadanos de",
            "start": 6953.119,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Con todo el respeto a los",
            "start": 6957.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dos candidatos",
            "start": 6965.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6968.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren desde diciembre ya lo vimos",
            "start": 6971.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Tuvimos una",
            "start": 6975.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "crisis porque se agravaron las cosas",
            "start": 6979.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6985.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6986.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Central y en el",
            "start": 6989.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Caribe Ecuador",
            "start": 6993.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Venezuela Cuba",
            "start": 6998.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Colombia desde luego",
            "start": 7001.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 7003.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Porque esos",
            "start": 7005.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "migrantes son de esos pa\u00edses b\u00e1sicamente",
            "start": 7008.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Entonces se intervino se habl\u00f3 con los",
            "start": 7015.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gobiernos de esos pa\u00edses llegamos a",
            "start": 7020.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acuerdos estamos apoyando",
            "start": 7023.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros para",
            "start": 7027.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 7031.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidades que por",
            "start": 7033.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "necesidad tienen que",
            "start": 7036.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "emigrar y logramos",
            "start": 7041.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "esto es importante reconocer que el",
            "start": 7046.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente va",
            "start": 7049.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "creo este",
            "start": 7051.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 7060.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 7062.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "permite que entren por ejemplo el 25 de",
            "start": 7064.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7070.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 7071.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "4 18 eh",
            "start": 7072.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "migrantes por causas",
            "start": 7076.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "legales esto no exist\u00eda",
            "start": 7080.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antes y",
            "start": 7085.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7086.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 7088.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resto vamos a decir no me gusta la",
            "start": 7091.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "palabra pero",
            "start": 7094.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "irregulares 206",
            "start": 7099.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "5 para",
            "start": 7109.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "9000 en una frontera de",
            "start": 7114.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "3180",
            "start": 7118.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 7122.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entonces hemos hecho todo un",
            "start": 7124.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esfuerzo a\u00fan cuando no hemos tenido",
            "start": 7128.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 7131.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de ninguno de los",
            "start": 7133.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7135.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobiernos para atender las",
            "start": 7137.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "causas hemos",
            "start": 7140.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayudado M\u00e9xico ha",
            "start": 7145.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayudado M\u00e9xico colabora",
            "start": 7147.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Porque queremos tener una relaci\u00f3n de",
            "start": 7151.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 7154.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vecindad con Estados Unidos y lo hemos",
            "start": 7156.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 7159.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero como vienen los",
            "start": 7164.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "debates Pues",
            "start": 7166.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay la",
            "start": 7169.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de",
            "start": 7173.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "culpar pero esa es la",
            "start": 7176.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "realidad Ojal\u00e1 y los",
            "start": 7181.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "asesores de los dos candidatos tengan",
            "start": 7184.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n hoy",
            "start": 7188.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n sobre eso pero esa",
            "start": 7200.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es la realidad de la migraci\u00f3n lo otro",
            "start": 7203.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7206.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tengo Ah s C\u00f3mo no es muy importante ver",
            "start": 7211.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7217.36,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "debate Aunque trata de Estados Unidos",
            "start": 7219.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues son nuestros",
            "start": 7227.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 7231.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "viven 40 millones de mexicanos en",
            "start": 7233.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7236.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "e somos los principales",
            "start": 7241.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "socios comerciales en el",
            "start": 7245.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mundo compartimos pues",
            "start": 7249.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muchos kil\u00f3metros de",
            "start": 7254.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7259.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7263.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repito cuando los liberales",
            "start": 7268.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Eh no se quer\u00eda la integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 7272.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no se quer\u00eda la",
            "start": 7277.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por Ferrocarril del centro",
            "start": 7280.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con la frontera de Estados",
            "start": 7284.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Unidos y pues era una actitud precavida",
            "start": 7287.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Porque ya nos hab\u00edan",
            "start": 7292.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "invadido y los",
            "start": 7296.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "liberales es una frase atribuida a",
            "start": 7299.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 7302.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Tejada",
            "start": 7305.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan entre un",
            "start": 7307.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pueblo fuerte y uno d\u00e9bil el",
            "start": 7309.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desierto porque hab\u00eda el temor de que",
            "start": 7316.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7320.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absorbiera luego con porfiro D\u00edaz que",
            "start": 7324.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica de",
            "start": 7327.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "diversidad en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 7330.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comercial de todas",
            "start": 7333.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "maneras se vincul\u00f3 la econom\u00eda mexicana",
            "start": 7338.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 7343.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estadounidense en petr\u00f3leo en",
            "start": 7345.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "miner\u00eda en",
            "start": 7349.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles pero",
            "start": 7353.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Porfirio dec\u00eda y a \u00e9l le",
            "start": 7359.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "atribuyen o si no lo dec\u00eda a \u00e9l se lo",
            "start": 7363.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "atribuyen el que",
            "start": 7368.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7376.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "sostuviera pobre",
            "start": 7382.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan lejos de",
            "start": 7385.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Dios y tan cerca de Estados",
            "start": 7388.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces",
            "start": 7393.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "yo sostengo ahora se lo dije al",
            "start": 7395.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente bendito",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan cerca de",
            "start": 7404.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Dios y no tan lejos de Estados",
            "start": 7407.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7413.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 7415.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "necesitamos la integraci\u00f3n",
            "start": 7417.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica nos",
            "start": 7420.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "conviene a las dos naciones a los dos",
            "start": 7422.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pueblos de eso no hay duda",
            "start": 7428.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n",
            "start": 7433.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "extranjera y",
            "start": 7437.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh ante el crecimiento de Asia y sobre",
            "start": 7441.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "todo de",
            "start": 7444.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "China para el mediano largo plazo si no",
            "start": 7445.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se hace nada por",
            "start": 7448.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda de Am\u00e9rica del",
            "start": 7452.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Norte Lo cierto es que china va a",
            "start": 7455.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "terminar por dominar el mercado",
            "start": 7460.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mundial Y eso consideramos",
            "start": 7464.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nosotros que no es",
            "start": 7468.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 7471.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Porque si hay el",
            "start": 7474.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "predominio econ\u00f3mico",
            "start": 7476.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comercial de una naci\u00f3n si hay una",
            "start": 7479.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda en lo econ\u00f3mico lo",
            "start": 7482.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comercial se va a buscar querer",
            "start": 7486.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "enfrentar esa hegemon\u00eda con lo",
            "start": 7493.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico y nosotros no queremos",
            "start": 7499.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso por las nuevas",
            "start": 7503.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "generaciones queremos mejor equilibrios",
            "start": 7507.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 7511.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comercial que no haya ni",
            "start": 7513.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda econ\u00f3mica comercial ni",
            "start": 7517.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "menos hegemon\u00eda",
            "start": 7522.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica",
            "start": 7526.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces si es",
            "start": 7528.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "posible competir con Asia con",
            "start": 7531.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "China si se",
            "start": 7537.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "fortalece Am\u00e9rica del Norte si se",
            "start": 7540.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "consolida la integraci\u00f3n en Am\u00e9rica del",
            "start": 7545.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Norte y tambi\u00e9n piensa que ese",
            "start": 7549.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 7554.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 7558.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiempo pero muy importante en la",
            "start": 7560.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de toda",
            "start": 7563.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica aqu\u00ed lo",
            "start": 7568.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00fanico lo \u00fanico que se tiene que",
            "start": 7572.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resolver de que conviene",
            "start": 7575.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "conviene conviene la integraci\u00f3n",
            "start": 7579.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte Canad\u00e1 Estados",
            "start": 7583.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico ya lo estamos viendo que",
            "start": 7585.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nos conviene a los tres pa\u00edses y la",
            "start": 7589.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica conviene",
            "start": 7594.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7596.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por todo el potencial de recursos de",
            "start": 7598.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 7603.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7605.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importancia de la fuerza de trabajo",
            "start": 7607.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del continente",
            "start": 7612.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "americano porque el trabajo",
            "start": 7615.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es fundamental no es nada m\u00e1s el",
            "start": 7618.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capital otra ventaja comparativa es la",
            "start": 7624.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda",
            "start": 7629.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh la comunicaci\u00f3n evitar",
            "start": 7633.32,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "eh los viajes largos",
            "start": 7639.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7643.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "significa mayor incremento por el pago",
            "start": 7644.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7647.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fletes ahora lo estamos viendo con lo",
            "start": 7648.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del canal de",
            "start": 7652.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 entonces",
            "start": 7655.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh todo eso es muy favorable todo eso la",
            "start": 7657.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica de",
            "start": 7661.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica pero repito lo que se tiene que",
            "start": 7665.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "resolver y ese es una acuerdo y se puede",
            "start": 7669.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lograr es",
            "start": 7673.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7675.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7679.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalezca el",
            "start": 7683.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "respeto a la",
            "start": 7685.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas de los",
            "start": 7687.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pueblos que estemos integrados en",
            "start": 7692.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7695.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en lo cultural en lo comercial en los",
            "start": 7696.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "social Pero que se",
            "start": 7701.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entienda de que somos independientes",
            "start": 7705.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 7708.599,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y",
            "start": 7711.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "soberanos que hay una pol\u00edtica de buena",
            "start": 7716.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vecindad siempre pongo el s\u00edmil de que",
            "start": 7720.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si tenemos un",
            "start": 7723.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vecino",
            "start": 7726.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que pone la rocola",
            "start": 7728.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya no hay rocola pero el equivalente a",
            "start": 7732.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7735.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "volumen a las 5 de la",
            "start": 7736.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y luego nos",
            "start": 7742.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esp\u00eda y luego va y toca la puerta y se",
            "start": 7748.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "quiere meter hasta la",
            "start": 7752.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cocina pues no",
            "start": 7757.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7762.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no pero es lo",
            "start": 7764.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "\u00fanico como dir\u00eda cantinfla Ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 7766.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "detalle",
            "start": 7771.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este si se resuelve",
            "start": 7774.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 7778.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantiza el",
            "start": 7781.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "desarrollo con Justicia con",
            "start": 7783.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "paz en Am\u00e9rica y en el mundo",
            "start": 7788.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y se aleja por",
            "start": 7794.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "completo el riesgo de una confrontaci\u00f3n",
            "start": 7796.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica de",
            "start": 7800.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una tercera guerra",
            "start": 7802.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mundial hacia all\u00e1 Tenemos que ir",
            "start": 7807.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pensando en las nuevas generaciones",
            "start": 7811.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 7814.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7820.33,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana t\u00fa y",
            "start": 7823.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 7826.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos y reina",
            "start": 7828.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7831.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tres nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7832.92,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al \u00e1nimo Buenos d\u00edas Pues vamos aar ya llevamos alg\u00fan tiempo sin informar sobre el rescate la conservaci\u00f3n de las ciudades mayas de las antiguas ciudades mayas todo el trabajo que se est\u00e1 haciendo en Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n Quintana ro para el rescate de todo lo que fue la antigua naci\u00f3n Maya Es realmente algo \u00fanico en el mundo por su belleza por su adelanto cient\u00edfico por el arte y es bastante interesante y al mismo tiempo poco conocido Entonces est\u00e1 llevando a cabo esta labor a la par que se est\u00e1 construyendo el tren Maya que va a comunicar a todas estas ciudades antiguas con las nuevas ciudades de el sureste vamos a que el antrop\u00f3logo Diego nos informe Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con un saludo tambi\u00e9n para todas y todos los que nos acompa\u00f1an en esta conferencia tanto los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes en el sal\u00f3n tesorer\u00eda como quienes nos siguen en las redes y medios audiovisuales iamente estamos haciendo un gran trabajo de recuperaci\u00f3n de la memoria de la gran naci\u00f3n Maya a trav\u00e9s de sus vestigios materiales la recuperaci\u00f3n de muy valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos a trav\u00e9s de dos v\u00edas una de ellas es el salvamento arqueol\u00f3gico que el Instituto siempre Aplica con una metodolog\u00eda cient\u00edfica cada obra p\u00fablica o privada que se lleva a cabo en terrenos donde es posible encontrar vestigios arqueol\u00f3gicos y el segundo mecanismo es el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas que el presidente instruy\u00f3 Para que pudi\u00e9ramos desarrollar acciones de investigaci\u00f3n de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n en hasta hoy 29 sitios arqueol\u00f3gicos a los que se van ar seis m\u00e1s y tambi\u00e9n de habilitaci\u00f3n de mejores infraestructuras y centros de atenci\u00f3n a visitantes incluyendo nueve nuevos museos que estamos eh montando que estamos preparando para que la experiencia de visita sea mucho m\u00e1s eh enriquecedora para los nacionales y extranjeros que llegan a las zonas por lo que hace el salvamento arqueol\u00f3gico comentarles que cuando decimos que las obras cuentan con el 100% de visto bueno de obra no es un asunto discrecional no es que al director general se le ocurri\u00f3 Okay hagan la obra es que hay todo un trabajo cient\u00edfico detr\u00e1s un trabajo que empieza desde la revisi\u00f3n preliminar de las rutas por las que habr\u00e1 de transcurrir El tren en su mayor\u00eda ya en funcionamiento y revisar las im\u00e1genes fotogram\u00e9tricas las im\u00e1genes de vuelos l\u00edder para saber qu\u00e9 vestigios podemos encontrar despu\u00e9s viene el trabajo de prospecci\u00f3n que significa reconocer en terreno los vestigios tanto de car\u00e1cter inmueble como de elementos muebles que podemos recuperar y poder entonces refrendar el trazo de la v\u00eda a partir de ah\u00ed se tien que desarrollar tareas de excavaci\u00f3n y registro de los materiales arqueol\u00f3gicos eso lo hacemos con celeridad porque por supuesto La idea es no complicar los tiempos de obra como lo hemos demostrado despu\u00e9s la recuperaci\u00f3n de materiales y todav\u00eda estamos haciendo mucha actividad que tiene que ver con el an\u00e1lisis y tratamiento de los materiales arqueol\u00f3gicos recuperados es decir el salvamento No termina en el trabajo de campo en el trabajo en territorio hay un gran trabajo de an\u00e1lisis de laboratorio de clasificaci\u00f3n y limpieza de los materiales y de restauraci\u00f3n de aquellos materiales susceptibles de ser recuperados para su exhibici\u00f3n en los museos de manera que insisto es un trabajo cient\u00edfico y colectivo y los vistos buenos de obra no los emite el director general los emite el responsable arqueol\u00f3gico con el aval del Consejo Nacional de arqueolog\u00eda de Lina con base en la norma para la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica como ustedes Ven por lo que se refiere a la recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicas ya el incremento es mucho m\u00e1s lento porque ahora mismo en lo que refiere al salvamento arqueol\u00f3gico estamos trabajando m\u00e1s bien en de materiales y en obras colaterales sin embargo ya recuperamos informaci\u00f3n de 6215 elementos constructivos de diverso car\u00e1cter lo que nos habla de la gran densidad que alcanz\u00f3 la civilizaci\u00f3n maya en este territorio hay una gran cantidad de poblaciones que claro no todas corresponden a la misma \u00e9poca pero s\u00ed nos hablan de una red de ciudades una red urbana que se desarroll\u00f3 en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y la selva Maya son ya 1,465 719 fragmentos de cer\u00e1mica o tepalcate tepalcates que nos dan una informaci\u00f3n muy \u00fatil para la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica 1997 bienes muebles entre vasijas platos incensarios figurillas navajas puntas de flecha metates molcajetes y otra serie de objetos que eh se someten a procesos de restauraci\u00f3n de manera que estamos hoy mismo restaurando 1914 piezas 703 enterramientos humanos que nos dan muy importante informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas f\u00edsicas de la poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n sobre las pr\u00e1cticas funerarias y la manera que desarrollar los mayas fundamentalmente para venerar a sus difuntos a sus ancestros y 2252 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos estos datos hay que considerar que son solo del salvamento arqueol\u00f3gico a partir de la pr\u00f3xima ocasi\u00f3n vamos a empezar a dar informaci\u00f3n del material que se viene recuperando a trav\u00e9s de las investigaciones que se desarr ran en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Este programa como les dec\u00eda tiene tambi\u00e9n el prop\u00f3sito de habilitar museos y salas interpretativas si pudi\u00e9ramos poner la siguiente por favor de modo tal que el d\u00eda de ma\u00f1ana con el se\u00f1or presidente vamos a inaugurar el museo de sitio de esn una muy importante ciudad antigua de los as que eh se ubica en el Estado de Campeche y que forma parte de esta red de museos que estamos habilitando para la satisfacci\u00f3n para el Disfrute del p\u00fablico del turismo extranjero Y nacional y como les digo tambi\u00e9n el promesa implica una tarea muy importante de investigaci\u00f3n y recuperando como dice el Se\u00f1or Presidente eh toda la fortaleza hist\u00f3rica y cultural del tronco civilizatorio de los mayas de manera que como lo hac\u00edamos antes y ahora lo hemos retomado este vamos a ir present\u00e1ndoles algunas de estas zonas arqueol\u00f3gicas eh ahora le corresponde el turno a la antigua ciudad Maya de sayil en el estado Yucat\u00e1n correspondiente a la regi\u00f3n del puc adelante sayil es otra de las antiguas ciudades de la cultura maya peninsular que forma parte de la regi\u00f3n del puc asentada en un valle alargado rodeado de lomer\u00edos este asentamiento fue erigido en una planicie adaptada por los mallas para la agricultura hacia finales del periodo denominado por los arque\u00f3logos como cl\u00e1sico tard\u00edo hacia el a\u00f1o 800 de nuestra era prolongando su vigencia hasta principios del siglo X en los inicios del postcl\u00e1sico su nombre sayil hace alusi\u00f3n en maya al lugar de las hormigas arrieras abundantes en la regi\u00f3n sus primeros pobladores se asentaron en las cercan\u00edas del sitio que ahora podemos apreciar cerca de un cuerpo de agua conocido con el nombre de Cueva de chac por su ubicaci\u00f3n y dada la fertilidad de las tierras del Valle la poblaci\u00f3n desarroll\u00f3 con \u00e9xito la agricultura milpera lo que propici\u00f3 que llegara a tener cerca de 20.000 habitantes la ciudad fue concebida en una visi\u00f3n de arquitectura Monumental alc una extensi\u00f3n aproximada de 5 km cu sus arquitectos lograron reflejar en sus edificios un equilibrio formal a trav\u00e9s de construcciones anchas con m\u00faltiples cuartos alineados con fachadas en que destaca el uso de columnas y de una altura estilizada como vemos en el edificio conocido con el nombre de Mirador [M\u00fasica] de entre sus edificios de excepcional elegancia y simetr\u00eda destaca el gran Palacio una c\u00e1tedra constructiva de tres pisos en cuyo interior se localiza un patio [M\u00fasica] hundido el edificio cuenta con 97 cuartos y una serie de Pasillos falsos que en conjunto lo hacen percibirse como una sola unidad Aunque hoy sabemos que fue construido en distintos periodos se trata de un ejemplo caracter\u00edstico del refinamiento constructivo que alcanzaron los mayas combinando espacios sim\u00e9tricos con exultantes decoraciones simb\u00f3licas de mascarones de personajes descendentes flanqueados por reptiles sabemos que se trat\u00f3 de un espacio central de la actividad pol\u00edtica administrativa y religiosa de la ciudad [M\u00fasica] sin embargo la aparici\u00f3n de una cocina en la esquina noroeste nos se\u00f1ala que tambi\u00e9n sirvi\u00f3 como morada para los gobernantes la ciudad est\u00e1 formada por distintos grupos de estructuras unidas por caminos de piedra o sacbe siguiendo un eje norte sur de casi 1 km y Med de longitud iones de terreno que mediaban entre estos conjuntos construidos debieron utilizarse para cultivos de autoconsumo por lo que se considera que sayil como otros asentamientos del puc fue una verdadera ciudad huerto A diferencia de otros asentamientos algunos estudiosos Proponen que los pobladores de sayil habitaban en casas de piedra y no de materiales perecederos y que los diversos vestigios corresponden a las \u00e1reas habitacionales Por otra parte algunas estelas sugieren que sus gobernantes compartieron el poder pol\u00edtico y religioso con ciudades aleda\u00f1as y linajes distintos [M\u00fasica] es digno de especial atenci\u00f3n que buena parte de las construcciones con prop\u00f3sito ritual parecen estar asociadas con el concepto de [M\u00fasica] fertilidad Lamentablemente la calidad de la piedra con que fueron levantados los edificios no favoreci\u00f3 su conservaci\u00f3n Y s\u00ed la erosi\u00f3n con el paso de los siglos [M\u00fasica] como vimos sayil fue ocupada por alrededor de 200 a\u00f1os lo que la convierte en una de las ciudades con el m\u00e1s breve periodo de habitaci\u00f3n en la regi\u00f3n tal vez por el papel pol\u00edtico que le toc\u00f3 desempe\u00f1ar que signific\u00f3 una desocupaci\u00f3n ligada al declive de un grupo gobernante se estima que su declive se desencaden\u00f3 hacia el a\u00f1o 1000 de nuestra gracias al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya enil Se ha concluido el proyecto de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n planteado para estas temporadas de campo con la habilitaci\u00f3n de senderos interpretativos y se\u00f1al\u00e9tica que se encuentran listos para recibir a Los viajeros del tren maya p\u00fabl de M\u00e9xico y de todo el mundo la grandeza de los mayas de ayer y hoy cuya vitalidad apunta a nuevos momentos de esplendor y fuerza cultural con proyecci\u00f3n universal [M\u00fasica] [M\u00fasica] Muchas gracias qued\u00f3 este pendiente un compa\u00f1ero Ram\u00f3n Flores y ya despu\u00e9s Este abrimos muy buenos d\u00edas presidente flores deltin inglater funcionario que lo acompa\u00f1a eh presidente usted el d\u00eda 22 de febrero de este a\u00f1o present\u00f3 una iniciativa de ley que reduce a la mitad el financiamiento ordinario y de campa\u00f1a a los partidos pol\u00edticos y elimina el financiamiento para actividades partidistas espec\u00edficas este caso de corrupci\u00f3n que le que le voy a presentar el d\u00eda de hoy va relacionado a lo que usted quiere combatir al denunciar esta corrupci\u00f3n en donde al negarse entregar el moche o retorno del 50% de los 32 millones de pesos para capacitaci\u00f3n para mujeres que le tocaba al pri en el 2023 aito Moreno En un partido que si bien es distinto al suyo la diputada Montserrat arcos al denunciar este este delito ha sido v\u00edctima de persecuci\u00f3n y violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero usted en su iniciativa propone quitar esas actividades que es donde los partidos todos los partidos ya saben C\u00f3mo simular y poder usar ese recurso para rob\u00e1rselo m\u00e1s que como diputada como dirigente nacional la encargada de temas de mujeres en el pri al no prestarse a un esquema de moches fue objeto de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero y y ni el hecho de ser diputada los detuvo en el trato indigno que le dieron este caso destapa la cloaca de c\u00f3 dicho recursos usado como Caja Chica de los presidentes de los partidos en turno en lugar de usarse para lo que la ley contempla y en Casos de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero el estado est\u00e1 obligado a brindar las medidas de protecci\u00f3n m\u00e1s trat\u00e1ndose de un caso tan p\u00fablico como el de la diputada que ya ha salido a varios medios y nos dio la confianza a nosotros para poder hacer esta denuncia es por eso eh precisamente presidente que hoy quiero hacer la entrega de las pruebas que ya son p\u00fablicas y que la diputada me hizo llegar y que tiene m\u00e1s respecto a este tema de corrupci\u00f3n pero por la seguridad de la diputada no puede hacerlas p\u00fablicas hasta contar con la protecci\u00f3n del Estado presidente con todas las pruebas que le estoy entregando usted instruir al director de la unidad de inteligencia financiera a la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y a su consejer\u00eda jur\u00eddica que inicien una investigaci\u00f3n con las pruebas que le voy a entregar ahorita en este momento Y si puede recibir la secretaria Rosa ycela a la diputada para que le brinden las medidas preventivas respecto a su seguridad porque ya est\u00e1 amenazada por el dirigente de su partido alito Moreno presidente Bueno pues tomamos nota y este y las dos peticiones no la protecci\u00f3n que es lo m\u00e1s importante y el de la denuncia que platique con la secretaria de seguridad con rosaisela Rodr\u00edguez m\u00e1s que ahora est\u00e1 fuera pero regresa el fin de semana a partir del lunes podr\u00eda recibirla y presentar la denuncia las instancias correspondientes S\u00ed ella aclarando que nosotros no prejuzgar no pueden haber aqu\u00ed juicios sumarios eso corresponde a la autoridad nada m\u00e1s no eh pero s\u00ed tomamos en cuenta lo que est\u00e1s planteando con base en esta pregunta presidente usted volver\u00eda a mandar su su iniciativa para eliminar este pues este tipo de moches porque como ella lo dice que durante 3 a\u00f1os alito Moreno pretend\u00eda entregarle 32 millones de pesos pero ten\u00eda que regresar el 50% o sea para que lo pudiera manejar discrecionalmente el partido entonces presidente volver\u00eda a mandar nuevamente la iniciativa electoral para derogar este pues este robadero que est\u00e1n haciendo Pues ahora hay iniciativas ya presentadas en el congreso creo que la nueva legislatura va a resolver sobre la iniciativa de reforma a la ley electoral tambi\u00e9n lo que tiene que ver con la no reelecci\u00f3n que propuso la presidenta Claudia sh presidenta electa nosotros tenemos una iniciativa para que se lleve a cabo una reforma a todo el procedimiento electoral que elimine los plurinominales en vez de que haya 500 diputados nada m\u00e1s sean 300 y que todos sean electos con el voto directo de los ciudadanos que se haga una reducci\u00f3n de los costos de las elecciones tanto en lo que es el gasto ordinario de los partidos que se reduzca el presupuesto a los partidos a la mitad y que tambi\u00e9n se reduzca el presupuesto al tribunal se destinan m\u00e1s de 20000 millones de pesos a los procesos electorales se podr\u00eda hacer con la mitad y es un ahorro de alrededor de 10000 millones de pesos y a esto repito habr\u00eda que agregar el planteamiento que est\u00e1 siendo la presidenta electa de que no haya reelecci\u00f3n todo esto que este echaron a andar en el periodo neoliberal y eh actuar con austeridad republicana porque ya hemos visto como los consejeros del INE no s\u00e9 ahora pero los anteriores ganaban much\u00edsimo eh el presidente C\u00f3rdoba y los otros consejeros y ten\u00edan asesores y todo un aparato de ayudantes viv\u00edan colmados de atenciones de privilegios No puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces tiene que continuar la austeridad porque se ahorra mucho con la austeridad adem\u00e1s es un asunto de principios no es nada m\u00e1s un as asunto administrativo el que se atreve a recibir un sueldo como servidor p\u00fablico de 500000 pesos mensuales de 600,000 pesos mensuales pues eso es una mujer Eso es un hombre lo digo con todo respeto pues muy insensible ese no es un buen servidor p\u00fablico en un pa\u00eds con tanta pobreza con tanta desigualdad con qu\u00e9 cara se va a tener un ingreso de esa cantidad es lo mismo que sucede en los medios no es solo el gobierno antes no se hablaba del tema pero ahora s\u00ed como periodistas de 4 5 7 millones de pesos mensuales de los mejores pagados del mundo hay un periodista que no trabaja en un medio nacional sino en Estados Unidos pero es mexicano y opina aqu\u00ed que gana 17 millones de pesos mensuales es un fen\u00f3meno y los m\u00e1s famosos 3 4 5 millones mensuales Y no es que sea eminencias no del periodismo Porque muchos de ellos lo que hacen es estar leyendo en el telepronter la gente debe saber que muchos de los que hablan en la televisi\u00f3n lo que hacen es leer porque est\u00e1 la c\u00e1mara pero a un lado hay una pantalla entonces est\u00e1n viendo la c\u00e1mara y est\u00e1n viendo la pantalla y est\u00e1n leyendo a veces pasa de que se les apaga la pantalla y ya no saben qu\u00e9 qu\u00e9 decir les cuesta trabajo retomar la conversaci\u00f3n eh son este lectores de noticias entonces todo eso hay que revisarlo y Pueden decir es que eso no ata\u00f1e a lo p\u00fablico C\u00f3mo no si les pagan esos sueldos es porque la empresa recibe dinero del presupuesto que es p\u00fablico que es dinero de todos los mexicanos todos tenemos que cuidar el presupuesto antes este hab\u00eda la idea no de que para qu\u00e9 est\u00e1s cuidando el presupuesto si tienes un carro que es el gobierno y hay baches pasa a toda velocidad si no es tuyo Esa era la mentalidad no C\u00f3mo no va a ser de el pueblo el presupuesto Hay que cuidarlo es de todos los funcionarios somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y tenemos que ser buenos administradores y no derrochar y mucho menos robar eso es lo que puedo comentarte S\u00ed muchas gracias presidente presidente Hace escaso Bueno un mes y medio Aqu\u00ed tambi\u00e9n le expusimos el tema sobre El huachicoleo Financiero que se hac\u00eda a trav\u00e9s de los arbitrajes Internacionales eh No s\u00e9 si usted ya est\u00e1 enterado que China yan fen y firmas brit\u00e1nicas lanzaron arbitraje contra M\u00e9xico por una concesi\u00f3n las empresas lanzaron un arbitraje internacional contra el gobierno mexicano ante el centro internacional de arreglo de diferenci relativ a inversiones del Banco Mundial son las empresas brit\u00e1nicas bacanora litium y Sonora litium y la china yanfeng lanzaron un arbitraje internacional contra el gobierno mexicano Qu\u00e9 Qu\u00e9 Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene y Por cu\u00e1nto fue el monto que lanzaron el arbitraje presente hay una este e diferencia en cuanto a unas eh concesiones de Minas de litio en Sonora de una empresa de origen chino y se est\u00e1 llevando a cabo un litigio porque nosotros consideramos de que el litio Pues es de la naci\u00f3n e antes hab\u00edan entregado esa concesi\u00f3n y consideramos que se entreg\u00f3 de manera gen\u00e9rica no espec\u00edfico para el litio sino para la miner\u00eda y pensamos que no aplica el que se est\u00e9 haciendo este reclamo vamos a buscar un arreglo hace relativamente poco hace TR meses estuvo por ac\u00e1 el encargado de la macia China y le trat\u00e9 el tema y tiene que haber un acuerdo porque el litio se nacionaliz\u00f3 eh Y no queremos que eh participen empresas particulares s\u00ed puede llevarse a cabo alguna asociaci\u00f3n pero con el predominio del inter\u00e9s nacional En el caso de litio ese es el \u00fanico tema que tenemos Y s\u00ed vamos acudir Eh Pues a estos paneles internacionales para defender nuestro derecho y presidente por \u00faltimo su opini\u00f3n respecto al intento de golpe de estado ayer en Bolivia Cu\u00e1l es eh su opini\u00f3n porque de verdad eh es tan miserable la derecha que andan queriendo arrebatar el poder a trav\u00e9s de un golpe de estado Cu\u00e1l es su opini\u00f3n Bueno hay mucha inestabilidad pol\u00edtica Pero afortunadamente respondi\u00f3 muy bien el gobierno de Bolivia de Luis Arce respondi\u00f3 muy bien el pueblo de la gente defendiendo la democracia rechazando El golpe militar incluso una parte Yo dir\u00eda que la mayor\u00eda de los integrantes de las fuerzas armadas de Bolivia que no secundaron este intento de golpe de estado y estuvo muy bien tambi\u00e9n comportamiento de la comunidad internacional todos los pa\u00edses condenaron el intento de golpe de estado y fue afortunadamente fallido y se restableci\u00f3 de nuevo eh la democracia la legalidad a\u00fan cuando esto pues afecta mucho a los pa\u00edses porque genera incertidumbre y afecta a la econom\u00eda de los pueblos pero qu\u00e9 bien que no prosper\u00f3 ese intento de golpe de estado Buenos d\u00edas presidente la ministra norma pi\u00f1a public\u00f3 un V donde hace un llamado a los trabajadores del poder judicial a mantener la unidad frente a la reforma constitucional que se viene un mensaje que que fue tomado como a revelarse no un llamado a rebelarse contra esta reforma y tambi\u00e9n a rebelarse contra el pueblo porque bueno el pueblo vot\u00f3 para que se llevara a cabo esta reforma constitucional qu\u00e9 opina bueno Primero este aclarar que la reforma que se propone no incluye a los trabajadores del poder judicial ellos no tienen nada que temer al contrario a ellos se les garantizan sus derechos y estoy seguro que se van a beneficiar con la reforma porque ya no va a haber influyentismo nepotismo imposiciones corrupci\u00f3n entonces que no los est\u00e9n enga\u00f1ando la reforma tiene que ver b\u00e1sicamente con la elecci\u00f3n por parte del pueblo de los jueces de los magistrados y de los ministros S\u00ed porque Incluso en este mensaje hace un llamado para que defiendan sus derechos constitucionales no estos trabajadores es que eso est\u00e1 salvo Yo entiendo Pues que pol\u00edticamente [M\u00fasica] est\u00e9n vali\u00e9ndose no de todos y no deber\u00edan de hacerlo por \u00e9tica Pero es mejor aclararle a los trabajadores del poder judicial que ellos no van a ser perjudicados que si se decide en el congreso eh Cancelar como ya se hizo los fideicomisos son como 20000 millones de pesos Pues todo lo que tenga que ver con las prestaciones a los trabajadores se va a garantizar los fideicomisos se quieren eliminar porque alimentan de manera ilegal Aunque hayan resuelto otra cosa en la suprema corte de justicia los privilegios de los ministros de los eh trabajadores del m\u00e1s alto nivel en el poder judicial violan la Constituci\u00f3n porque se establece de que nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente y ellos ganan cuatro cinco veces m\u00e1s que lo que gana el presidente y hay cosas que se tienen que revisar y que [M\u00fasica] est\u00e1n completamente ocultas Hace unos d\u00edas alguien me comentaba y ser\u00eda bueno que se hiciera la investigaci\u00f3n C\u00f3mo se llama el organismo este de la transparencia el inai s\u00ed que pueda explicar Cu\u00e1ntos ministros retirados tienen pensi\u00f3n cu\u00e1nto reciben de pensi\u00f3n porque me estaban diciendo que hay ministros que estuvieron creo que tres meses y se retiraron con pensi\u00f3n pero con una pensi\u00f3n elevad\u00edsima y eso no se sabe es nada m\u00e1s solicitar formalmente si pueden este dar a conocer Qui\u00e9nes son todos los ministros en retiro que cobran pensiones y as\u00ed nos gustar\u00eda Por qu\u00e9 no lo solicitamos hoy lo solicitamos S\u00ed pero tambi\u00e9n Banco de M\u00e9xico nacional financiera si ya estamos en esto pues vamos manobras banco de comercio exterior Pemex comisi\u00f3n Federal de Electricidad el Iste el IMS vamos a transparentar no no les corresponde a ellos hacer ese trabajo Por qu\u00e9 no lo han hecho Entonces vamos a porque nos vamos a encontrar con muchas sorpresas sorpresas te da la vida gracias presidente en otro tema recientemente en una entrevista que concedi\u00f3 el cantante Pepe Aguilar a de Micha le confes\u00f3 que bueno \u00e9l es muy amigo \u00edntimo del expresidente Felipe Calder\u00f3n y que le confes\u00f3 que pues su guerra contra el crimen organizado Pues iba a tardar 35 a\u00f1os en en que las consecuencias Pues todav\u00eda estuvieran presentes no Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 opin sobre esta confesi\u00f3n que hace el cantante Pepe Aguilar de lo que le confes\u00f3 Felipe caldero pero a qui\u00e9n Adela Micha en una entrevista amigo o sea advirti\u00f3 que que la guerra contra el narco que provoc\u00f3 Pues iba a tardar 35 a\u00f1os no en es mucho no no no no ya las cosas est\u00e1n cambiando este que ese da\u00f1o no que caus\u00f3 esta guerra s\u00ed eso s\u00ed s\u00ed yo creo que no sab\u00eda bien de lo que se trataba sea creo que le dio un palazo un garrotazo a lo tonto al avispero y ya lo he dicho e creo que a lo mejor no sab\u00eda qui\u00e9n era Garc\u00eda Luna Ser\u00eda muy bueno que \u00e9l informara sobre esto porque Garc\u00eda Luna ven\u00eda desde jovencito del cisen del centro de espionaje del gobierno y comenz\u00f3 con Salinas en un tiempo en que hubo eh muchos asesinatos pol\u00edticos y mucha violencia luego Ser\u00eda bueno que e nos dijera Por qu\u00e9 declara la guerra si no estaba tan grave la situaci\u00f3n de violencia en M\u00e9xico por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina porque eso es muy ilustrativo la l\u00e1mina sobre homicidios presidente Usted cree que de verdad no estaba consciente del da\u00f1o que iba a causar y Y de lo que hac\u00eda su secretario de seguridad ahora usted que est\u00e1 como presidente y que est\u00e1 bueno pues en control es que depende del estilo yo soy pues eh Muy obsesivo o sea e estoy pendiente de todo y en una secretaria tan importante no sea t de seguridad s\u00ed Bueno pues la prueba est\u00e1 que yo yo recibo personalmente el reporte el parte de lo que sucede en las \u00faltimas 24 horas en materia de seguridad y nos reunimos todos los d\u00edas el gabinete de seguridad no delego entonces Antes hab\u00eda la pr\u00e1ctica de eh dejar esa responsabilidad ya sea el secretario de gobernaci\u00f3n ya sea el secretario de seguridad p\u00fablica Entonces si a lo mejor \u00e9l no estaba directamente Enterado y lo enga\u00f1aban no se descarta esa posibilidad porque miren es rar\u00edsimo en el \u00faltimo a\u00f1o de Fox que fue el 6 eran 10000 homicidios y ya en el \u00faltimo a\u00f1o de Calder\u00f3n eran 25000 si ven todo el secenio deux se mantuvo en 10000 Por qu\u00e9 se declara la guerra qu\u00e9 fue lo que vio de qu\u00e9 estudio parti\u00f3 Cu\u00e1l fue el diagn\u00f3stico para que su primer acto de gobierno importante fue ir a Michoac\u00e1n a patzingan a declarar la guerra y miren lo que provoca este esteo fue tremendo aqu\u00ed es el a\u00f1o de mayor letalidad de m\u00e1s enfrentamientos entre delincuencia y fuerzas armadas y es cuando hay m\u00e1s muertos que heridos y detenidos porque hay testimonios de que remataban a los heridos bueno explicaciones una posible o tres Pero ser\u00eda muy bueno un trabajo de investigaci\u00f3n sobre esto una que como se robaron la presidencia en el se pens\u00f3 que era f\u00e1cil legitimarse este enfrentando a la delincuencia y desat\u00f3 m\u00e1s violencia O sea que quiso Buscar legitimidad que no obtuvo en las urnas declarando la guerra porque tambi\u00e9n hay un grupo un sector de la poblaci\u00f3n muy dado muy partidario del uso de la fuerza con una voluntad muy autoritaria que todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza acu\u00e9rdense que Salinas lo primero que hizo despu\u00e9s del fraude electoral fue tambi\u00e9n este meter a la c\u00e1rcel a un l\u00edder sindical y este y aparecer con un hombre en\u00e9rgico dec\u00edan muchos Ahora s\u00ed hay alguien que tiene car\u00e1cter y es muy espectacular eso pero completamente eh da\u00f1ino e ineficiente eh gas pol\u00edticamente hablando entonces esa es una lo otro que se lo hayan pedido de Estados Unidos de que \u00e9l haya aceptado hay eh alg\u00fan indicio pero no es que eh necesariamente se lo hayan pedido o lo hayan presionado de Estados Unidos pero si hay un hecho real que a partir de aqu\u00ed una parte o un grupo de la Secretar\u00eda de Marina de M\u00e9xico pas\u00f3 a depender en los hechos de facto de agencias encargadas del combate al narcotr\u00e1fico de Estados Unidos marinos que fueron entrenados en el comando Norte y desde la Embajada de Estados Unidos Unidos en M\u00e9xico se daban instrucciones para operar en contra eh del narcotr\u00e1fico eso est\u00e1 probado hay documentos declaraciones del embajador de entonces Estados Unidos Entonces ese es lo otro Porque tambi\u00e9n aqu\u00ed no solo fue el entrenamiento en el comando Norte sino equipo militar de lo m\u00e1s sofisticado y aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo de la operaci\u00f3n aquella r\u00e1pida R\u00e1pido y furioso directamente al expresidente Felipe Calder\u00f3n o mediante Genaro Garc\u00eda s\u00ed Ese es lo segundo y lo tercero es que sin que Calder\u00f3n lo supiera este Garc\u00eda Luna se apoder\u00f3 de todo el tema de seguridad y lleg\u00f3 a acuerdos no solo con la delincuencia organizada sino tambi\u00e9n con agencias de Estados Unidos Pero acu\u00e9rdense ustedes que lo premiaban er la polic\u00eda este estrella porque ahora se olvidan las cosas no Pero cu\u00e1l es la responsabilidad que tienen las agencias extranjeras y el mismo gobierno de Estados Unidos Por qu\u00e9 le dieron un carpetazo a la investigaci\u00f3n sobre R\u00e1pido y furioso ser\u00e1 que ahora s\u00ed est\u00e9 negociando Genaro Garc\u00eda Luna para ser testigo protegido no me meto en eso pero s\u00ed ayudar\u00eda mucho porque entonces ya no tendr\u00edamos que estar planteando hip\u00f3tesis ya sabr\u00edamos lo que sucedi\u00f3 o por independientemente de que le puedan reducir la pena Incluso el que se involucre a Calder\u00f3n o a otros personajes para M\u00e9xico es muy importante que se conozca toda la verdad para que no se repitan estos casos porque imag\u00ednense cu\u00e1nto dolor cu\u00e1nto sufrimiento para la gente y yo siempre sostengo que la justicia no solo es castigar la justicia es evitar que se cometan actos autoritarios y se da\u00f1e a la poblaci\u00f3n por eso estoy estoy a favor de que haya testigos protegidos cuando se trata de conocer sobre un tema esto de ayapa aprovechando lo voy a estar diciendo Quienes participaron que nos ayuden les damos garant\u00edas porque lo que queremos es encontrar a los j\u00f3venes ad\u00e1s se van a quitar un peso de conciencia s de algunos que este han confesado que se levantan y no pueden estar tranquilos siempre con ese asunto no duermen bien no tienen la conciencia tranquila les va a ayudar mucho el que contribuya a esclarecer lo sucedido y a que encontremos a los j\u00f3venes y voy a estarlo diciendo porque yo ya termino si me tienen confianza es garantizarles que vamos a cumplir compromisos De hecho tambi\u00e9n la sentencia de Garc\u00eda Luna pues se va a dar cuando usted ya ya no est\u00e9 es en octubre me parece la sentencia Entonces s\u00ed pero todav\u00eda hay tiempo todav\u00eda hay tiempo y ayuda ayudar\u00eda mucho \u00e9l ayudar\u00eda que cooperar\u00e1 s\u00ed \u00e9l este permitir\u00eda no que se cierre ese cap\u00edtulo no negro en la historia de nuestro pa\u00eds gracias presidente a ver si si permiten vamos uno y uno no buenos presidente hoy el periodista Carlos de Mola publica en su columna en el universal que sus hijos entrar\u00edan Pr\u00f3ximamente hacer negocios en la Ciudad de M\u00e9xico ahora con el gobierno de la nueva jefa de gobierno Clara burgada qu\u00e9 le responder\u00eda al periodista que me da flojera este eh No hay este ning\u00fan fundamento no tiene raz\u00f3n Dice que su fuente es el War room de la doctora Claudia shb C\u00f3mo que su fuente es el War room de la doctora Claudia sh dice Cuarto de Guerra de la doctora Claudia Esta es su fuente asegura en la columna a ver a ver que es el cuarto de guerra de la doctora Claudia shb desde el cuarto de guerra de la doctora Claudia es su fuente hay alguien supuestamente L De Mola infiltrado en el equipo de la doctora que le pas\u00f3 el el dato de que sus tres hijos llegar\u00e1n en dos aos en los pr\u00f3ximos d\u00edas a obtener una reuni\u00f3n con la jefa de gobierno electa Clara brugada para hacer negocios en la nueva administraci\u00f3n est\u00e1 mal su fuente o sea es como otro ya lo puedo mencionar Ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n No s\u00ed este uno que fue periodista preferido de Salinas riv Palacio que no lo pido mencionar Siempre hablaba de la Fuente de palacio es esta fuente este y puro invento pues no es cierto Nada es cierto que pruebe es muy vulgar rampl\u00f3n el estar mintiendo hablando de mi fuente es como la se\u00f1ora Anabel mi Fuentes D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas m\u00e1s si no se tiene este prueba se va a calumniar qu\u00e9 clase de periodismo es ese es como porque en abono a anabelia Lore de Mola y a otros periodistas mercenarios no son los \u00fanicos Hay periodistas mundo y famosos el Tim Golden por ejemplo dos veces p y este calumniador y premiado la pol\u00edtica debe ser imperativo \u00e9tico y lo mismo el periodismo ya les he platicado aqu\u00ed y hay otros casos pero de alguien que era un pol\u00edtico de mucho renombre antes de la revoluci\u00f3n cubana chiv y era periodista porque como lo recordaba yo en una entrevista hace poco con los chamucos eh antes se hablaba de poeta periodista y pol\u00edtico las 3p sin duda el periodista era pol\u00edtico y el pol\u00edtico era periodista este el caso los Flores Mag\u00f3n todos los casos muchos otros el mismo Francisco Zarco era pol\u00edtico y era un gran periodista entonces eh debe de de haber \u00e9tica ese chiva ten\u00eda un programa Eduardo chiva ten\u00eda un programa en Cuba en la Habana que era de lo m\u00e1s escuchado y todo su periodismo eh giraba en denuncias alrededor de denuncias sobre corrupci\u00f3n una \u00e9poca en que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n en Cuba llamaban la botella sobre esa corrupci\u00f3n en Cuba hay un libro le llamaban al moche de nosotros le llamaban El Chivo o a la mordida Francisco bulnes en el libro el verdadero D\u00edaz habla de eso y siempre denuncias fuertes contra los hombres del poder la \u00e9poca de Batista antes o por ah\u00ed de repente hace una denuncia de que un ministro secretario de cultura de Batista hab\u00eda comprado una hacienda en Guatemala y se lanza no y lo da a conocer un esc\u00e1ndalo y resulta que era falso no pudo probarlo Porque lo hab\u00edan enga\u00f1ado de hab\u00edan pasado informaci\u00f3n falsa y lo reconoce en un programa parece que ten\u00eda un programa diario en las ma\u00f1anas lo reconoce y Terminando su programa se pega un tiro el sentido del honor Yo estoy en contra del suicidio pero lo explico por este lo que para muchos periodistas y pol\u00edticos significa el apego a la verdad el que no se vuelva una costumbre un h\u00e1bito el mentir el calumniar entonces eh este se\u00f1or lores de Mola pues tiene ese problema Yo creo que le har\u00eda bien quisera una reflexi\u00f3n este Serena que se tranquilice porque Pues eso no le ayuda humanamente no le ayuda es este algo enfermizo si tuviese pruebas Pues que las presente Claro que hay que denunciar la corrupci\u00f3n sea quien sea si un hijo m\u00edo est\u00e1 metido en un acto de corrupci\u00f3n y se prueba que sea juzgado como cualquier persona s\u00ed y que se este investigue y se castigue pero no es posible que porque tienen problemas conmigo se calumnie a un hijo sin ninguna prueba D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas Entonces no se puede ser tan c\u00ednico eso no es normal por mucho coraje que tenga hay un l\u00edmite eso no es racional Ese periodismo es t\u00f3xico Es m\u00e1s no se le puede llamar a eso periodismo eso tiene que ver con intereses con dinero con hacer trabajo sucio si es algo completamente inmoral m\u00e1s si se trata de un eh periodista que tiene que ver con la informaci\u00f3n que reciben otros en cualquier otra actividad una actividad particular personal Pues a lo mejor no se tiene m\u00e1s que la actitud \u00edntima no el comportamiento \u00edntimo el recto proceder que debe uno detener como Ciudadano pero cuando se es periodista se es pol\u00edtico Pues hay una doble responsabilidad porque no es uno no se ata\u00f1e digo no se si se limita a la Esfera personal sino ya es p\u00fablico Entonces eso es lo que puedo comentar sobre esto presidente cu\u00e1ndo vendr\u00eda el titular de la uif Pablo G\u00f3mez para aclarar sobre las supuestas investigaciones en su contra y sobre vor truj el mi\u00e9rcoles va a estar aqu\u00ed y este y va informar nosotros no perseguimos a nadie a nadie con esos adversarios este primero pues no somos represores tenemos ideales tenemos principi per adem\u00e1s qu\u00e9 vamos a estar enfrentando a esos adversarios si ellos al final se convierten en nuest motores qu vamos a andar este indagando sobre Claudio Gonz\u00e1lez hijo si lo vamos a condecorar por todos los servicios prestados al movimiento de transformaci\u00f3n nacional el candidato y as\u00ed hay varios candidatos en otro tema presidente con el lema nunca m\u00e1s una elecci\u00f3n de estado ayer la excandidata presidencial de este bloque opositor present\u00f3 una propuesta de reforma constitucional c\u00f3digo penal para tipificar y sancionar como traici\u00f3n a la patria las conductas del titular del poder ejecutivo Federal cuando estas violen la ley electoral contin\u00faan con la narrativa de que usted en elecci\u00f3n presidente est\u00e1 muy bien est\u00e1 muy bien este ya est\u00e1 el que pueda ser juzgado el presidente por cualquier delito f\u00edjense la historia desde la constituci\u00f3n de 1857 el fuero presidencial eh solo eh permit\u00eda que el presidente fuese juzgado por traici\u00f3n a la patria y por delitos electorales la constituci\u00f3n de 1857 la constituci\u00f3n de 1917 dej\u00f3 lo mismo que solo al presidente se le puede juzgar por traici\u00f3n a la patria pero le quit\u00f3 lo de delitos electorales este o sea por era tambi\u00e9n que se le juzgara por delitos electorales y por traici\u00f3n a la patria y se le quit\u00f3 eso hasta la fecha nosotros modificamos la Constituci\u00f3n para que al presidente se le pueda juzgar por cualquier delito que no haya afuero es una cuesti\u00f3n nada m\u00e1s de las leyes de revisi\u00f3n de las leyes pero yo Estoy totalmente de acuerdo Yo present\u00e9 la iniciativa o sea est\u00e1 bien la se\u00f1ora este nada m\u00e1s aclarar lo que motiva esta iniciativa de reforma Pues es que aseguran que usted meti\u00f3 las manos en la elecci\u00f3n pasada presidente qu\u00e9 responder\u00eda Nada m\u00e1s para cerrar pues que no soy igual que ellos que no somos iguales yo soy dem\u00f3crata ellos son partidarios de la oligarqu\u00eda no de la Democracia Son como sepulcros blanqueados son muy hip\u00f3critas sentido estricto no son dem\u00f3cratas porque la democracia es el gobierno del pueblo ellos no quieren al pueblo Aunque vengan del pueblo se le voltean al pueblo se vuelven ladinos ellos son en pensamiento oligarcas y el oligarca es el que cree en el gobierno de los ricos en el gobierno de las minor\u00edas el dem\u00f3crata piensa en el gobierno del pueblo de todos es muy claro en la composici\u00f3n de la palabra griega demus es pueblo Kratos es poder la democracia es democracia es poder del pueblo qu\u00e9 quieren ellos qu\u00e9 es lo que siempre han buscado Cu\u00e1l es su pensamiento en esencia es Kratos sin demos poder sin pueblo Ojal\u00e1 y se trabaje m\u00e1s en lo conceptual porque ya basta de estar utilizando la palabra democracia cuando en realidad no son dem\u00f3cratas no quieren al pueblo para ellos el pueblo no existe por eso son clasistas y son racistas y discriminan eso es la esencia de todo pero a ver cu\u00e1l es la Concepci\u00f3n que tiene krause sobre la democracia la que les estoy planteando est\u00e1 muy bien la democracia siempre y cuando el gobierno est est\u00e9 al servicio de una minor\u00eda que el gobierno no est\u00e9 al Servicio del pueblo As\u00ed piensa crause cuando escribe su libro democracia sin adjetivos es eso es Kratos ind demos y en la democracia cuando mucho en Lo superficial la democracia representativa Un simple ismo para ver qui\u00e9n queda en el poder pero no les gusta la democracia participativa ni mucho menos la democracia con dimensi\u00f3n social por eso dicen qu\u00e9 es esto Esto no es democracia porque ellos quer\u00edan pues seguir simulando de que viv\u00edamos en una democracia cuando los que mandaban eran los potentados y no mandaba el pueblo que es el soberano en una democracia es el que manda no una minor\u00eda es interesante lo que estamos viviendo ahora y la gente lo entiende muy bien Por eso se sorprendieron pues algunos llegaron a decir que el pueblo estaba equivocado pusieron en sus pantallas de del Face algunos el mapa de M\u00e9xico con un mo\u00f1o [Risas] negro un mo\u00f1o negro s\u00ed la bandera negra s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque viven en en otro mundo y estaba realmente muy arraigado el clasismo y el racismo nosotros hablamos de que la cuarta transformaci\u00f3n era arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n pero tambi\u00e9n el clasismo y el racismo que iba a ser una transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero igual de profunda que la independencia y que la reforma y que la revoluci\u00f3n y lo del racismo estaba ah\u00ed oculto y el clasismo y sali\u00f3 ya sali\u00f3 sali\u00f3 sali\u00f3 muchos ense\u00f1ando el cobre acu\u00e9rdense del la pl\u00e1tica de el que estaba en el INE por eso sostengo que no es lo mismo educaci\u00f3n que cultura cuando empieza a burlarse de unos ind\u00edgenas C\u00f3mo es que se llama Lorenzo C\u00f3rdoba ya eso da una idea de este su calidad humana Pero eso no sale si no es por este movimiento de transformaci\u00f3n dejan este siempre eh ese estilo no de ocultar Las cosas la hipocres\u00eda hay Quienes son m\u00e1s sinceros o m\u00e1s c\u00ednicos cuando dicen eh la derecha y la ultraderecha no no no no no no no o cuando dicen eh centro derecha nada nada nada nada moderado no no no no no no n no Esa es pol\u00edtica robalera Buscar andar en dos aguas no como el robal y no definirse cu\u00e1nto crearon inventaron para simular se acuerda el tiempo en que estaban de moda los independientes el tiempo en que estuvieron de moda las organizaciones no gubernamentales el tiempo de la moda de la llamada sociedad civil Ahora hay una palabra que yo pensaba que era de M\u00e9xico y que la hab\u00eda cu\u00f1ado Roger bartra Roger que dio un bandazo era del partido comunista director de el peri\u00f3dico El machete del partido comunista y se volvi\u00f3 este conservador conservador conservador y ahora firmaron un documento contra mes cuando se definen a favor de la se\u00f1ora soil y usan un t\u00e9rmino nuevo porque van inventando que se llama deriva autoritaria a ver qu\u00e9 es eso la deriva autoritaria seguramente el texto o lo hizo no no creo que lo haya hecho lo derecho este Aguilar o Casta\u00f1eda o c Cualquiera de esos TR pero pens\u00e9 que era propio no no resulta que la deriva autoritaria ya la utilizan los conservadores en todo el mundo toda la intelectualidad org\u00e1nica de derecha ya utilizan lo de deriva autoritaria As\u00ed es no O sea eso Qu\u00e9 cosa puede ser deriva autoritaria Este no es este el autoritarismo pero no el autoritarismo en el Limbo no este este sin asiento sin establecerse por completo pero es como un fantasma no que recorre el mundo dir\u00eda el fil\u00f3sofo Muchas gracias presidente este Julio Omar G\u00f3mez de medios digitales del Pac\u00edfico eh sin puntos ni comas y metropoli MX se\u00f1or presidente existe un caso en Tijuana el cual est\u00e1 en manos del poder judicial y no se ha resuelto por el contrario existen muchos vicios de forma y fondo se trata de un asesinato en septiembre del 2021 en contra del joven Jonathan Antonio Palma Acosta el cual a pesar de que los resultados del peritaje en necropsia y hechos apuntaron a tres personas con el que se encontraba en ese momento una de ellas su novia el hermano de su novia y la otra una amiga Hasta el momento no hay sentencia contra ning\u00fan implicado a pesar de las pruebas contundentes e incluso el juez Jos\u00e9 guadalupo Andrade intent\u00f3 reclasificar el delito una de las implicadas estuvo pr\u00f3fuga y la otra no se presentaba las audiencias lo \u00faltimo de este caso es que ya est\u00e1n los tres presuntos responsables recluidos el pasado 4 de junio el director del centro readaptaci\u00f3n social de la mesa en Tijuana sin ninguna orden de alg\u00fan juez dej\u00f3 en libertad a Gisela n le voy a poner as\u00ed el cual Quiero preguntarle a usted presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto en este caso y no cree que en este claro ejemplo eh de sea necesario Pues esta reforma al poder judicial ya que para una impartici\u00f3n plena satisfactoria se castiga a los delincuentes y se necesita un cambio radical en esta [M\u00fasica] eh En este poder judicial que que responde de manera que debe de responder de manera pronta eh Y expedita a las v\u00edctimas y no se encubra a los criminales eh los familiares presidente llaman a manifestarse en San l\u00e1zaros por el asesinato del joven Jonathan y si es importante pues eh que si pudiera darle la atenci\u00f3n a trav\u00e9s del del de de usted antes de que pues llegaran a a manifestarse que esa es la intenci\u00f3n de la manifestaci\u00f3n Pues que si pudieran ayudar pues los recibimos lo recibe Rosa y cela la semana pr\u00f3xima muy bien muchas gracias presidente en otro tema presidente el pasado 20 de mayo Usted dijo que atender\u00eda de inmediato a la petici\u00f3n de consulta en Hidalgo y a la defensa del agua que los chinos le quieren quitar a los a los Ind\u00edgenas hidalguenses la consulta ind\u00edgena es urgente como como la defiende la ministra del pueblo lenia batres hay anomal\u00edas y abusos por parte de la empresa china Times ceramics y ahora su aliada en el despojo de agua es su empresa cervecera reconocida mundialmente como grupo modelo grupo modelo est\u00e1 aliada con construcci\u00f3n de ductos de 25 km y este ducto transportar\u00e1 agua al que grupo modero Modelo Perd\u00f3n ya no ocupe en en sus procesos para que Time ceramics la use en la fabricaci\u00f3n de sus productos la preocupaci\u00f3n de las comunidades Es que este ducto en este ducto habr\u00e1 huachicol de agua de Los Pozos del grupo Modelo sin ning\u00fan control las empresas la empresa s\u00ed tendr\u00e1 agua y la comunidad seguir\u00e1 viviendo en sequilla este acueducto privado ser\u00e1 financiado tambi\u00e9n con dinero de p\u00fablico del gobierno de Hidalgo y es la informaci\u00f3n que que ya se ha publicado y se ve en varias este plataformas actualmente los agricultores de la zona se pelean las aguas negras para regar sus cultivos porque en Hidalgo no hay agua se\u00f1or presidente y est\u00e1n verdaderamente preocupados porque a los chinos del Time ceramics aliados con la cervecer\u00eda de grupo Modelo van a privatizar el agua que por derecho y por decreto Federal les pertenece a los ind\u00edgenas de ap\u00e1 Eh hay manera de que usted les ayude a ejecutar la consulta ind\u00edgena y frenar este despojo de agua se\u00f1or presidente S\u00ed s\u00ed ya ya me lo planteaste la vez pasada ya tengo informaci\u00f3n este Ser\u00eda bueno que una comisi\u00f3n de ellos se entreviste con Germ\u00e1n Mart\u00ednez de la comisi\u00f3n del agua y con Mar\u00eda Luisa albores con los dos es cosa de que se conerte una cita aqu\u00ed en palacio les dices que vengan y a ver si invitamos a un funcionario el que designe el Gobernador de Hidalgo y aqu\u00ed se platique con la comisi\u00f3n se hable sobre el tema Muchas gracias justo y necesario la semana que viene la semana que viene perfecto con Jes\u00fas me pongo De acuerdo muchas gracias presidente y por \u00faltima nada m\u00e1s un tema muy Eh pues hoy ser\u00e1 el el el el debate de biden y y Trump candidatos Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene sobre todo porque como usted lo hab\u00eda mencionado en alg\u00fan momento que no quisiera que tomaran el tema de la emigraci\u00f3n pero es los temas m\u00e1s importantes que van a tomar el d\u00eda de hoy el d\u00eda de hoy y y bueno si lo ver\u00e1 o estar\u00e1 al pendiente de este debate gracias Bueno pues este son varios temas y en efecto uno es migraci\u00f3n pero nosotros quisi\u00e9ramos que si se trata el tema migratorio pues se se act\u00fae con objetividad y [M\u00fasica] con apego a la verdad actualmente no hay un problema grave En lo migratorio y los dos tanto el expresidente Trump como el presidente biden saben que nosotros hemos estado insistiendo en atender las causas de la migraci\u00f3n y hemos [M\u00fasica] estado haciendo lo que nos corresponde nada m\u00e1s recordarles con todo respeto que hay m\u00e1s desempleo en Estados Unidos que en M\u00e9xico nosotros tenemos una tasa de desempleo de 2.7 ellos tienen una tasa deempleo de 3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan que ir a buscarse la vida a Estados eso esto es importante y que as\u00ed como se ha logrado en M\u00e9xico frenar los flujos migratorios atendiendo las causas con crecimiento con empleo con bienestar as\u00ed se debe de hacer con la cooperaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina en los que tienen problemas econ\u00f3micos sociales conflictos pol\u00edticos tienen que atender causas resolver el problema que tienen con el gobierno de Venezuela suspender el bloqueo inhumano Injusto a Cuba para que entre otras cosas adem\u00e1s de Lo esencial que es respetar la soberan\u00eda de los pueblos se pueda atemperar reducir el flujo migratorio de quienes Tienen que salir de Cuba a Estados Unidos por la situaci\u00f3n asfixiante que se padece a causa del bloqueo me gustar\u00eda hoy precisamente para todos los mexicanos que sepan eh C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n migratoria hoy en la frontera norte este para que no se use de excusa de pretexto el tema migratorio con el af\u00e1n nada m\u00e1s de culpar por culpar a M\u00e9xico y querer quedar bien con los ciudadanos de Estados Unidos Con todo el respeto a los dos candidatos no miren desde diciembre ya lo vimos Tuvimos una crisis porque se agravaron las cosas en Am\u00e9rica Central y en el Caribe Ecuador Venezuela Cuba Colombia desde luego Hait\u00ed Porque esos migrantes son de esos pa\u00edses b\u00e1sicamente Entonces se intervino se habl\u00f3 con los gobiernos de esos pa\u00edses llegamos a acuerdos estamos apoyando nosotros para desarrollar comunidades que por necesidad tienen que emigrar y logramos esto es importante reconocer que el presidente va creo este mecanismo este que permite que entren por ejemplo el 25 de de junio 4 18 eh migrantes por causas legales esto no exist\u00eda antes y [M\u00fasica] eh el resto vamos a decir no me gusta la palabra pero irregulares 206 5 para 9000 en una frontera de 3180 km entonces hemos hecho todo un esfuerzo a\u00fan cuando no hemos tenido respuesta de ninguno de los dos gobiernos para atender las causas hemos ayudado M\u00e9xico ha ayudado M\u00e9xico colabora Porque queremos tener una relaci\u00f3n de buena vecindad con Estados Unidos y lo hemos logrado pero como vienen los debates Pues s\u00ed hay la tentaci\u00f3n de culpar pero esa es la realidad Ojal\u00e1 y los asesores de los dos candidatos tengan esta informaci\u00f3n hoy no tengo informaci\u00f3n sobre eso pero esa es la realidad de la migraci\u00f3n lo otro no no no tengo Ah s C\u00f3mo no es muy importante ver el debate Aunque trata de Estados Unidos pues son nuestros vecinos viven 40 millones de mexicanos en Estados Unidos e somos los principales socios comerciales en el mundo compartimos pues muchos kil\u00f3metros de frontera y repito cuando los liberales Eh no se quer\u00eda la integraci\u00f3n econ\u00f3mica no se quer\u00eda la comunicaci\u00f3n por Ferrocarril del centro de M\u00e9xico con la frontera de Estados Unidos y pues era una actitud precavida Porque ya nos hab\u00edan invadido y los liberales es una frase atribuida a Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada dec\u00edan entre un pueblo fuerte y uno d\u00e9bil el desierto porque hab\u00eda el temor de que nos absorbiera luego con porfiro D\u00edaz que llev\u00f3 a cabo una pol\u00edtica de diversidad en lo econ\u00f3mico en lo comercial de todas maneras se vincul\u00f3 la econom\u00eda mexicana a la estadounidense en petr\u00f3leo en miner\u00eda en ferrocarriles pero Porfirio dec\u00eda y a \u00e9l le atribuyen o si no lo dec\u00eda a \u00e9l se lo atribuyen el que se sostuviera pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos Entonces yo sostengo ahora se lo dije al presidente bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos Porque necesitamos la integraci\u00f3n econ\u00f3mica nos conviene a las dos naciones a los dos pueblos de eso no hay duda por eso est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera y eh ante el crecimiento de Asia y sobre todo de China para el mediano largo plazo si no se hace nada por fortalecer la econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte Lo cierto es que china va a terminar por dominar el mercado mundial Y eso consideramos nosotros que no es conveniente Porque si hay el predominio econ\u00f3mico comercial de una naci\u00f3n si hay una hegemon\u00eda en lo econ\u00f3mico lo comercial se va a buscar querer enfrentar esa hegemon\u00eda con lo b\u00e9lico y nosotros no queremos eso por las nuevas generaciones queremos mejor equilibrios en lo econ\u00f3mico comercial que no haya ni hegemon\u00eda econ\u00f3mica comercial ni menos hegemon\u00eda b\u00e9lica Entonces si es posible competir con Asia con China si se fortalece Am\u00e9rica del Norte si se consolida la integraci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte y tambi\u00e9n piensa que ese es un segundo tiempo pero muy importante en la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica aqu\u00ed lo \u00fanico lo \u00fanico que se tiene que resolver de que conviene conviene conviene la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte Canad\u00e1 Estados Unidos M\u00e9xico ya lo estamos viendo que nos conviene a los tres pa\u00edses y la integraci\u00f3n de toda Am\u00e9rica conviene mucho m\u00e1s por todo el potencial de recursos de Am\u00e9rica por la importancia de la fuerza de trabajo del continente americano porque el trabajo es fundamental no es nada m\u00e1s el capital otra ventaja comparativa es la cercan\u00eda eh la comunicaci\u00f3n evitar eh los viajes largos que significa mayor incremento por el pago de fletes ahora lo estamos viendo con lo del canal de Panam\u00e1 entonces eh todo eso es muy favorable todo eso la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica pero repito lo que se tiene que resolver y ese es una acuerdo y se puede lograr es que se eh fortalezca el respeto a la soberan\u00edas de los pueblos que estemos integrados en econ\u00f3mico en lo cultural en lo comercial en los social Pero que se entienda de que somos independientes todos los pa\u00edses y soberanos que hay una pol\u00edtica de buena vecindad siempre pongo el s\u00edmil de que si tenemos un vecino que pone la rocola ya no hay rocola pero el equivalente a todo volumen a las 5 de la ma\u00f1ana y luego nos esp\u00eda y luego va y toca la puerta y se quiere meter hasta la cocina pues no as\u00ed no pero es lo \u00fanico como dir\u00eda cantinfla Ah\u00ed est\u00e1 el detalle este si se resuelve eso se garantiza el desarrollo con Justicia con paz en Am\u00e9rica y en el mundo durante mucho tiempo y se aleja por completo el riesgo de una confrontaci\u00f3n b\u00e9lica de una tercera guerra mundial hacia all\u00e1 Tenemos que ir pensando en las nuevas generaciones v\u00e1monos [M\u00fasica] ma\u00f1ana t\u00fa y t\u00fa dos y reina tambi\u00e9n tres nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:02.084346"
}