{
    "video_id": "Bw4e66Hk9rE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Bw4e66Hk9rE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCK2LWJIPqwmj9sEThj8nlgJrWotQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Bw4e66Hk9rE",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Guadalupe Tepeyac, Las Margaritas, Chiapas",
    "video_length_seconds": 4599,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con la unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "maestra victoria rodr\u00edguez seca",
            "start": 4.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "subsecretaria de egresos de la",
            "start": 7.379,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 9.15,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 14.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 17.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ciudadano abel trejo hern\u00e1ndez",
            "start": 23.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "voluntario del programa y bienestar",
            "start": 25.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 32.689,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y mis bienestar",
            "start": 35.989,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "doctor miguel \u00e1ngel palacio castro",
            "start": 42.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director del hospital rural",
            "start": 44.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac",
            "start": 46.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "maestra ang\u00e9lica iv\u00e1n cisneros luj\u00e1n",
            "start": 51.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comisionada nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 54.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "social en salud",
            "start": 56.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "licenciado jorge ruiz escand\u00f3n y",
            "start": 60.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez presidente municipal de",
            "start": 62.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "margaritas chiapas",
            "start": 64.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "doctora asa cristina laurell",
            "start": 69.159,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsecretaria de integraci\u00f3n y",
            "start": 71.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desarrollo del sector salud",
            "start": 73.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell subsecretario",
            "start": 78.06,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 81.299,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "veronica michel guti\u00e9rrez asesora",
            "start": 87.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 90.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 94.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "director general del instituto de",
            "start": 97.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 99.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado",
            "start": 101.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 106.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud para el",
            "start": 109.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 111.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "doctor v\u00edctor hugo borja aburto director",
            "start": 114.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de prestaciones m\u00e9dicas del instituto",
            "start": 118.159,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 119.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y doctor alejandro calder\u00f3n al ibi",
            "start": 125.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "responsable de salud de regi\u00f3n sur",
            "start": 127.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 133.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 135.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 137.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 140.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 142.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 145.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "invitamos a todos a ocultar en su",
            "start": 149.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asiento por favor",
            "start": 151.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 156.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del licenciado",
            "start": 158.4,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas gobernador",
            "start": 161.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 164.459,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 168.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 173.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 176.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos bienvenido aqu\u00ed a",
            "start": 179.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac del municipio de",
            "start": 183.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "margaritas muchas gracias",
            "start": 186.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aburto director",
            "start": 190.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 193.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguro social muchas gracias",
            "start": 195.99,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "doctor porque alcocer varela secretario",
            "start": 198.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de salud much\u00edsimas gracias doctor",
            "start": 202.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "licenciado jorge lu\u00eds escand\u00f3n hern\u00e1ndez",
            "start": 206.97,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "presidente municipal muchas gracias",
            "start": 209.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "agradezco a todas ya todos los",
            "start": 216.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 219.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federales estatales agradezco tambi\u00e9n",
            "start": 221.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "quisimos la presencia de todas y de",
            "start": 225.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n quiero agradecer la",
            "start": 229.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed del secretario de salud",
            "start": 233.03,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "estatal que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 234.89,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el director tambi\u00e9n el director del",
            "start": 240.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "isstey que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 243.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el delegado de liszt aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 249.08,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con nosotros por all\u00e1 muchas gracias",
            "start": 251.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "saludo y agradezco tambi\u00e9n a todas las",
            "start": 256.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfermeras a todos los doctores a todos",
            "start": 259.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los trabajadores del seguro social y del",
            "start": 262.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sistema de salud de chiapas muchas",
            "start": 265.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 268.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es un honor tener aqu\u00ed",
            "start": 274.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a un gran amigo al mejor aliado de",
            "start": 278.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "chiapas al presidente de la republica un",
            "start": 281.89,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hombre aut\u00e9ntico que sigue caminando con",
            "start": 286.51,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la gente y sobre todo con la gente m\u00e1s",
            "start": 290.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "humilde con la gente m\u00e1s pobre de aqu\u00ed",
            "start": 295.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas porque el",
            "start": 298.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente es un hombre que ha escuchado",
            "start": 300.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "durante much\u00edsimos a\u00f1os todas las",
            "start": 303.78,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "propuestas m\u00e1s sensibles del pueblo y",
            "start": 307.87,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por eso nosotros nos da mucho gusto que",
            "start": 312.19,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no haya declinado nunca en su lucha para",
            "start": 315.99,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "sacar adelante a chiapas y para tambi\u00e9n",
            "start": 320.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sacar adelante los problemas m\u00e1s grandes",
            "start": 324.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de toda nuestra naci\u00f3n mexicana muchas",
            "start": 327.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por no desistir",
            "start": 330.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esa gran lucha que dio por tantos",
            "start": 333.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el pueblo de mexico y de chiapas se",
            "start": 335.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo agradecemos viva el presidente andr\u00e9s",
            "start": 338.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manuel",
            "start": 341.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "obrador much\u00edsimas gracias",
            "start": 342.98,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 345.18,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "solicitamos al ciudadano abel trejo",
            "start": 352.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez voluntario del programa y m\u00e1s",
            "start": 355.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bienestar nos dirija un mensaje",
            "start": 358.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tengan muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros",
            "start": 366.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que nos acompa\u00f1an en esta",
            "start": 369.54,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana calurosa estamos contentos que",
            "start": 372.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed al presidente de la",
            "start": 376.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que se ha acordado de nosotros",
            "start": 379.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estas comunidades como antes lo",
            "start": 383.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "han mencionado estamos contentos porque",
            "start": 388.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sabemos que nosotros como voluntarios de",
            "start": 392.11,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "salud que somos de nuestras comunidades",
            "start": 395.95,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "es un gran honor de convivir un rato con",
            "start": 399.8,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "\u00e9l y que sepa un poquito del trabajo y",
            "start": 404.569,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "conocernos un poco de la historia cuando",
            "start": 408.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s vino este hospital aqu\u00ed en",
            "start": 411.71,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac yo recuerdo que",
            "start": 415.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "poseer\u00e1 chamaquito cuando vino y cuando",
            "start": 418.099,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 pues no hab\u00eda carretera pues all\u00e1",
            "start": 422.72,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en mi comunidad nosotros vivimos aqu\u00ed en",
            "start": 425.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "anexo la esperanza no hab\u00eda camino",
            "start": 427.729,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que entrar caminando los m\u00e9dicos",
            "start": 431.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para que nos pusieran la vacuna no",
            "start": 434.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "recuerdo que nos corr\u00edamos pero no hab\u00eda",
            "start": 437.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "como escondernos porque todos de todos",
            "start": 440.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se quedaban a llano",
            "start": 443.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y unos la con avant",
            "start": 446.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recuerdo que ellos empezaron a",
            "start": 453.969,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y decirnos c\u00f3mo era el m\u00e9todo para poder",
            "start": 460.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vivir mejor para que no nos enfermamos",
            "start": 464.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mejor los m\u00e9dicos",
            "start": 466.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que tengo poquito tiempo pero voy",
            "start": 469.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a tratar de resumirlo en pocas palabras",
            "start": 472.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1aron a planificar a que",
            "start": 474.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os llevar\u00e1n las vacunas",
            "start": 477.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "adecuadas para evitar algunos tipos de",
            "start": 481.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 484.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que puedan surgir en nuestras",
            "start": 486.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n cuidamos que tomen",
            "start": 488.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agua hervida cuidamos que tengan sus",
            "start": 491.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vacunas los ni\u00f1os cuidamos a los",
            "start": 494.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "diab\u00e9ticos cuidamos y vigilamos el",
            "start": 497.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tratamiento de algunas enfermedades que",
            "start": 500.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a veces por lectura no entendemos pero",
            "start": 504.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos un volante derivaci\u00f3n aqu\u00ed que",
            "start": 506.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos dan y por medio de eso",
            "start": 510.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por detr\u00e1s nos mandan una",
            "start": 513.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "correspondencia seg\u00fan al tipo de",
            "start": 514.45,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "medicamento que alg\u00fan enfermo pueda",
            "start": 518.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesitar y por gusto lo hacemos no",
            "start": 521.169,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan pago que nos hagan",
            "start": 523.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero lo hacemos con voluntad con esa",
            "start": 527.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n",
            "start": 530.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros somos campesinos aqu\u00ed en esta",
            "start": 532.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n no tenemos otro trabajo m\u00e1s que",
            "start": 534.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ser campesino y pues ah\u00ed tenemos",
            "start": 538.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "accidentes pues tambi\u00e9n estamos",
            "start": 540.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capacitados para suturar para no generar",
            "start": 542.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gastos porque somos de bajo recurso y me",
            "start": 546.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 548.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con esta frase que tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 551.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades mirando siempre por",
            "start": 554.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delante y nada por detr\u00e1s que dios les",
            "start": 556.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bendiga que tengan un feliz retorno en",
            "start": 560.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el estado de chiapas",
            "start": 562.69,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 564.29,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 578.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermera rebeca v\u00e1zquez jim\u00e9nez",
            "start": 581.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico de la unidad m\u00e9dica",
            "start": 583.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 586.35,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "antes que nada muy buenos d\u00edas",
            "start": 592.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 595.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 598.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac",
            "start": 600.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de gala",
            "start": 603.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiero decirles se\u00f1or presidente que el",
            "start": 606.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado de chiapas",
            "start": 610.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo esperan y lo quieren con los brazos",
            "start": 612.24,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "abiertos director general del inss",
            "start": 615.99,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ciudadano chapa gnecco",
            "start": 620.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reciba usted un cordial saludo",
            "start": 625.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de chiapas mesa",
            "start": 627.99,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium p\u00fablico en general muy",
            "start": 631.269,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas me presento mi nombre es",
            "start": 635.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "rebbeca v\u00e1squez jim\u00e9nez enfermera de",
            "start": 638.649,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "wever l\u00e1zaro c\u00e1rdenas regi\u00f3n fronteriza",
            "start": 642.04,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "orgullosamente chiapaneca",
            "start": 645.809,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "me siento orgullosa de pertenecer al",
            "start": 650.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programa y bienestar y bienestar engloba",
            "start": 652.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "todo salud atenci\u00f3n cortes\u00eda y m\u00e1s que",
            "start": 657.02,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "nada humanismo entrega hacia la",
            "start": 662.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n me cabe mencionar tambi\u00e9n que",
            "start": 666.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es muy bonito llevar el profesionalismo",
            "start": 669.89,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "muy dentro y llegar\u00e1 a las comunidades",
            "start": 673.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejanas a ofertar los servicios con",
            "start": 679.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calidad y calidez",
            "start": 683.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quiero mencionar que en bienestar",
            "start": 685.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mantiene muchas prioridades preventivas",
            "start": 689.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dentro de ellas diabetes mellitus",
            "start": 692.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial enfermedades",
            "start": 695.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas degenerativas que de nosotros",
            "start": 697.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como personal de salud depende una mejor",
            "start": 700.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "calidad de vida porque son enfermedades",
            "start": 704.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que a largo plazo puede afectar la",
            "start": 707.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "calidad de vida del paciente como de la",
            "start": 710.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familia quiero decirles que es un",
            "start": 712.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "compromiso moral",
            "start": 715.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es una entrega profesional hacer de ella",
            "start": 718.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una mejor calidad de vida a nuestros",
            "start": 721.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 724.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dentro de tantos talleres que nosotros",
            "start": 726.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ofertamos lo que es",
            "start": 730.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en la adolescencia evitar el embarazo de",
            "start": 732.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "alto riesgo grupos prioritarios para un",
            "start": 735.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 738.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pertenecer\u00e1 y bienestar es un orgullo y",
            "start": 740.1,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "una satisfacci\u00f3n pero m\u00e1s que nada es",
            "start": 742.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "una entrega total as\u00ed lo veo",
            "start": 745.709,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y as\u00ed quiero que se mantenga siempre",
            "start": 749.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en nombre del personal de enfermer\u00eda de",
            "start": 759.73,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n 3 fronteriza se\u00f1or presidente",
            "start": 764.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica reciba un fuerte abrazo",
            "start": 768.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y un cordial saludo",
            "start": 771.07,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y quiero exportar a todos quiero",
            "start": 774.899,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "conducir",
            "start": 778.61,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "portavoz de todos que hoy en d\u00eda bien",
            "start": 781.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "infiel estar es una instituci\u00f3n y",
            "start": 786.22,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos la esperanza",
            "start": 789.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el presente y en el futuro mantenerse",
            "start": 791.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con la calidad de los servicios que as\u00ed",
            "start": 795.63,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "lo otorga",
            "start": 798.63,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "sabemos y estamos seguros se\u00f1or",
            "start": 800.649,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "presidente director general del inss que",
            "start": 803.29,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "bienestar se mantendr\u00e1 con su apoyo y",
            "start": 807.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haremos llegar los servicios en la mejor",
            "start": 810.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "calidad posible hacia las comunidades",
            "start": 813.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aleda\u00f1as de nuestra regi\u00f3n de",
            "start": 815.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro estado y por qu\u00e9 no decirlo de",
            "start": 819.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico porque tanta calidad de vida",
            "start": 822.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "merece el paciente y de nosotros muchas",
            "start": 824.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "veces depende porque es un programa",
            "start": 828.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "preventivo y en nuestras manos est\u00e1 con",
            "start": 830.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mucho gusto nosotros tenemos la",
            "start": 833.679,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "oportunidad de ofertarlo",
            "start": 836.41,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "me resta m\u00e1s que decirle",
            "start": 840.24,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y dios lo bendiga que tenga mucha suerte",
            "start": 843.329,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "muchos \u00e9xitos lo admiro por su lucha al",
            "start": 845.779,
            "duration": 10.691
        },
        {
            "text": "llegar al poder sabemos que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 852.959,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en buenas manos que dios me lo bendiga y",
            "start": 856.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "muchos \u00e9xitos",
            "start": 860.129,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 861.299,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el doctor miguel \u00e1ngel",
            "start": 894.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "palacio castro director del hospital",
            "start": 897.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rural guadalupe tepeyac nos dirigir\u00e1 a",
            "start": 899.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 902.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 906.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 913.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "licenciado / manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 914.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta su casa",
            "start": 917.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la verdad la descripci\u00f3n de la",
            "start": 920.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "enfermedad rebeca de lo que es el",
            "start": 922.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personal del programa no hay mucho m\u00e1s",
            "start": 923.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que agregarle el personal es un personal",
            "start": 926.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se compromete desde un inicio se",
            "start": 929.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entrega para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 932.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estamos sumamente orgullosos de ser",
            "start": 934.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n del instituto mexicano del",
            "start": 936.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguro social quien a trav\u00e9s de su",
            "start": 939.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "normativa nos ha guiado perfectamente",
            "start": 941.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde luego que el programa nos pide lo",
            "start": 943.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "propio pero es la parte normativa lo que",
            "start": 946.3,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nos lleva tambi\u00e9n en el camino",
            "start": 948.55,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en un hospital como este donde se",
            "start": 952.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "concentran las actividades del segundo",
            "start": 954.759,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nivel donde tenemos las especialidades",
            "start": 957.22,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estamos en una interrelaci\u00f3n continua",
            "start": 960.069,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "con el primer nivel de atenci\u00f3n en este",
            "start": 962.259,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "caso tenemos 34 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 965.05,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que derivan hacia cara con nosotros",
            "start": 966.999,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las unidades m\u00e9dicas de la",
            "start": 969.189,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud lo cesa que tiene",
            "start": 971.829,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cercanos los centros de salud y las",
            "start": 973.929,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caravanas y tenemos una interrelaci\u00f3n",
            "start": 976.149,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muy muy cercana con el personal",
            "start": 978.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "voluntario es la parte m\u00e1s fuerte de",
            "start": 981.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestro programa del personal voluntario",
            "start": 984.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como escucharon a don abel entonces toda",
            "start": 985.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esa interrelaci\u00f3n donde nosotros",
            "start": 989.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibimos los pacientes de parte de",
            "start": 990.67,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ellos y los atendemos y se los",
            "start": 993.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "regresamos con indicaciones lo mismo si",
            "start": 995.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted en el sistema de referencia entre",
            "start": 998.019,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "un hospital seg\u00fan el nivel como \u00e9ste y",
            "start": 1000.179,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los de primer nivel con las unidades",
            "start": 1002.49,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales desde luego que se",
            "start": 1004.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "requiere un reforzamiento en la atenci\u00f3n",
            "start": 1006.179,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el primer nivel con los medicamentos",
            "start": 1008.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "soy para que \u00e9ste sea lo necesario y",
            "start": 1010.429,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "suficiente para atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1013.829,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que as\u00ed lo demanda en este hospital",
            "start": 1015.779,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 1018.179,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de tener lo necesario tambi\u00e9n para",
            "start": 1018.899,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n ya que no podemos",
            "start": 1020.939,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "enviarlo aqui cercanamente a comprar en",
            "start": 1023.39,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "alguna farmacia que son servicios con",
            "start": 1025.77,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "los cuales no se cuentan en esta",
            "start": 1027.75,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "localidad por lo tanto debemos de",
            "start": 1029.069,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "resolver la mayor\u00eda de las patolog\u00edas",
            "start": 1030.659,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluyendo los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos en",
            "start": 1033.439,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "este hospital porque la poblaci\u00f3n no",
            "start": 1036.029,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tiene recursos para derivarlos a otro",
            "start": 1037.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lugar entonces este hospital debe de ser",
            "start": 1040.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resolutivo por lo tanto se requiere de",
            "start": 1042.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "mayor infraestructura aqu\u00ed para poder",
            "start": 1044.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser capaces de otorgar a la poblaci\u00f3n lo",
            "start": 1046.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 demandando en relaci\u00f3n al",
            "start": 1049.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "problema que nos puede afectar",
            "start": 1052.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constantemente que es las alteraciones",
            "start": 1054.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en el flujo el\u00e9ctrico eso provoca que",
            "start": 1057.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todas las tardes",
            "start": 1060.299,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cuando la gente utiliza la electricidad",
            "start": 1061.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "baja la energ\u00eda tiene que entrar en",
            "start": 1064.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "funcionamiento las plantas de emergencia",
            "start": 1066.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y esos fallos generan da\u00f1os en los",
            "start": 1068.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos de manera regular lo que",
            "start": 1070.86,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nos puede comprometer la atenci\u00f3n de los",
            "start": 1073.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pacientes entonces aun cuando contamos",
            "start": 1075.149,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "con una planta de emergencia para",
            "start": 1077.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sustituirla cuando esta falla pone en",
            "start": 1079.26,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "riesgo los pacientes que tenemos",
            "start": 1081.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intubados los pacientes cr\u00edticos",
            "start": 1082.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "est\u00e1n consumiendo ox\u00edgeno entonces si se",
            "start": 1085.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "requiere del apoyo para el hospital por",
            "start": 1087.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su ubicaci\u00f3n y por supuesto que es todo",
            "start": 1090.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 1093.45,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "nosotros como trabajadores brindamos",
            "start": 1094.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todo lo que nos corresponde pero no s\u00f3lo",
            "start": 1096.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eso es suficiente se requiere de",
            "start": 1099.6,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "recursos para una para otorgar lo mejor",
            "start": 1101.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que as\u00ed requiere la gente bienvenido",
            "start": 1104.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente esperamos que su visita",
            "start": 1106.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sea de mucho beneficio para nosotros",
            "start": 1108.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias a todas las autoridades que nos",
            "start": 1111.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an ah\u00ed nuestro se\u00f1or delegado",
            "start": 1113.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a muchas gracias",
            "start": 1115.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por estar pendiente de nosotros al",
            "start": 1117.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gestor est\u00e9 aqu\u00ed que tenemos que es",
            "start": 1119.37,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuestro jefe inmediato pero que no deja",
            "start": 1123.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de estar que estando siempre para que",
            "start": 1124.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nosotros tengamos lo necesario y desde",
            "start": 1126.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que esa presi\u00f3n que tenemos de parte",
            "start": 1128.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de nuestros jefes a nivel institucional",
            "start": 1130.35,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es lo que hace que este programa de",
            "start": 1132.539,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "funciones much\u00edsimas gracias",
            "start": 1134.34,
            "duration": 13.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1136.35,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro soy robledo",
            "start": 1159.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1162.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirige a un",
            "start": 1164.27,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1166.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1169.049,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1173.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a todo hacia todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1176.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador un gusto",
            "start": 1181.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre estar ac\u00e1 en nuestra tierra y",
            "start": 1183.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero saludar al presidente",
            "start": 1187.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipal porque \u00e9l dice escand\u00f3n porque",
            "start": 1189.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ha sido un gran aliado de este",
            "start": 1192.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hospital y estamos seguros que lo va a",
            "start": 1195.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguir a seguir siendo quiero ser muy",
            "start": 1197.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "breve adem\u00e1s de saludar a los compa\u00f1eros",
            "start": 1200.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del gobierno federal obviamente al",
            "start": 1203.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doctor jorge al conservar el secretario",
            "start": 1205.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de salud a la victoria y a veronica de",
            "start": 1209.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda a juan ferrer",
            "start": 1213.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del instituto de salud para el bienestar",
            "start": 1215.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y desde luego a todo el personal a todos",
            "start": 1219.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las cabezas del sector salud que hoy nos",
            "start": 1221.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1225.3,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez de \u00e9l y est\u00e9 aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1227.45,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "la inteligencia m\u00e9dica del gobierno y",
            "start": 1231.019,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "creo que es muy simb\u00f3lico estar aqu\u00ed hoy",
            "start": 1235.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y comenzar una gira sobre salud",
            "start": 1238.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "universal en un lugar como las",
            "start": 1240.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "margaritas aqu\u00ed en guadalupe tepeyac",
            "start": 1243.019,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "describe mucho de lo que es la cuarta",
            "start": 1245.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1249.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es un gobierno y su",
            "start": 1251.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente que no espera que le digan",
            "start": 1253.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las cosas sino que acude a la",
            "start": 1256.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "realidad a enfrentarla a entenderla ya",
            "start": 1258.08,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hablar con la gente que empieza en lo",
            "start": 1260.69,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartado y no en el centro de la",
            "start": 1264.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudad no en los lugares en donde las",
            "start": 1267.649,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "cosas andan bien y de las cuales estamos",
            "start": 1269.779,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "orgullosos que est\u00e9n bien porque hay",
            "start": 1271.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchos avances si no ac\u00e1 en donde muchas",
            "start": 1273.769,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "veces la mano de dios' no llega a menos",
            "start": 1277.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la del gobierno pues ahora ya no es as\u00ed",
            "start": 1280.789,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "creo que no optar por los lugares donde",
            "start": 1284.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las cosas andan est\u00e1 pavimentado es una",
            "start": 1286.36,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de lo alto de las metas que",
            "start": 1290.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nos estamos poniendo y si hemos dicho",
            "start": 1294.37,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "siempre que por el bien de todos primero",
            "start": 1298.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los pobres pues tambi\u00e9n tiene que ser en",
            "start": 1300.549,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "materia de salud d\u00e9jenme decirles que",
            "start": 1303.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "revisando las cosas del seguro social en",
            "start": 1306.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este mes y algunos d\u00edas que llevo como",
            "start": 1308.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "director ve\u00eda yo que hab\u00eda una casi",
            "start": 1311.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obsesi\u00f3n de los ex directores de muchos",
            "start": 1313.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de ellos de decir hay que mantener las",
            "start": 1317.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "finanzas sanas pero como vamos a tener",
            "start": 1320.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "finanzas sanas con derechohabientes",
            "start": 1322.419,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "enfermos o con beneficiarios enfermos o",
            "start": 1324.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "con instituciones e institutos completos",
            "start": 1328.33,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que pueden estar con alguna suerte de",
            "start": 1330.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "enfermedad pues no debe de ser m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 1333.779,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "por eso hoy estar aqu\u00ed en este hospital",
            "start": 1336.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "rural de bienestar llena de emoci\u00f3n y de",
            "start": 1340.48,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y de mucha esperanza porque usted los ha",
            "start": 1344.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "escuchado presidente",
            "start": 1347.409,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "como voluntario a rebeca como enfermera",
            "start": 1349.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al director general y a todos los que",
            "start": 1352.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed hoy de diferentes municipios",
            "start": 1353.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y de diferentes comunidades",
            "start": 1356.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero los escucho tambi\u00e9n all\u00e1 el nuevo",
            "start": 1358.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mon a la gente que dec\u00eda que nuestra",
            "start": 1361.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural de all\u00e1 no tiene el",
            "start": 1364.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiempo suficiente",
            "start": 1367.22,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "la doctora atendiendo pues hay que",
            "start": 1368.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revisarlo o ac\u00e1 en vicente guerrero lo",
            "start": 1370.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mismo porque eso es el is bienestar es",
            "start": 1373.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estar en el territorio es trabajo",
            "start": 1376.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colectivo por encima del individualismo",
            "start": 1379.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es hacer las cosas por convicci\u00f3n y no",
            "start": 1382.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por conveniencia creo que aqu\u00ed se tienen",
            "start": 1385.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que empezar a pensar nuevamente en",
            "start": 1389.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "valores que se perdieron en los \u00faltimos",
            "start": 1390.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el valor de la confianza el valor",
            "start": 1393.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de acuerdos y la palabra empe\u00f1ada que se",
            "start": 1395.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cumple el valor de asumir compromisos no",
            "start": 1398.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque sea f\u00e1cil sino porque es",
            "start": 1402.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesario hoy aqu\u00ed los m\u00e9dicos",
            "start": 1404.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "residentes las enfermeras los",
            "start": 1407.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conductores de la mms los m\u00e9dicos los",
            "start": 1409.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logos todos",
            "start": 1413.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estoy seguro est\u00e1n comprometidos no",
            "start": 1414.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "solamente porque lo han hecho sino",
            "start": 1418.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque saben que lo pueden hacer mejor",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "que lo pueden seguir haciendo y que este",
            "start": 1421.82,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "puede ser un modelo que no solamente",
            "start": 1424.549,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "atienda a una poblaci\u00f3n tan emblem\u00e1tica",
            "start": 1428.109,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "como guadalupe tepeyac y las margaritas",
            "start": 1431.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sino que en cada unidad m\u00e9dica rural sea",
            "start": 1433.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo mismo la misma calidez el mismo la",
            "start": 1437.239,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "misma calidad del mismo tiempo el mismo",
            "start": 1439.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicio es un reconocimiento tambi\u00e9n al",
            "start": 1441.47,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral por eso le dec\u00eda",
            "start": 1444.919,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed al director y a la titular del",
            "start": 1447.859,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa la doctora que hice la lara es",
            "start": 1450.259,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cierto se ha ido perdiendo el uso del",
            "start": 1452.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tojolabal pero eso no debe de ser",
            "start": 1454.879,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pretexto para nosotros para que todas",
            "start": 1456.95,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nuestras unidades en poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1458.899,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "tengan la",
            "start": 1461.149,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n de nuestro idioma original",
            "start": 1462.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por eso director le pido que hay que",
            "start": 1467.05,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hacer ese cambio de manera inmediata",
            "start": 1468.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este hospital lleva mucho tiempo lleva",
            "start": 1470.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os lleva ya mucho tiempo",
            "start": 1473.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de resistencia y de trabajo",
            "start": 1475.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "antes quiz\u00e1s como lo dec\u00eda haber era el",
            "start": 1478.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00fanico hoy podemos decir que es de los",
            "start": 1480.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mejores que hay aqu\u00ed en la regi\u00f3n por",
            "start": 1483.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso presidente nos llena de orgullo",
            "start": 1487.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed hoy con usted y sobre todo",
            "start": 1489.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con todos el personal del bienestar que",
            "start": 1492.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas hace posible que como en",
            "start": 1495.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un rato seguramente hasta ac\u00e1 se",
            "start": 1497.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "escuchar\u00e1 el llanto de un nuevo chip han",
            "start": 1499.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "echo que est\u00e1 por nacer pues nos",
            "start": 1500.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sintamos orgullosos de eso muchas",
            "start": 1502.99,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1504.94,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1505.76,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1515.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1519.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1520.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1522.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1525.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1529.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de guadalupe tepeyac de comunidades",
            "start": 1531.49,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejidos de margaritas",
            "start": 1534.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y de otros municipios de esta regi\u00f3n de",
            "start": 1538.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "chiapas esta es la tercera vez que",
            "start": 1541.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visito",
            "start": 1545.43,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guadalupe tepeyac",
            "start": 1546.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tres veces",
            "start": 1549.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya les voy a explicar",
            "start": 1551.97,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cuando vine las dos veces anteriores",
            "start": 1554.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "primero decirles que estoy muy contento",
            "start": 1559.34,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed con ustedes como dec\u00eda",
            "start": 1562.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "psoe estamos",
            "start": 1565.289,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "recorriendo como siempre los pueblos",
            "start": 1568.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y atendiendo",
            "start": 1573.96,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada m\u00e1s pobre",
            "start": 1576.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos desde luego atendiendo a todos",
            "start": 1582.169,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "escuchando a todos respetando a todos",
            "start": 1585.289,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades",
            "start": 1589.789,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1595.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que encabezo tiene el compromiso de",
            "start": 1597.77,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "darle preferencia a la gente humilde",
            "start": 1601.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1605.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 1609.5,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito la doctrina la filosof\u00eda",
            "start": 1611.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de el nuevo gobierno",
            "start": 1617.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que vamos bien",
            "start": 1622.21,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "llevamos un poco m\u00e1s de siete meses y se",
            "start": 1627.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "va avanzando",
            "start": 1632.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1635.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estamos dando respuesta",
            "start": 1637.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a las necesidades de la gente y a los",
            "start": 1639.83,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "compromisos que hicimos",
            "start": 1643.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os porque tardamos",
            "start": 1646.029,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os luchando para llevar a cabo",
            "start": 1649.119,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "un cambio verdadero una transformaci\u00f3n",
            "start": 1652.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 1658.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 1661.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a ocupar el cargo no fue eso lo",
            "start": 1665.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1670.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1671.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "movi\u00f3 y nos llev\u00f3 a luchar muchos a\u00f1os",
            "start": 1673.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no es el cargo",
            "start": 1677.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es el encargo",
            "start": 1680.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1685.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1689.62,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "no es el poder por el poder el qu\u00edtate",
            "start": 1695.85,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 1700.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "llevar a cabo ideales principios",
            "start": 1704.419,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una transformaci\u00f3n solo",
            "start": 1708.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "han habido en la historia de m\u00e9xico tres",
            "start": 1712.83,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 1714.83,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "el movimiento de independencia cuando",
            "start": 1716.999,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1719.129,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 un pa\u00eds",
            "start": 1720.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "libre luego de estar dominado por espa\u00f1a",
            "start": 1723.37,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "durante 300 a\u00f1os tres siglos pues se",
            "start": 1727.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo ese movimiento encabezado",
            "start": 1733.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por dos curas buenos rebeldes hidalgo y",
            "start": 1736.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "morelos y se logr\u00f3 la independencia de",
            "start": 1739.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico esa fue la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 1742.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la segunda fue un movimiento que",
            "start": 1744.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 el presidente",
            "start": 1747.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez el mejor presidente que ha",
            "start": 1750.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "habido en la historia de m\u00e9xico un",
            "start": 1753.79,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 1755.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa fue la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 1758.419,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque los conservadores de entonces no",
            "start": 1761.71,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los cambios ya cuando estaban",
            "start": 1766.179,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "perdidos",
            "start": 1770.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se atrevieron a ir al extranjero y",
            "start": 1772.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano ya",
            "start": 1776.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la emperatriz carlota",
            "start": 1779.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para que dominara m\u00e9jico",
            "start": 1781.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1rez y los liberales",
            "start": 1785.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no lo permitieron resistieron",
            "start": 1788.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito",
            "start": 1793.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito",
            "start": 1796.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 1800.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pero por esa perseverancia de ju\u00e1rez",
            "start": 1801.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esa fe que ten\u00eda en la causa que",
            "start": 1805.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "defend\u00eda se logr\u00f3 expulsar a los",
            "start": 1807.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extranjeros se restaur\u00f3 la rep\u00fablica esa",
            "start": 1811.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue la segunda transformaci\u00f3n y la",
            "start": 1814.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tercera pues la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 1817.35,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz",
            "start": 1822.59,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 1826.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 34 a\u00f1os en el poder",
            "start": 1830.759,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 1836.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y se esclaviz\u00f3 al pueblo",
            "start": 1839.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso surgi\u00f3 el movimiento",
            "start": 1842.909,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 1844.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cambiaron las cosas desde luego",
            "start": 1849.299,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "porque hay insensatos que dicen que",
            "start": 1853.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos mejor en la \u00e9poca de porfirio",
            "start": 1857.68,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "d\u00edaz eso no es cierto",
            "start": 1860.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3",
            "start": 1863.789,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1866.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos se",
            "start": 1868.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mejoraron las condiciones laborales",
            "start": 1871.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con porfirio d\u00edaz",
            "start": 1875.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que trabajar 16 horas diarias",
            "start": 1877.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda a d\u00eda descanso",
            "start": 1880.559,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "a partir de la revoluci\u00f3n ocho horas",
            "start": 1884.95,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda de descanso y otras prestaciones",
            "start": 1889.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "claro que se avanz\u00f3 adem\u00e1s porfirio d\u00edaz",
            "start": 1892.91,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado las riquezas de m\u00e9xico",
            "start": 1896.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "extranjeros con la revoluci\u00f3n se",
            "start": 1899.1,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "recuperaron esas riquezas las minas el",
            "start": 1902.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo los ferrocarriles",
            "start": 1906.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "entonces si se avanz\u00f3 el seguro social",
            "start": 1909.96,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1914.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "transformaciones han habido repito",
            "start": 1922.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "independencia reforma revoluci\u00f3n",
            "start": 1926.42,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "pero ahora hac\u00eda falta",
            "start": 1929.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "otra transformaci\u00f3n",
            "start": 1933.149,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "porque se fue echando a perder el",
            "start": 1935.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1939.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el gobierno fue secuestrado tomado se",
            "start": 1942.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3",
            "start": 1948.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 1949.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "rapaz se dedicaron a saquear a m\u00e9xico y",
            "start": 1954.09,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 a nuestro pueblo",
            "start": 1958.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1962.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y llev\u00f3 a cabo un cambio el a\u00f1o pasado",
            "start": 1964.63,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la gente dijo basta",
            "start": 1969.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 1973.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una nueva etapa",
            "start": 1975.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y es lo que nosotros llamamos la cuarta",
            "start": 1979.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1982.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y lo digo as\u00ed lo explico para que",
            "start": 1985.74,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "no se piense que es m\u00e1s de lo mismo que",
            "start": 1990.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue nada m\u00e1s cambio de gobierno no",
            "start": 1994.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1997.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n se acaba la",
            "start": 1999.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2002.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 2004.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ya empezamos",
            "start": 2013.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "les puedo decir",
            "start": 2016.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2018.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los de menos arriba",
            "start": 2021.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2024.38,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "bros",
            "start": 2026.8,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de la punta del cerro",
            "start": 2028.669,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la punta de la pir\u00e1mide",
            "start": 2032.169,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los potentados no pagaban impuestos",
            "start": 2036.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "o si pagaban se les devolv\u00eda",
            "start": 2042.85,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hab\u00eda condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2047.86,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 2051.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos todos los mexicanos",
            "start": 2054.429,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 2058.119,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "porque hasta la gente humilde cuando",
            "start": 2060.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda ah\u00ed va incluido un",
            "start": 2062.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 2065.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los trabajadores",
            "start": 2068.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los comerciantes los empresarios pero",
            "start": 2071.27,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo los due\u00f1os de mexico los",
            "start": 2073.79,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan",
            "start": 2079.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los amos y se\u00f1ores que no pagaban",
            "start": 2081.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2085.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues eso ya se termin\u00f3 ya firm\u00e9 un",
            "start": 2086.599,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decreto en donde se acaban las",
            "start": 2090.919,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "condonaciones de impuestos",
            "start": 2093.499,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los llamados",
            "start": 2096.389,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes",
            "start": 2098.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto",
            "start": 2101.3,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues que va a haber m\u00e1s recaudaci\u00f3n de",
            "start": 2103.68,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2106.619,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "porque ya no existen estos privilegios",
            "start": 2109.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "les pongo otro ejemplo llegamos y",
            "start": 2112.15,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "encontramos que se robaban",
            "start": 2116.319,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2119.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dice el combustible",
            "start": 2123.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el famoso huachi cold porque los ductos",
            "start": 2126.13,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "los que se transportan la gasolina",
            "start": 2131.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eran perforados",
            "start": 2135.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ordenados",
            "start": 2140.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tomas clandestinas saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2142.57,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "se robaban diariamente 800 pipas",
            "start": 2145.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "eso se robaba",
            "start": 2153.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto significa esto en dinero cu\u00e1nto",
            "start": 2155.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "represento el a\u00f1o pasado este robo de",
            "start": 2159.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias 65 mil millones de",
            "start": 2162.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2166.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "era lo que se robaba",
            "start": 2169.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el consentimiento cuando menos de los",
            "start": 2176.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2180.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque se detectaba el robo ten\u00edan",
            "start": 2182.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 2186.65,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cuando bajaba la presi\u00f3n de un ducto y",
            "start": 2191.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se sab\u00eda que hab\u00eda una toma y sonaba",
            "start": 2194.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una alarma en la oficina principal de",
            "start": 2197.339,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pemex en la ciudad de mexico",
            "start": 2200.43,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en el piso 3 de la torre de pemex sonaba",
            "start": 2203.859,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la alarma",
            "start": 2207.609,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed pod\u00eda",
            "start": 2210.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estar sonando la alarma un d\u00eda completo",
            "start": 2212.43,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas",
            "start": 2215.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y nadie hac\u00eda nada",
            "start": 2217.039,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "porque se hac\u00edan de la vista gorda pues",
            "start": 2220.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 eso dijimos se acaba el guachi",
            "start": 2223.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "col no va a haber watch y col ni arriba",
            "start": 2227.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ni abajo y ahora que hicimos ya que se",
            "start": 2230.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 no fue f\u00e1cil porque quisieron",
            "start": 2234.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jugar a las vencidas",
            "start": 2237.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el sabotaje romp\u00edan los tubos para ver",
            "start": 2239.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si nos qued\u00e1bamos sin gasolina en las",
            "start": 2243.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciudades y d\u00e1bamos marcha atr\u00e1s la gente",
            "start": 2245.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se port\u00f3 muy bien aguant\u00f3 dos tres",
            "start": 2248.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "semanas que se tienen que hacer colas",
            "start": 2251.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para poder cargar gasolina pero el",
            "start": 2254.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pueblo nos respald\u00f3 que se logr\u00f3 ahora",
            "start": 2257.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pues ya se redujo ese robo no se ha",
            "start": 2260.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "terminado por completo porque estaba",
            "start": 2264.19,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2265.869,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en realizado",
            "start": 2267.26,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "ya no se roban las 800 pipas diarias de",
            "start": 2270.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ahora bajamos a 40 diarias",
            "start": 2273.329,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es lo que disminuy\u00f3 el robo 95%",
            "start": 2278.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "en dinero cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar si",
            "start": 2284.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguimos as\u00ed este a\u00f1o 50 mil millones de",
            "start": 2288.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos y todo ese dinero para que se va a",
            "start": 2291.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 2295.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo",
            "start": 2298.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por eso les digo vamos bien la",
            "start": 2301.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no s\u00f3lo hay que acabarla por",
            "start": 2305.71,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "razones de \u00edndole moral hay que acabarla",
            "start": 2309.34,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "porque es mucho lo que se va",
            "start": 2314.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a unas cuantas manos lo que se pierde lo",
            "start": 2318.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2323.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si se acaba con ese mal el presupuesto",
            "start": 2326.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "alcanza y rinde",
            "start": 2331.04,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es no permitir la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2333.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acabar con los lujos en el gobierno ya",
            "start": 2335.999,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no es como antes",
            "start": 2339.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2342.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ocho mil elementos para cuidarlo",
            "start": 2344.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el llamado estado mayor",
            "start": 2350.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2352.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos para cuidar al",
            "start": 2354.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "presidente pues ya todos esos elementos",
            "start": 2358.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a",
            "start": 2361.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para cuidar al",
            "start": 2364.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente y",
            "start": 2366.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2369.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2371.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no voy a andar",
            "start": 2376.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con guardaespaldas",
            "start": 2378.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "eso es un cambio ya tambi\u00e9n no hay",
            "start": 2381.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aviones privados ni helic\u00f3pteros",
            "start": 2386.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 2388.98,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "se compraron un avi\u00f3n presidencial los",
            "start": 2391.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 2394.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 2397.509,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de 25 metros",
            "start": 2399.01,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "de ancho por 70 de largo para 280",
            "start": 2401.67,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2406.799,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imag\u00ednense",
            "start": 2411.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un cami\u00f3n grande entran cuando muchos 50",
            "start": 2414.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2418.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y este avi\u00f3n es para 280 y no van a ir",
            "start": 2419.93,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "apretados como van en el cami\u00f3n mucho",
            "start": 2423.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "menos en la combi",
            "start": 2427.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tiene restaurante alcoba",
            "start": 2433.67,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump",
            "start": 2438.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e9s hab\u00eda una hora all\u00e1 en",
            "start": 2443.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "california se est\u00e1 vendiendo yo no me",
            "start": 2445.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "voy a subir ese avi\u00f3n porque no le voy a",
            "start": 2448.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "faltar el respeto al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 2450.87,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 2457.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2460.049,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "y ya no solo es ese avi\u00f3n 73 aviones y",
            "start": 2463.52,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 2467.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hasta para ir a jugar golf",
            "start": 2470.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya no hay nada de eso",
            "start": 2476.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hablando de salud",
            "start": 2479.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos ten\u00edan",
            "start": 2482.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto",
            "start": 2484.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "costaba eso",
            "start": 2487.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "darle la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los",
            "start": 2490.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "altos funciones p\u00fablicos cinco mil",
            "start": 2492.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto",
            "start": 2494.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya no hay eso",
            "start": 2498.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ahorrando esos 5000 millones de",
            "start": 2503.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2506.339,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos permitir qu\u00e9",
            "start": 2510.37,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se dieran",
            "start": 2514.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 2517.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a tensiones",
            "start": 2519.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de privilegio se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 2522.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica",
            "start": 2525.049,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "se estiraban a costillas del erario",
            "start": 2527.269,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 2531.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed podr\u00eda pasarme todo el d\u00eda",
            "start": 2534.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles saben cu\u00e1nto era la",
            "start": 2536.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de los expresidentes 5 millones",
            "start": 2539.17,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de pesos mensuales a cada uno",
            "start": 2542.95,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n algunos nerviosos",
            "start": 2545.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "quisquillosos",
            "start": 2551.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y enojados pues ya no hay pensi\u00f3n",
            "start": 2553.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "millonaria para los expresidentes todo",
            "start": 2557.24,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 y eso nos permite tener",
            "start": 2560.66,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2567.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 2569.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y ya estamos entregando m\u00e1s apoyos al",
            "start": 2571.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pueblo porque antes todo se quedaba en",
            "start": 2576.58,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el gobierno y el presupuesto es dinero",
            "start": 2580.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2582.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "era un gobierno",
            "start": 2584.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mantenido y bueno para nada",
            "start": 2587.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ahora es que el presupuesto",
            "start": 2592.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vaya a la gente y le llegue al ciudadano",
            "start": 2597.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de manera directa porque ese es otro",
            "start": 2600.5,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "cambio ya no es mandarles el apoyo a",
            "start": 2603.38,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de organizaciones a trav\u00e9s de",
            "start": 2609.079,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "intermediarios no es as\u00ed de que a ver",
            "start": 2612.109,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dame a m\u00ed el dinero porque yo soy de la",
            "start": 2615.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n independiente",
            "start": 2618.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y belisario dom\u00ednguez",
            "start": 2621.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo voy a repartir el dinero a la gente",
            "start": 2625.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no",
            "start": 2628.13,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 2632.75,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 2638.9,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "beneficiario con su tarjeta",
            "start": 2642.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque si se manda con intermediarios o",
            "start": 2647.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no llega o no llega al completo llega",
            "start": 2650.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con mucho con piquete de ojo ya eso se",
            "start": 2653.71,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 va el apoyo de manera directa ya",
            "start": 2657.46,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed los adultos mayores ya est\u00e1n",
            "start": 2662.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo y todos los van a",
            "start": 2666.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibir su apoyo y voy a cumplir el",
            "start": 2669.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso que hice de que se aumenta al",
            "start": 2671.5,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 2674.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "antes eran mil 160 pesos cada dos meses",
            "start": 2675.369,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ahora dos mil 550 pesos para los adultos",
            "start": 2678.55,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2682.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2684.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para todos porque antes no se le",
            "start": 2687.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregaba ese apoyo al jubilado al",
            "start": 2690.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pensionado de listo del seguro ahora es",
            "start": 2693.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "universal y tambi\u00e9n para satisfacci\u00f3n de",
            "start": 2695.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2698.83,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es importante decirles que las ni\u00f1as los",
            "start": 2701.53,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad todos las ni\u00f1as",
            "start": 2705.22,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad de chiapas van a",
            "start": 2710.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tener su pensi\u00f3n igual que la de los",
            "start": 2715.81,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "adultos mayores 2 mil 550 pesos",
            "start": 2718.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n",
            "start": 2722.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las becas",
            "start": 2725.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estamos ordenando nada m\u00e1s que hay",
            "start": 2728.82,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "inquietud de que ya no est\u00e1 el prospera",
            "start": 2733.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo se llama",
            "start": 2737.69,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "pero no prospera ese se va a entregar",
            "start": 2741.63,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "todo el apoyo nada m\u00e1s que de manera",
            "start": 2746.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2749.339,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "van a tener becas todos los ni\u00f1os pobres",
            "start": 2750.65,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de primaria de secundaria en el caso de",
            "start": 2754.759,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la preparatoria a nivel medio-superior",
            "start": 2759.42,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "todos sus becas todos los que est\u00e9n",
            "start": 2761.42,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "estudiando ya sea colegios de",
            "start": 2764.789,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "bachilleres ya sea escuelas t\u00e9cnicas con",
            "start": 2767.009,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las preparatorias 1.600 pesos",
            "start": 2770.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bimestrales para todos los que est\u00e1n en",
            "start": 2773.45,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior los que est\u00e9n",
            "start": 2777.15,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "estudiando que hayan logrado este llegar",
            "start": 2779.549,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a la universidad de familias de escasos",
            "start": 2783.599,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 2787.259,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "mensuales para que terminen su carrera",
            "start": 2790.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2792.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo",
            "start": 2795.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos van a ser contratados en un",
            "start": 2797.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "programa que se llaman j\u00f3venes",
            "start": 2802.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y van a trabajar",
            "start": 2803.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de aprendices ya sea con maestros",
            "start": 2807.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos con maestros electricistas con",
            "start": 2812.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comerciantes en el campo",
            "start": 2815.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en las artesan\u00edas y se les va a estar",
            "start": 2819.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pagando 3600 pesos mensuales mientras se",
            "start": 2823.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "capacitan para el trabajo lo que",
            "start": 2827.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "queremos es que no se quede un joven un",
            "start": 2830.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "solo joven sin estudio y sin trabajo",
            "start": 2835.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 2839.38,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor",
            "start": 2841.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tener a los j\u00f3venes estudiando o",
            "start": 2843.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle",
            "start": 2845.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes van a tener su trabajo",
            "start": 2847.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a",
            "start": 2851.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tambi\u00e9n vamos a seguir",
            "start": 2854.66,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "apoyando el campo se va a rescatar al",
            "start": 2858.08,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "campo del abandono ese programa que",
            "start": 2863.09,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "consist\u00eda en apoyar a los campesinos el",
            "start": 2868.11,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "procampo contin\u00faa ahora es producci\u00f3n",
            "start": 2871.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para el bienestar y se va a ampliar ese",
            "start": 2875.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2879.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le va a llegar a m\u00e1s gente y sobre todo",
            "start": 2881.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os productores sean",
            "start": 2885.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "comuneros ejidatarios o peque\u00f1os",
            "start": 2889.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "propietarios porque el procampo lo",
            "start": 2891.54,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 2895.05,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s ventaja los grandes propietarios",
            "start": 2897.829,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2904.489,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y van a recibir m\u00e1s recursos los",
            "start": 2906.75,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores y ya va a ver",
            "start": 2911.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese programa de producci\u00f3n para",
            "start": 2915.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el bienestar para los que se dedican al",
            "start": 2919.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cultivo del caf\u00e9 viene un programa",
            "start": 2921.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "especial hay otro programa que yo quiero",
            "start": 2925.08,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en esta regi\u00f3n de margaritas de",
            "start": 2928.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "chiapas y que bien que est\u00e1n tejidos que",
            "start": 2932.7,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se sepa y que se extienda es un programa",
            "start": 2937.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida les voy a",
            "start": 2942.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "explicar en qu\u00e9 consiste",
            "start": 2944.94,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el que tiene su parcela ya sea que es",
            "start": 2947.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ejidatario peque\u00f1o propietario",
            "start": 2951.859,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "comunero",
            "start": 2954.89,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y quiera sembrar",
            "start": 2957.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues se les van a dar facilidades",
            "start": 2959.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "significa este programa qu\u00e9",
            "start": 2964.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se tienen viveros",
            "start": 2967.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para producir las plantas ya sean",
            "start": 2970.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables de acuerdo a la",
            "start": 2973.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n o frutales",
            "start": 2976.57,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "o caf\u00e9 lo que se da en cada regi\u00f3n se",
            "start": 2979.96,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entregan las plantas pero no solo es",
            "start": 2985.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entregar la planta porque ya sabemos que",
            "start": 2988.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si no hay apoyo queda ah\u00ed la planta en",
            "start": 2992.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el solar en el pach y nunca se siempre",
            "start": 2996.88,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "porque no hay manera de",
            "start": 3000.24,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "ir a trabajar",
            "start": 3006.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sembrando bueno ahora se les va a apoyar",
            "start": 3009.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con jornales",
            "start": 3014.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "al ejidatario al peque\u00f1o propietario",
            "start": 3017.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ahora ya en chiapas ya son",
            "start": 3021.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "doscientas mil hect\u00e1reas que estamos",
            "start": 3026.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sembrando de \u00e1rboles maderables y",
            "start": 3029.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "frutales saben cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando",
            "start": 3031.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya 80.000",
            "start": 3033.93,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ganando cinco mil pesos",
            "start": 3037.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mensuales ochenta mil campesinos",
            "start": 3040.09,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1nto tiempo es este programa",
            "start": 3044.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para muchos a\u00f1os mientras yo est\u00e9 en la",
            "start": 3047.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "presidencia van a tener este apoyo no es",
            "start": 3051.91,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito es para que dejen cultivada su",
            "start": 3056.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "parcela y se le deje eso de herencia a",
            "start": 3061.599,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "los hijos a las nuevas generaciones",
            "start": 3066.04,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "entonces todos los que tienen",
            "start": 3069.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tierra aunque sea una peque\u00f1a extensi\u00f3n",
            "start": 3075.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "una hect\u00e1rea dos hect\u00e1reas tres",
            "start": 3081.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas al programa y trabaja el",
            "start": 3083.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ejidatario y puede trabajar tambi\u00e9n",
            "start": 3087.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el hijo porque queremos esto porque",
            "start": 3091.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estamos haciendo este programa porque",
            "start": 3095.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "queremos que el mexicano ya no tenga que",
            "start": 3098.32,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "irse a buscar la vida a otras partes",
            "start": 3102.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que el mexicano pueda",
            "start": 3106.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 3109.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus",
            "start": 3112.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 3114.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuando se abandona el campo y no hay",
            "start": 3118.04,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "manera de tener ingresos de buscarse la",
            "start": 3121.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vida pues la gente se ve obligada a",
            "start": 3125.99,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 3129.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esto ha pasado en chiapas y ha pasado en",
            "start": 3131.279,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 3135.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "muchos se han tenido que ir",
            "start": 3137.53,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida otras partes",
            "start": 3141.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo",
            "start": 3144.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para buscar algo que mitigue su hambre y",
            "start": 3147.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su pobreza",
            "start": 3149.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ay de chiapas y de m\u00e9xico",
            "start": 3151.47,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos en eeuu y miren",
            "start": 3156.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "lo que son las cosas esa gente que se",
            "start": 3161.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fue por necesidad ahora son como",
            "start": 3164.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes saben cu\u00e1nto est\u00e1n",
            "start": 3168.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "enviando a sus familiares de remesas 35",
            "start": 3171.12,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3176.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eso que env\u00edan nuestros paisanos a sus",
            "start": 3178.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familiares es la principal fuente de",
            "start": 3180.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3182.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "merecen un aplauso verdad los migrantes",
            "start": 3184.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero ya no queremos eso queremos que la",
            "start": 3192.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gente tenga trabajo en sus lugares de",
            "start": 3196.13,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "origen para eso es este programa",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sembrando vida ya hice el compromiso de",
            "start": 3202.609,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que va a visitar la regi\u00f3n la zona la",
            "start": 3206.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar antes era la",
            "start": 3209.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo social de ahora",
            "start": 3213.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es secretaria de bienestar mar\u00eda luisa",
            "start": 3216.17,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez es la secretaria es ingeniera",
            "start": 3219.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "agr\u00f3noma",
            "start": 3223.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este apaneca",
            "start": 3225.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es de ocosingo conoce bien el trabajo de",
            "start": 3228.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "campo ha estado trabajando en",
            "start": 3233.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cooperativas con productores campesinos",
            "start": 3235.35,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y ella va a venir hasta ac\u00e1",
            "start": 3238.91,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y explicarles y para que los que quieran",
            "start": 3243.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participar en este programa lo puedan",
            "start": 3246.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n hice el compromiso de que",
            "start": 3249.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "va a estar por ac\u00e1",
            "start": 3251.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la maestra raquel sosa porque si no es",
            "start": 3253.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guadalupe o en la parte",
            "start": 3258.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intermedia cuando menos el margarita que",
            "start": 3260.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "haya una universidad p\u00fablica gratuita",
            "start": 3263.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para los estudiantes bueno ya termin\u00e9",
            "start": 3271.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con esto porque tengo que aprovechar que",
            "start": 3275.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed informarles de todos los",
            "start": 3277.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "programas hay otros programas decirles",
            "start": 3280.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que van a cambiar las cosas que van a",
            "start": 3283.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llegar todos los apoyos pero informarles",
            "start": 3286.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para que ustedes tengan conocimiento y",
            "start": 3289.66,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "me ayuden para que se haga realidad",
            "start": 3292.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3297.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "digo siempre que es como un elefante el",
            "start": 3299.63,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "gobierno pero un elefante reum\u00e1tico y",
            "start": 3305.33,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso que no camina",
            "start": 3309.62,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento y hay que",
            "start": 3313.619,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estarlo empujando",
            "start": 3317.339,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a ustedes empujar el",
            "start": 3319.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 3321.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso es porque esa es la democracia",
            "start": 3323.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo con",
            "start": 3326.69,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el pueblo entonces todos a trabajar por",
            "start": 3329.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso estoy aqu\u00ed en guadalupe tepeyac",
            "start": 3334.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "revisando el hospital",
            "start": 3337.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no nos quedamos a revisar los hospitales",
            "start": 3340.349,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico porque all\u00e1",
            "start": 3343.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 3346.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 3349.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 tienen mejor servicio all\u00e1",
            "start": 3350.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los m\u00e9dicos est\u00e1n los",
            "start": 3354.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "especialistas nos faltan los",
            "start": 3356.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medicamentos adem\u00e1s si all\u00e1 faltan los",
            "start": 3358.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "medicamentos hay protestas no se",
            "start": 3362.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "escuchan ac\u00e1 si no hay medicamentos",
            "start": 3366.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aunque protesten nunca se sabe nada no",
            "start": 3369.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 3373.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3374.97,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed",
            "start": 3378.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en lo m\u00e1s marginal y ya nada m\u00e1s la",
            "start": 3380.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "visita pues ya significa porque ustedes",
            "start": 3385.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "me entienden bien de que despu\u00e9s le",
            "start": 3388.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen que echar ganas",
            "start": 3391.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los encargados que haya en el presidente",
            "start": 3393.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor hasta pinta no",
            "start": 3396.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "creen que no me doy cuenta",
            "start": 3401.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3409.019,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3410.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ponerle tache al director del hospital",
            "start": 3412.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "al contrario es un buen director y todo",
            "start": 3415.43,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico y las enfermeras y",
            "start": 3420.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "auxiliares de todo el sistema",
            "start": 3424.43,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "james bienestar un aplauso para ella",
            "start": 3426.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3435.8,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3437.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como yo llevo ya tantos a\u00f1os en estas",
            "start": 3440.339,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "luchas pues ya s\u00e9",
            "start": 3442.95,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se simula",
            "start": 3447.43,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "como se pretende enga\u00f1arnos pero yo no",
            "start": 3451.079,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "tengo la cara verdad",
            "start": 3455.819,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no me van a ver la cara a m\u00ed",
            "start": 3458.89,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed se los aseguro hay una pel\u00edcula",
            "start": 3461.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que a lo mejor",
            "start": 3465.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quienes hacen trabajo comunitario la",
            "start": 3468.839,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de pasar en las comunidades de",
            "start": 3472.019,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo era el sistema anterior la",
            "start": 3474.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 3477.239,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "este antes y lo que queremos que sea la",
            "start": 3480.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nueva realidad una pel\u00edcula que se llama",
            "start": 3483.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "calz\u00f3n sin inspector que es de un buen",
            "start": 3485.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 3489.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "creo que es",
            "start": 3494.02,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3496.64,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "se trata de que llega a un pueblo y el",
            "start": 3499.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "inspector",
            "start": 3502.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y empiezan a correr el rumor de que",
            "start": 3507.44,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado el inspector y entonces",
            "start": 3510.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a arreglar todo por qu\u00e9",
            "start": 3514.53,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que entregar buenas cuentas",
            "start": 3516.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda hab\u00eda un hospital",
            "start": 3519.79,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y a pintar el hospital",
            "start": 3523.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero pues no hab\u00edan enfermos como lo",
            "start": 3527.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacemos si no hay enfermo porque no hay",
            "start": 3531.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este este cama no hay equipo entonces",
            "start": 3534.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un gimnasio",
            "start": 3538.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y este donde hac\u00edan pesas los",
            "start": 3541.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fortachones y llevan al hospital al",
            "start": 3543.79,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fortach\u00f3n de los ponen las camas",
            "start": 3547.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los enfermos todos muy sanos",
            "start": 3551.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3554.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed era antes pues",
            "start": 3557.56,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hay una historia de este hospital",
            "start": 3562.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "parecida de que cuando lo inauguraron",
            "start": 3564.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este vinieron y cortaron el list\u00f3n y se",
            "start": 3567.77,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "fueron y qued\u00f3 vac\u00edo",
            "start": 3571.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces no queremos es ya esa",
            "start": 3576.66,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n va en serio",
            "start": 3579.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y sabemos nosotros que podemos contar",
            "start": 3584.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con el personal m\u00e9dico que podemos",
            "start": 3587.83,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "contar con este programa que surgi\u00f3 hace",
            "start": 3592.76,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os debo decir por qu\u00e9",
            "start": 3599.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 3603.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n porque yo era director",
            "start": 3604.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en ese entonces del instituto nacional",
            "start": 3607.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco",
            "start": 3610.549,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y era yo director de copla mar",
            "start": 3613.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y hace 40 a\u00f1os se cre\u00f3 este sistema las",
            "start": 3615.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3619.95,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y los hospitales desde hace 40 a\u00f1os 1979",
            "start": 3622.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "claro que primero era ins coplamar luego",
            "start": 3630.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en solidaridad solidaridad",
            "start": 3634.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "james",
            "start": 3637.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidades links pr\u00f3speras y ahora es",
            "start": 3639.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un bienestar pero lo mismo",
            "start": 3643.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este el mismo sistema que ha cambiado de",
            "start": 3646.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nombre cada sexenio nosotros lo que",
            "start": 3649.69,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "queremos ahora es que mejore",
            "start": 3653.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el servicio en general",
            "start": 3656.12,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en cuatro aspectos",
            "start": 3659.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vengo acompa\u00f1ado de todos los",
            "start": 3662.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "responsables del sector salud del",
            "start": 3666.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 3669.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que son gentes serias profesionales son",
            "start": 3671.15,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "\u00e9stas quienes me est\u00e1n ayudando tanto el",
            "start": 3676.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer que es el",
            "start": 3680.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretario de salud del gobierno como un",
            "start": 3682.37,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes",
            "start": 3685.76,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "soy robledo que acaba de ser nombrado",
            "start": 3688.049,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "director del seguro social est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 3692.249,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director de lista est\u00e1n los",
            "start": 3695.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de",
            "start": 3698.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 3700.829,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "los invite a todos porque no es lo mismo",
            "start": 3702.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hay a la oficina en m\u00e9xico que ac\u00e1 en el",
            "start": 3706.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "terreno porque aqu\u00ed es donde vamos a",
            "start": 3711.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomar decisiones no son las normas que",
            "start": 3713.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n establecidas no primero la",
            "start": 3717.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "realidad c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y qu\u00e9 es",
            "start": 3719.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que vamos a llevar a cabo entonces",
            "start": 3722.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son cuatro acciones para mejorar los",
            "start": 3725.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "servicios de atenci\u00f3n a la gente primero",
            "start": 3728.87,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas",
            "start": 3732.55,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas en centros de salud",
            "start": 3737.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 3740.809,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "que no falte la medicina no es",
            "start": 3744.02,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "tengo 70 80 90 95 por ciento de abasto",
            "start": 3748.72,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "de medicamento porque no es as\u00ed",
            "start": 3755.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no me estoy chupando el dedo",
            "start": 3760.049,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed faltan medicinas",
            "start": 3763.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que eso se resuelva",
            "start": 3770.609,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "que nos faltan los medicamentos",
            "start": 3774.269,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y que no s\u00f3lo sea el llamado cuadro",
            "start": 3777.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 3780.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "si no todos los medicamentos que se",
            "start": 3781.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "necesiten para garantizar el derecho del",
            "start": 3785.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud",
            "start": 3787.609,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "ese es un planteamiento medicamentos y",
            "start": 3789.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n al 100",
            "start": 3794.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3799.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 3801.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sean suficientes",
            "start": 3807.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 3812.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "faltan m\u00e9dicos",
            "start": 3814.41,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "generales familiares y especialistas",
            "start": 3818.48,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que no quieren",
            "start": 3823.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trabajar en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3825.999,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "apartadas entonces tenemos que buscar la",
            "start": 3827.829,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manera la forma de resolver de que no",
            "start": 3830.739,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "falten las enfermeras los m\u00e9dicos y los",
            "start": 3834.369,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "especialistas que el que quiera como",
            "start": 3837.189,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "especialista trabajar en guadalupe",
            "start": 3840.879,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tepeyac si as\u00ed se considera necesario",
            "start": 3842.439,
            "duration": 11.891
        },
        {
            "text": "que gane m\u00e1s porque \u00e9ste va a estar aqu\u00ed",
            "start": 3847.509,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3854.33,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "va a estar nada m\u00e1s en comit\u00e1n si no",
            "start": 3855.869,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 con",
            "start": 3858.99,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la misma especialidad",
            "start": 3862.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en comit\u00e1n porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se",
            "start": 3864.029,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 3867.18,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y si faltan m\u00e9dicos porque con este",
            "start": 3871.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sistema que se cre\u00f3 llamado neoliberal",
            "start": 3876.019,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 de recibir a estudiantes en las",
            "start": 3879.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina y puede ser que",
            "start": 3884.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "falten m\u00e9dicos pues ahora vamos a tener",
            "start": 3887.18,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que apoyar las escuelas de medicina para",
            "start": 3889.519,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e9dicos suficientes eso es lo",
            "start": 3891.789,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "segundo lo tercero mejorar las",
            "start": 3896.029,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3900.859,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "estas unidades m\u00e9dicas rurales les dije",
            "start": 3902.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya expliqu\u00e9 que se hicieron hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3906.89,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hay unas porque se hicieron adem\u00e1s con",
            "start": 3910.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados algunas puede",
            "start": 3914.839,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ser que todav\u00eda est\u00e9n as\u00ed entonces se",
            "start": 3918.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "requiere darle mantenimiento a unidades",
            "start": 3921.529,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "territoriales m\u00e9dicas territoriales y a",
            "start": 3925.029,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 3929.089,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "eso es lo tercero y lo cuarto",
            "start": 3930.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3934.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud porque hay",
            "start": 3937.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchos que est\u00e1n contratados por",
            "start": 3939.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "honorarios o eventuales vamos a",
            "start": 3943.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "basificar los nos va a llevar tiempo",
            "start": 3946.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a",
            "start": 3948.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "resolver es un compromiso que estoy",
            "start": 3952.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "haciendo con ustedes",
            "start": 3955.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estas son las 4 kos miren yo",
            "start": 3961.38,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ya llam\u00e9 se me pique",
            "start": 3965.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y tenemos que ir ya les dije al terminar",
            "start": 3970.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no y hasta ocosingo y llegamos a dormir",
            "start": 3973.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a san crist\u00f3bal pero ya termin\u00e9 ya nada",
            "start": 3976.39,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decirles que no les voy a fallar",
            "start": 3980.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vengo de una lucha",
            "start": 3985.039,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os",
            "start": 3988.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con mucha gente que sufri\u00f3",
            "start": 3990.45,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "que se lograr\u00e1 este triunfo y no vamos a",
            "start": 3995.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "quedarle mal a la gente vamos a estar a",
            "start": 3999.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "la altura de las circunstancias no se",
            "start": 4003.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "van ustedes a arrepentir se los aseguro",
            "start": 4008.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a haber una transformaci\u00f3n la cuarta",
            "start": 4012.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4015.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico conoc\u00ed y guadalupe tepeyac un",
            "start": 4017.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hace 25 a\u00f1os",
            "start": 4022.29,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "porque vine la primera vez en 1994",
            "start": 4024.52,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "cuando el levantamiento zapatista cuando",
            "start": 4030.779,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "el movimiento zapatista",
            "start": 4035.849,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 1994",
            "start": 4038.15,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4045.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paso tiempo luego regrese",
            "start": 4047.5,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como dos o tres a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4050.91,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "porque se tensaron mucho las cosas",
            "start": 4054.89,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y hubo un momento en que estuvo a punto",
            "start": 4059.569,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de reiniciar la confrontaci\u00f3n armada",
            "start": 4062.809,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y viene acompa\u00f1ando al ingeniero",
            "start": 4067.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas para",
            "start": 4069.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se optar\u00e1 por la paz que a nadie",
            "start": 4072.1,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "conven\u00eda la violencia y la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4077.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esta fue la segunda vez que tengo que",
            "start": 4080.85,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "decir acerca del movimiento zapatista",
            "start": 4084.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que respetamos mucho ese movimiento",
            "start": 4086.08,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "podemos tener diferencias pero somos",
            "start": 4091.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respetos",
            "start": 4095.45,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 4096.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4099.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ese movimiento aporto",
            "start": 4101.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4105.799,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "para que se conociera esta realidad",
            "start": 4107.62,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4112.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "les he comentado que",
            "start": 4114.739,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "antes de eso yo ya estaba trabajando en",
            "start": 4117.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas yo trabaj\u00e9 seis",
            "start": 4119.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4122.339,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n ind\u00edgena chontal maya chontal",
            "start": 4124.299,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de tabasco yo ya sab\u00eda de la realidad",
            "start": 4127.75,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico pero",
            "start": 4132.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muchos no entonces cuando se da este",
            "start": 4136.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "levantamiento",
            "start": 4139.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchos voltean a ver",
            "start": 4142.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a las comunidades",
            "start": 4147.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto ayuda",
            "start": 4151.239,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que se conociera una realidad de",
            "start": 4156.069,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abandono de opresi\u00f3n de injusticias de",
            "start": 4159.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n",
            "start": 4162.909,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por eso es que se mejoraron algunos",
            "start": 4165.79,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "caminos despu\u00e9s",
            "start": 4170.62,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque surge ese movimiento",
            "start": 4174.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pasaron los a\u00f1os nosotros decidimos",
            "start": 4179.739,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "luchar por la vida pac\u00edfica y por la v\u00eda",
            "start": 4184.089,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4186.369,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4189.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4190.609,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 4192.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de que se puede transformar de dos",
            "start": 4195.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "maneras una realidad de opresi\u00f3n",
            "start": 4198.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "una forma es",
            "start": 4203.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda armada",
            "start": 4205.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como lo hicieron",
            "start": 4207.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados en la independencia",
            "start": 4210.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en la reforma la revoluci\u00f3n fueron",
            "start": 4212.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "movimientos armados",
            "start": 4214.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones anteriores",
            "start": 4217.65,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "esa es una forma",
            "start": 4222.02,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de transformar cuando hay injusticias",
            "start": 4227.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando hay opresi\u00f3n pues es llamar al",
            "start": 4230.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblo a tomar las armas",
            "start": 4233.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo hizo madero",
            "start": 4236.02,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "lo hicieron otros",
            "start": 4238.36,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nosotros en mi caso",
            "start": 4240.989,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 4245.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y esa fue nuestra apuesta que se pod\u00eda",
            "start": 4247.87,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "transformar s\u00ed",
            "start": 4250.51,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n sin la violencia por la",
            "start": 4253.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral a",
            "start": 4257.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 4260.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los pesares",
            "start": 4262.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque participamos en las elecciones y",
            "start": 4264.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos robaban",
            "start": 4268.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las elecciones hab\u00eda fraude",
            "start": 4270.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaban los dados cargados las cartas",
            "start": 4274.3,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "estaban marcadas pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 4277.27,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nunca dejamos de insistir en las",
            "start": 4281.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "elecciones porque sab\u00edamos que iba a",
            "start": 4283.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llegar el momento en que la gente iba a",
            "start": 4285.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tomar conciencia y que ya no les iba a",
            "start": 4289.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "servir ninguna trampa ni el reparto de",
            "start": 4292.29,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "despensas ni la compra del voto ni la",
            "start": 4297.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entrega del frijol con gorgojo",
            "start": 4300.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed llegamos por eso",
            "start": 4310.33,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ese triunfo porque fue",
            "start": 4314.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de lucha fuimos",
            "start": 4319.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "perseverantes tercos hasta lograr esta",
            "start": 4322.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso",
            "start": 4326.39,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "respetamos mucho al movimiento zapatista",
            "start": 4328.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4332.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4335.07,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n fraterna respetuosa",
            "start": 4337.58,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "es de que no nos peleamos",
            "start": 4343.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que ya",
            "start": 4346.449,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "basta de divisiones que necesitamos",
            "start": 4348.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "unirnos todos",
            "start": 4352.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "esa estrofa",
            "start": 4356.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de el himno de chiapas",
            "start": 4358.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "quien me la recuerda que se acabe la",
            "start": 4362.639,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "odiosa venganza",
            "start": 4366.51,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que termine por siempre el rencor",
            "start": 4370.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que una sea nuestra \u00fanica esperanza",
            "start": 4373.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestra sola esperanza",
            "start": 4376.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y uno tambi\u00e9n nuestro amor",
            "start": 4379.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 4384.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "unidos como hermanos",
            "start": 4387.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s respet\u00e1ndonos",
            "start": 4390.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "haya libertades plenas completas que nos",
            "start": 4395.26,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "respetemos que cada quien tenga su",
            "start": 4400.179,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n y que se le respete",
            "start": 4404.409,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que se respete la libertad de creencia",
            "start": 4407.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que se respete la libertad de",
            "start": 4410.01,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "pensamiento la diversidad",
            "start": 4414.52,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "que seamos no tolerantes respetuosos de",
            "start": 4417.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4422.269,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4424.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos hermanemos la verdadera felicidad no",
            "start": 4425.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es acumular bienes materiales riquezas",
            "start": 4430.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 4433.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uno mismo est\u00e1 bien con nuestra",
            "start": 4435.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4438.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad yo mucho",
            "start": 4441.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4445.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que viva guadalupe tepeyac",
            "start": 4448.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que viva chiapas",
            "start": 4452.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "dilo m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4455.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4458.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4467.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4470.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4472.51,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4479.6,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4486.88,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4500.31,
            "duration": 18.71
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4519.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4522.99,
            "duration": 15.969
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4539.14,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye me despido de",
            "start": 4571.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 4575.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4578.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4580.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4583.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4585.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4588.03,
            "duration": 2.93
        }
    ],
    "transcription_text": "con la unidad m\u00e9dica rural maestra victoria rodr\u00edguez seca subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico doctor jorge alcocer varela secretario de salud ciudadano abel trejo hern\u00e1ndez voluntario del programa y bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y mis bienestar doctor miguel \u00e1ngel palacio castro director del hospital rural guadalupe tepeyac maestra ang\u00e9lica iv\u00e1n cisneros luj\u00e1n comisionada nacional de protecci\u00f3n social en salud licenciado jorge ruiz escand\u00f3n y hern\u00e1ndez presidente municipal de margaritas chiapas doctora asa cristina laurell subsecretaria de integraci\u00f3n y desarrollo del sector salud doctor hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud veronica michel guti\u00e9rrez asesora t\u00e9cnica de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado maestro juan antonio ferrer titular del instituto nacional de salud para el bienestar doctor v\u00edctor hugo borja aburto director de prestaciones m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social y doctor alejandro calder\u00f3n al ibi responsable de salud de regi\u00f3n sur asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos invitamos a todos a ocultar en su asiento por favor a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado rutilio escand\u00f3n cadenas gobernador constitucional del estado de chiapas [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos bienvenido aqu\u00ed a guadalupe tepeyac del municipio de margaritas muchas gracias maestro soy robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social muchas gracias doctor porque alcocer varela secretario de salud much\u00edsimas gracias doctor licenciado jorge lu\u00eds escand\u00f3n hern\u00e1ndez presidente municipal muchas gracias agradezco a todas ya todos los servidores p\u00fablicos que est\u00e1n aqu\u00ed federales estatales agradezco tambi\u00e9n quisimos la presencia de todas y de todos y tambi\u00e9n quiero agradecer la presencia aqu\u00ed del secretario de salud estatal que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el director tambi\u00e9n el director del isstey que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros el delegado de liszt aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros por all\u00e1 muchas gracias saludo y agradezco tambi\u00e9n a todas las enfermeras a todos los doctores a todos los trabajadores del seguro social y del sistema de salud de chiapas muchas gracias es un honor tener aqu\u00ed a un gran amigo al mejor aliado de chiapas al presidente de la republica un hombre aut\u00e9ntico que sigue caminando con la gente y sobre todo con la gente m\u00e1s humilde con la gente m\u00e1s pobre de aqu\u00ed del estado de chiapas porque el presidente es un hombre que ha escuchado durante much\u00edsimos a\u00f1os todas las propuestas m\u00e1s sensibles del pueblo y por eso nosotros nos da mucho gusto que no haya declinado nunca en su lucha para sacar adelante a chiapas y para tambi\u00e9n sacar adelante los problemas m\u00e1s grandes de toda nuestra naci\u00f3n mexicana muchas gracias se\u00f1or presidente por no desistir de esa gran lucha que dio por tantos a\u00f1os el pueblo de mexico y de chiapas se lo agradecemos viva el presidente andr\u00e9s manuel obrador much\u00edsimas gracias [Aplausos] solicitamos al ciudadano abel trejo hern\u00e1ndez voluntario del programa y m\u00e1s bienestar nos dirija un mensaje tengan muy buenos d\u00edas compa\u00f1eros compa\u00f1eros que nos acompa\u00f1an en esta ma\u00f1ana calurosa estamos contentos que tenemos aqu\u00ed al presidente de la rep\u00fablica que se ha acordado de nosotros aqu\u00ed en estas comunidades como antes lo han mencionado estamos contentos porque sabemos que nosotros como voluntarios de salud que somos de nuestras comunidades es un gran honor de convivir un rato con \u00e9l y que sepa un poquito del trabajo y conocernos un poco de la historia cuando nom\u00e1s vino este hospital aqu\u00ed en guadalupe tepeyac yo recuerdo que poseer\u00e1 chamaquito cuando vino y cuando lleg\u00f3 pues no hab\u00eda carretera pues all\u00e1 en mi comunidad nosotros vivimos aqu\u00ed en anexo la esperanza no hab\u00eda camino ten\u00edan que entrar caminando los m\u00e9dicos para que nos pusieran la vacuna no recuerdo que nos corr\u00edamos pero no hab\u00eda como escondernos porque todos de todos se quedaban a llano y unos la con avant recuerdo que ellos empezaron a y decirnos c\u00f3mo era el m\u00e9todo para poder vivir mejor para que no nos enfermamos mejor los m\u00e9dicos yo s\u00e9 que tengo poquito tiempo pero voy a tratar de resumirlo en pocas palabras nos ense\u00f1aron a planificar a que nuestros ni\u00f1os llevar\u00e1n las vacunas adecuadas para evitar algunos tipos de enfermedades que puedan surgir en nuestras comunidades tambi\u00e9n cuidamos que tomen agua hervida cuidamos que tengan sus vacunas los ni\u00f1os cuidamos a los diab\u00e9ticos cuidamos y vigilamos el tratamiento de algunas enfermedades que a veces por lectura no entendemos pero tenemos un volante derivaci\u00f3n aqu\u00ed que nos dan y por medio de eso por detr\u00e1s nos mandan una correspondencia seg\u00fan al tipo de medicamento que alg\u00fan enfermo pueda necesitar y por gusto lo hacemos no tenemos ning\u00fan pago que nos hagan pero lo hacemos con voluntad con esa emoci\u00f3n nosotros somos campesinos aqu\u00ed en esta regi\u00f3n no tenemos otro trabajo m\u00e1s que ser campesino y pues ah\u00ed tenemos accidentes pues tambi\u00e9n estamos capacitados para suturar para no generar gastos porque somos de bajo recurso y me despido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con esta frase que tenemos aqu\u00ed en nuestras comunidades mirando siempre por delante y nada por detr\u00e1s que dios les bendiga que tengan un feliz retorno en el estado de chiapas [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra la enfermera rebeca v\u00e1zquez jim\u00e9nez personal m\u00e9dico de la unidad m\u00e9dica rural antes que nada muy buenos d\u00edas presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador guadalupe tepeyac est\u00e1 de gala quiero decirles se\u00f1or presidente que el estado de chiapas lo esperan y lo quieren con los brazos abiertos director general del inss ciudadano chapa gnecco reciba usted un cordial saludo gobernador del estado de chiapas mesa del pres\u00eddium p\u00fablico en general muy buenos d\u00edas me presento mi nombre es rebbeca v\u00e1squez jim\u00e9nez enfermera de wever l\u00e1zaro c\u00e1rdenas regi\u00f3n fronteriza orgullosamente chiapaneca me siento orgullosa de pertenecer al programa y bienestar y bienestar engloba todo salud atenci\u00f3n cortes\u00eda y m\u00e1s que nada humanismo entrega hacia la poblaci\u00f3n me cabe mencionar tambi\u00e9n que es muy bonito llevar el profesionalismo muy dentro y llegar\u00e1 a las comunidades m\u00e1s lejanas a ofertar los servicios con calidad y calidez quiero mencionar que en bienestar mantiene muchas prioridades preventivas dentro de ellas diabetes mellitus hipertensi\u00f3n arterial enfermedades cr\u00f3nicas degenerativas que de nosotros como personal de salud depende una mejor calidad de vida porque son enfermedades que a largo plazo puede afectar la calidad de vida del paciente como de la familia quiero decirles que es un compromiso moral es una entrega profesional hacer de ella una mejor calidad de vida a nuestros pacientes dentro de tantos talleres que nosotros ofertamos lo que es en la adolescencia evitar el embarazo de alto riesgo grupos prioritarios para un bienestar pertenecer\u00e1 y bienestar es un orgullo y una satisfacci\u00f3n pero m\u00e1s que nada es una entrega total as\u00ed lo veo y as\u00ed quiero que se mantenga siempre en nombre del personal de enfermer\u00eda de la regi\u00f3n 3 fronteriza se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica reciba un fuerte abrazo y un cordial saludo y quiero exportar a todos quiero conducir portavoz de todos que hoy en d\u00eda bien infiel estar es una instituci\u00f3n y tenemos la esperanza en el presente y en el futuro mantenerse con la calidad de los servicios que as\u00ed lo otorga sabemos y estamos seguros se\u00f1or presidente director general del inss que bienestar se mantendr\u00e1 con su apoyo y haremos llegar los servicios en la mejor calidad posible hacia las comunidades m\u00e1s aleda\u00f1as de nuestra regi\u00f3n de nuestro estado y por qu\u00e9 no decirlo de todo m\u00e9xico porque tanta calidad de vida merece el paciente y de nosotros muchas veces depende porque es un programa preventivo y en nuestras manos est\u00e1 con mucho gusto nosotros tenemos la oportunidad de ofertarlo me resta m\u00e1s que decirle y dios lo bendiga que tenga mucha suerte muchos \u00e9xitos lo admiro por su lucha al llegar al poder sabemos que m\u00e9xico est\u00e1 en buenas manos que dios me lo bendiga y muchos \u00e9xitos se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a continuaci\u00f3n el doctor miguel \u00e1ngel palacio castro director del hospital rural guadalupe tepeyac nos dirigir\u00e1 a un mensaje [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado / manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a esta su casa la verdad la descripci\u00f3n de la enfermedad rebeca de lo que es el personal del programa no hay mucho m\u00e1s que agregarle el personal es un personal que se compromete desde un inicio se entrega para la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n estamos sumamente orgullosos de ser parte tambi\u00e9n del instituto mexicano del seguro social quien a trav\u00e9s de su normativa nos ha guiado perfectamente desde luego que el programa nos pide lo propio pero es la parte normativa lo que nos lleva tambi\u00e9n en el camino en un hospital como este donde se concentran las actividades del segundo nivel donde tenemos las especialidades estamos en una interrelaci\u00f3n continua con el primer nivel de atenci\u00f3n en este caso tenemos 34 unidades m\u00e9dicas rurales que derivan hacia cara con nosotros adem\u00e1s de las unidades m\u00e9dicas de la secretar\u00eda de salud lo cesa que tiene cercanos los centros de salud y las caravanas y tenemos una interrelaci\u00f3n muy muy cercana con el personal voluntario es la parte m\u00e1s fuerte de nuestro programa del personal voluntario como escucharon a don abel entonces toda esa interrelaci\u00f3n donde nosotros recibimos los pacientes de parte de ellos y los atendemos y se los regresamos con indicaciones lo mismo si usted en el sistema de referencia entre un hospital seg\u00fan el nivel como \u00e9ste y los de primer nivel con las unidades m\u00e9dicas rurales desde luego que se requiere un reforzamiento en la atenci\u00f3n en el primer nivel con los medicamentos soy para que \u00e9ste sea lo necesario y suficiente para atender a la poblaci\u00f3n que as\u00ed lo demanda en este hospital demostrar de tener lo necesario tambi\u00e9n para atender a la poblaci\u00f3n ya que no podemos enviarlo aqui cercanamente a comprar en alguna farmacia que son servicios con los cuales no se cuentan en esta localidad por lo tanto debemos de resolver la mayor\u00eda de las patolog\u00edas incluyendo los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos en este hospital porque la poblaci\u00f3n no tiene recursos para derivarlos a otro lugar entonces este hospital debe de ser resolutivo por lo tanto se requiere de mayor infraestructura aqu\u00ed para poder ser capaces de otorgar a la poblaci\u00f3n lo que est\u00e1 demandando en relaci\u00f3n al problema que nos puede afectar constantemente que es las alteraciones en el flujo el\u00e9ctrico eso provoca que todas las tardes cuando la gente utiliza la electricidad baja la energ\u00eda tiene que entrar en funcionamiento las plantas de emergencia y esos fallos generan da\u00f1os en los equipos m\u00e9dicos de manera regular lo que nos puede comprometer la atenci\u00f3n de los pacientes entonces aun cuando contamos con una planta de emergencia para sustituirla cuando esta falla pone en riesgo los pacientes que tenemos intubados los pacientes cr\u00edticos est\u00e1n consumiendo ox\u00edgeno entonces si se requiere del apoyo para el hospital por su ubicaci\u00f3n y por supuesto que es todo en beneficio de nuestra poblaci\u00f3n nosotros como trabajadores brindamos todo lo que nos corresponde pero no s\u00f3lo eso es suficiente se requiere de recursos para una para otorgar lo mejor que as\u00ed requiere la gente bienvenido se\u00f1or presidente esperamos que su visita sea de mucho beneficio para nosotros gracias a todas las autoridades que nos acompa\u00f1an ah\u00ed nuestro se\u00f1or delegado tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a muchas gracias por estar pendiente de nosotros al gestor est\u00e9 aqu\u00ed que tenemos que es nuestro jefe inmediato pero que no deja de estar que estando siempre para que nosotros tengamos lo necesario y desde lo que esa presi\u00f3n que tenemos de parte de nuestros jefes a nivel institucional es lo que hace que este programa de funciones much\u00edsimas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirige a un mensaje muchas gracias muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todo hacia todos con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador un gusto siempre estar ac\u00e1 en nuestra tierra y tambi\u00e9n quiero saludar al presidente municipal porque \u00e9l dice escand\u00f3n porque adem\u00e1s ha sido un gran aliado de este hospital y estamos seguros que lo va a seguir a seguir siendo quiero ser muy breve adem\u00e1s de saludar a los compa\u00f1eros del gobierno federal obviamente al doctor jorge al conservar el secretario de salud a la victoria y a veronica de la secretaria de hacienda a juan ferrer del instituto de salud para el bienestar y desde luego a todo el personal a todos las cabezas del sector salud que hoy nos acompa\u00f1an antonio ram\u00edrez de \u00e9l y est\u00e9 aqu\u00ed est\u00e1 la inteligencia m\u00e9dica del gobierno y creo que es muy simb\u00f3lico estar aqu\u00ed hoy y comenzar una gira sobre salud universal en un lugar como las margaritas aqu\u00ed en guadalupe tepeyac describe mucho de lo que es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds es un gobierno y su presidente que no espera que le digan c\u00f3mo est\u00e1n las cosas sino que acude a la realidad a enfrentarla a entenderla ya hablar con la gente que empieza en lo m\u00e1s apartado y no en el centro de la ciudad no en los lugares en donde las cosas andan bien y de las cuales estamos orgullosos que est\u00e9n bien porque hay muchos avances si no ac\u00e1 en donde muchas veces la mano de dios' no llega a menos la del gobierno pues ahora ya no es as\u00ed creo que no optar por los lugares donde las cosas andan est\u00e1 pavimentado es una demostraci\u00f3n de lo alto de las metas que nos estamos poniendo y si hemos dicho siempre que por el bien de todos primero los pobres pues tambi\u00e9n tiene que ser en materia de salud d\u00e9jenme decirles que revisando las cosas del seguro social en este mes y algunos d\u00edas que llevo como director ve\u00eda yo que hab\u00eda una casi obsesi\u00f3n de los ex directores de muchos de ellos de decir hay que mantener las finanzas sanas pero como vamos a tener finanzas sanas con derechohabientes enfermos o con beneficiarios enfermos o con instituciones e institutos completos que pueden estar con alguna suerte de enfermedad pues no debe de ser m\u00e1s as\u00ed por eso hoy estar aqu\u00ed en este hospital rural de bienestar llena de emoci\u00f3n y de y de mucha esperanza porque usted los ha escuchado presidente como voluntario a rebeca como enfermera al director general y a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed hoy de diferentes municipios y de diferentes comunidades pero los escucho tambi\u00e9n all\u00e1 el nuevo mon a la gente que dec\u00eda que nuestra unidad m\u00e9dica rural de all\u00e1 no tiene el tiempo suficiente la doctora atendiendo pues hay que revisarlo o ac\u00e1 en vicente guerrero lo mismo porque eso es el is bienestar es estar en el territorio es trabajo colectivo por encima del individualismo es hacer las cosas por convicci\u00f3n y no por conveniencia creo que aqu\u00ed se tienen que empezar a pensar nuevamente en valores que se perdieron en los \u00faltimos a\u00f1os el valor de la confianza el valor de acuerdos y la palabra empe\u00f1ada que se cumple el valor de asumir compromisos no porque sea f\u00e1cil sino porque es necesario hoy aqu\u00ed los m\u00e9dicos residentes las enfermeras los conductores de la mms los m\u00e9dicos los radi\u00f3logos todos estoy seguro est\u00e1n comprometidos no solamente porque lo han hecho sino porque saben que lo pueden hacer mejor que lo pueden seguir haciendo y que este puede ser un modelo que no solamente atienda a una poblaci\u00f3n tan emblem\u00e1tica como guadalupe tepeyac y las margaritas sino que en cada unidad m\u00e9dica rural sea lo mismo la misma calidez el mismo la misma calidad del mismo tiempo el mismo servicio es un reconocimiento tambi\u00e9n al conocimiento ancestral por eso le dec\u00eda yo aqu\u00ed al director y a la titular del programa la doctora que hice la lara es cierto se ha ido perdiendo el uso del tojolabal pero eso no debe de ser pretexto para nosotros para que todas nuestras unidades en poblaci\u00f3n ind\u00edgena tengan la traducci\u00f3n de nuestro idioma original por eso director le pido que hay que hacer ese cambio de manera inmediata este hospital lleva mucho tiempo lleva muchos a\u00f1os lleva ya mucho tiempo tambi\u00e9n de resistencia y de trabajo antes quiz\u00e1s como lo dec\u00eda haber era el \u00fanico hoy podemos decir que es de los mejores que hay aqu\u00ed en la regi\u00f3n por eso presidente nos llena de orgullo estar aqu\u00ed hoy con usted y sobre todo con todos el personal del bienestar que todos los d\u00edas hace posible que como en un rato seguramente hasta ac\u00e1 se escuchar\u00e1 el llanto de un nuevo chip han echo que est\u00e1 por nacer pues nos sintamos orgullosos de eso muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de guadalupe tepeyac de comunidades ejidos de margaritas y de otros municipios de esta regi\u00f3n de chiapas esta es la tercera vez que visito guadalupe tepeyac tres veces ya les voy a explicar cuando vine las dos veces anteriores primero decirles que estoy muy contento de estar aqu\u00ed con ustedes como dec\u00eda psoe estamos recorriendo como siempre los pueblos y atendiendo a la gente m\u00e1s necesitada m\u00e1s pobre estamos desde luego atendiendo a todos escuchando a todos respetando a todos garantizando las libertades el gobierno que encabezo tiene el compromiso de darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres ese es el prop\u00f3sito la doctrina la filosof\u00eda de el nuevo gobierno quiero comentarles que vamos bien llevamos un poco m\u00e1s de siete meses y se va avanzando ya estamos dando respuesta a las necesidades de la gente y a los compromisos que hicimos desde hace muchos a\u00f1os porque tardamos muchos a\u00f1os luchando para llevar a cabo un cambio verdadero una transformaci\u00f3n entonces no se trata de llegar\u00e1 a ocupar el cargo no fue eso lo que nos movi\u00f3 y nos llev\u00f3 a luchar muchos a\u00f1os no es el cargo es el encargo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico [Aplausos] no es el poder por el poder el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo llevar a cabo ideales principios y llevar a cabo una transformaci\u00f3n solo han habido en la historia de m\u00e9xico tres transformaciones el movimiento de independencia cuando m\u00e9xico se convirti\u00f3 un pa\u00eds libre luego de estar dominado por espa\u00f1a durante 300 a\u00f1os tres siglos pues se llev\u00f3 a cabo ese movimiento encabezado por dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos y se logr\u00f3 la independencia de m\u00e9xico esa fue la primera transformaci\u00f3n la segunda fue un movimiento que encabez\u00f3 el presidente benito ju\u00e1rez el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico un ind\u00edgena zapoteco esa fue la segunda transformaci\u00f3n porque los conservadores de entonces no quer\u00edan los cambios ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano ya la emperatriz carlota para que dominara m\u00e9jico y ju\u00e1rez y los liberales no lo permitieron resistieron nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s pero por esa perseverancia de ju\u00e1rez esa fe que ten\u00eda en la causa que defend\u00eda se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros se restaur\u00f3 la rep\u00fablica esa fue la segunda transformaci\u00f3n y la tercera pues la revoluci\u00f3n de 1910 porque porfirio d\u00edaz a la presidencia se qued\u00f3 34 a\u00f1os en el poder se convirti\u00f3 en un dictador y se esclaviz\u00f3 al pueblo por eso surgi\u00f3 el movimiento revolucionario cambiaron las cosas desde luego porque hay insensatos que dicen que est\u00e1bamos mejor en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz eso no es cierto con la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 por qu\u00e9 se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos se mejoraron las condiciones laborales con porfirio d\u00edaz se ten\u00eda que trabajar 16 horas diarias no hab\u00eda d\u00eda a d\u00eda descanso a partir de la revoluci\u00f3n ocho horas d\u00eda de descanso y otras prestaciones claro que se avanz\u00f3 adem\u00e1s porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado las riquezas de m\u00e9xico extranjeros con la revoluci\u00f3n se recuperaron esas riquezas las minas el petr\u00f3leo los ferrocarriles entonces si se avanz\u00f3 el seguro social se cre\u00f3 despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n transformaciones han habido repito independencia reforma revoluci\u00f3n pero ahora hac\u00eda falta otra transformaci\u00f3n porque se fue echando a perder el r\u00e9gimen el gobierno fue secuestrado tomado se convirti\u00f3 en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz se dedicaron a saquear a m\u00e9xico y se abandon\u00f3 a nuestro pueblo por eso y llev\u00f3 a cabo un cambio el a\u00f1o pasado la gente dijo basta se inici\u00f3 una nueva etapa y es lo que nosotros llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y lo digo as\u00ed lo explico para que no se piense que es m\u00e1s de lo mismo que fue nada m\u00e1s cambio de gobierno no es cambio de r\u00e9gimen se acaba la corrupci\u00f3n se acaba la impunidad me canso ganso y ya empezamos les puedo decir de que los de menos arriba pero bros de la punta del cerro la punta de la pir\u00e1mide los potentados no pagaban impuestos o si pagaban se les devolv\u00eda hab\u00eda condonaci\u00f3n de impuestos miles de millones de pesos pagaban impuestos todos los mexicanos pr\u00e1cticamente porque hasta la gente humilde cuando compra una mercanc\u00eda ah\u00ed va incluido un impuesto pagan impuestos los trabajadores los comerciantes los empresarios pero hab\u00eda un grupo los due\u00f1os de mexico los que se sent\u00edan los amos y se\u00f1ores que no pagaban impuestos pues eso ya se termin\u00f3 ya firm\u00e9 un decreto en donde se acaban las condonaciones de impuestos los llamados grandes contribuyentes qu\u00e9 significa esto pues que va a haber m\u00e1s recaudaci\u00f3n de impuestos porque ya no existen estos privilegios les pongo otro ejemplo llegamos y encontramos que se robaban gasolina dice el combustible el famoso huachi cold porque los ductos los que se transportan la gasolina eran perforados ordenados hab\u00edan tomas clandestinas saben cu\u00e1ntos se robaban diariamente 800 pipas eso se robaba cu\u00e1nto significa esto en dinero cu\u00e1nto represento el a\u00f1o pasado este robo de 800 pipas diarias 65 mil millones de pesos era lo que se robaba el consentimiento cuando menos de los altos funcionarios p\u00fablicos porque se detectaba el robo ten\u00edan sistemas cuando bajaba la presi\u00f3n de un ducto y ah\u00ed se sab\u00eda que hab\u00eda una toma y sonaba una alarma en la oficina principal de pemex en la ciudad de mexico en el piso 3 de la torre de pemex sonaba la alarma pero ah\u00ed pod\u00eda estar sonando la alarma un d\u00eda completo dos d\u00edas y nadie hac\u00eda nada porque se hac\u00edan de la vista gorda pues se acab\u00f3 eso dijimos se acaba el guachi col no va a haber watch y col ni arriba ni abajo y ahora que hicimos ya que se logr\u00f3 no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas el sabotaje romp\u00edan los tubos para ver si nos qued\u00e1bamos sin gasolina en las ciudades y d\u00e1bamos marcha atr\u00e1s la gente se port\u00f3 muy bien aguant\u00f3 dos tres semanas que se tienen que hacer colas para poder cargar gasolina pero el pueblo nos respald\u00f3 que se logr\u00f3 ahora pues ya se redujo ese robo no se ha terminado por completo porque estaba bien en realizado ya no se roban las 800 pipas diarias de ahora bajamos a 40 diarias cu\u00e1nto es lo que disminuy\u00f3 el robo 95% en dinero cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar si seguimos as\u00ed este a\u00f1o 50 mil millones de pesos y todo ese dinero para que se va a usar para beneficio del pueblo por eso les digo vamos bien la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo hay que acabarla por razones de \u00edndole moral hay que acabarla porque es mucho lo que se va a unas cuantas manos lo que se pierde lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n si se acaba con ese mal el presupuesto alcanza y rinde es no permitir la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n acabar con los lujos en el gobierno ya no es como antes el presidente ten\u00eda ocho mil elementos para cuidarlo hab\u00eda el llamado estado mayor presidencial ocho mil elementos para cuidar al presidente pues ya todos esos elementos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer no voy a andar con guardaespaldas eso es un cambio ya tambi\u00e9n no hay aviones privados ni helic\u00f3pteros privados se compraron un avi\u00f3n presidencial los anteriores un avi\u00f3n de 25 metros de ancho por 70 de largo para 280 pasajeros nada m\u00e1s imag\u00ednense un cami\u00f3n grande entran cuando muchos 50 pasajeros y este avi\u00f3n es para 280 y no van a ir apretados como van en el cami\u00f3n mucho menos en la combi tiene restaurante alcoba un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump d\u00f3nde est\u00e9s hab\u00eda una hora all\u00e1 en california se est\u00e1 vendiendo yo no me voy a subir ese avi\u00f3n porque no le voy a faltar el respeto al pueblo de m\u00e9xico no puede haber el gobierno rico con pueblo pobre y ya no solo es ese avi\u00f3n 73 aviones y helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf ya no hay nada de eso hablando de salud los altos funcionarios p\u00fablicos ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto costaba eso darle la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funciones p\u00fablicos cinco mil millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto ya no hay eso se est\u00e1n ahorrando esos 5000 millones de pesos podr\u00edamos permitir qu\u00e9 se dieran est\u00e1s a tensiones de privilegio se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario eso se termin\u00f3 y aqu\u00ed podr\u00eda pasarme todo el d\u00eda explic\u00e1ndoles saben cu\u00e1nto era la pensi\u00f3n de los expresidentes 5 millones de pesos mensuales a cada uno por eso est\u00e1n algunos nerviosos quisquillosos y enojados pues ya no hay pensi\u00f3n millonaria para los expresidentes todo eso se termin\u00f3 y eso nos permite tener presupuesto suficiente y ya estamos entregando m\u00e1s apoyos al pueblo porque antes todo se quedaba en el gobierno y el presupuesto es dinero del pueblo era un gobierno mantenido y bueno para nada ahora es que el presupuesto vaya a la gente y le llegue al ciudadano de manera directa porque ese es otro cambio ya no es mandarles el apoyo a trav\u00e9s de organizaciones a trav\u00e9s de intermediarios no es as\u00ed de que a ver dame a m\u00ed el dinero porque yo soy de la organizaci\u00f3n independiente y belisario dom\u00ednguez yo voy a repartir el dinero a la gente no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no llega desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario con su tarjeta porque si se manda con intermediarios o no llega o no llega al completo llega con mucho con piquete de ojo ya eso se termin\u00f3 va el apoyo de manera directa ya as\u00ed los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo su apoyo y todos los van a recibir su apoyo y voy a cumplir el compromiso que hice de que se aumenta al doble antes eran mil 160 pesos cada dos meses ahora dos mil 550 pesos para los adultos mayores y para todos porque antes no se le entregaba ese apoyo al jubilado al pensionado de listo del seguro ahora es universal y tambi\u00e9n para satisfacci\u00f3n de todos es importante decirles que las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad todos las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad de chiapas van a tener su pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores 2 mil 550 pesos de pensi\u00f3n contin\u00faan las becas estamos ordenando nada m\u00e1s que hay inquietud de que ya no est\u00e1 el prospera o c\u00f3mo se llama pero no prospera ese se va a entregar todo el apoyo nada m\u00e1s que de manera directa van a tener becas todos los ni\u00f1os pobres de primaria de secundaria en el caso de la preparatoria a nivel medio-superior todos sus becas todos los que est\u00e9n estudiando ya sea colegios de bachilleres ya sea escuelas t\u00e9cnicas con las preparatorias 1.600 pesos bimestrales para todos los que est\u00e1n en el nivel medio superior los que est\u00e9n estudiando que hayan logrado este llegar a la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales para que terminen su carrera los j\u00f3venes no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo todos van a ser contratados en un programa que se llaman j\u00f3venes construyendo el futuro y van a trabajar de aprendices ya sea con maestros mec\u00e1nicos con maestros electricistas con comerciantes en el campo en las artesan\u00edas y se les va a estar pagando 3600 pesos mensuales mientras se capacitan para el trabajo lo que queremos es que no se quede un joven un solo joven sin estudio y sin trabajo porque es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle todos los j\u00f3venes van a tener su trabajo nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes tambi\u00e9n vamos a seguir apoyando el campo se va a rescatar al campo del abandono ese programa que consist\u00eda en apoyar a los campesinos el procampo contin\u00faa ahora es producci\u00f3n para el bienestar y se va a ampliar ese programa le va a llegar a m\u00e1s gente y sobre todo a los peque\u00f1os productores sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios porque el procampo lo recib\u00edan con m\u00e1s ventaja los grandes propietarios ahora y van a recibir m\u00e1s recursos los peque\u00f1os productores y ya va a ver tambi\u00e9n ese programa de producci\u00f3n para el bienestar para los que se dedican al cultivo del caf\u00e9 viene un programa especial hay otro programa que yo quiero que aqu\u00ed en esta regi\u00f3n de margaritas de chiapas y que bien que est\u00e1n tejidos que se sepa y que se extienda es un programa que se llama sembrando vida les voy a explicar en qu\u00e9 consiste el que tiene su parcela ya sea que es ejidatario peque\u00f1o propietario comunero y quiera sembrar pues se les van a dar facilidades significa este programa qu\u00e9 se tienen viveros para producir las plantas ya sean \u00e1rboles maderables de acuerdo a la regi\u00f3n o frutales o caf\u00e9 lo que se da en cada regi\u00f3n se entregan las plantas pero no solo es entregar la planta porque ya sabemos que si no hay apoyo queda ah\u00ed la planta en el solar en el pach y nunca se siempre porque no hay manera de ir a trabajar sembrando bueno ahora se les va a apoyar con jornales al ejidatario al peque\u00f1o propietario ahora ya en chiapas ya son doscientas mil hect\u00e1reas que estamos sembrando de \u00e1rboles maderables y frutales saben cu\u00e1ntos est\u00e1n trabajando ya 80.000 que est\u00e1n ganando cinco mil pesos mensuales ochenta mil campesinos para cu\u00e1nto tiempo es este programa para muchos a\u00f1os mientras yo est\u00e9 en la presidencia van a tener este apoyo no es cr\u00e9dito es para que dejen cultivada su parcela y se le deje eso de herencia a los hijos a las nuevas generaciones entonces todos los que tienen tierra aunque sea una peque\u00f1a extensi\u00f3n una hect\u00e1rea dos hect\u00e1reas tres hect\u00e1reas al programa y trabaja el ejidatario y puede trabajar tambi\u00e9n el hijo porque queremos esto porque estamos haciendo este programa porque queremos que el mexicano ya no tenga que irse a buscar la vida a otras partes lo que queremos es que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares donde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas cuando se abandona el campo y no hay manera de tener ingresos de buscarse la vida pues la gente se ve obligada a emigrar esto ha pasado en chiapas y ha pasado en todo m\u00e9xico muchos se han tenido que ir a buscarse la vida otras partes arriesg\u00e1ndolo todo para buscar algo que mitigue su hambre y su pobreza ay de chiapas y de m\u00e9xico millones de mexicanos en eeuu y miren lo que son las cosas esa gente que se fue por necesidad ahora son como nuestros h\u00e9roes saben cu\u00e1nto est\u00e1n enviando a sus familiares de remesas 35 mil millones de d\u00f3lares eso que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds merecen un aplauso verdad los migrantes pero ya no queremos eso queremos que la gente tenga trabajo en sus lugares de origen para eso es este programa sembrando vida ya hice el compromiso de que va a visitar la regi\u00f3n la zona la secretaria de bienestar antes era la secretaria de desarrollo social de ahora es secretaria de bienestar mar\u00eda luisa \u00e1lvarez es la secretaria es ingeniera agr\u00f3noma este apaneca es de ocosingo conoce bien el trabajo de campo ha estado trabajando en cooperativas con productores campesinos y ella va a venir hasta ac\u00e1 y explicarles y para que los que quieran participar en este programa lo puedan hacer tambi\u00e9n hice el compromiso de que va a estar por ac\u00e1 la maestra raquel sosa porque si no es aqu\u00ed en guadalupe o en la parte intermedia cuando menos el margarita que haya una universidad p\u00fablica gratuita para los estudiantes bueno ya termin\u00e9 con esto porque tengo que aprovechar que estamos aqu\u00ed informarles de todos los programas hay otros programas decirles que van a cambiar las cosas que van a llegar todos los apoyos pero informarles para que ustedes tengan conocimiento y me ayuden para que se haga realidad porque digo siempre que es como un elefante el gobierno pero un elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que no camina es un cuerpo de avance lento y hay que estarlo empujando me van a ayudar a ustedes empujar el elefante eso es porque esa es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo entonces todos a trabajar por eso estoy aqu\u00ed en guadalupe tepeyac revisando el hospital no nos quedamos a revisar los hospitales en la ciudad de m\u00e9xico porque all\u00e1 no est\u00e1n tan m\u00e1s all\u00e1 tienen mejor servicio all\u00e1 est\u00e1n los m\u00e9dicos est\u00e1n los especialistas nos faltan los medicamentos adem\u00e1s si all\u00e1 faltan los medicamentos hay protestas no se escuchan ac\u00e1 si no hay medicamentos aunque protesten nunca se sabe nada no es as\u00ed entonces por eso empezamos aqu\u00ed en lo m\u00e1s marginal y ya nada m\u00e1s la visita pues ya significa porque ustedes me entienden bien de que despu\u00e9s le tienen que echar ganas los encargados que haya en el presidente pues a lo mejor hasta pinta no creen que no me doy cuenta pero no es ponerle tache al director del hospital al contrario es un buen director y todo el personal m\u00e9dico y las enfermeras y auxiliares de todo el sistema james bienestar un aplauso para ella pero miren como yo llevo ya tantos a\u00f1os en estas luchas pues ya s\u00e9 de c\u00f3mo se simula como se pretende enga\u00f1arnos pero yo no tengo la cara verdad no me van a ver la cara a m\u00ed eso s\u00ed se los aseguro hay una pel\u00edcula que a lo mejor quienes hacen trabajo comunitario la deber\u00edan de pasar en las comunidades de c\u00f3mo era el sistema anterior la diferencia este antes y lo que queremos que sea la nueva realidad una pel\u00edcula que se llama calz\u00f3n sin inspector que es de un buen actor creo que es ahora se trata de que llega a un pueblo y el inspector y empiezan a correr el rumor de que hab\u00eda llegado el inspector y entonces a arreglar todo por qu\u00e9 ten\u00edan que entregar buenas cuentas y hab\u00eda hab\u00eda un hospital y a pintar el hospital pero pues no hab\u00edan enfermos como lo hacemos si no hay enfermo porque no hay este este cama no hay equipo entonces hab\u00eda un gimnasio y este donde hac\u00edan pesas los fortachones y llevan al hospital al fortach\u00f3n de los ponen las camas aqu\u00ed est\u00e1n los enfermos todos muy sanos miren entonces as\u00ed era antes pues hay una historia de este hospital parecida de que cuando lo inauguraron este vinieron y cortaron el list\u00f3n y se fueron y qued\u00f3 vac\u00edo entonces no queremos es ya esa simulaci\u00f3n va en serio y sabemos nosotros que podemos contar con el personal m\u00e9dico que podemos contar con este programa que surgi\u00f3 hace 40 a\u00f1os debo decir por qu\u00e9 tengo esta informaci\u00f3n porque yo era director en ese entonces del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo director de copla mar y hace 40 a\u00f1os se cre\u00f3 este sistema las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales desde hace 40 a\u00f1os 1979 claro que primero era ins coplamar luego en solidaridad solidaridad james oportunidades links pr\u00f3speras y ahora es un bienestar pero lo mismo este el mismo sistema que ha cambiado de nombre cada sexenio nosotros lo que queremos ahora es que mejore el servicio en general en cuatro aspectos vengo acompa\u00f1ado de todos los responsables del sector salud del gobierno federal que son gentes serias profesionales son \u00e9stas quienes me est\u00e1n ayudando tanto el doctor jorge alcocer que es el secretario de salud del gobierno como un paisano de ustedes soy robledo que acaba de ser nombrado director del seguro social est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed el director de lista est\u00e1n los funcionarios de la secretar\u00eda de hacienda los invite a todos porque no es lo mismo hay a la oficina en m\u00e9xico que ac\u00e1 en el terreno porque aqu\u00ed es donde vamos a tomar decisiones no son las normas que ya est\u00e1n establecidas no primero la realidad c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que vamos a llevar a cabo entonces son cuatro acciones para mejorar los servicios de atenci\u00f3n a la gente primero que no falten las medicinas en unidades m\u00e9dicas en centros de salud en hospitales que no falte la medicina no es tengo 70 80 90 95 por ciento de abasto de medicamento porque no es as\u00ed no me estoy chupando el dedo no es as\u00ed faltan medicinas lo que queremos es que eso se resuelva que nos faltan los medicamentos y que no s\u00f3lo sea el llamado cuadro b\u00e1sico si no todos los medicamentos que se necesiten para garantizar el derecho del pueblo a la salud ese es un planteamiento medicamentos y materiales de curaci\u00f3n al 100 segundo m\u00e9dicos y enfermeras sean suficientes enfermedad faltan m\u00e9dicos generales familiares y especialistas que no quieren trabajar en las comunidades m\u00e1s apartadas entonces tenemos que buscar la manera la forma de resolver de que no falten las enfermeras los m\u00e9dicos y los especialistas que el que quiera como especialista trabajar en guadalupe tepeyac si as\u00ed se considera necesario que gane m\u00e1s porque \u00e9ste va a estar aqu\u00ed no va a estar nada m\u00e1s en comit\u00e1n si no aqu\u00ed va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 con la misma especialidad en comit\u00e1n porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se requiere y si faltan m\u00e9dicos porque con este sistema que se cre\u00f3 llamado neoliberal se dej\u00f3 de recibir a estudiantes en las escuelas de medicina y puede ser que falten m\u00e9dicos pues ahora vamos a tener que apoyar las escuelas de medicina para que haya m\u00e9dicos suficientes eso es lo segundo lo tercero mejorar las instalaciones estas unidades m\u00e9dicas rurales les dije ya expliqu\u00e9 que se hicieron hace 40 a\u00f1os hay unas porque se hicieron adem\u00e1s con materiales prefabricados algunas puede ser que todav\u00eda est\u00e9n as\u00ed entonces se requiere darle mantenimiento a unidades territoriales m\u00e9dicas territoriales y a los hospitales eso es lo tercero y lo cuarto regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud porque hay muchos que est\u00e1n contratados por honorarios o eventuales vamos a basificar los nos va a llevar tiempo pero lo vamos a resolver es un compromiso que estoy haciendo con ustedes estas son las 4 kos miren yo ya llam\u00e9 se me pique y tenemos que ir ya les dije al terminar no y hasta ocosingo y llegamos a dormir a san crist\u00f3bal pero ya termin\u00e9 ya nada m\u00e1s decirles que no les voy a fallar vengo de una lucha de muchos a\u00f1os con mucha gente que sufri\u00f3 que se lograr\u00e1 este triunfo y no vamos a quedarle mal a la gente vamos a estar a la altura de las circunstancias no se van ustedes a arrepentir se los aseguro va a haber una transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico conoc\u00ed y guadalupe tepeyac un hace 25 a\u00f1os porque vine la primera vez en 1994 cuando el levantamiento zapatista cuando el movimiento zapatista aqu\u00ed 1994 ya paso tiempo luego regrese como dos o tres a\u00f1os despu\u00e9s porque se tensaron mucho las cosas y hubo un momento en que estuvo a punto de reiniciar la confrontaci\u00f3n armada y viene acompa\u00f1ando al ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas para que se optar\u00e1 por la paz que a nadie conven\u00eda la violencia y la confrontaci\u00f3n esta fue la segunda vez que tengo que decir acerca del movimiento zapatista que respetamos mucho ese movimiento podemos tener diferencias pero somos respetos en su momento [M\u00fasica] ese movimiento aporto bastante para que se conociera esta realidad yo les he comentado que antes de eso yo ya estaba trabajando en comunidades ind\u00edgenas yo trabaj\u00e9 seis a\u00f1os la regi\u00f3n ind\u00edgena chontal maya chontal de tabasco yo ya sab\u00eda de la realidad y los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico pero muchos no entonces cuando se da este levantamiento muchos voltean a ver a las comunidades esto ayuda que se conociera una realidad de abandono de opresi\u00f3n de injusticias de marginaci\u00f3n por eso es que se mejoraron algunos caminos despu\u00e9s porque surge ese movimiento pasaron los a\u00f1os nosotros decidimos luchar por la vida pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral ay la visi\u00f3n de que se puede transformar de dos maneras una realidad de opresi\u00f3n una forma es por la v\u00eda armada como lo hicieron nuestros antepasados en la independencia en la reforma la revoluci\u00f3n fueron movimientos armados las tres transformaciones anteriores esa es una forma de transformar cuando hay injusticias cuando hay opresi\u00f3n pues es llamar al pueblo a tomar las armas lo hizo madero lo hicieron otros nosotros en mi caso pensamos y esa fue nuestra apuesta que se pod\u00eda transformar s\u00ed la confrontaci\u00f3n sin la violencia por la v\u00eda pac\u00edfica y por la v\u00eda electoral a pesar de los pesares porque participamos en las elecciones y nos robaban las elecciones hab\u00eda fraude estaban los dados cargados las cartas estaban marcadas pero a\u00fan as\u00ed nunca dejamos de insistir en las elecciones porque sab\u00edamos que iba a llegar el momento en que la gente iba a tomar conciencia y que ya no les iba a servir ninguna trampa ni el reparto de despensas ni la compra del voto ni la entrega del frijol con gorgojo as\u00ed llegamos por eso ese triunfo porque fue mucho tiempo de lucha fuimos perseverantes tercos hasta lograr esta transformaci\u00f3n por eso respetamos mucho al movimiento zapatista y me recomendaci\u00f3n fraterna respetuosa es de que no nos peleamos de que ya basta de divisiones que necesitamos unirnos todos esa estrofa de el himno de chiapas quien me la recuerda que se acabe la odiosa venganza que termine por siempre el rencor que una sea nuestra \u00fanica esperanza nuestra sola esperanza y uno tambi\u00e9n nuestro amor todos juntos unidos como hermanos s respet\u00e1ndonos haya libertades plenas completas que nos respetemos que cada quien tenga su religi\u00f3n y que se le respete que se respete la libertad de creencia que se respete la libertad de pensamiento la diversidad que seamos no tolerantes respetuosos de todos qu\u00e9 nos hermanemos la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales riquezas la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo est\u00e1 bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que viva guadalupe tepeyac que viva chiapas dilo m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] c\u00f3mo de esta manera concluye me despido de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:21:59.980319"
}