{
    "video_id": "bwLgYb2myU8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bwLgYb2myU8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCcUdeSTUy6tjpHkICXAn0V1Tu51Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bwLgYb2myU8",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 13 de agosto 2020",
    "video_length_seconds": 6359,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 40.0,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre",
            "start": 43.49,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 49.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nueva vacuna la posibilidad de tener",
            "start": 51.28,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "esta vacuna",
            "start": 55.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 59.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 61.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el cob y 19",
            "start": 64.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es una muy buena noticia",
            "start": 69.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para el pueblo de mexico",
            "start": 73.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se les va a dar a conocer que ya existe",
            "start": 79.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 85.11,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para tener la vacuna",
            "start": 87.61,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "contra el hobbit contra la pandemia lo",
            "start": 91.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 97.39,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 99.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 102.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y salud",
            "start": 105.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 109.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 111.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 114.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que nos va",
            "start": 118.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y ayudar mucho a que se mantenga",
            "start": 121.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 127.009,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 129.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 vela",
            "start": 132.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "incertidumbre que ya tengamos en el",
            "start": 135.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "horizonte",
            "start": 140.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posibilidad d",
            "start": 144.87,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una vida mejor sana en lo que",
            "start": 147.15,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "corresponde a esta pandemia que tanta",
            "start": 152.129,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tristeza falta",
            "start": 155.98,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "desgracia tanto dolor",
            "start": 159.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha tra\u00eddo",
            "start": 162.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 164.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 167.75,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por menores los detalles sobre c\u00f3mo se",
            "start": 170.97,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "va a tener esta vacuna",
            "start": 176.49,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nos va a explicar aqu\u00ed",
            "start": 181.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 184.51,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ten relaciones exteriores",
            "start": 187.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 191.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 194.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pendiente del desarrollo de todas las",
            "start": 196.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "investigaciones que est\u00e1n haciendo para",
            "start": 200.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tener esta vacuna",
            "start": 203.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desde luego con el respaldo m\u00e9dico",
            "start": 207.83,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico del doctor jorge alcocer del",
            "start": 212.26,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 218.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 221.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hemos contado tambi\u00e9n y esto es muy",
            "start": 225.04,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "importante con el apoyo",
            "start": 229.09,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 237.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 241.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preside",
            "start": 244.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 246.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya van a explicarles por qu\u00e9 una",
            "start": 250.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n",
            "start": 253.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 257.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n agradecer",
            "start": 259.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 264.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el laboratorio y la",
            "start": 267.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 270.87,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de autor que",
            "start": 273.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "han confiado en m\u00e9xico",
            "start": 275.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 281.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues la suma de voluntades",
            "start": 283.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es la investigaci\u00f3n crece",
            "start": 290.36,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo que est\u00e9 en proceso",
            "start": 294.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 301.55,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una empresa especializada",
            "start": 303.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 307.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un centro de investigaci\u00f3n",
            "start": 309.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 313.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n slim",
            "start": 318.02,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y en el caso de am\u00e9rica latina'",
            "start": 321.22,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 325.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de argentina y de mexico",
            "start": 327.889,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "pero bueno vamos a que marcelo ebrard",
            "start": 332.15,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "conduzca nos de la palabra a quienes van",
            "start": 337.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a intervenir",
            "start": 342.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que de la palabra quienes van a exponer",
            "start": 345.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "al final las preguntas de ustedes",
            "start": 350.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "marcel",
            "start": 355.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con su permiso de presidente",
            "start": 359.31,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 363.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 365.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or el se\u00f1or es bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 368.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con mucho gusto tengo el honor de",
            "start": 370.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compartirles",
            "start": 372.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que como ha informado hoy al se\u00f1or",
            "start": 374.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se ha logrado",
            "start": 376.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un acuerdo cuyos detalles enseguida",
            "start": 379.36,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "vamos a conocer en los acuerdos que",
            "start": 382.72,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "participan desde luego astraz\u00e9neca aqu\u00ed",
            "start": 385.569,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 su representante en m\u00e9xico si le",
            "start": 388.449,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "vale las gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda",
            "start": 390.009,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "energ\u00eda muchas gracias por todo el apoyo",
            "start": 391.629,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n que han tenido el",
            "start": 393.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que han tenido",
            "start": 395.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego la universidad de",
            "start": 396.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "oxford que tiene un acuerdo con el",
            "start": 399.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "laboratorio que acabo de mencionar de",
            "start": 401.789,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera muy destacada desde luego la",
            "start": 404.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n slim est\u00e1 ubicarlos est\u00e9n con",
            "start": 406.259,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nosotros bienvenido carlos pero es por",
            "start": 409.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos voy a explicar el momento",
            "start": 411.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque es muy destacada la",
            "start": 413.94,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n y fue tan",
            "start": 415.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante y decir entonces un acuerdo",
            "start": 416.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy significativo que por qu\u00e9",
            "start": 420.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "porque eso me acuerdo de producci\u00f3n en",
            "start": 423.19,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 425.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 427.139,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "la vacuna que hoy por hoy proyecto hoy",
            "start": 428.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por hoy que se considera m\u00e1s avanzado",
            "start": 431.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el mundo de acuerdo los estudios",
            "start": 436.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos de los que se dispone es una",
            "start": 438.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "vacuna que est\u00e1 en fase 3",
            "start": 441.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y se estima que para el mes de noviembre",
            "start": 445.09,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1n los resultados de esa fase 3",
            "start": 447.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la 1 y 2 con resultados muy positivos la",
            "start": 450.699,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fase 3 se presentar\u00e1 en noviembre a las",
            "start": 453.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autoridades regulatorias en el caso de",
            "start": 455.889,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cofepris para su evaluaci\u00f3n y en",
            "start": 457.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su caso autorizaci\u00f3n",
            "start": 461.229,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "por los resultados en la fase 1 y 2",
            "start": 463.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tenemos pleno convencimiento como muchas",
            "start": 465.18,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "otras instituciones y pa\u00edses del mundo",
            "start": 468.699,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que es una inversi\u00f3n de tiempo esfuerzo",
            "start": 470.729,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "relevante y segura",
            "start": 476.16,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de manera que lo que podemos decir hasta",
            "start": 481.58,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy me est\u00e1 participando todas",
            "start": 483.889,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las fuerzas multilaterales desde aquella",
            "start": 485.689,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que se present\u00f3 naciones",
            "start": 488.479,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "unidas",
            "start": 489.919,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs gaby seppi",
            "start": 492.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ms organizo panamericana de la salud en",
            "start": 496.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos los esfuerzos multilaterales me",
            "start": 499.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dispuesto a participar",
            "start": 500.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como ustedes saben hay cuatro memorandos",
            "start": 502.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de entendimiento para ser en m\u00e9xico para",
            "start": 506.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tocar los fase 3 de diferentes vacunas",
            "start": 508.139,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que es lo nuevo hoy que se llega un",
            "start": 511.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdo de producci\u00f3n primera cosa que",
            "start": 514.469,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "hay que tener claro entonces noviembre",
            "start": 516.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se presenta a la autoridad regulatoria",
            "start": 518.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en cuanto a la autoridad regulatoria",
            "start": 521.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "decida autorizar lo estar\u00edamos en",
            "start": 523.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "condiciones de iniciar la producci\u00f3n de",
            "start": 527.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la vacuna ese es el cambio importante",
            "start": 528.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "participan un laboratorio en argentina",
            "start": 533.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un laboratorio en mexico",
            "start": 537.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es decir la cadena de producciones",
            "start": 540.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "latinoamericanas con una transferencia",
            "start": 542.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda",
            "start": 544.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se va a producir en m\u00e9xico en argentina",
            "start": 546.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se hace el terminado y de",
            "start": 549.079,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se distribuye am\u00e9rica latina del",
            "start": 551.699,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "caribe",
            "start": 554.1,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "muy muy importante que el prop\u00f3sito de",
            "start": 555.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca de la fundaci\u00f3n slim y de la",
            "start": 559.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "universidad de oxford",
            "start": 563.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no es el lucro es garantizar que am\u00e9rica",
            "start": 566.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "latina tenga acceso",
            "start": 568.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba el cumple",
            "start": 570.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y esa misma es la motivaci\u00f3n del",
            "start": 572.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y del gobierno de",
            "start": 575.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "argentina por eso ayer el presidente",
            "start": 577.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez tambi\u00e9n hizo este anuncio ya",
            "start": 579.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en buenos aires",
            "start": 581.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces producci\u00f3n latinoamericana",
            "start": 584.38,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 n\u00famero 150 a 250 millones por ahora",
            "start": 588.649,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ese es el estimado",
            "start": 593.3,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la preocupaci\u00f3n de que m\u00e9xico",
            "start": 596.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenga acceso y pueda garantizar el",
            "start": 598.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acceso universal y en tiempo como",
            "start": 600.68,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 602.81,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "para quienes nos est\u00e1n viendo esto puede",
            "start": 604.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "significar que en vez de que la vacuna",
            "start": 606.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llegase a o podr\u00eda ser distribuido en",
            "start": 608.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dentro de m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 610.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se adelante",
            "start": 612.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "seis siete meses",
            "start": 614.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y esa diferencia es todo",
            "start": 617.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para la econom\u00eda para la salud para todo",
            "start": 619.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces ha sido la insistencia del",
            "start": 621.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador desde hace",
            "start": 624.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "meses que estamos en este tema ahora",
            "start": 626.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que como el objetivo no es el",
            "start": 629.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lucro se busca una fundaci\u00f3n en este",
            "start": 633.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caso la fundaci\u00f3n que ha sido promovente",
            "start": 636.46,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "de este acuerdo debo decirlo",
            "start": 638.98,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "cuando fuimos a washington eligen el",
            "start": 641.459,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "zinc se lo coment\u00f3 al se\u00f1or presidente",
            "start": 644.369,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica lo sabes que ya se",
            "start": 645.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 648.209,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se acordaron dar pasos obsecuentes",
            "start": 649.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces la fundaci\u00f3n al participar",
            "start": 652.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "garantiza que efectivamente se pueda",
            "start": 657.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "iniciar la producci\u00f3n en tiempo y forma",
            "start": 659.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y los gobiernos como participamos",
            "start": 661.6,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "participamos haciendo los pedidos de las",
            "start": 665.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunas correspondientes a cada pa\u00eds",
            "start": 668.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y garantizando su pago en su momento",
            "start": 671.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces esa es la distribuci\u00f3n es una",
            "start": 673.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n entre instituciones p\u00fablicas",
            "start": 676.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "instituciones educativas o gobiernos de",
            "start": 680.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses",
            "start": 683.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y una fundaci\u00f3n privada muy importante",
            "start": 685.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que las fundaciones",
            "start": 688.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quisiera yo entonces subrayar que esto",
            "start": 690.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos abre la puerta para el \u00fanico",
            "start": 692.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente que es lo que es una",
            "start": 695.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "expectativa se empiece a materializar",
            "start": 697.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque ya estamos hablando de fechas y",
            "start": 700.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "estamos hablando de producci\u00f3n",
            "start": 703.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y es una noticia y es una gran noticia",
            "start": 706.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico yo quiero agradecerles",
            "start": 708.56,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a todos los que han",
            "start": 711.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "participado y con esto hemos dicho esto",
            "start": 712.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alar que estamos muy",
            "start": 714.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agradecidos con el respaldo la",
            "start": 716.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 719.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "argentinas con el gobierno de argentina",
            "start": 720.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hemos participado al un\u00edsono",
            "start": 723.35,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "un buen amigo nos dijo y lo recuerdo muy",
            "start": 726.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bien hoy cuando despu\u00e9s de que se",
            "start": 729.519,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 al presidente fern\u00e1ndez el",
            "start": 731.949,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 733.42,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "un amigo de brasil le dijo hagan un eje",
            "start": 735.329,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del bien",
            "start": 738.629,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "oc\u00fapense del bien no hacer politiquer\u00eda",
            "start": 740.089,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 esto es hacer el bien esto",
            "start": 743.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es garantizar que la poblaci\u00f3n de",
            "start": 748.06,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y de am\u00e9rica latina y",
            "start": 750.279,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "caribe tenga acceso a la b\u00e1scula bueno",
            "start": 751.779,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "dicho esto le cedo la palabra a las",
            "start": 754.3,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "fundaciones de hincar los porta l\u00f3gicos",
            "start": 756.97,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 770.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "obrador se\u00f1or secretario de salud porque",
            "start": 773.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "al coser se\u00f1or canciller marcelo va a",
            "start": 776.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "celebrar licenciada silvia varela",
            "start": 778.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente y director general de",
            "start": 781.22,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "abstracci\u00f3n y ac\u00e1 m\u00e9xico buenos d\u00edas es",
            "start": 783.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para m\u00ed un honor el poder estar hoy aqu\u00ed",
            "start": 787.249,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compartiendo este foro con ustedes como",
            "start": 789.019,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ustedes saben vivimos un a\u00f1o muy",
            "start": 792.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "complicado con el impacto in\u00e9dito del",
            "start": 794.42,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "coronavirus con efectos muy duros en la",
            "start": 796.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud la econom\u00eda y el empleo en el",
            "start": 799.189,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mundo desde el inicio hemos estado muy",
            "start": 801.709,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "activos como personas empresas y",
            "start": 805.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fundaciones buscando contribuir para",
            "start": 807.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacerle frente colaborando con la",
            "start": 810.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud los institutos",
            "start": 812.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nacionales de salud el gobierno de la",
            "start": 815.029,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 817.67,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados y la",
            "start": 818.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda donando equipos m\u00e9dicos",
            "start": 820.61,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pruebas medicamentos e insumos apoyando",
            "start": 823.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al personal de salud y ampliando la",
            "start": 826.879,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria entre otras",
            "start": 828.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actividades as\u00ed el centro citi banamex",
            "start": 830.389,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "transformado el hospital temporal para",
            "start": 834.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n del coronavirus con el",
            "start": 836.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico quien",
            "start": 839.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lleva su operaci\u00f3n si la unam y el",
            "start": 840.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituto de nacional de nutrici\u00f3n ha",
            "start": 844.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atendido a la fecha casi 2.000 pacientes",
            "start": 846.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con un \u00edndice de defunciones menor al 1%",
            "start": 848.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "conscientes de que la soluci\u00f3n",
            "start": 852.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "definitiva es el contar con vacunas",
            "start": 854.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "efectivas hemos seguido el avance de los",
            "start": 857.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy destacados proyectos que buscan su",
            "start": 860.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrollo urgente en donde nunca el",
            "start": 862.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mundo cient\u00edfico hab\u00eda contado con tanto",
            "start": 865.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "apoyo y colaboraci\u00f3n para buscar una",
            "start": 868.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n com\u00fan",
            "start": 870.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en este proceso hace aproximadamente",
            "start": 872.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "diez semanas establecimos con",
            "start": 875.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conversaciones con el proyecto iniciado",
            "start": 878.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en la universidad de oxford encabezado",
            "start": 880.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por la muy admirable doctora",
            "start": 883.69,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "investigadora en vacunas",
            "start": 885.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sarah gilbert quien tan solo a 100 d\u00edas",
            "start": 886.779,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de haber secuenciado el genoma del virus",
            "start": 889.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 pruebas de tratamiento con sus",
            "start": 891.959,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hijos trillizos como sus",
            "start": 894.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primeros voluntarios y astraz\u00e9neca quien",
            "start": 897.43,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando la vacuna a poder ser una",
            "start": 901.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 903.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "este proceso de acercamiento concluy\u00f3",
            "start": 904.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formalizado en un gran acuerdo de",
            "start": 907.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para que en m\u00e9xico y",
            "start": 909.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina puedan tener acceso a",
            "start": 912.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ella buscando recortar los tiempos de su",
            "start": 914.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 917.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "la fase cl\u00ednica 3 para probar su",
            "start": 920.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eficacia y efectos a gran escala es en",
            "start": 922.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la que se encuentra actualmente y es la",
            "start": 925.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "\u00faltima previa a su aprobaci\u00f3n",
            "start": 927.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el acuerdo integra m\u00e9xico y argentina en",
            "start": 930.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde mac science de argentina con una",
            "start": 934.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muy destacada y reconocida trayectoria",
            "start": 937.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fabricar a la sustancia activa de la",
            "start": 939.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vacuna y en m\u00e9jico liomont con amplia",
            "start": 942.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "experiencia y una de las plantas m\u00e1s",
            "start": 946.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "modernas y de mayor capacidad en la",
            "start": 948.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n completar\u00e1 el proceso de",
            "start": 949.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n fabricaci\u00f3n y envasado y",
            "start": 952.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "envasado para ser distribuidas desde",
            "start": 956.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hacia toda latinoam\u00e9rica",
            "start": 958.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n carlos slim participar\u00e1 con",
            "start": 961.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de los recursos en",
            "start": 964.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "complemento con los gobiernos de los",
            "start": 966.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para iniciar el proceso de",
            "start": 968.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de 150 millones de dosis con",
            "start": 970.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "posibilidad de incrementarse a 250",
            "start": 974.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "millones sin fines de lucro y sin",
            "start": 977.45,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "beneficio econ\u00f3mico buscando que su",
            "start": 980.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disponibilidad sea precios muy",
            "start": 982.459,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "accesibles",
            "start": 984.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aunque la vacuna a\u00fan est\u00e1 en proceso de",
            "start": 986.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pruebas que conllevan plazos y riesgos",
            "start": 988.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ha mostrado en sus fases anteriores",
            "start": 991.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "resultados muy alentadores y en caso de",
            "start": 993.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser aprobada el apoyo de la fundaci\u00f3n",
            "start": 997.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que m\u00e9xico y am\u00e9rica latina'",
            "start": 999.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "accedan a la vacuna un a\u00f1o antes de lo",
            "start": 1002.59,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "previsto",
            "start": 1005.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gracias silvia a ti ya todo el equipo de",
            "start": 1006.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca es de verdad un placer",
            "start": 1009.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajar con ustedes durante estos meses",
            "start": 1011.089,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hemos estado en constante comunicaci\u00f3n",
            "start": 1014.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal y",
            "start": 1016.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particularmente en este proceso con",
            "start": 1018.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mucho apoyo de la canciller\u00eda gracias",
            "start": 1020.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy en especial al apoyo de usted se\u00f1or",
            "start": 1023.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente este acuerdo tan",
            "start": 1025.49,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "significativo es es posible que se que",
            "start": 1027.53,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se haya realizado",
            "start": 1030.589,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "los devastadores efectos de esta",
            "start": 1032.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pandemia nos requieren a todos",
            "start": 1034.22,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este acuerdo es resultado del trabajo",
            "start": 1037.189,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conjunto de instituciones p\u00fablicas y",
            "start": 1039.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "privadas hacia un mismo objetivo evitar",
            "start": 1042.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de vidas y hacer posible el",
            "start": 1045.679,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "regreso a la normalidad es muy alentador",
            "start": 1048.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el poder estar aqu\u00ed hoy con ustedes y",
            "start": 1051.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para m\u00ed un privilegio poderlo hacer a",
            "start": 1053.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nombre de la fundaci\u00f3n carlos as\u00ed",
            "start": 1056.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "le dar\u00edamos la palabra a silvia varela",
            "start": 1061.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hasta esc\u00e9nica por un honor",
            "start": 1064.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1072.809,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "secretario de salud canciller",
            "start": 1076.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "subsecretaria la luz slim un placer",
            "start": 1078.499,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estar hoy aqu\u00ed con ustedes es un d\u00eda muy",
            "start": 1082.289,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "importante vivimos una situaci\u00f3n sin",
            "start": 1085.799,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "duda alguna sin precedentes a nivel no",
            "start": 1089.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solo de m\u00e9xico sino a nivel mundial",
            "start": 1091.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "donde la situaci\u00f3n de la pandemia nos ha",
            "start": 1093.09,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "afectado a todos de diferentes maneras",
            "start": 1096.179,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero sin duda a todos en una afectaci\u00f3n",
            "start": 1098.279,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de salud de familiares de amigos y",
            "start": 1100.649,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin duda alguna un impacto",
            "start": 1104.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "devastador en la econom\u00eda tanto de",
            "start": 1106.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como la econom\u00eda a nivel global",
            "start": 1109.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de todos y cada uno de los pa\u00edses",
            "start": 1111.539,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces hoy nos sentimos",
            "start": 1113.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "particularmente contentos y honrados de",
            "start": 1115.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "poder estar participando y comunicando",
            "start": 1119.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oficialmente la alianza que hemos",
            "start": 1121.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "llevado a cabo entre diferentes actores",
            "start": 1123.929,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empezando con la fundaci\u00f3n slim",
            "start": 1126.029,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "las diferentes las dos plantas de",
            "start": 1129.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manufactura el grupo insud en argentina",
            "start": 1131.33,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y laboratorios yo mont\u00e9 aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 1133.879,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es una alianza estrat\u00e9gica como bien lo",
            "start": 1136.249,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dec\u00eda carlos anteriormente sin fines de",
            "start": 1139.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lucro en donde b\u00e1sicamente nuestro \u00fanico",
            "start": 1142.369,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "objetivo es traer la potencial vacuna a",
            "start": 1145.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexico lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1148.999,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cortando tiempos a un costo econ\u00f3mico",
            "start": 1151.549,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bajo a un costo econ\u00f3mico razonable que",
            "start": 1154.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos permita maximizar la cantidad de",
            "start": 1157.669,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas que puedan recibir la vacuna",
            "start": 1160.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces en resumen nos sentimos muy",
            "start": 1162.409,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "honrados de tener una vacuna que va a",
            "start": 1165.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser producida en m\u00e9jico hecha en mexico",
            "start": 1168.379,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 1171.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico por m\u00e9xico para los",
            "start": 1173.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos y para am\u00e9rica latina sin duda",
            "start": 1176.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguna un momento de gran orgullo para",
            "start": 1179.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos para todos nosotros",
            "start": 1182.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tres factores importantes como lo",
            "start": 1185.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencionaba estamos cortando b\u00e1sicamente",
            "start": 1187.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con esta con este arreglo en donde es",
            "start": 1189.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente una alianza de riesgo",
            "start": 1192.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compartido entre los diferentes actores",
            "start": 1196.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entre la fundaci\u00f3n y entre los",
            "start": 1198.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "laboratorios de manufactura para poder",
            "start": 1200.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acelerar la producci\u00f3n lo que estamos",
            "start": 1203.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo es correr procesos en paralelo",
            "start": 1205.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en donde estamos corriendo los estudios",
            "start": 1208.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos donde no estamos cortando",
            "start": 1210.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ninguna esquina",
            "start": 1213.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni sacrificando ning\u00fan espacio de",
            "start": 1215.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad pero corriendo procesos",
            "start": 1217.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paralelos para poder levantar el proceso",
            "start": 1219.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de manufactura lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1221.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuando estamos hablando de una situaci\u00f3n",
            "start": 1224.6,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de pandemia",
            "start": 1226.34,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tenemos dos hitos importantes que",
            "start": 1227.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar en cuenta uno es",
            "start": 1229.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lograr una soluci\u00f3n de vacuna y eso lo",
            "start": 1231.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos trabajando pero el segundo hito",
            "start": 1234.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante es una vez que tenemos una",
            "start": 1236.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de vacuna es como logramos",
            "start": 1239.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces levantar la capacidad de",
            "start": 1241.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "productiva porque tenemos una situaci\u00f3n",
            "start": 1243.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en donde la necesidad es para",
            "start": 1246.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones de personas alrededor del mundo",
            "start": 1250.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y para 125 millones de mexicanos ver",
            "start": 1252.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "moto y me devuelvo un poquito para",
            "start": 1257.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hablar de la vacuna en s\u00ed misma y de los",
            "start": 1259.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estudios cl\u00ednicos en referencia a",
            "start": 1261.11,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "principios de durante marzo abril",
            "start": 1264.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "realizamos y concluimos el estudio de",
            "start": 1268.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fase 1 con 1700 sujetos",
            "start": 1271.309,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "principalmente en inglaterra y ese",
            "start": 1276.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estudio b\u00e1sicamente estaba enfocado a",
            "start": 1280.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "demostrar la tolerabilidad de la vacuna",
            "start": 1282.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y demostrar la respuesta inmune con",
            "start": 1285.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resultados sumamente alentadores tuvimos",
            "start": 1288.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una una respuesta inmune en el 100% de",
            "start": 1291.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los sujetos en esta fase 1",
            "start": 1294.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inmediatamente nos dimos a la tarea de",
            "start": 1296.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "arrancar el estudio de fase 3 el estudio",
            "start": 1299.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de fase 3 b\u00e1sicamente estar\u00e1 cubriendo",
            "start": 1302.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "aproximadamente 50.000 personas en",
            "start": 1305.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "inglaterra eeuu sud\u00e1frica y brasil",
            "start": 1308.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esperamos la conclusi\u00f3n del estudio de",
            "start": 1313.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fase 3 hacia finales de noviembre o",
            "start": 1315.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 1318.87,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el acuerdo que hoy nos compete",
            "start": 1320.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente considera entonces que una",
            "start": 1323.559,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "vez que tengamos los resultados de fase",
            "start": 1327.519,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "3 procedemos al registro sanitario como",
            "start": 1329.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "debe ser ante cofepris e inmediatamente",
            "start": 1332.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en durante el cuarto trimestre cuarto",
            "start": 1335.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trimestre empezamos un proceso de",
            "start": 1338.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transferencia de tecnolog\u00eda con ambas",
            "start": 1340.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "plantas el grupo insud en argentina y",
            "start": 1342.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "laboratorios yo mont\u00e9 ac\u00e1 en m\u00e9xico",
            "start": 1344.409,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "durante el primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 1347.98,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "entonces ya arrancamos el proceso de",
            "start": 1350.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "manufactura donde la sustancia activa va",
            "start": 1352.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a ser hecha en argentina exportada a",
            "start": 1354.86,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para envasado terminado",
            "start": 1357.769,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en mexico y exportaci\u00f3n al",
            "start": 1360.909,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "resto de los pa\u00edses",
            "start": 1364.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de la vacuna en s\u00ed misma",
            "start": 1367.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una vacuna",
            "start": 1369.74,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que se refiere a un vector a un vector",
            "start": 1373.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde cuando decimos un vector estamos",
            "start": 1377.61,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "hablando imag\u00ednense que estamos hablando",
            "start": 1380.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de un coche por ejemplo y esa plataforma",
            "start": 1382.029,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la utilizamos anteriormente en otros",
            "start": 1385.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tipos de virus ese coche b\u00e1sicamente",
            "start": 1388.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ahorita lo que estamos haciendo es",
            "start": 1391.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cambiando le digamos coloquialmente",
            "start": 1392.77,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "cambiando las llantas de ese coche",
            "start": 1395.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "introduciendo propiamente lo que es los",
            "start": 1397.799,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "picos de la dne a virus del cord\u00f3n a",
            "start": 1401.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "virus para tener entonces un virus",
            "start": 1403.179,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atenuado que por consecuentemente no",
            "start": 1406.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene afectaci\u00f3n en el ser humano pero",
            "start": 1409.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "empieza a generar una respuesta inmune",
            "start": 1412.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en los sujetos esa respuesta inmune pues",
            "start": 1415.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces lo que hace es que el cuerpo",
            "start": 1419.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ataque el virus y empiece a crear una",
            "start": 1420.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "memoria contra el virus y con eso",
            "start": 1424.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos entonces protegiendo a la",
            "start": 1427.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hoy sin duda alguna queremos",
            "start": 1430.0,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "enormemente agradecer a la fundaci\u00f3n",
            "start": 1432.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "slim en primera instancia empezamos",
            "start": 1434.649,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "discusiones con ellos hacia pr\u00f3xima",
            "start": 1438.37,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "ocho semanas como les mencionaba esto",
            "start": 1440.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto es un proyecto de riesgo compartido",
            "start": 1444.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "donde todos estamos poniendo un poquito",
            "start": 1446.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de nuestra parte para lograr acelerar el",
            "start": 1449.429,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso productivo un agradecimiento",
            "start": 1452.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "profundo tambi\u00e9n a laboratorios liomont",
            "start": 1454.469,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n un agradecimiento profundo al",
            "start": 1457.44,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico por estar apoyando",
            "start": 1461.339,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este proyecto y esta alianza estrat\u00e9gica",
            "start": 1464.429,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo hoy",
            "start": 1466.919,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y sin duda alguna por priorizar una",
            "start": 1469.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n para la",
            "start": 1472.049,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de mexico",
            "start": 1475.2,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 1476.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno quisiera yo darle la bienvenida",
            "start": 1482.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "antes de ceder el uso de la palabra el",
            "start": 1485.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de salud al doctor jose",
            "start": 1487.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ignacio santos preciados secretario del",
            "start": 1490.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general no lo",
            "start": 1492.25,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto jorge gracias por",
            "start": 1494.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos miguel betancourt de la",
            "start": 1495.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de racing desde luego a marta",
            "start": 1497.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "delgado que ha sido la m\u00e1s activista en",
            "start": 1501.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la cnte de relaciones exteriores para el",
            "start": 1504.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tema de vacunas ya es especialista",
            "start": 1506.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gracias por todo lo que has hecho doctor",
            "start": 1508.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al conocer les va a hablar a ustedes",
            "start": 1511.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bueno de todo lo que hay que hablar en",
            "start": 1513.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "torno a esta vacuna y las instrucciones",
            "start": 1515.5,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "o lo dir\u00eda la instrucci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1517.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente sea universal de acceso",
            "start": 1519.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "universal en m\u00e9xico y obviamente",
            "start": 1520.99,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 1524.38,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 todo previsto para que as\u00ed sea",
            "start": 1526.31,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero eso ya le corresponde al se\u00f1or",
            "start": 1528.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "secretario de salud doctor escoc\u00e9s por",
            "start": 1529.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1531.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy brevemente puedes",
            "start": 1537.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "celebrar con ustedes que hoy tenemos",
            "start": 1540.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta buena noticia y tenemos la",
            "start": 1542.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posibilidad como ya se mencion\u00f3 de una",
            "start": 1545.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buena vacuna gracias al acuerdo que",
            "start": 1547.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "firmado con el laboratorio de",
            "start": 1550.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trascendencia de importancia mundial",
            "start": 1553.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y la universidad de oxford",
            "start": 1555.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ya lo mencionado y desde luego",
            "start": 1558.61,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 1561.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "completa intenci\u00f3n de saludar de ego",
            "start": 1563.159,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de de seguir atendiendo a la",
            "start": 1567.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos como lo ha hecho",
            "start": 1571.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os la fundaci\u00f3n carlos slim",
            "start": 1573.88,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds como saben ustedes",
            "start": 1576.64,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "existen condiciones tecnol\u00f3gicas y de",
            "start": 1579.029,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desarrollo cient\u00edfico para poder cumplir",
            "start": 1582.429,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con este reto con este compromiso bajo",
            "start": 1584.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una amplia visi\u00f3n de salud p\u00fablica \u00e9tica",
            "start": 1587.769,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y social puesto que el impacto de la",
            "start": 1592.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pandemia kobe 19 en la salud en lo",
            "start": 1595.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "social y en lo econ\u00f3mico para nuestra",
            "start": 1599.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y para el resto del mundo ha",
            "start": 1602.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sido de gran magnitud el avance de la",
            "start": 1604.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ciencia que hoy lo estamos celebrando y",
            "start": 1607.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del desarrollo tecnol\u00f3gico prev\u00e9n que en",
            "start": 1610.299,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un futuro cercano como ya ha sido",
            "start": 1613.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "explicado habr\u00e1 vacunas varias de ellas",
            "start": 1614.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra la infecci\u00f3n por el virus sars",
            "start": 1617.679,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "co2 causante de esta enfermedad",
            "start": 1620.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la realidad es que la disponibilidad de",
            "start": 1624.19,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esta ser\u00e1 inicialmente escasa pero",
            "start": 1626.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "debido al debido a la baja capacidad de",
            "start": 1629.409,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y estamos imponiendo lo que",
            "start": 1631.779,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda logrado nunca que en el",
            "start": 1635.019,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "curso de un a\u00f1o menos de un a\u00f1o su",
            "start": 1637.75,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n estar\u00e1 suficiente esperemos",
            "start": 1641.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ante la gran demanda mundial es por eso",
            "start": 1645.129,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que tengo el honor de hacer presente",
            "start": 1647.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este mensaje para la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1652.659,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que nos va a dar certidumbre ante esta",
            "start": 1654.879,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "epidemia y que desde luego es producto",
            "start": 1657.809,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de todos como ya se se\u00f1al\u00f3 de todos",
            "start": 1661.149,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "incluyendo la poblaci\u00f3n de bullying de",
            "start": 1663.669,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad que est\u00e1 en nuestra",
            "start": 1667.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y que va a ser conducida",
            "start": 1670.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en este \u00e1mbito en los pr\u00f3ximos semanas",
            "start": 1672.429,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desde luego d\u00e1ndole seguimiento y",
            "start": 1676.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "felicitar a los actores centrales de",
            "start": 1678.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta gran",
            "start": 1682.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y logr\u00f3 muchas gracias",
            "start": 1683.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y para concluir le vamos a pedir que",
            "start": 1690.669,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "haga uso de la palabra",
            "start": 1694.929,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "nuestro colega muy querido colega el",
            "start": 1696.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell que adem\u00e1s es",
            "start": 1697.749,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "especialista en el tema que estamos",
            "start": 1700.809,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hablando te subo por favor",
            "start": 1702.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con mucho gusto canciller muchas gracias",
            "start": 1708.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "canciller secretario carlos slim- silvia",
            "start": 1710.149,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "varela maestro alcocer maestro santos",
            "start": 1713.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estimado miguel betancourt",
            "start": 1715.85,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "querida compa\u00f1era marta delgadas",
            "start": 1718.63,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "efectivamente es importante este anuncio",
            "start": 1722.289,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque nos pone en un elemento que hemos",
            "start": 1726.439,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "venido mencionando que puede ser un",
            "start": 1729.139,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambio sustantivo en c\u00f3mo se maneja la",
            "start": 1731.929,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "epidemia no solo en m\u00e9xico sino en el",
            "start": 1734.419,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mundo hasta el momento y lo hemos",
            "start": 1736.759,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "anunciado todos los d\u00edas lo hemos",
            "start": 1739.009,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comentado no existe todav\u00eda una vacuna",
            "start": 1740.449,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en el mundo para kobe 19 ninguna en todo",
            "start": 1743.659,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el mundo cuando empez\u00f3 la epidemia igual",
            "start": 1747.379,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido en otras epidemias de",
            "start": 1750.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas se plante\u00f3 que",
            "start": 1752.659,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que responder de manera inmediata",
            "start": 1756.079,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a la epidemia pero enseguida se pens\u00f3",
            "start": 1758.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que buscarse alternativas",
            "start": 1762.409,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para ese manejo esto ha ocurrido como",
            "start": 1764.779,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "digo en otras epidemias en algunas",
            "start": 1767.119,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "epidemias que han sido",
            "start": 1769.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extraordinariamente largas un ejemplo",
            "start": 1770.979,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico es la epidemia de vih/sida",
            "start": 1773.809,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se ha tenido un largo proceder en",
            "start": 1776.059,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de vacunas esto desde luego es",
            "start": 1779.959,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "frustrante y muy inquietante cuando hay",
            "start": 1782.769,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "una epidemia que contin\u00faa",
            "start": 1786.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "expandi\u00e9ndose expandi\u00e9ndose en ese",
            "start": 1788.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo concreto del vih/sida no se ha",
            "start": 1791.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "logrado obtener una vacuna y en cambio",
            "start": 1794.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se lograron tener tratamientos altamente",
            "start": 1796.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "efectivos que en la d\u00e9cada de los a\u00f1os",
            "start": 1799.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "90 lograron un punto de inflexi\u00f3n en la",
            "start": 1802.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "epidemia y se empez\u00f3 a lograr una",
            "start": 1805.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la ocurrencia de nuevos",
            "start": 1807.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1811.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed las alternativas se han",
            "start": 1813.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buscado en paralelo se siguen buscando",
            "start": 1816.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tratamientos tambi\u00e9n reiter\u00f3 hasta el",
            "start": 1818.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "momento no existe un tratamiento eficaz",
            "start": 1821.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que haya sido considerado como est\u00e1ndar",
            "start": 1823.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como un referente para kobe 19 y se",
            "start": 1826.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscan en paralelo vacunas en un",
            "start": 1830.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno sin precedentes en la historia",
            "start": 1832.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la salud p\u00fablica y del desarrollo de",
            "start": 1836.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "productos terap\u00e9uticos y de prevenci\u00f3n",
            "start": 1838.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como son las vacunas se han buscado",
            "start": 1841.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mecanismos de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 1843.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas gobiernos",
            "start": 1847.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inversores y empresas privadas para que",
            "start": 1849.81,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de manera simult\u00e1nea se exploren todas",
            "start": 1853.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las posibilidades y como ya se",
            "start": 1857.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mencionaba se corran procesos paralelos",
            "start": 1859.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tradicionalmente el desarrollo de",
            "start": 1862.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vacunas se tarda en promedio 5 10 \u00f3",
            "start": 1863.8,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hasta 15 a\u00f1os y una de las razones",
            "start": 1867.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido que el proceso",
            "start": 1871.29,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "era relativamente ineficiente se",
            "start": 1874.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "empezaba desde el descubrimiento",
            "start": 1876.79,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico se iba",
            "start": 1878.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "progresando por las distintas fases de",
            "start": 1879.789,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n precl\u00ednica es decir sin",
            "start": 1881.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seres humanos y posteriormente las fases",
            "start": 1884.979,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas 1 2 3 y se pasaba a los otros",
            "start": 1887.499,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "procesos de planeaci\u00f3n de desarrollo de",
            "start": 1891.909,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de programaci\u00f3n de producci\u00f3n",
            "start": 1895.659,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1899.71,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "desde las experiencias de epidemias",
            "start": 1901.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recientes una tambi\u00e9n ilustrativa es fue",
            "start": 1904.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la epidemia de \u00e9bola en \u00e1frica en 2014",
            "start": 1908.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se vio que a nivel mundial conviene",
            "start": 1912.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajar colaborativamente tambi\u00e9n los",
            "start": 1915.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organismos internacionales juegan un",
            "start": 1918.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "papel crucial porque son impulsores de",
            "start": 1920.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estas esquemas de coordinaci\u00f3n para que",
            "start": 1923.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corran procesos en paralelo",
            "start": 1927.08,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "es muy importante no perder de vista ya",
            "start": 1929.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo mencionaba silvia varela",
            "start": 1932.289,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "representante del laboratorio del que",
            "start": 1933.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estamos comentando hoy que no se pueden",
            "start": 1936.19,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cortar esquinas hay fases que no se",
            "start": 1938.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueden evitar y una de las fases",
            "start": 1941.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cruciales es todo el periodo de",
            "start": 1943.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica los resultados que",
            "start": 1945.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hasta ahorita ha tenido astraz\u00e9neca son",
            "start": 1948.85,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "muy alentadores como ya se\u00f1alaba el",
            "start": 1950.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "doctor alcocer en una presentaci\u00f3n",
            "start": 1953.379,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reciente en la conferencia vespertina",
            "start": 1955.779,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cuando nos habl\u00f3 de manera panor\u00e1mica",
            "start": 1957.279,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "sobre el desarrollo de vacunas kobe de",
            "start": 1959.789,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "casi 150 candidatos que est\u00e1n en proceso",
            "start": 1963.49,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de desarrollo en el mundo",
            "start": 1967.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "progresivamente se van reduciendo las",
            "start": 1969.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "opciones porque en las distintas etapas",
            "start": 1971.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se va mostrando que no existe o la",
            "start": 1974.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "capacidad o la posibilidad de que se",
            "start": 1977.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "induzca una respuesta inmune que",
            "start": 1980.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "finalmente es lo que se necesita para",
            "start": 1982.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que la vacuna sea protectora pero cerca",
            "start": 1984.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de una decena de productos est\u00e1n hoy en",
            "start": 1987.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ciertamente como lo",
            "start": 1990.34,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hab\u00edan se\u00f1alado en ese momento el doctor",
            "start": 1992.679,
            "duration": 2.951
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 1994.389,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "es te\u00f3ricas y las bases tecnol\u00f3gicas",
            "start": 1995.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muestran que esta vacuna en particular",
            "start": 1997.81,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hoy se llama la vacuna aceta 1222 es la",
            "start": 2001.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que tiene las mejores capacidades hasta",
            "start": 2006.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el momento en las fases de investigaci\u00f3n",
            "start": 2009.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precl\u00ednica y en las fases 1 y 2 y es la",
            "start": 2011.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que va m\u00e1s avanzada en el desarrollo",
            "start": 2014.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya en el ensayo fase 3 termin\u00f3",
            "start": 2016.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 2021.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que puede significar la adquisici\u00f3n de",
            "start": 2022.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una vacuna para m\u00e9xico que puede",
            "start": 2025.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "significar el descubrimiento o la puesta",
            "start": 2027.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica de una vacuna para el mundo",
            "start": 2030.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico lo que significa es la",
            "start": 2032.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "oportunidad de no perder espacio y el",
            "start": 2034.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "canciller m\u00e1s cerebral ya lo ha se\u00f1alado",
            "start": 2038.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones m\u00e9xico tom\u00f3 pasos",
            "start": 2040.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "anticipados en primer lugar posicionando",
            "start": 2043.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la postura de m\u00e9xico respecto al",
            "start": 2047.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manejo de la epidemia y respecto a la",
            "start": 2050.02,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n internacional el presidente",
            "start": 2052.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se\u00f1al\u00f3 desde el inicio que",
            "start": 2054.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el manejo de la epidemia en m\u00e9xico se",
            "start": 2056.98,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hace con bases cient\u00edficas con bases",
            "start": 2059.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas y esto lo ha presentado \u00e9l",
            "start": 2062.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a mandatarios de otras",
            "start": 2065.26,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "naciones en los foros internacionales",
            "start": 2067.899,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nos lo dice al interior del gabinete y",
            "start": 2070.169,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "lo presenta en esta tribuna ante el",
            "start": 2073.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico ese es el criterio el",
            "start": 2076.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "criterio de la ciencia de la t\u00e9cnica y",
            "start": 2079.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del razonamiento",
            "start": 2081.909,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido m\u00e9xico tiene tambi\u00e9n",
            "start": 2083.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una actitud solidaria ante el mundo y",
            "start": 2086.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene la responsabilidad de contribuir",
            "start": 2089.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con esa visi\u00f3n de solidaridad por eso",
            "start": 2090.899,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por iniciativa del presidente",
            "start": 2095.369,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del canciller marcelo ebrard",
            "start": 2099.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y ejecuci\u00f3n directa de nuestro",
            "start": 2101.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "representante en la organizaci\u00f3n de",
            "start": 2104.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naciones unidas nuestro respetado doctor",
            "start": 2105.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "juan ram\u00f3n de la fuente m\u00e9xico present\u00f3",
            "start": 2108.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la iniciativa para que las naciones",
            "start": 2111.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "unidas- se pronunciar\u00e1n en contra de la",
            "start": 2113.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n comercial que puede darse",
            "start": 2117.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en este tipo de fen\u00f3menos que afectan",
            "start": 2119.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "masivamente la humanidad y que inducen",
            "start": 2121.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actitudes de miedo actitudes de",
            "start": 2124.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acaparamiento de especulaci\u00f3n que pueden",
            "start": 2126.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hacer que los recursos para la salud en",
            "start": 2129.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este caso los de protecci\u00f3n o prevenci\u00f3n",
            "start": 2132.27,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tengan un",
            "start": 2134.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n desigual la resoluci\u00f3n",
            "start": 2136.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fue aceptada por casi unanimidad como se",
            "start": 2139.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 en d\u00edas pasados y ha sido lo que",
            "start": 2143.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ha impulsado tambi\u00e9n a las naciones a",
            "start": 2147.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "buscar esto y a los organismos",
            "start": 2149.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "internacionales del sistema de naciones",
            "start": 2151.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidas a coordinar esfuerzos en esa",
            "start": 2153.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 2155.89,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "entonces ese es el posicionamiento de",
            "start": 2157.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al interior de m\u00e9xico desde luego",
            "start": 2158.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la posibilidad de tener acceso temprano",
            "start": 2160.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a las vacunas acceso universal acceso",
            "start": 2163.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gratuito para las ciudadanas y los",
            "start": 2167.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos en las condiciones que ya se",
            "start": 2169.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han estipulado y el compromiso del",
            "start": 2171.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno que pronunci\u00f3 tambi\u00e9n hace unos",
            "start": 2174.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas nuestro presidente de que existir\u00e1n",
            "start": 2177.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para esta",
            "start": 2179.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n y en su momento distribuci\u00f3n",
            "start": 2182.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y utilizaci\u00f3n esto nos puede dar aliento",
            "start": 2185.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a que la epidemia que repetidamente",
            "start": 2188.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado ser\u00e1 larga larga en el",
            "start": 2191.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mundo y hemos hablado de escenarios de",
            "start": 2194.59,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os",
            "start": 2197.44,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "son escenarios hasta cierto punto",
            "start": 2199.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inciertos pero en el mundo entero",
            "start": 2200.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podemos visualizar que la epidemia",
            "start": 2203.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podr\u00eda durar ya lo hemos dicho dos tres",
            "start": 2206.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s a\u00f1os en la medida en que se siga",
            "start": 2209.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distribuyendo la enfermedad en los",
            "start": 2212.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "distintos rincones del orbe y todo pa\u00eds",
            "start": 2215.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 expuesto a la posibilidad de un",
            "start": 2219.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reingreso de la enfermedad a menos que",
            "start": 2221.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenga un mecanismo de protecci\u00f3n las",
            "start": 2224.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunas son una de las intervenciones",
            "start": 2226.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s costo-efectivas de la salud p\u00fablica",
            "start": 2228.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente y son uno de los recursos",
            "start": 2232.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s convenientes para una protecci\u00f3n",
            "start": 2234.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica en forma masiva cuando se",
            "start": 2237.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueden utilizar oportunamente y se",
            "start": 2241.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "planean adecuadamente para proteger ya",
            "start": 2244.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sea a grupos blancos de alto riesgo o a",
            "start": 2246.68,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaciones en general de acuerdo a su",
            "start": 2250.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nivel de exposici\u00f3n esperada y en un",
            "start": 2253.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "punto dado pueden llegar a inducir una",
            "start": 2256.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "inmunidad general suficiente para",
            "start": 2259.46,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en un territorio dado disminuir o en",
            "start": 2262.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones eliminar la enfermedad",
            "start": 2266.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa es la panor\u00e1mica que tenemos",
            "start": 2269.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "respecto al manejo de la epidemia",
            "start": 2271.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respecto a la actitud que tiene el",
            "start": 2272.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano en el concierto de las",
            "start": 2275.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naciones respecto a los avances",
            "start": 2277.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos respecto a la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2280.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "multi institucional y tambi\u00e9n con los",
            "start": 2283.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "distintos sectores de la sociedad a",
            "start": 2286.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nivel nacional y a nivel global es una",
            "start": 2289.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buena noticia la celebramos por eso ayer",
            "start": 2291.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no quisimos dar primicias y aqu\u00ed lo",
            "start": 2293.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos presentando muchas gracias",
            "start": 2295.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2297.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno pues si les parece abrimos",
            "start": 2301.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2306.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos lisbeth",
            "start": 2310.79,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez del diario basta y grupo cant\u00f3n",
            "start": 2313.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues varias preguntas la primera la",
            "start": 2315.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna nos podr\u00e1 a salvo de ese tipo de",
            "start": 2318.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "brotes y pandemias en el futuro que te",
            "start": 2320.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de este tipo de tecnolog\u00eda se est\u00e1",
            "start": 2322.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "utilizando y qu\u00e9 problemas se podr\u00edan",
            "start": 2324.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrar en el camino quiz\u00e1 por ser una",
            "start": 2326.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacuna que se est\u00e1 haciendo en tiempo",
            "start": 2329.07,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord quienes ser\u00e1n las primeras",
            "start": 2330.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas de tener acceso a ella esa ser\u00e1",
            "start": 2332.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mi primera y para cuestionamiento bueno",
            "start": 2334.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos a pedirle a hugo que",
            "start": 2337.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "\u00e9l responda",
            "start": 2339.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "yo solo quiero decir que esta es una muy",
            "start": 2342.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 2348.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda nos va a llevar",
            "start": 2349.819,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 2353.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n acortando",
            "start": 2358.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 2361.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en poco tiempo y de",
            "start": 2364.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manera muy profesional est\u00e1 garantizada",
            "start": 2367.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la calidad",
            "start": 2372.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2373.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando",
            "start": 2376.33,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tener ya resultados finales en noviembre",
            "start": 2380.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 2385.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y empezar la fabricaci\u00f3n para disponer",
            "start": 2387.88,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de la vacuna a partir de el primer",
            "start": 2391.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2394.95,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "hablo de estos tiempos porque",
            "start": 2399.62,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda desgraciadamente vamos a",
            "start": 2404.859,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2409.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "padeciendo de la pandemia",
            "start": 2410.79,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 2413.94,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "seguirnos cuidando",
            "start": 2416.859,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "esto es muy importante claro no es lo",
            "start": 2420.31,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2425.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuidarnos y cuidarnos sin",
            "start": 2428.69,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "una esperanza",
            "start": 2434.609,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de tener una vacuna ahora que nos",
            "start": 2438.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir cuidando",
            "start": 2443.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y va a haber posteriormente una vacuna",
            "start": 2446.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando nos",
            "start": 2449.63,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vacunemos todos",
            "start": 2453.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a seguir cuidando nos",
            "start": 2458.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya hemos aprendido la importancia",
            "start": 2464.04,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "de la higiene personal y sobre todo",
            "start": 2468.829,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la importancia que tiene la",
            "start": 2474.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n sana",
            "start": 2478.35,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el no comer productos chatarra",
            "start": 2481.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2486.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "subir de peso",
            "start": 2489.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuidarnos de enfermedades como la",
            "start": 2494.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n como la diabetes la",
            "start": 2498.349,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obesidad todo esto",
            "start": 2500.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es parte ya de la nueva normalidad la",
            "start": 2504.859,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nueva realidad todo lo que tenemos que",
            "start": 2508.94,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "recoger como ense\u00f1anza",
            "start": 2511.789,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2516.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 2518.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de sufrimiento de padecimiento recoger",
            "start": 2520.71,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "estas lecciones entonces",
            "start": 2526.04,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "pensar en eso que ya falta poco pero no",
            "start": 2531.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 2536.21,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 2537.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y saber que hubo nos explique m\u00e1s",
            "start": 2539.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tal como comenta el presidente es",
            "start": 2548.95,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "importante que hoy nos quedemos con el",
            "start": 2550.839,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo positivo de esta excelente noticia",
            "start": 2554.369,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "excelente noticia para mexico excelente",
            "start": 2558.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "noticia para el mundo pero no perder de",
            "start": 2561.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vista que hoy la epidemia no se ha",
            "start": 2564.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "acabado",
            "start": 2567.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed a que tengamos vacuna tenemos",
            "start": 2568.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "que seguir con las mismas medidas de",
            "start": 2572.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2575.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque al no existir una protecci\u00f3n",
            "start": 2577.579,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica como lo son las vacunas los",
            "start": 2580.289,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "instrumentos de protecci\u00f3n son los",
            "start": 2583.789,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "antiguos instrumentos de la salud",
            "start": 2586.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tienen que ver con mantener la",
            "start": 2587.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sana distancia en lo individual estar a",
            "start": 2590.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "2 metros promedio de cada persona",
            "start": 2592.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tener un cuidado sobre nuestra v\u00eda",
            "start": 2596.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respiratoria usando cubrebocas para no",
            "start": 2599.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "propagar los virus lavarnos las manos",
            "start": 2602.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "continuamente proteger nuestro estornudo",
            "start": 2605.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y quedarnos en casa si no es",
            "start": 2608.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indispensable salir estas cinco medidas",
            "start": 2611.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas que hemos dicho una dos tres",
            "start": 2613.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veces que dicen todas las agencias de",
            "start": 2616.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica del mundo que dicen las",
            "start": 2618.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agencias internacionales como la",
            "start": 2620.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial en la panamericana",
            "start": 2622.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de la salud son las medidas que hoy",
            "start": 2623.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos a la mano entonces no perdamos",
            "start": 2625.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de vista es ahora que se espera como",
            "start": 2628.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podr\u00eda cambiar la din\u00e1mica de el manejo",
            "start": 2631.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la epidemia en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 2634.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 presente una vacuna",
            "start": 2636.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como ya se se\u00f1alaba se requiere",
            "start": 2640.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "identificar las caracter\u00edsticas de uso",
            "start": 2644.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la vacuna ya lo se\u00f1alaba silvia",
            "start": 2647.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "varela representante de este laboratorio",
            "start": 2649.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se requiere y para eso",
            "start": 2651.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se hacen los estudios sobre todo en la",
            "start": 2654.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fase 2 y la fase 3 identificar cu\u00e1l es",
            "start": 2657.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la potencia de la inmunidad que puede",
            "start": 2661.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "causar la vacuna",
            "start": 2664.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en general en grupos poblacionales",
            "start": 2665.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos distinguidos por ejemplo por",
            "start": 2668.57,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "su edad",
            "start": 2671.119,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "como sabemos en m\u00e9xico y tambi\u00e9n en",
            "start": 2672.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses por ejemplo en el reino",
            "start": 2674.759,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unido tenemos que las epidemias de",
            "start": 2677.069,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas diabetes sobrepeso",
            "start": 2680.609,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obesidad hipertensi\u00f3n entre otras han",
            "start": 2683.369,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sido un determinante muy importante de",
            "start": 2687.419,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la gravedad con que se presenta a kobe y",
            "start": 2690.089,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de la mortalidad entonces es de especial",
            "start": 2693.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s identificar cu\u00e1l es la capacidad",
            "start": 2696.66,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de las vacunas para generar la respuesta",
            "start": 2699.929,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "inmune en estas poblaciones",
            "start": 2703.229,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "planear el uso de una vacuna requiere",
            "start": 2706.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desde luego evidencia cient\u00edfica",
            "start": 2710.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocimiento especializado y adem\u00e1s un",
            "start": 2712.75,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cuidadoso ejercicio de identificaci\u00f3n de",
            "start": 2716.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las modificaciones que podr\u00eda",
            "start": 2719.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocurrir en el curso de la epidemia si se",
            "start": 2722.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "usa de una manera o de otra o de otro",
            "start": 2725.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por ejemplo proteger a los grupos de",
            "start": 2727.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mayor riesgo como hacemos con la",
            "start": 2731.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra influenza en m\u00e9xico y",
            "start": 2733.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el mundo es una de las estrategias se",
            "start": 2736.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "utiliza para proteger a personas mayores",
            "start": 2740.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 60 en el caso de influenza menores de",
            "start": 2743.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "5 y las personas que tienen enfermedades",
            "start": 2746.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas",
            "start": 2748.67,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "otras alternativas incluyen el uso en",
            "start": 2749.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cantidades mayores para inducir",
            "start": 2754.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inmunidad no necesariamente en todas y",
            "start": 2757.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cada una de las personas sino en",
            "start": 2760.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aquellas personas que pod\u00edan tener mayor",
            "start": 2762.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eficiencia de transmisi\u00f3n o para",
            "start": 2764.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "alcanzar un porcentaje suficiente de la",
            "start": 2767.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que resulte inmune y entonces",
            "start": 2770.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se eviten las cadenas de transmisi\u00f3n y",
            "start": 2773.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente empiece a declinar y como",
            "start": 2775.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "digo en eventualmente en algunas",
            "start": 2778.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas en la historia",
            "start": 2780.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se ha logrado incluso eliminar las",
            "start": 2783.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas polio sarampi\u00f3n",
            "start": 2786.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son ahorita dos de los candidatos en el",
            "start": 2789.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mundo a lograr eliminaci\u00f3n es un reto",
            "start": 2793.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "monumental pero se intenta hay una",
            "start": 2795.609,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "enfermedad y la historia de la de las",
            "start": 2798.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "epidemias que logr\u00f3 erradicar se por el",
            "start": 2801.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "uso de vacunas",
            "start": 2804.7,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entre otros recursos de la salud p\u00fablica",
            "start": 2806.099,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que es la viruela hoy nadie la conoce",
            "start": 2808.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque desde 1980 fue declarada y",
            "start": 2810.479,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "radicada en el planeta entonces son",
            "start": 2813.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distintos modalidades de uso y la",
            "start": 2816.329,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n se ir\u00e1 conociendo conforme",
            "start": 2819.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "avancen los resultados de los estudios",
            "start": 2822.329,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n tanto este que",
            "start": 2825.15,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 en curso en fase 3 que",
            "start": 2827.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya fue explicado como otros en donde se",
            "start": 2829.769,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "va estableciendo con mayor precisi\u00f3n los",
            "start": 2832.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "blancos de uso la pregunta es muy",
            "start": 2834.989,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima seguramente ser\u00e1 para todas las",
            "start": 2836.4,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "personas ser\u00e1 para todos los",
            "start": 2838.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicadores y comunicadores a qui\u00e9n se",
            "start": 2840.509,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "le va a poner en este momento no est\u00e1",
            "start": 2844.079,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "definido",
            "start": 2847.019,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n del gobierno de mexico es",
            "start": 2848.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se pondr\u00e1 tanto como sea necesario",
            "start": 2851.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los lineamientos t\u00e9cnicos y",
            "start": 2854.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y por eso decimos es una",
            "start": 2857.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacuna que estar\u00e1 disponible en forma",
            "start": 2860.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "universal y gratuita porque es la",
            "start": 2862.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del gobierno de mexico de",
            "start": 2864.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lograr los pormenores t\u00e9cnicos de a qu\u00e9",
            "start": 2867.44,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es en qu\u00e9 momento se ir\u00e1n",
            "start": 2871.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estableciendo en el mundo entero y",
            "start": 2874.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en m\u00e9xico de acuerdo al avance",
            "start": 2877.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del conocimiento cient\u00edfico un dato que",
            "start": 2879.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puedo decir ahorita porque es tambi\u00e9n",
            "start": 2882.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orgullo de m\u00e9xico en este momento est\u00e1",
            "start": 2884.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en curso una de las sesiones del grupo",
            "start": 2886.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de",
            "start": 2890.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud y en",
            "start": 2893.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este grupo lo encabeza un mexicano el",
            "start": 2895.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "doctor alejandro cravioto quintana quien",
            "start": 2898.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un reconocido infect\u00f3logo pediatra y",
            "start": 2900.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacuno logo reconocido mundialmente \u00e9l",
            "start": 2904.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presidiendo este comit\u00e9 \u00e9l es el",
            "start": 2907.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente del comit\u00e9 asesor estrat\u00e9gico",
            "start": 2909.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2911.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mundial de la salud y es tambi\u00e9n orgullo",
            "start": 2914.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque eso muestra la capacidad de",
            "start": 2917.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y su presencia en la salud",
            "start": 2920.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica global",
            "start": 2922.91,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "subsecretaria de la segunda pregunta en",
            "start": 2925.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una entrevista que le hicimos en",
            "start": 2928.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "exclusiva grupo cant\u00f3n y diario diario",
            "start": 2929.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "basta usted mencionaba que era dif\u00edcil",
            "start": 2931.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se desarrollara una vacuna durante",
            "start": 2934.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el primer ciclo de la pandemia y",
            "start": 2936.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mencionada mencionaba que llegar\u00eda en al",
            "start": 2938.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "menos dos a\u00f1os saber su opini\u00f3n ahora s\u00ed",
            "start": 2940.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuando he dicho eso y luego he",
            "start": 2944.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dicho varias veces es cuando veamos la",
            "start": 2947.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "vacuna aqu\u00ed si llega antes de mi",
            "start": 2949.22,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "expectativa reconoce que no era yo tan",
            "start": 2951.289,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "optimista cuanto antes llegue mejor",
            "start": 2955.009,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuanto antes llegue mejor como ya se ha",
            "start": 2957.519,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "dicho la expectativa en t\u00e9rminos del",
            "start": 2959.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desarrollo de los estudios es que en",
            "start": 2961.49,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "noviembre se tendr\u00e1n los resultados del",
            "start": 2964.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "estudio fase 3 para esta vacuna en",
            "start": 2966.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "particular y posiblemente durante el",
            "start": 2969.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "primer semestre de 2021 se podr\u00e1 tener",
            "start": 2972.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un escalamiento de producci\u00f3n suficiente",
            "start": 2975.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "para su uso",
            "start": 2977.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "si s\u00f3lo s\u00ed",
            "start": 2980.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se demuestra que es eficaz y se obtiene",
            "start": 2982.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desde luego los registros sanitarios",
            "start": 2987.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "correspondientes en los sitios de origen",
            "start": 2988.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y posiblemente en m\u00e9jico",
            "start": 2991.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas yo tengo",
            "start": 3003.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "varias preguntas tambi\u00e9n sobre el tema",
            "start": 3005.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la vacuna la primera es si aparte de",
            "start": 3007.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la cofepris a alguna otra autoridad no",
            "start": 3010.82,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "s\u00e9 internacional va a aprobar est\u00e1 esta",
            "start": 3013.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacuna o la fase 3 de la vacuna 2 qu\u00e9",
            "start": 3017.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "criterios se va a seguir para distribuir",
            "start": 3020.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la vacuna a los pa\u00edses en am\u00e9rica latina",
            "start": 3022.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y si va a participar la onu a ra\u00edz de la",
            "start": 3024.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que impuls\u00f3 el gobierno de",
            "start": 3027.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mexico y 3 si adem\u00e1s de astraz\u00e9neca hay",
            "start": 3029.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "alguna otra empresa extranjera que",
            "start": 3033.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quiera producir vacuna aqui en mexico y",
            "start": 3036.619,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en ese sentido preguntarle al canciller",
            "start": 3039.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "si ha habido avances en la operaci\u00f3n",
            "start": 3041.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "huarpes pib con el vicepresidente de",
            "start": 3043.49,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3046.79,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy bien pues este",
            "start": 3049.119,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "tenemos este acuerdo",
            "start": 3054.13,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "desde la visita que hicimos a washington",
            "start": 3059.64,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el encuentro con el presente de trump",
            "start": 3065.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y se platic\u00f3",
            "start": 3069.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3072.47,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3073.35,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "carlos slim sobre esta posibilidad \u00e9l me",
            "start": 3075.099,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "coment\u00f3",
            "start": 3079.869,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "me pidi\u00f3 mi punto de vista",
            "start": 3081.619,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y dije que nosotros apoy\u00e1bamos",
            "start": 3084.559,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esta iniciativa como se estaba haciendo",
            "start": 3090.23,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "ya en otros casos m\u00e9xico est\u00e1 inscrito",
            "start": 3093.859,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 3099.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "procesos de investigaci\u00f3n para tener la",
            "start": 3102.63,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vacuna fuimos",
            "start": 3105.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "precursores",
            "start": 3109.469,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "desde que nos reunimos con los jefes de",
            "start": 3111.85,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "estado del g-20",
            "start": 3116.11,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico propuso",
            "start": 3119.119,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 3121.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que procurarse",
            "start": 3123.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3128.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3131.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos sin especulaci\u00f3n",
            "start": 3134.2,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "financiera sin acaparamiento",
            "start": 3139.39,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "poniendo por delante la salud p\u00fablica",
            "start": 3144.349,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "luego como ya aqu\u00ed se dijo m\u00e9xico",
            "start": 3150.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 3153.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3156.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un punto de acuerdo en naciones unidas",
            "start": 3158.91,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 por unanimidad pr\u00e1cticamente",
            "start": 3162.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en ese sentido qu\u00e9",
            "start": 3166.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no se especulara que naciones unidas",
            "start": 3169.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "interviniera para que todos los pueblos",
            "start": 3174.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3177.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tuvieran acceso a medicamentos y a la",
            "start": 3179.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3183.7,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3185.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos a",
            "start": 3188.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "vanguardia",
            "start": 3191.73,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "de este proceso",
            "start": 3194.13,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "hace como 4 d\u00edas",
            "start": 3197.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 3201.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 3204.549,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de que ya estaba",
            "start": 3206.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "muy cercano la posibilidad de este",
            "start": 3210.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3214.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y que nos consultaba la fundaci\u00f3n slim",
            "start": 3217.5,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "sobre nuestro punto de vista",
            "start": 3223.07,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "porque hay una aportaci\u00f3n no me",
            "start": 3228.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corresponde a m\u00ed",
            "start": 3231.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y menciona",
            "start": 3233.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que monto",
            "start": 3236.08,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n",
            "start": 3239.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque no pueden intervenir gobiernos",
            "start": 3242.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dado de que no tiene fines de lucro todo",
            "start": 3244.68,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 3250.079,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "descubrimiento de esta vacuna entonces",
            "start": 3253.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y van a participar",
            "start": 3260.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n slim",
            "start": 3263.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo que implicaba destinar fondos pero",
            "start": 3266.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan primero conocer este",
            "start": 3269.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nuestro punto de vista como gobierno",
            "start": 3274.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ya sab\u00edamos nosotros",
            "start": 3277.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esta vacuna en proceso era de las m\u00e1s",
            "start": 3283.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "avanzadas",
            "start": 3291.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las que estaban destacando m\u00e1s en el",
            "start": 3294.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "mundo esto dicho por los",
            "start": 3298.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos por los t\u00e9cnicos el reporte",
            "start": 3301.87,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "diario que se le da",
            "start": 3306.32,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dado a este caso de modo que a trav\u00e9s de",
            "start": 3309.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad le informamos al ingeniero",
            "start": 3314.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "slim que nosotros est\u00e1bamos de acuerdo",
            "start": 3317.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "esto fue hace 4 d\u00edas",
            "start": 3320.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3327.33,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "se da a conocer en argentina",
            "start": 3330.07,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "me busco el presidente de argentina",
            "start": 3333.339,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 3339.089,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3343.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informarme de que ya ellos hab\u00edan",
            "start": 3345.829,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "firmado el acuerdo",
            "start": 3349.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y que \u00e9ste les daba mucho gusto",
            "start": 3351.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3355.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "interven\u00eda m\u00e9xico",
            "start": 3358.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y la fundaci\u00f3n slim",
            "start": 3361.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya yo me enter\u00e9 de",
            "start": 3365.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3369.509,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "alrededor de las 4 de la tarde de ayer",
            "start": 3372.04,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no pude hablar a esa hora con \u00e9l",
            "start": 3377.019,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "ten\u00eda otras ocupaciones",
            "start": 3380.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hablamos exactamente a las 7 de la noche",
            "start": 3384.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s pues",
            "start": 3389.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "me puse de acuerdo con marcelo una",
            "start": 3394.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por escrito con",
            "start": 3398.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3401.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el ingeniero slim",
            "start": 3403.91,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y ya se acord\u00f3",
            "start": 3406.35,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "e informar al pueblo el d\u00eda de hoy la",
            "start": 3409.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "vacuna una vez que est\u00e9",
            "start": 3414.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y autorizada",
            "start": 3418.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cofepris tiene que dar la autorizaci\u00f3n",
            "start": 3422.39,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3424.839,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "cofepris ha estado",
            "start": 3427.079,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "atento y",
            "start": 3429.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3432.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y convencido que es la mejor",
            "start": 3433.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n hasta ahora es la",
            "start": 3436.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en la cuna",
            "start": 3440.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s posibilidades de \u00e9xito",
            "start": 3443.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda ning\u00fan problema para la",
            "start": 3449.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n si hace falta una",
            "start": 3453.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de un organismo mundial",
            "start": 3455.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n",
            "start": 3458.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es realmente algo muy serio",
            "start": 3460.69,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tanto por el centro investigaciones la",
            "start": 3466.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "universidad de oxford como por los",
            "start": 3469.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 3473.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3476.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde el principio se habl\u00f3 de que no",
            "start": 3479.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fines de lucro el costo tiene que",
            "start": 3483.11,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ver pues con los insumos con la",
            "start": 3487.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n",
            "start": 3491.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero no es una empresa que vaya a lucrar",
            "start": 3494.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3500.369,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "la vacuna por eso el costo",
            "start": 3501.74,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "es mi ni yo habl\u00e9 aqu\u00ed hace unos d\u00edas de",
            "start": 3505.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos una reserva de",
            "start": 3511.09,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "recursos para adquirir la vacuna",
            "start": 3513.04,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 de tres montos",
            "start": 3517.809,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "cien mil millones de 50 mil millones y",
            "start": 3522.7,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de 25 mil millones",
            "start": 3526.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 3530.09,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este este acuerdo",
            "start": 3533.829,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 3537.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "una cantidad",
            "start": 3539.49,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "menor a los 25.000 millones",
            "start": 3542.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de esto para qu\u00e9",
            "start": 3547.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tengan derecho a la vacuna todos los",
            "start": 3551.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3553.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3559.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se dice universal pero a veces",
            "start": 3561.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no se entiende qu\u00e9 significa el t\u00e9rmino",
            "start": 3565.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del concepto universal",
            "start": 3569.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando se dice universal es para todos",
            "start": 3573.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que cumplir lo que",
            "start": 3578.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 3582.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 3584.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3588.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y es atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos y",
            "start": 3591.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vacunas gratuitas",
            "start": 3594.76,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "que esto quede completamente claro",
            "start": 3598.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en otras partes en otros pa\u00edses puede",
            "start": 3604.97,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ser que se decida",
            "start": 3608.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 3617.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y seleccionar a qui\u00e9n",
            "start": 3621.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "se vacuna y a qui\u00e9n no",
            "start": 3624.27,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "nosotros para que no haya este ninguna",
            "start": 3627.98,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 3633.26,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para",
            "start": 3637.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "darle garant\u00edas a todo nuestro pueblo",
            "start": 3640.69,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "van a tener todos los mexicanos acceso a",
            "start": 3647.66,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3651.619,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no debe haber preocupaci\u00f3n",
            "start": 3656.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por la gente pobre tiene garantizada la",
            "start": 3659.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 3663.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 3664.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y no se va a quedar al final",
            "start": 3668.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sabemos que por el bien de todos primero",
            "start": 3673.029,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 3675.969,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y los enfermos",
            "start": 3677.609,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y los m\u00e9dicos los adultos mayores y los",
            "start": 3683.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y las enfermeras pero todos",
            "start": 3685.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3689.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo protestar tambi\u00e9n",
            "start": 3693.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la duda de c\u00f3mo se va a ser la",
            "start": 3698.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a los pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 3700.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "latina' bueno esto",
            "start": 3702.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno le dar\u00eda la palabra para que se",
            "start": 3707.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explique y despu\u00e9s haga un comentario",
            "start": 3711.339,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3713.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias por la pregunta creo que se",
            "start": 3719.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "me olvid\u00f3 mencionar al principio que uno",
            "start": 3720.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de los de los lineamientos principales",
            "start": 3724.069,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que estamos siguiendo a trav\u00e9s de esta",
            "start": 3726.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alianza para m\u00e9xico y para am\u00e9rica",
            "start": 3730.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "latina es poder proveer un acceso",
            "start": 3732.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "equitativo no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para",
            "start": 3735.559,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "el resto de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina",
            "start": 3739.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces se han establecido cadenas de",
            "start": 3740.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en otras partes del mundo",
            "start": 3744.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes han visto posiblemente anuncios",
            "start": 3746.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "anteriores de del instituto ser un de",
            "start": 3749.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "india anuncios en eeuu los anuncios en",
            "start": 3751.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "europa la idea principalmente de lograr",
            "start": 3755.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este acuerdo hoy es darle prioridad a",
            "start": 3759.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina como mencion\u00e9",
            "start": 3761.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "anteriormente cortar los tiempos en",
            "start": 3763.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estos momentos puesto que la manufactura",
            "start": 3766.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es en m\u00e9jico y puesto que parte del",
            "start": 3768.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fondeo a riesgo est\u00e1 viniendo de mexico",
            "start": 3770.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues m\u00e9xico est\u00e1 teniendo la oportunidad",
            "start": 3773.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de tener una voz preponderante dentro de",
            "start": 3775.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3779.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "prioridad en las dosis que estaremos",
            "start": 3781.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entregando dicho eso nuestra",
            "start": 3786.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "responsabilidad es sin duda tratar de",
            "start": 3788.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establecer una distribuci\u00f3n equitativa",
            "start": 3791.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entre todos los pa\u00edses nosotros a partir",
            "start": 3794.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de este momento pues hoy hicimos el",
            "start": 3797.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "anuncio aqu\u00ed oficialmente en mexico",
            "start": 3799.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ayer se nos adelant\u00f3 un poquito el",
            "start": 3801.31,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente fern\u00e1ndez en argentina pero",
            "start": 3802.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estamos hoy saliendo a hablar con todos",
            "start": 3807.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los gobiernos de am\u00e9rica latina y va a",
            "start": 3810.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "depender si los gobiernos manifiestan",
            "start": 3811.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y si los gobiernos quieren",
            "start": 3813.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "efectivamente establecer una intenci\u00f3n",
            "start": 3815.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de compra una vez establecida esa",
            "start": 3818.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de compra",
            "start": 3820.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iremos entonces priorizando de acuerdo a",
            "start": 3821.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las poblaciones vulnerables y otros",
            "start": 3824.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porcentajes m\u00ednimos que los sistemas de",
            "start": 3826.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salud de cada pa\u00eds establezcan para ir",
            "start": 3830.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "haciendo esta distribuci\u00f3n equitativa",
            "start": 3833.35,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y quer\u00eda agregar un punto tambi\u00e9n",
            "start": 3837.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "adicional que se me olvid\u00f3 mencionar",
            "start": 3840.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y precisamente el apoyo que estamos",
            "start": 3843.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recibiendo de estas alianzas de alianzas",
            "start": 3846.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de alianzas privadas",
            "start": 3849.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos nos permite hablar una dosis inicial",
            "start": 3851.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 150 millones pero sin duda alguna los",
            "start": 3854.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apoyos de los gobiernos y este riesgo",
            "start": 3857.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compartido del cual estamos hablando nos",
            "start": 3859.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "va a permitir subir el suplidor hasta",
            "start": 3862.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "400 y tantos millones de dosis para la",
            "start": 3866.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica latina que sin duda",
            "start": 3868.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alguna nos posiciona en un muy buen",
            "start": 3870.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lugar para poder cubrir la mayor parte",
            "start": 3874.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de las poblaciones",
            "start": 3876.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "solo s\u00f3lo agregar\u00eda respecto a las",
            "start": 3880.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntas y se saca autorizaci\u00f3n de las",
            "start": 3882.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "diferentes autoridades regulatorias",
            "start": 3885.94,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3889.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que cabe esperar es que noviembre",
            "start": 3891.589,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tengas la presentaci\u00f3n de resultados no",
            "start": 3893.18,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para el caso del m\u00e9dico cofepris",
            "start": 3895.999,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sino en muchos pa\u00edses las autoridades",
            "start": 3898.039,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "regulatorias tendr\u00e1n que tomar menci\u00f3n",
            "start": 3900.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en com\u00fan ser\u00eda muy extra\u00f1o que notoria",
            "start": 3902.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "regulatoria dijera que s\u00ed y otra que no",
            "start": 3904.999,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero tu pregunta es son los autorizan",
            "start": 3907.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos autoriza en diferentes pa\u00edses",
            "start": 3909.319,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "del mundo con est\u00e1ndares muy altos",
            "start": 3912.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo el criterio para am\u00e9rica latina",
            "start": 3915.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 es lo que es lo que anima esta",
            "start": 3917.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "iniciativa nosotros podr\u00edamos hacer un",
            "start": 3920.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trato directo nada m\u00e1s para m\u00e9xico",
            "start": 3922.7,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "argentino igual tenemos los laboratorios",
            "start": 3926.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tenemos los recursos",
            "start": 3929.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pero m\u00e9xico es el que plante\u00f3 que tiene",
            "start": 3931.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que haber un acceso universal y aqu\u00ed hay",
            "start": 3933.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un punto de encuentro con astraz\u00e9neca",
            "start": 3935.76,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "oxxo",
            "start": 3937.95,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es exactamente la misma el mismo",
            "start": 3939.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "punto que es acceso universal los fines",
            "start": 3942.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de lucro",
            "start": 3945.1,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y que no se ha fijado el acceso a esta",
            "start": 3947.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vacuna simplemente por ley del mercado",
            "start": 3949.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque en ese caso ser\u00edan costos",
            "start": 3951.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos bueno entonces al hacer",
            "start": 3953.71,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este acuerdo lo que haces es am\u00e9rica",
            "start": 3957.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "latina y el caribe",
            "start": 3960.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n van a participar porque",
            "start": 3962.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la cadena de producci\u00f3n es en am\u00e9rica",
            "start": 3967.03,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "latina m\u00e9xico y argentina",
            "start": 3968.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en base a que se va a tomar la decisi\u00f3n",
            "start": 3971.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bueno primero cada gobierno determinar\u00e1",
            "start": 3973.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si le interesa participar o no y en qu\u00e9",
            "start": 3977.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n y se tratara de tener un",
            "start": 3980.34,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "acceso equitativo",
            "start": 3983.43,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que va a suceder ya lo dijo",
            "start": 3985.509,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sirve muy bien pues que a partir de",
            "start": 3987.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que tomar contacto con los",
            "start": 3989.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferentes gobiernos y ahora s\u00ed que ya",
            "start": 3992.559,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n de cada gobierno pero ya",
            "start": 3994.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las cifras que est\u00e1n previendo pues son",
            "start": 3997.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cifras muy elevadas 400 millones de",
            "start": 4000.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dosis y un n\u00famero considerable esto no",
            "start": 4002.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "exist\u00eda antes si no hubi\u00e9ramos hecho",
            "start": 4004.859,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este acuerdo si no nos ayuda a la",
            "start": 4007.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n slim que habr\u00eda pasado pues",
            "start": 4009.089,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tendremos que esperarnos un a\u00f1o porque",
            "start": 4012.419,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay una hay una lista de m\u00e1s de 90",
            "start": 4014.939,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4018.299,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "o en todo caso si lo consigui\u00e9ramos en",
            "start": 4019.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "seis meses y no en un a\u00f1o",
            "start": 4022.229,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser\u00edan un n\u00famero menor entonces este",
            "start": 4023.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo lo que te permite es estar al",
            "start": 4026.849,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo tiempo que en los pa\u00edses ponemos",
            "start": 4029.43,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "reino unido que por cierto tener una",
            "start": 4032.489,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n muy proactiva y queremos",
            "start": 4034.499,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "agradec\u00e9rselo al gobierno del reino",
            "start": 4037.289,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "unido de inglaterra",
            "start": 4039.509,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para que tengamos el acceso al mismo",
            "start": 4042.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiempo que no hay a\u00fan una diferencia en",
            "start": 4045.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiempos porque la diferencia en tiempo",
            "start": 4048.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "son muertes y es un impacto econ\u00f3mico y",
            "start": 4049.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "social est\u00e1 aumento",
            "start": 4052.829,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n webs y otras otras empresas",
            "start": 4055.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "miran hoy en d\u00eda es la que tenemos pero",
            "start": 4058.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay memorandos entendimiento e inter\u00e9s",
            "start": 4061.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de otras iniciativas que ya presenta",
            "start": 4064.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ellos diamantes que son las que tenemos",
            "start": 4068.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ahora entonces tendr\u00edamos en la",
            "start": 4070.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de que hoy la que la vacuna",
            "start": 4072.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se va a producir en m\u00e9xico previa",
            "start": 4075.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del \u00f3rgano regulatorio es",
            "start": 4077.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "astra z\u00e9neca offset",
            "start": 4081.1,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero tenemos ya procurando otro",
            "start": 4084.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entendimiento presidente si me permite",
            "start": 4086.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre otro tema nada m\u00e1s rapid\u00edsimo pero",
            "start": 4088.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya no hay otro tema ahora oye vacuna de",
            "start": 4091.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre el golpe al al l\u00edder",
            "start": 4095.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sindical de libertad o no no nos vacuna",
            "start": 4098.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vacuna con este va a haber bateo el d\u00eda",
            "start": 4101.87,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 4107.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en el tema",
            "start": 4108.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed ve mira",
            "start": 4112.049,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con disculpa pero es que es muy",
            "start": 4116.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importante vamos a la vacuna gracias",
            "start": 4120.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente marco antonio olvera del",
            "start": 4124.08,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "diario digital bajo palabra y de el",
            "start": 4125.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "canal de youtube marco olvera oficial",
            "start": 4127.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or canciller secretario de salud",
            "start": 4128.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "google l\u00f3pez gat el subsecretario y",
            "start": 4130.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores aqu\u00ed presentes presidente con",
            "start": 4132.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este anuncio sin duda el comportamiento",
            "start": 4135.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda mexicana y el de la",
            "start": 4137.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sociedad en general va a cambiar",
            "start": 4140.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aunque no tengamos la vacuna en la mano",
            "start": 4143.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente debemos seguirnos cuidando",
            "start": 4145.819,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con las instrucciones m\u00e9dicas que ya ha",
            "start": 4148.159,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dado la secretaria de salud",
            "start": 4150.139,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quisiera que me diera el corte de caja",
            "start": 4151.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de su gobierno de los pros y los contras",
            "start": 4154.309,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "que nos dej\u00f3 el commit 19 en inglaterra",
            "start": 4157.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo una de las peores crisis",
            "start": 4161.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas despu\u00e9s de que se vivi\u00f3 el",
            "start": 4163.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "commit 19 en m\u00e9xico hemos aprendido que",
            "start": 4166.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "debemos de cuidarnos que debemos",
            "start": 4169.789,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "alimentarnos y no solamente comer",
            "start": 4171.349,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han perdido cientos de",
            "start": 4173.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empleos y lo m\u00e1s dr\u00e1stico es que cientos",
            "start": 4175.609,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de mexicanos o miles de mexicanos",
            "start": 4178.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "perdieron la batalla contra el cubit 19",
            "start": 4180.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo quisiera que me diera un corte de",
            "start": 4184.039,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "caja de su gobierno despu\u00e9s de este",
            "start": 4185.299,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "anuncio porque les reitero sin temor a",
            "start": 4187.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "equivocarme que el comportamiento de la",
            "start": 4189.409,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana y de la sociedad en",
            "start": 4191.479,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "general va a cambiar sin duda",
            "start": 4193.489,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "esto viene a",
            "start": 4196.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y reforzar",
            "start": 4198.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4200.69,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en plan",
            "start": 4202.76,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda para la",
            "start": 4204.66,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de los empleos",
            "start": 4210.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de toda la actividad productiva del pa\u00eds",
            "start": 4214.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "del bienestar del pueblo porque",
            "start": 4219.29,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "hemos estado cuidando las dos cosas la",
            "start": 4224.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4228.929,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4230.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 4234.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4237.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n a la vida de las personas",
            "start": 4239.65,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante de todo y al",
            "start": 4244.239,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 4248.83,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4249.51,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4252.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se nos afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda que no",
            "start": 4254.98,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "se derrumbar\u00e1 tanto la econom\u00eda",
            "start": 4260.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4264.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la pandemia precipit\u00f3",
            "start": 4268.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica mundial",
            "start": 4271.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 4274.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n afectados",
            "start": 4277.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 4280.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nosotros as\u00ed como",
            "start": 4282.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "decidimos aplicar una estrategia para",
            "start": 4287.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "protegernos del cob y tambi\u00e9n echamos a",
            "start": 4292.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "andar una estrategia",
            "start": 4296.89,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para proteger nuestra econom\u00eda",
            "start": 4300.55,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 4304.679,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4308.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "evitar el empobrecimiento de la gente el",
            "start": 4312.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no faltar\u00e1n los alimentos el que no",
            "start": 4317.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se desatar\u00e1 la carest\u00eda el que no se",
            "start": 4320.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pareciera de hambre y que lo m\u00e1s pronto",
            "start": 4323.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "posible este",
            "start": 4327.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos levant\u00e1ramos bueno",
            "start": 4330.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 4334.23,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "ya sabemos de que hay salida",
            "start": 4337.099,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "una luz que indica que vamos saliendo",
            "start": 4342.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel",
            "start": 4347.469,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en que nos encontr\u00e1bamos",
            "start": 4349.23,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la estrategia que hemos seguido ha dado",
            "start": 4356.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 4359.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es mexicana",
            "start": 4362.37,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es as\u00ed la podemos ya patentar",
            "start": 4365.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4370.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 b\u00e1sicamente",
            "start": 4372.32,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en atender a los de abajo",
            "start": 4375.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "frente a la crisis rescatar a los de",
            "start": 4379.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4383.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "contrario a lo que se hac\u00eda de inyectar",
            "start": 4385.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fondos arriba",
            "start": 4389.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 4392.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en lo alto de la pir\u00e1mide poblacional",
            "start": 4394.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buscando que premiar\u00e1n los recursos y",
            "start": 4397.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegaran a los de abajo",
            "start": 4400.58,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "nosotros ahora lo hicimos de otra manera",
            "start": 4402.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "impulsando b\u00e1sicamente el consumo",
            "start": 4406.11,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que no le faltar\u00e1n ingresos a la gente",
            "start": 4410.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "esto lo logramos porque se destinaron",
            "start": 4414.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muchos fondos",
            "start": 4419.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los pobres a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 4422.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de estos meses de la pandemia y como",
            "start": 4428.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n",
            "start": 4432.329,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "aumentaron las remesas un 11 por ciento",
            "start": 4434.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "han aumentado las remesas con relaci\u00f3n",
            "start": 4439.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o pasado 11 por ciento en t\u00e9rminos",
            "start": 4442.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 4445.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ha sido una cosa excepcional",
            "start": 4447.73,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4451.23,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y esas remesas van a 10 millones de",
            "start": 4453.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hogares abajo",
            "start": 4457.749,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y se suman con lo que estamos nosotros",
            "start": 4460.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "destinando por eso",
            "start": 4462.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no hay una crisis de consumo por eso",
            "start": 4465.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo m\u00e1s chedraui est\u00e1",
            "start": 4469.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vendiendo m\u00e1s soriana est\u00e1 vendiendo m\u00e1s",
            "start": 4471.26,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "oxxo",
            "start": 4473.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque se procur\u00f3 esto",
            "start": 4476.219,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n no tenemos asaltos",
            "start": 4480.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 padeciendo en la pandemia pero",
            "start": 4487.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se tiene lo fundamental no escasean los",
            "start": 4490.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "alimentos la gente tiene para comprar lo",
            "start": 4493.65,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico bueno dos datos adicionales",
            "start": 4497.67,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "1 que la econom\u00eda no se nos cay\u00f3 tanto",
            "start": 4503.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "como se pensaba acaba de darse a conocer",
            "start": 4508.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ayer el dato sobre la ca\u00edda de la",
            "start": 4512.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda venga el reino unido",
            "start": 4516.56,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "fue mayor la ca\u00edda que en m\u00e9xico",
            "start": 4520.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4524.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 menos nuestra econom\u00eda",
            "start": 4526.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 4530.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "italia que en otros pa\u00edses eso",
            "start": 4533.92,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "este es un buen dato",
            "start": 4538.37,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es que dijimos",
            "start": 4542.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con esa estrategia que estamos aplicando",
            "start": 4546.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "va a ser v",
            "start": 4549.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a caer ya tocamos fondo y vamos",
            "start": 4552.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "para arriba",
            "start": 4555.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y les puedo comentar",
            "start": 4557.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de ayer ya ten\u00edamos 30.000 nuevos",
            "start": 4562.12,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "empleos creados en agosto",
            "start": 4567.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de trabajadores suscritos al seguro",
            "start": 4571.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4574.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una muy buena noticia porque perdimos",
            "start": 4575.51,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "empleos en marzo en abril",
            "start": 4578.63,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que ya dijimos fue el peor mes perdimos",
            "start": 4583.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "555 mil empleos",
            "start": 4587.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "perdimos en mayo",
            "start": 4590.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "perdimos en junio",
            "start": 4593.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en julio nuestras a no pocos",
            "start": 4596.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero se perdieron un alrededor de 3000",
            "start": 4600.46,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4602.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y el dato de ayer es que en lo que va",
            "start": 4604.429,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "de agosto hemos recuperado 30.000",
            "start": 4608.9,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "empleos o sea si empezamos",
            "start": 4615.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a crecer ya tener empleos entonces con",
            "start": 4620.219,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esta noticia",
            "start": 4624.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4628.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transmite m\u00e1s confianza hay m\u00e1s",
            "start": 4630.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "certidumbre",
            "start": 4633.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4636.599,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar hacia adelante ese es el",
            "start": 4638.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mensaje y una pregunta para el se\u00f1or",
            "start": 4642.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "canciller si me lo permite siempre",
            "start": 4645.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estar\u00e9 poniendo los temas de los",
            "start": 4648.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "migrantes aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 4650.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con los migrantes que",
            "start": 4653.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los eeuu y en otras partes del",
            "start": 4656.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "mundo sobre todo en eeuu hay 35 millones",
            "start": 4658.089,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de migrantes c\u00f3mo se les va a distribuir",
            "start": 4661.179,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la vacuna o cu\u00e1l ser\u00e1 el trabajo",
            "start": 4665.109,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bilateral con el gobierno de los eeuu",
            "start": 4668.649,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para que llegue esa vacuna a los",
            "start": 4670.619,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "migrantes porque como usted sabe y",
            "start": 4672.879,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos sabemos muchos de ellos no tienen",
            "start": 4675.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 4677.079,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y con mucho gusto de manera muy breve",
            "start": 4680.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dir\u00eda tenemos una red de m\u00e1s de 6000",
            "start": 4682.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aliados y ya nos estamos preparando para",
            "start": 4685.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que en cualquier circunstancia podamos",
            "start": 4689.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyar a los que estimamos que en eeuu",
            "start": 4690.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "van a necesitar nuestra ayuda directa",
            "start": 4694.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para tener acceso a backup y ayer",
            "start": 4696.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvimos la conversaci\u00f3n con el equipo de",
            "start": 4699.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los estados unidos sobre el tema vacunas",
            "start": 4702.69,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en este caso fue para protocolos",
            "start": 4705.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fase 3 de las vacunas que son de origen",
            "start": 4708.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "norteamericano la siguiente reuni\u00f3n que",
            "start": 4711.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos es para presentarles una",
            "start": 4714.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propuesta de esquema de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 4716.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eeuu de lo que nosotros vamos a hacer",
            "start": 4719.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que ya me dio dimensi\u00f3n a usted con los",
            "start": 4721.54,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "6 mil un poco m\u00e1s de seis mil aliados",
            "start": 4723.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que necesitamos de las",
            "start": 4725.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas ah\u00ed la en",
            "start": 4728.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los seis mil alias estoy incluyendo las",
            "start": 4730.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades locales que en muchas de las",
            "start": 4732.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudades ahora que fue que hemos",
            "start": 4735.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfrentado esta pandemia han sido el",
            "start": 4738.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "aliado principal de m\u00e9xico",
            "start": 4740.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el plazo y los alcaldes por el alcalde",
            "start": 4742.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los agentes",
            "start": 4744.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado much\u00edsimo el alcalde de",
            "start": 4746.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nueva york much\u00edsimo porque porque",
            "start": 4748.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que garantizar el acceso",
            "start": 4752.19,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a servicios m\u00e9dicos a mexicanos que",
            "start": 4754.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en condiciones all\u00e1 dif\u00edcil que no",
            "start": 4757.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tienen un acceso directo en raz\u00f3n de las",
            "start": 4759.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "leyes norteamericanas entonces es lo",
            "start": 4762.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mismo que estamos preparando ahora pero",
            "start": 4764.8,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "le puedo dar los detalles desde luego",
            "start": 4766.33,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ahora que tengamos la respuesta",
            "start": 4767.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "norteamericana",
            "start": 4769.39,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4773.53,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego t\u00fa sabes",
            "start": 4776.099,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "yo creo que ya no buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 4779.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente berenice detalles del diario",
            "start": 4782.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nacional 11 pues mi pregunta es",
            "start": 4784.38,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la intervenci\u00f3n o la",
            "start": 4789.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n que tiene la fundaci\u00f3n",
            "start": 4791.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "slim en el tema de la vacuna ya que se",
            "start": 4793.979,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ha mencionado que es sin fines de lucro",
            "start": 4797.28,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "y bueno pues se entiende pues que va a",
            "start": 4799.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "amortiguar el costo de la vacuna en este",
            "start": 4803.849,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sentido y tambi\u00e9n si considera que a",
            "start": 4807.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta iniciativa mexicana",
            "start": 4811.949,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que se ha dado con estas empresas",
            "start": 4815.01,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pues se va a evitar la especulaci\u00f3n de",
            "start": 4819.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otra de otros pa\u00edses que ya tambi\u00e9n han",
            "start": 4822.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "anunciado que tienen vacuna s\u00ed pero esos",
            "start": 4826.09,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "carlos no quisieras",
            "start": 4829.36,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba en las palabras de",
            "start": 4835.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hace un momento creo que son 212 dentro",
            "start": 4837.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de todo el proceso que ha venido de",
            "start": 4842.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con astraz\u00e9neca y con con",
            "start": 4843.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todas las partes que est\u00e1n en el proceso",
            "start": 4847.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 4849.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en los diferentes laboratorios que van a",
            "start": 4851.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "participar por principalmente uno es",
            "start": 4853.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y procurar la transferencia de",
            "start": 4855.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda hacia nuestro pa\u00eds de asia",
            "start": 4857.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "argentina para que se pueda generar",
            "start": 4859.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primero los ingredientes activos y en",
            "start": 4861.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico la fabricaci\u00f3n de la vacuna y el",
            "start": 4864.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "soporte necesario para que se pueda",
            "start": 4868.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "arrancar con los 150 250 millones de",
            "start": 4870.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dosis en combinaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 4874.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de los distintos pa\u00edses",
            "start": 4876.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed qued\u00f3 claro o sea este",
            "start": 4882.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es un apoyo inicial",
            "start": 4886.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4890.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tener lo de la transferencia tecnol\u00f3gica",
            "start": 4894.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 4897.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seg\u00fan entiendo",
            "start": 4900.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 4902.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 4904.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mucho y este ya luego los gobiernos ya",
            "start": 4908.87,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "adquieren argentina y m\u00e9xico y est\u00e1",
            "start": 4914.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "disponible para todos los pa\u00edses de",
            "start": 4918.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina como aqu\u00ed se expresa",
            "start": 4921.92,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel",
            "start": 4929.079,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de",
            "start": 4931.149,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n el spr canal 14",
            "start": 4932.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia del canciller",
            "start": 4935.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ya nos ha expresado que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4937.389,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "participando en otros protocolos con",
            "start": 4941.53,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses para obtener una vacuna que",
            "start": 4944.379,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos pueda platicar c\u00f3mo van estos",
            "start": 4947.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "otros tres protocolos en los que m\u00e9xico",
            "start": 4950.559,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando est\u00e1 otra pregunta",
            "start": 4953.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ser\u00eda siendo positivo pensando en que la",
            "start": 4956.109,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vacuna de la que se est\u00e1 hablando el d\u00eda",
            "start": 4961.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 4962.619,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a las fases cl\u00ednicas a finales",
            "start": 4963.659,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y el primer trimestre del",
            "start": 4966.909,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o se tenga ya tal vez el",
            "start": 4968.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primer lote con esta vacuna est\u00e9 como",
            "start": 4970.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la distribuci\u00f3n en m\u00e9xico quienes",
            "start": 4973.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan prioridad hospitales p\u00fablicos",
            "start": 4975.639,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que regiones que farmacias tendr\u00edan",
            "start": 4977.679,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "acceso a esta vacuna esas preguntas",
            "start": 4981.939,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en primer momento se han presente por",
            "start": 4984.849,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4986.919,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4990.52,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "lo podemos resumir de la siguiente",
            "start": 4992.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "manera m\u00e9xico tiene ya acordados 4",
            "start": 4993.62,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "proyecto distinto de vacuna fase 3 o sea",
            "start": 4999.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico va a participar en la fase 3",
            "start": 5002.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el que ya los hemos venido comentando el",
            "start": 5006.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "martes tambi\u00e9n les presento un reporte",
            "start": 5008.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre eso es f\u00e1cil tren se va a llevar",
            "start": 5010.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entre septiembre y enero",
            "start": 5013.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en este caso lo que hoy nos congrega es",
            "start": 5018.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya el siguiente paso que es la",
            "start": 5021.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n es el \u00fanico acuerdo de",
            "start": 5023.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que tenemos hoy es este los",
            "start": 5026.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "otros son fase 3 protocolo fase 3 qu\u00e9 es",
            "start": 5029.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lo que te permite despu\u00e9s presentarlo en",
            "start": 5033.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la autoridad regulatoria y en su caso",
            "start": 5036.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se apruebe ese ser\u00eda el estado de la",
            "start": 5038.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 5040.15,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda",
            "start": 5043.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5046.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias efectivamente c\u00f3mo ense\u00f1ar al",
            "start": 5051.07,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "canciller lo hemos comentado lo hemos",
            "start": 5053.11,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "explicado lo explic\u00f3 el doctor alcocer",
            "start": 5055.329,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en una conferencia de aqu\u00ed en la tarde",
            "start": 5056.949,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n cl\u00ednica tiene tres",
            "start": 5059.219,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fases reconocibles las fases 1 y 2",
            "start": 5062.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen mayor \u00e9nfasis en la parte de",
            "start": 5066.219,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5068.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en especial la fase en la fase 1 y se",
            "start": 5070.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hace con muy pocas personas voluntarias",
            "start": 5072.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y generalmente son personas sanas la",
            "start": 5075.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fase 2 es una fase donde se expande el",
            "start": 5078.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocimiento del conocimiento",
            "start": 5081.9,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico a distintos grupos",
            "start": 5083.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poblacionales se sigue enfatizando el",
            "start": 5085.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tema de seguridad pero se empieza a",
            "start": 5087.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "explorar el tema de eficacia la",
            "start": 5089.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacidad del producto de producir el",
            "start": 5092.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "efecto deseado en este caso generaci\u00f3n",
            "start": 5095.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de anticuerpos o eventualmente",
            "start": 5097.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra la infecci\u00f3n y en la",
            "start": 5099.91,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "fase 3 son en la fase 2 son algunas",
            "start": 5104.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pocas centenas quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de 1000",
            "start": 5108.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "personas que se investigan y en la fase",
            "start": 5111.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "3 son decenas de miles de personas",
            "start": 5114.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "30.000 personas pongamos un n\u00famero",
            "start": 5116.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "redondo que generalmente es deseable que",
            "start": 5118.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "participen en distintos pa\u00edses porque",
            "start": 5121.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "existen desde luego condiciones",
            "start": 5124.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distintas desde las gen\u00e9ticas hasta las",
            "start": 5125.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sociales que pueden hacer diferente el",
            "start": 5128.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "impacto positivo de un producto de",
            "start": 5131.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n como son las vacunas",
            "start": 5133.93,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y saber tambi\u00e9n que los elementos de",
            "start": 5136.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "seguridad tengan que ser considerados de",
            "start": 5139.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica como tambi\u00e9n ya se",
            "start": 5142.719,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala la autoridad sanitaria de cada",
            "start": 5144.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es competente y soberana para",
            "start": 5146.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evaluar la evidencia cient\u00edfica y",
            "start": 5149.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solamente con una evidencia cient\u00edfica",
            "start": 5151.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rigurosa tomar una decisi\u00f3n sobre",
            "start": 5153.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "calidad seguridad y eficacia de los",
            "start": 5156.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "productos y cuando esto ocurre pues se",
            "start": 5159.79,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "dan los registros sanitarios",
            "start": 5162.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "correspondientes una vez que pasa eso",
            "start": 5163.739,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "los a las autoridades sanitarias del",
            "start": 5166.65,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este caso la secretaria de salud",
            "start": 5170.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es competente para determinar el uso",
            "start": 5172.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico cuando digo una vez que pasa",
            "start": 5175.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eso es porque desde luego no puede haber",
            "start": 5178.9,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "uso si no hay autorizaci\u00f3n sanitaria",
            "start": 5180.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero las previsiones como ya se se\u00f1ala",
            "start": 5181.949,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "para el posible uso se empiezan a",
            "start": 5185.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "planear con antelaci\u00f3n llevamos tambi\u00e9n",
            "start": 5188.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "meses en conversaciones en grupos",
            "start": 5191.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "expertos internacionales tenemos un",
            "start": 5194.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor nacional en",
            "start": 5197.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "inmunizaciones",
            "start": 5199.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "participan entre otros el propio doctor",
            "start": 5201.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "craviotto que ya mencion\u00e9 que adem\u00e1s es",
            "start": 5203.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el presidente del comit\u00e9 asesor",
            "start": 5205.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "internacional el doctor jose ignacio",
            "start": 5207.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "santos preciado que est\u00e1 con nosotros",
            "start": 5209.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no solamente en su calidad de",
            "start": 5211.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario del consejo de salubridad",
            "start": 5213.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "general del cual depende el cat\u00e1logo de",
            "start": 5215.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "insumos para la salud del convenio de",
            "start": 5219.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "insumos para la salud sino adem\u00e1s es un",
            "start": 5221.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "experto mundial en vacunas",
            "start": 5223.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el asesorado a la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 5225.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de la salud por muchos a\u00f1os ha sido",
            "start": 5226.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "miembro de ese grupo estrat\u00e9gico asesor",
            "start": 5228.64,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en inmunizaciones y es desde hace varios",
            "start": 5230.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a\u00f1os parte del grupo t\u00e9cnico asesor en",
            "start": 5233.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "inmunizaciones de la organizaci\u00f3n",
            "start": 5237.659,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud como se puede",
            "start": 5239.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ver esto es un esfuerzo colectivo",
            "start": 5242.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participan muchas instituciones abrir",
            "start": 5244.929,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con el elemento concreto de la",
            "start": 5248.5,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 5250.03,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que todo el mundo tenga muy",
            "start": 5251.469,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "claro lo que hemos dicho hoy que ha",
            "start": 5252.969,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "repetido el presidente",
            "start": 5255.219,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el empe\u00f1o de transformar el sistema",
            "start": 5257.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional de salud de mexico tiene hondas",
            "start": 5259.229,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ra\u00edces en la necesidad de lograr que se",
            "start": 5262.499,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haga realidad el derecho a la protecci\u00f3n",
            "start": 5265.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 5269.039,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "este fue consagrado en la constituci\u00f3n",
            "start": 5269.789,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos desde",
            "start": 5271.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "1984",
            "start": 5274.399,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "pero a lo largo de todos estos a\u00f1os no",
            "start": 5276.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se ha logrado que sea realidad para",
            "start": 5279.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas y todos existe una enorme",
            "start": 5283.05,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "inequidad una enorme distribuci\u00f3n",
            "start": 5285.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desigual de la capacidad del sistema",
            "start": 5287.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nacional de salud espero que tendremos",
            "start": 5291.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "oportunidad pr\u00f3ximamente de retomar",
            "start": 5293.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ideas que convers\u00e1bamos antes del cob y",
            "start": 5296.909,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sobre el estado en el que estaba el",
            "start": 5299.19,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud mexicana y en",
            "start": 5301.289,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ese empe\u00f1o y es parte central del",
            "start": 5304.409,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "gobierno del programa de gobierno de",
            "start": 5306.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5308.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que encabeza el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 5310.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nos interesa llegar a la meta de tener",
            "start": 5312.659,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "capacidad o cobertura universal gratuita",
            "start": 5317.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que todas las personas que est\u00e9n en",
            "start": 5322.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexico ciudadanas ciudadanos y quienes",
            "start": 5324.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e9n temporalmente gocen del derecho a",
            "start": 5327.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la salud tal como",
            "start": 5330.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente lo consagra en la",
            "start": 5332.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en particular en el",
            "start": 5334.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto y como tambi\u00e9n hemos",
            "start": 5336.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comentado en otras ocasiones la",
            "start": 5339.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de insumos medicamentos",
            "start": 5341.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacunas equipo y otros insumos para la",
            "start": 5344.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud a lo largo de varios a\u00f1os",
            "start": 5347.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "recientes hab\u00edan estado en una situaci\u00f3n",
            "start": 5351.03,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "poco favorable para alcanzar este",
            "start": 5355.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "objetivo y poco favorable es que hab\u00eda",
            "start": 5358.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples estorbos por distintos",
            "start": 5361.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intereses de peque\u00f1os grupos o",
            "start": 5364.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comerciales que conservaban una control",
            "start": 5366.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo del mercado en d\u00edas",
            "start": 5370.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recientes el presidente anunci\u00f3 una",
            "start": 5373.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que ha dado de que m\u00e9xico",
            "start": 5375.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrolle una empresa nacional de",
            "start": 5378.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 5380.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y precisamente esto ya tambi\u00e9n",
            "start": 5383.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el propio presidente lo anunci\u00f3 se ha",
            "start": 5387.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dado instrucciones para que sea",
            "start": 5389.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "encabezada por el licenciado david le\u00f3n",
            "start": 5391.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta el momento coordinador general de",
            "start": 5395.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y a partir de nuestra",
            "start": 5397.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica de vacunaci\u00f3n que existe",
            "start": 5400.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se llama birmex biol\u00f3gicos y",
            "start": 5402.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reactivos de m\u00e9xico que sea una empresa",
            "start": 5404.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 5406.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "paraestatal con una propiedad casi de",
            "start": 5409.12,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "manera absoluta p\u00fablica pero con un",
            "start": 5413.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porcentaje de participaci\u00f3n privada",
            "start": 5416.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hasta el momento que se convierta en la",
            "start": 5418.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "empresa nacional de distribuci\u00f3n de",
            "start": 5420.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "insumos para la soja y esto es lo que",
            "start": 5422.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 desde luego avanzar en esa",
            "start": 5424.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agenda y como le comentaba a la",
            "start": 5426.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era lizbeth hern\u00e1ndez los",
            "start": 5429.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos t\u00e9cnicos de donde se",
            "start": 5431.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "distribuye a qui\u00e9n se distribuye a qui\u00e9n",
            "start": 5433.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se pone ni en m\u00e9xico ni en el mundo se",
            "start": 5435.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puede determinar en este momento y los",
            "start": 5437.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "iremos dando a conocer conforme la",
            "start": 5440.21,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica permita definirlos",
            "start": 5442.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gracias doctor",
            "start": 5444.989,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y una \u00faltima ha levantado mucha",
            "start": 5447.76,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "expectativa el anuncio que se hizo el",
            "start": 5450.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "martes pasado respecto que el presidente",
            "start": 5452.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de rusia vladimir putin anunci\u00f3 que ya",
            "start": 5456.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el registro de la primera vacuna",
            "start": 5458.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el mundo la pregunta ser\u00eda si m\u00e9xico",
            "start": 5459.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ha tenido contacto con el gobierno ruso",
            "start": 5463.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respecto a este anuncio si m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5465.639,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "interesado en esta vacuna y conocer",
            "start": 5468.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su opini\u00f3n doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 5470.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos acaba de decir hace un momento que",
            "start": 5472.53,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "no existe ninguna vacuna e incluso",
            "start": 5474.55,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "algunos medios que publican informaci\u00f3n",
            "start": 5476.949,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica serios han puesto en duda",
            "start": 5480.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las pruebas cl\u00ednicas sobre esta vacuna",
            "start": 5485.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que nos puede comentar al respecto de",
            "start": 5489.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta vacuna rusa y si m\u00e9xico tiene",
            "start": 5490.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contacto con el gobierno ruso para para",
            "start": 5492.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "traer esta vacuna utilizada aqui en",
            "start": 5494.91,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mexico como no los del contacto le",
            "start": 5496.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corresponde a la canciller\u00eda aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5497.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro canciller y \u00e9l nos puede dar m\u00e1s",
            "start": 5500.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n antes quisiera hacer un",
            "start": 5503.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comentario sobre este tema de las los",
            "start": 5505.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos y esto va dirigido a la",
            "start": 5508.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n las vacunas insisto las",
            "start": 5510.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacunas en general son una de las",
            "start": 5513.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "intervenciones m\u00e1s nobles m\u00e1s positivas",
            "start": 5515.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00fatiles de la salud p\u00fablica la salud",
            "start": 5519.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los problemas de salud de la",
            "start": 5522.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hasta el siglo 20",
            "start": 5525.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido dominantes las enfermedades",
            "start": 5529.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infecciosas entre otros",
            "start": 5532.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muchos males que hab\u00eda desnutrici\u00f3n",
            "start": 5534.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lesiones etc\u00e9tera pero las enfermedades",
            "start": 5536.75,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "infecciosas ocupaban un lugar",
            "start": 5539.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preponderante un lugar principal en los",
            "start": 5541.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "problemas de salud p\u00fablica las razones",
            "start": 5544.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por la que la gente enferma y la gente",
            "start": 5546.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muere en el siglo 20 esto ha cambiado en",
            "start": 5548.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "particular durante la segunda mitad del",
            "start": 5551.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siglo 20 lo que llevamos del siglo 21 y",
            "start": 5553.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha habido un fen\u00f3meno de transici\u00f3n",
            "start": 5555.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica como lo conocemos",
            "start": 5558.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente que es la sustituci\u00f3n del",
            "start": 5559.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "predominio de las enfermedades",
            "start": 5564.15,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "infecciosas por las enfermedades",
            "start": 5565.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas las enfermedades no",
            "start": 5567.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transmisibles diabetes obesidad",
            "start": 5569.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sobrepeso hipertensi\u00f3n c\u00e1nceres etc\u00e9tera",
            "start": 5571.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y esto tiene que ver lo hemos comentado",
            "start": 5574.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya mucho con estilos de vida y en",
            "start": 5575.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "particular nutrici\u00f3n no saludable",
            "start": 5578.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "regresando a las enfermedades",
            "start": 5580.37,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "infecciosas insisto las vacunas son una",
            "start": 5581.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las intervenciones m\u00e1s nobles la",
            "start": 5584.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primera vacuna se desarroll\u00f3 a finales",
            "start": 5586.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del siglo 18 y fue la vacuna contra la",
            "start": 5588.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viruela",
            "start": 5592.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esa vacuna y todos los esfuerzos",
            "start": 5593.55,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "mundiales de la salud p\u00fablica lograron",
            "start": 5596.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se erradicar\u00e1 del planeta es decir",
            "start": 5599.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuando se elimina completamente del",
            "start": 5602.19,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "planeta una enfermedad se llama",
            "start": 5603.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n pero imag\u00ednense todo el",
            "start": 5605.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiempo que llevo para que se lograra",
            "start": 5607.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "erradicar la viruela hoy nadie se puede",
            "start": 5609.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermar de viruela en el planeta tierra",
            "start": 5612.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque el virus sencillamente no existe",
            "start": 5615.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso la experiencia de las vacunas existe",
            "start": 5621.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5623.95,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "varias decenas de vacunas contra",
            "start": 5624.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distintas enfermedades est\u00e1n siempre",
            "start": 5626.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "basadas en un desarrollo cient\u00edfico",
            "start": 5629.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "riguroso en especial durante el siglo 20",
            "start": 5631.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y lo que llevamos del 21 que es cuando",
            "start": 5634.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se han desarrollado m\u00e1s vacunas y con",
            "start": 5636.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuevas tecnolog\u00edas y nuevos fundamentos",
            "start": 5639.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos porque lo digo porque las",
            "start": 5642.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunas tambi\u00e9n a veces por",
            "start": 5645.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n de esta informaci\u00f3n son",
            "start": 5646.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sujetas de descr\u00e9dito y hace unos d\u00edas",
            "start": 5650.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 el ejemplo del sarampi\u00f3n el",
            "start": 5653.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n es una enfermedad que estaba",
            "start": 5655.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el segundo o tercer lugar de la lista",
            "start": 5657.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los empe\u00f1os de eliminaci\u00f3n en el",
            "start": 5660.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo con progresos importantes",
            "start": 5662.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima d\u00e9cada del siglo 20 se",
            "start": 5666.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desea cr\u00e9dito a la vacuna de sarampi\u00f3n",
            "start": 5669.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con base en evidencia fraudulenta",
            "start": 5671.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "evidencia pseudo cient\u00edfica pero que",
            "start": 5675.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desafortunadamente fue publicada en una",
            "start": 5677.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revista cient\u00edfica y llev\u00f3 a una falsa",
            "start": 5679.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "idea que hoy ha sido completamente",
            "start": 5682.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "descartada de que la vacuna del",
            "start": 5684.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n podr\u00eda causar autismo pero",
            "start": 5686.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "esto llev\u00f3 a que la actitud opuesta a la",
            "start": 5690.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacuna y hay incluso movimientos",
            "start": 5693.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociales opositores a las vacunas",
            "start": 5695.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hicieran que se dejara de vacunar o",
            "start": 5698.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "indujeran a las personas a no confiar en",
            "start": 5700.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la vacuna del sarampi\u00f3n y como",
            "start": 5703.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "consecuencia reemergi\u00f3 y el sarampi\u00f3n",
            "start": 5705.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en europa occidental adem\u00e1s de que ya",
            "start": 5708.8,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "estaba o persist\u00eda en \u00e1frica y as\u00ed pero",
            "start": 5712.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en europa occidental donde ya se hab\u00eda",
            "start": 5714.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducido sustancialmente emergi\u00f3 termin\u00f3",
            "start": 5716.449,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diciendo la evidencia cient\u00edfica tiene",
            "start": 5719.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros tiene est\u00e1ndares tiene reglas",
            "start": 5723.349,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e9ticas que son aceptadas en el mundo hay",
            "start": 5727.07,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "distintos organismos tanto nacionales",
            "start": 5729.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como mundiales que vigilan el correcto",
            "start": 5732.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la investigaci\u00f3n",
            "start": 5735.139,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica la solidez de la evidencia y",
            "start": 5736.82,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "solamente con base en ella se toman",
            "start": 5740.829,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "decisiones sobre aceptar o no aceptar",
            "start": 5743.449,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una vacuna y por eso es que consideramos",
            "start": 5745.699,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "que es importante avanzar en ese sentido",
            "start": 5749.059,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y formar sobre",
            "start": 5752.98,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la vacuna y tratamientos de la",
            "start": 5755.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n rusa s\u00ed estamos en",
            "start": 5758.659,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos por supuesto",
            "start": 5761.119,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y han sido muy abiertos",
            "start": 5763.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "lo que hemos solicitado es la",
            "start": 5767.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cl\u00ednica que debe ser",
            "start": 5769.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evaluada por el aceite de salud para",
            "start": 5773.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poder determinar la utilidad de esa",
            "start": 5775.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "rotura para m\u00e9xico de corto plazo",
            "start": 5778.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces no no descalificamos y tomamos",
            "start": 5780.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otra posici\u00f3n simplemente es esa en la",
            "start": 5785.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que hemos adoptado y el gobierno ruso ha",
            "start": 5787.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sido muy susceptible y nos dio claro que",
            "start": 5790.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si les compartimos la informaci\u00f3n que",
            "start": 5791.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos en cuanto la tengamos pues ya la",
            "start": 5794.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretaria de salud les diga que",
            "start": 5796.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n hizo de esa informaci\u00f3n",
            "start": 5798.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas buenos d\u00edas",
            "start": 5806.96,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "presidente cuando veas a todos me",
            "start": 5809.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que me queda un poco m\u00e1s claro",
            "start": 5810.469,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto en promedio va a costar cada",
            "start": 5814.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vacuna entiendo la parte de gratuita y",
            "start": 5818.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de acceso universal cu\u00e1nto costar\u00e1 cada",
            "start": 5820.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vacuna cada dosis y hasta este momento",
            "start": 5823.1,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los costos econ\u00f3micos que ha implicado",
            "start": 5827.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este proyecto y si en fase 2 fase 3",
            "start": 5830.91,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "este proyecto de vacuna se ha aplicado a",
            "start": 5835.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5838.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entiendo que las representantes de",
            "start": 5840.63,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca menciona algunos pa\u00edses pero",
            "start": 5842.34,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "algunas nacionalidades pero no",
            "start": 5844.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuchar\u00e1s mexicanos me gustar\u00eda saber",
            "start": 5845.79,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "si se va a aplicar",
            "start": 5848.159,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "por favor s\u00ed",
            "start": 5850.679,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "la primera pregunta que tienes en",
            "start": 5860.14,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el precio de la vacuna",
            "start": 5862.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en el precio como mencion\u00e9 anteriormente",
            "start": 5867.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hemos establecido cadenas de suplido y",
            "start": 5869.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de manufactura en diferentes partes del",
            "start": 5873.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mundo esas cadenas de suplido tienen",
            "start": 5876.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "costos diferentes",
            "start": 5879.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dichosamente la cadena de sufrido que",
            "start": 5880.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hemos establecido ac\u00e1 en entre m\u00e9xico y",
            "start": 5883.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "argentina es una cadena ha sufrido que",
            "start": 5886.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inicialmente nos est\u00e1 dando costos que",
            "start": 5889.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "parecieran ser menores a los costos que",
            "start": 5892.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos visto en otras en otros lugares en",
            "start": 5894.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "europa el rey el rango no tenemos el",
            "start": 5898.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "precio final",
            "start": 5901.25,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "no tenemos expresi\u00f3n final porque lo",
            "start": 5902.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estamos trabajando pero no debe exceder",
            "start": 5903.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "va a estar alrededor de 4 d\u00f3lares",
            "start": 5906.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "creemos que no va a exceder 4 d\u00f3lares",
            "start": 5907.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por dosis va por ah\u00ed va a estar segundo",
            "start": 5910.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que si se va a probar en mexicanos en",
            "start": 5914.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos en estos momentos la prioridad",
            "start": 5918.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de los estudios cl\u00ednicos de fase 3 es",
            "start": 5920.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "velocidad",
            "start": 5923.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay 50 mil sujetos 30.000 de esos",
            "start": 5925.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sujetos en el estudio fase 3 est\u00e1n en",
            "start": 5928.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1n tambi\u00e9n en sud\u00e1frica en",
            "start": 5931.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inglaterra y en brasil que fue donde se",
            "start": 5934.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 una de las primeras cadenas de",
            "start": 5938.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suministro ac\u00e1 en am\u00e9rica latina'",
            "start": 5940.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "exclusivamente para brasil de momento no",
            "start": 5942.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos estudios cl\u00ednicos y establecidos",
            "start": 5945.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 5947.949,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "sin embargo dependiendo del enrolamiento",
            "start": 5949.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se vaya dando no descartamos que",
            "start": 5951.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podamos traer estudios cl\u00ednicos a m\u00e9xico",
            "start": 5953.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero sin embargo en su momento todav\u00eda",
            "start": 5956.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en la mesa",
            "start": 5957.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y ya nada m\u00e1s r\u00e1pidamente para el",
            "start": 5961.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "canciller adem\u00e1s de m\u00e9xico y argentina",
            "start": 5963.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que otros pa\u00edses han manifestado su",
            "start": 5964.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n justamente de participar en",
            "start": 5967.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este en este proyecto pues como te",
            "start": 5970.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 as\u00ed hace unos minutos pues le",
            "start": 5973.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hemos dado la primicia a m\u00e9xico y",
            "start": 5976.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "argentina estaremos hablando pero",
            "start": 5978.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos algunos pa\u00edses de centroam\u00e9rica",
            "start": 5982.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que ya han manifestado inter\u00e9s y algunos",
            "start": 5983.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n andina que ya han",
            "start": 5986.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manifestado inter\u00e9s pero ya hasta hoy",
            "start": 5988.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vamos a ir formalmente a anunciarles",
            "start": 5990.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque realmente hasta esta semana",
            "start": 5993.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "formalizamos el acuerdo con la fundaci\u00f3n",
            "start": 5995.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y pod\u00edamos ya formalmente hablar de que",
            "start": 5997.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos una cadena de suministro",
            "start": 6001.1,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "establecida para am\u00e9rica latina am\u00e9rica",
            "start": 6002.44,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "latina quienes han manifestado su",
            "start": 6004.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es que est\u00e1 hasta hasta hoy",
            "start": 6007.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a hablar cuento con",
            "start": 6009.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos ellos pero te puedo adelantar este",
            "start": 6010.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que panam\u00e1 ha levantado la mano la mano",
            "start": 6013.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es el salvador ha levantado la mano sin",
            "start": 6016.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "saber todav\u00eda que ten\u00edamos esta cadena",
            "start": 6018.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es un ministro colombia ha levantado la",
            "start": 6020.48,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 6022.07,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "chile ha levantado la mano o sea ya en",
            "start": 6023.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses pero",
            "start": 6025.949,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en la discusi\u00f3n formal se establece a",
            "start": 6028.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "partir de hoy con los diferentes temas",
            "start": 6032.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo complementar el comentario mira",
            "start": 6038.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en enero que nos reunimos con los",
            "start": 6042.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cancilleres aqu\u00ed mismo para la comunidad",
            "start": 6045.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de estados latinoamericanos en el caribe",
            "start": 6047.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "uno de los puntos del programa es",
            "start": 6049.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comprar medicinas en com\u00fan",
            "start": 6052.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el 8 de enero se aprob\u00f3",
            "start": 6055.71,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "hoy vamos a notificar a todos los",
            "start": 6059.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 6061.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "la semana pasada tuvimos una reuni\u00f3n con",
            "start": 6062.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reino unido de la gran breta\u00f1a hubo 27",
            "start": 6064.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces estimamos",
            "start": 6067.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque pr\u00e1cticamente el 100% cuando",
            "start": 6070.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen inter\u00e9s en esta iniciativa adem\u00e1s",
            "start": 6073.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para est\u00e1 dise\u00f1ada",
            "start": 6075.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no incluimos a brasil porque brasil como",
            "start": 6078.389,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya se explic\u00f3 tiene un acuerdo directo",
            "start": 6080.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero con todos los dem\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 6083.599,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "americana tiene caribe los vamos a",
            "start": 6085.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "invitar porque es el objetivo sea la",
            "start": 6087.179,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "meta que poblaci\u00f3n tenemos todos los",
            "start": 6090.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pa\u00edses y si no tomas en cuenta",
            "start": 6092.729,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para decir que ya tiene su acuerdo 420",
            "start": 6094.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6097.649,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la perspectiva 400 millones esto",
            "start": 6100.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya te da una idea de que estamos es una",
            "start": 6103.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iniciativa para que puedan participar",
            "start": 6105.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos es la idea",
            "start": 6108.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y presidente yo s\u00e9 que no me va a",
            "start": 6111.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contestar de otro tema pero ya no est\u00e9",
            "start": 6113.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la deja para ma\u00f1ana ya quedamos",
            "start": 6116.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en que vamos a seguir",
            "start": 6121.63,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conversando con estos di\u00e1logos",
            "start": 6126.909,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "circulares ma\u00f1ana vamos a estar",
            "start": 6129.19,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "acapulco guerrero ella va a ser la",
            "start": 6135.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 6139.179,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de seguridad muy temprano y la",
            "start": 6140.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "conferencia y tambi\u00e9n tenemos actividad",
            "start": 6144.51,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6149.04,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y visitar obras que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 6151.929,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "cabo en acapulco",
            "start": 6156.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 6160.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "volvemos a encontrar aqu\u00ed",
            "start": 6163.19,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "martes \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 6167.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 6171.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 6173.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "acuerdo de seguridad en quer\u00e9taro",
            "start": 6177.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed en una",
            "start": 6182.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con gobernadores",
            "start": 6186.37,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 6191.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a estar en zacatecas",
            "start": 6195.55,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 6199.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a hacer una evaluaci\u00f3n",
            "start": 6202.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "todos los programas de apoyo a los",
            "start": 6206.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "productores del campo",
            "start": 6209.04,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 6211.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y el viernes",
            "start": 6214.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia",
            "start": 6216.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo en aguascalientes",
            "start": 6221.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la semana pr\u00f3xima",
            "start": 6224.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y cualquier cosa que",
            "start": 6228.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 6232.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuerden que",
            "start": 6234.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 6237.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esteban moctezuma por lo del",
            "start": 6240.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regreso a clases",
            "start": 6242.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n",
            "start": 6244.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los secretarios de desarrollo",
            "start": 6246.38,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "social est\u00e1n los encargados del",
            "start": 6249.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la econom\u00eda popular",
            "start": 6253.099,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 6255.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coordinando todas las acciones de apoyo",
            "start": 6259.99,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6263.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a peque\u00f1as medianas empresas y",
            "start": 6265.619,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de 7 a 8",
            "start": 6270.19,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell todos los",
            "start": 6273.269,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas para informar sobre la pandemia y",
            "start": 6276.569,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "los temas sobre este asunto de la vacuna",
            "start": 6281.819,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "seguramente se va a seguir hablando hoy",
            "start": 6287.269,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a todos estos d\u00edas",
            "start": 6290.399,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entonces si les parece concluimos la",
            "start": 6293.189,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conferencia muchas gracias muchas",
            "start": 6297.449,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6300.119,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed una foto",
            "start": 6302.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y gracias",
            "start": 6338.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1s otros rituales",
            "start": 6345.55,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno el d\u00eda de hoy [M\u00fasica] vamos a informar sobre la nueva vacuna la posibilidad de tener esta vacuna para enfrentar el cob y 19 es una muy buena noticia para el pueblo de mexico se les va a dar a conocer que ya existe este proyecto para tener la vacuna contra el hobbit contra la pandemia lo que [M\u00fasica] significa tranquilidad y salud s realmente algo excepcional que nos va y ayudar mucho a que se mantenga esperanza aqu\u00ed ac\u00e1 vela incertidumbre que ya tengamos en el horizonte posibilidad d una vida mejor sana en lo que corresponde a esta pandemia que tanta tristeza falta desgracia tanto dolor ha tra\u00eddo en m\u00e9xico y en el mundo los por menores los detalles sobre c\u00f3mo se va a tener esta vacuna nos va a explicar aqu\u00ed marcelo ebrad as\u00ed que ten relaciones exteriores estuvo muy pendiente del desarrollo de todas las investigaciones que est\u00e1n haciendo para tener esta vacuna desde luego con el respaldo m\u00e9dico cient\u00edfico del doctor jorge alcocer del doctor hugo l\u00f3pez gatell y hemos contado tambi\u00e9n y esto es muy importante con el apoyo fundaci\u00f3n qu\u00e9 preside carlos slim ya van a explicarles por qu\u00e9 una fundaci\u00f3n participa y tambi\u00e9n agradecer pues a el laboratorio y la universidad de autor que han confiado en m\u00e9xico s pues la suma de voluntades es la investigaci\u00f3n crece llev\u00f3 a cabo que est\u00e9 en proceso d una empresa especializada con en un centro de investigaci\u00f3n serio la fundaci\u00f3n slim y en el caso de am\u00e9rica latina' los gobiernos de argentina y de mexico pero bueno vamos a que marcelo ebrard conduzca nos de la palabra a quienes van a intervenir que de la palabra quienes van a exponer al final las preguntas de ustedes marcel con su permiso de presidente se\u00f1or secretario se\u00f1oras se\u00f1ores invitados especiales se\u00f1or el se\u00f1or es bueno el d\u00eda de hoy con mucho gusto tengo el honor de compartirles que como ha informado hoy al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se ha logrado un acuerdo cuyos detalles enseguida vamos a conocer en los acuerdos que participan desde luego astraz\u00e9neca aqu\u00ed est\u00e1 su representante en m\u00e9xico si le vale las gracias por acompa\u00f1arnos el d\u00eda energ\u00eda muchas gracias por todo el apoyo la participaci\u00f3n que han tenido el inter\u00e9s que han tenido tambi\u00e9n desde luego la universidad de oxford que tiene un acuerdo con el laboratorio que acabo de mencionar de manera muy destacada desde luego la fundaci\u00f3n slim est\u00e1 ubicarlos est\u00e9n con nosotros bienvenido carlos pero es por acompa\u00f1arnos voy a explicar el momento m\u00e1s porque es muy destacada la participaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n y fue tan importante y decir entonces un acuerdo muy significativo que por qu\u00e9 porque eso me acuerdo de producci\u00f3n en m\u00e9xico d la vacuna que hoy por hoy proyecto hoy por hoy que se considera m\u00e1s avanzado en el mundo de acuerdo los estudios cl\u00ednicos de los que se dispone es una vacuna que est\u00e1 en fase 3 y se estima que para el mes de noviembre presentar\u00e1n los resultados de esa fase 3 la 1 y 2 con resultados muy positivos la fase 3 se presentar\u00e1 en noviembre a las autoridades regulatorias en el caso de m\u00e9xico cofepris para su evaluaci\u00f3n y en su caso autorizaci\u00f3n por los resultados en la fase 1 y 2 tenemos pleno convencimiento como muchas otras instituciones y pa\u00edses del mundo que es una inversi\u00f3n de tiempo esfuerzo relevante y segura de manera que lo que podemos decir hasta el d\u00eda de hoy me est\u00e1 participando todas las fuerzas multilaterales desde aquella resoluci\u00f3n que se present\u00f3 naciones unidas k\u00f3vacs gaby seppi ms organizo panamericana de la salud en todos los esfuerzos multilaterales me dispuesto a participar como ustedes saben hay cuatro memorandos de entendimiento para ser en m\u00e9xico para tocar los fase 3 de diferentes vacunas que es lo nuevo hoy que se llega un acuerdo de producci\u00f3n primera cosa que hay que tener claro entonces noviembre se presenta a la autoridad regulatoria en cuanto a la autoridad regulatoria decida autorizar lo estar\u00edamos en condiciones de iniciar la producci\u00f3n de la vacuna ese es el cambio importante participan un laboratorio en argentina un laboratorio en mexico es decir la cadena de producciones latinoamericanas con una transferencia de tecnolog\u00eda se va a producir en m\u00e9xico en argentina en m\u00e9xico se hace el terminado y de m\u00e9xico se distribuye am\u00e9rica latina del caribe muy muy importante que el prop\u00f3sito de astraz\u00e9neca de la fundaci\u00f3n slim y de la universidad de oxford no es el lucro es garantizar que am\u00e9rica latina tenga acceso ah\u00ed estaba el cumple y esa misma es la motivaci\u00f3n del gobierno de mexico y del gobierno de argentina por eso ayer el presidente fern\u00e1ndez tambi\u00e9n hizo este anuncio ya en buenos aires entonces producci\u00f3n latinoamericana qu\u00e9 n\u00famero 150 a 250 millones por ahora ese es el estimado qu\u00e9 es la preocupaci\u00f3n de que m\u00e9xico tenga acceso y pueda garantizar el acceso universal y en tiempo como dec\u00edamos para quienes nos est\u00e1n viendo esto puede significar que en vez de que la vacuna llegase a o podr\u00eda ser distribuido en m\u00e9xico dentro de m\u00e1s de un a\u00f1o se adelante seis siete meses y esa diferencia es todo para la econom\u00eda para la salud para todo entonces ha sido la insistencia del presidente de l\u00f3pez obrador desde hace meses que estamos en este tema ahora explic\u00f3 que como el objetivo no es el lucro se busca una fundaci\u00f3n en este caso la fundaci\u00f3n que ha sido promovente de este acuerdo debo decirlo cuando fuimos a washington eligen el zinc se lo coment\u00f3 al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica lo sabes que ya se ten\u00edan y ah\u00ed se acordaron dar pasos obsecuentes entonces la fundaci\u00f3n al participar garantiza que efectivamente se pueda iniciar la producci\u00f3n en tiempo y forma y los gobiernos como participamos participamos haciendo los pedidos de las vacunas correspondientes a cada pa\u00eds y garantizando su pago en su momento entonces esa es la distribuci\u00f3n es una asociaci\u00f3n entre instituciones p\u00fablicas instituciones educativas o gobiernos de varios pa\u00edses y una fundaci\u00f3n privada muy importante que las fundaciones quisiera yo entonces subrayar que esto nos abre la puerta para el \u00fanico presidente que es lo que es una expectativa se empiece a materializar porque ya estamos hablando de fechas y estamos hablando de producci\u00f3n y es una noticia y es una gran noticia para m\u00e9xico yo quiero agradecerles much\u00edsimo a todos los que han participado y con esto hemos dicho esto tambi\u00e9n se\u00f1alar que estamos muy agradecidos con el respaldo la coordinaci\u00f3n con las autoridades argentinas con el gobierno de argentina hemos participado al un\u00edsono un buen amigo nos dijo y lo recuerdo muy bien hoy cuando despu\u00e9s de que se entrevist\u00f3 al presidente fern\u00e1ndez el presidente de l\u00f3pez obrador un amigo de brasil le dijo hagan un eje del bien oc\u00fapense del bien no hacer politiquer\u00eda y aqu\u00ed est\u00e1 esto es hacer el bien esto es garantizar que la poblaci\u00f3n de nuestros pa\u00edses y de am\u00e9rica latina y caribe tenga acceso a la b\u00e1scula bueno dicho esto le cedo la palabra a las fundaciones de hincar los porta l\u00f3gicos se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretario de salud porque al coser se\u00f1or canciller marcelo va a celebrar licenciada silvia varela presidente y director general de abstracci\u00f3n y ac\u00e1 m\u00e9xico buenos d\u00edas es para m\u00ed un honor el poder estar hoy aqu\u00ed compartiendo este foro con ustedes como ustedes saben vivimos un a\u00f1o muy complicado con el impacto in\u00e9dito del coronavirus con efectos muy duros en la salud la econom\u00eda y el empleo en el mundo desde el inicio hemos estado muy activos como personas empresas y fundaciones buscando contribuir para hacerle frente colaborando con la secretar\u00eda de salud los institutos nacionales de salud el gobierno de la ciudad de mexico los gobiernos de los estados y la canciller\u00eda donando equipos m\u00e9dicos pruebas medicamentos e insumos apoyando al personal de salud y ampliando la capacidad hospitalaria entre otras actividades as\u00ed el centro citi banamex transformado el hospital temporal para la atenci\u00f3n del coronavirus con el gobierno de la ciudad de m\u00e9xico quien lleva su operaci\u00f3n si la unam y el instituto de nacional de nutrici\u00f3n ha atendido a la fecha casi 2.000 pacientes con un \u00edndice de defunciones menor al 1% conscientes de que la soluci\u00f3n definitiva es el contar con vacunas efectivas hemos seguido el avance de los muy destacados proyectos que buscan su desarrollo urgente en donde nunca el mundo cient\u00edfico hab\u00eda contado con tanto apoyo y colaboraci\u00f3n para buscar una soluci\u00f3n com\u00fan en este proceso hace aproximadamente diez semanas establecimos con conversaciones con el proyecto iniciado en la universidad de oxford encabezado por la muy admirable doctora investigadora en vacunas sarah gilbert quien tan solo a 100 d\u00edas de haber secuenciado el genoma del virus inici\u00f3 pruebas de tratamiento con sus j\u00f3venes hijos trillizos como sus primeros voluntarios y astraz\u00e9neca quien est\u00e1 llevando la vacuna a poder ser una realidad este proceso de acercamiento concluy\u00f3 formalizado en un gran acuerdo de colaboraci\u00f3n para que en m\u00e9xico y am\u00e9rica latina puedan tener acceso a ella buscando recortar los tiempos de su disponibilidad la fase cl\u00ednica 3 para probar su eficacia y efectos a gran escala es en la que se encuentra actualmente y es la \u00faltima previa a su aprobaci\u00f3n el acuerdo integra m\u00e9xico y argentina en donde mac science de argentina con una muy destacada y reconocida trayectoria fabricar a la sustancia activa de la vacuna y en m\u00e9jico liomont con amplia experiencia y una de las plantas m\u00e1s modernas y de mayor capacidad en la regi\u00f3n completar\u00e1 el proceso de estabilizaci\u00f3n fabricaci\u00f3n y envasado y envasado para ser distribuidas desde m\u00e9xico hacia toda latinoam\u00e9rica la fundaci\u00f3n carlos slim participar\u00e1 con la disponibilidad de los recursos en complemento con los gobiernos de los pa\u00edses para iniciar el proceso de producci\u00f3n de 150 millones de dosis con posibilidad de incrementarse a 250 millones sin fines de lucro y sin beneficio econ\u00f3mico buscando que su disponibilidad sea precios muy accesibles aunque la vacuna a\u00fan est\u00e1 en proceso de pruebas que conllevan plazos y riesgos ha mostrado en sus fases anteriores resultados muy alentadores y en caso de ser aprobada el apoyo de la fundaci\u00f3n permitir\u00e1 que m\u00e9xico y am\u00e9rica latina' accedan a la vacuna un a\u00f1o antes de lo previsto gracias silvia a ti ya todo el equipo de astraz\u00e9neca es de verdad un placer trabajar con ustedes durante estos meses hemos estado en constante comunicaci\u00f3n con el gobierno federal y particularmente en este proceso con mucho apoyo de la canciller\u00eda gracias muy en especial al apoyo de usted se\u00f1or presidente este acuerdo tan significativo es es posible que se que se haya realizado los devastadores efectos de esta pandemia nos requieren a todos este acuerdo es resultado del trabajo conjunto de instituciones p\u00fablicas y privadas hacia un mismo objetivo evitar la p\u00e9rdida de vidas y hacer posible el regreso a la normalidad es muy alentador el poder estar aqu\u00ed hoy con ustedes y para m\u00ed un privilegio poderlo hacer a nombre de la fundaci\u00f3n carlos as\u00ed le dar\u00edamos la palabra a silvia varela hasta esc\u00e9nica por un honor muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario de salud canciller subsecretaria la luz slim un placer estar hoy aqu\u00ed con ustedes es un d\u00eda muy importante vivimos una situaci\u00f3n sin duda alguna sin precedentes a nivel no solo de m\u00e9xico sino a nivel mundial donde la situaci\u00f3n de la pandemia nos ha afectado a todos de diferentes maneras pero sin duda a todos en una afectaci\u00f3n de salud de familiares de amigos y tambi\u00e9n sin duda alguna un impacto devastador en la econom\u00eda tanto de m\u00e9xico como la econom\u00eda a nivel global de todos y cada uno de los pa\u00edses entonces hoy nos sentimos particularmente contentos y honrados de poder estar participando y comunicando oficialmente la alianza que hemos llevado a cabo entre diferentes actores empezando con la fundaci\u00f3n slim las diferentes las dos plantas de manufactura el grupo insud en argentina y laboratorios yo mont\u00e9 aqu\u00ed en m\u00e9xico es una alianza estrat\u00e9gica como bien lo dec\u00eda carlos anteriormente sin fines de lucro en donde b\u00e1sicamente nuestro \u00fanico objetivo es traer la potencial vacuna a mexico lo m\u00e1s pronto posible cortando tiempos a un costo econ\u00f3mico bajo a un costo econ\u00f3mico razonable que nos permita maximizar la cantidad de personas que puedan recibir la vacuna entonces en resumen nos sentimos muy honrados de tener una vacuna que va a ser producida en m\u00e9jico hecha en mexico por m\u00e9xico para m\u00e9xico por m\u00e9xico para los mexicanos y para am\u00e9rica latina sin duda alguna un momento de gran orgullo para todos para todos nosotros tres factores importantes como lo mencionaba estamos cortando b\u00e1sicamente con esta con este arreglo en donde es b\u00e1sicamente una alianza de riesgo compartido entre los diferentes actores entre la fundaci\u00f3n y entre los laboratorios de manufactura para poder acelerar la producci\u00f3n lo que estamos haciendo es correr procesos en paralelo en donde estamos corriendo los estudios cl\u00ednicos donde no estamos cortando ninguna esquina ni sacrificando ning\u00fan espacio de seguridad pero corriendo procesos paralelos para poder levantar el proceso de manufactura lo m\u00e1s pronto posible cuando estamos hablando de una situaci\u00f3n de pandemia tenemos dos hitos importantes que tenemos que tomar en cuenta uno es lograr una soluci\u00f3n de vacuna y eso lo estamos trabajando pero el segundo hito importante es una vez que tenemos una soluci\u00f3n de vacuna es como logramos entonces levantar la capacidad de productiva porque tenemos una situaci\u00f3n en donde la necesidad es para millones de personas alrededor del mundo y para 125 millones de mexicanos ver moto y me devuelvo un poquito para hablar de la vacuna en s\u00ed misma y de los estudios cl\u00ednicos en referencia a principios de durante marzo abril realizamos y concluimos el estudio de fase 1 con 1700 sujetos principalmente en inglaterra y ese estudio b\u00e1sicamente estaba enfocado a demostrar la tolerabilidad de la vacuna y demostrar la respuesta inmune con resultados sumamente alentadores tuvimos una una respuesta inmune en el 100% de los sujetos en esta fase 1 inmediatamente nos dimos a la tarea de arrancar el estudio de fase 3 el estudio de fase 3 b\u00e1sicamente estar\u00e1 cubriendo aproximadamente 50.000 personas en inglaterra eeuu sud\u00e1frica y brasil esperamos la conclusi\u00f3n del estudio de fase 3 hacia finales de noviembre o diciembre el acuerdo que hoy nos compete b\u00e1sicamente considera entonces que una vez que tengamos los resultados de fase 3 procedemos al registro sanitario como debe ser ante cofepris e inmediatamente en durante el cuarto trimestre cuarto trimestre empezamos un proceso de transferencia de tecnolog\u00eda con ambas plantas el grupo insud en argentina y laboratorios yo mont\u00e9 ac\u00e1 en m\u00e9xico durante el primer trimestre del a\u00f1o entonces ya arrancamos el proceso de manufactura donde la sustancia activa va a ser hecha en argentina exportada a m\u00e9xico para envasado terminado distribuci\u00f3n en mexico y exportaci\u00f3n al resto de los pa\u00edses cuando hablamos de la vacuna en s\u00ed misma estamos hablando de una vacuna que se refiere a un vector a un vector donde cuando decimos un vector estamos hablando imag\u00ednense que estamos hablando de un coche por ejemplo y esa plataforma la utilizamos anteriormente en otros tipos de virus ese coche b\u00e1sicamente ahorita lo que estamos haciendo es cambiando le digamos coloquialmente cambiando las llantas de ese coche introduciendo propiamente lo que es los picos de la dne a virus del cord\u00f3n a virus para tener entonces un virus atenuado que por consecuentemente no tiene afectaci\u00f3n en el ser humano pero empieza a generar una respuesta inmune en los sujetos esa respuesta inmune pues entonces lo que hace es que el cuerpo ataque el virus y empiece a crear una memoria contra el virus y con eso estar\u00edamos entonces protegiendo a la poblaci\u00f3n hoy sin duda alguna queremos enormemente agradecer a la fundaci\u00f3n slim en primera instancia empezamos discusiones con ellos hacia pr\u00f3xima ocho semanas como les mencionaba esto esto es un proyecto de riesgo compartido donde todos estamos poniendo un poquito de nuestra parte para lograr acelerar el proceso productivo un agradecimiento profundo tambi\u00e9n a laboratorios liomont y tambi\u00e9n un agradecimiento profundo al gobierno de m\u00e9xico por estar apoyando este proyecto y esta alianza estrat\u00e9gica que estamos haciendo hoy y sin duda alguna por priorizar una estrategia de vacunaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n de mexico much\u00edsimas gracias bueno quisiera yo darle la bienvenida antes de ceder el uso de la palabra el se\u00f1or secretario de salud al doctor jose ignacio santos preciados secretario del consejo de salubridad general no lo hab\u00eda visto jorge gracias por acompa\u00f1arnos miguel betancourt de la fundaci\u00f3n de racing desde luego a marta delgado que ha sido la m\u00e1s activista en la cnte de relaciones exteriores para el tema de vacunas ya es especialista gracias por todo lo que has hecho doctor al conocer les va a hablar a ustedes bueno de todo lo que hay que hablar en torno a esta vacuna y las instrucciones o lo dir\u00eda la instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente sea universal de acceso universal en m\u00e9xico y obviamente gratuito y est\u00e1 todo previsto para que as\u00ed sea pero eso ya le corresponde al se\u00f1or secretario de salud doctor escoc\u00e9s por favor se\u00f1or presidente muy brevemente puedes celebrar con ustedes que hoy tenemos esta buena noticia y tenemos la posibilidad como ya se mencion\u00f3 de una buena vacuna gracias al acuerdo que firmado con el laboratorio de trascendencia de importancia mundial astraz\u00e9neca y la universidad de oxford as\u00ed como ya lo mencionado y desde luego con una completa intenci\u00f3n de saludar de ego perd\u00f3n de de seguir atendiendo a la salud de los mexicanos como lo ha hecho desde hace a\u00f1os la fundaci\u00f3n carlos slim en nuestro pa\u00eds como saben ustedes existen condiciones tecnol\u00f3gicas y de desarrollo cient\u00edfico para poder cumplir con este reto con este compromiso bajo una amplia visi\u00f3n de salud p\u00fablica \u00e9tica y social puesto que el impacto de la pandemia kobe 19 en la salud en lo social y en lo econ\u00f3mico para nuestra poblaci\u00f3n y para el resto del mundo ha sido de gran magnitud el avance de la ciencia que hoy lo estamos celebrando y del desarrollo tecnol\u00f3gico prev\u00e9n que en un futuro cercano como ya ha sido explicado habr\u00e1 vacunas varias de ellas contra la infecci\u00f3n por el virus sars co2 causante de esta enfermedad la realidad es que la disponibilidad de esta ser\u00e1 inicialmente escasa pero debido al debido a la baja capacidad de producci\u00f3n y estamos imponiendo lo que no se hab\u00eda logrado nunca que en el curso de un a\u00f1o menos de un a\u00f1o su producci\u00f3n estar\u00e1 suficiente esperemos ante la gran demanda mundial es por eso que tengo el honor de hacer presente este mensaje para la poblaci\u00f3n mexicana que nos va a dar certidumbre ante esta epidemia y que desde luego es producto de todos como ya se se\u00f1al\u00f3 de todos incluyendo la poblaci\u00f3n de bullying de mayor vulnerabilidad que est\u00e1 en nuestra am\u00e9rica latina y que va a ser conducida en este \u00e1mbito en los pr\u00f3ximos semanas desde luego d\u00e1ndole seguimiento y felicitar a los actores centrales de esta gran y logr\u00f3 muchas gracias y para concluir le vamos a pedir que haga uso de la palabra nuestro colega muy querido colega el doctor hugo l\u00f3pez gatell que adem\u00e1s es especialista en el tema que estamos hablando te subo por favor con mucho gusto canciller muchas gracias canciller secretario carlos slim- silvia varela maestro alcocer maestro santos estimado miguel betancourt querida compa\u00f1era marta delgadas efectivamente es importante este anuncio porque nos pone en un elemento que hemos venido mencionando que puede ser un cambio sustantivo en c\u00f3mo se maneja la epidemia no solo en m\u00e9xico sino en el mundo hasta el momento y lo hemos anunciado todos los d\u00edas lo hemos comentado no existe todav\u00eda una vacuna en el mundo para kobe 19 ninguna en todo el mundo cuando empez\u00f3 la epidemia igual que ha ocurrido en otras epidemias de enfermedades infecciosas se plante\u00f3 que hab\u00eda que responder de manera inmediata a la epidemia pero enseguida se pens\u00f3 que ten\u00edan que buscarse alternativas para ese manejo esto ha ocurrido como digo en otras epidemias en algunas epidemias que han sido extraordinariamente largas un ejemplo emblem\u00e1tico es la epidemia de vih/sida se ha tenido un largo proceder en b\u00fasqueda de vacunas esto desde luego es frustrante y muy inquietante cuando hay una epidemia que contin\u00faa expandi\u00e9ndose expandi\u00e9ndose en ese ejemplo concreto del vih/sida no se ha logrado obtener una vacuna y en cambio se lograron tener tratamientos altamente efectivos que en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 90 lograron un punto de inflexi\u00f3n en la epidemia y se empez\u00f3 a lograr una reducci\u00f3n en la ocurrencia de nuevos casos pero aqu\u00ed las alternativas se han buscado en paralelo se siguen buscando tratamientos tambi\u00e9n reiter\u00f3 hasta el momento no existe un tratamiento eficaz que haya sido considerado como est\u00e1ndar como un referente para kobe 19 y se buscan en paralelo vacunas en un fen\u00f3meno sin precedentes en la historia de la salud p\u00fablica y del desarrollo de productos terap\u00e9uticos y de prevenci\u00f3n como son las vacunas se han buscado mecanismos de colaboraci\u00f3n entre instituciones acad\u00e9micas gobiernos inversores y empresas privadas para que de manera simult\u00e1nea se exploren todas las posibilidades y como ya se mencionaba se corran procesos paralelos tradicionalmente el desarrollo de vacunas se tarda en promedio 5 10 \u00f3 hasta 15 a\u00f1os y una de las razones hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido que el proceso era relativamente ineficiente se empezaba desde el descubrimiento cient\u00edfico se iba progresando por las distintas fases de investigaci\u00f3n precl\u00ednica es decir sin seres humanos y posteriormente las fases cl\u00ednicas 1 2 3 y se pasaba a los otros procesos de planeaci\u00f3n de desarrollo de log\u00edstica de programaci\u00f3n de producci\u00f3n despu\u00e9s desde las experiencias de epidemias recientes una tambi\u00e9n ilustrativa es fue la epidemia de \u00e9bola en \u00e1frica en 2014 se vio que a nivel mundial conviene trabajar colaborativamente tambi\u00e9n los organismos internacionales juegan un papel crucial porque son impulsores de estas esquemas de coordinaci\u00f3n para que corran procesos en paralelo es muy importante no perder de vista ya lo mencionaba silvia varela representante del laboratorio del que estamos comentando hoy que no se pueden cortar esquinas hay fases que no se pueden evitar y una de las fases cruciales es todo el periodo de investigaci\u00f3n cl\u00ednica los resultados que hasta ahorita ha tenido astraz\u00e9neca son muy alentadores como ya se\u00f1alaba el doctor alcocer en una presentaci\u00f3n reciente en la conferencia vespertina cuando nos habl\u00f3 de manera panor\u00e1mica sobre el desarrollo de vacunas kobe de casi 150 candidatos que est\u00e1n en proceso de desarrollo en el mundo progresivamente se van reduciendo las opciones porque en las distintas etapas se va mostrando que no existe o la capacidad o la posibilidad de que se induzca una respuesta inmune que finalmente es lo que se necesita para que la vacuna sea protectora pero cerca de una decena de productos est\u00e1n hoy en investigaci\u00f3n y ciertamente como lo hab\u00edan se\u00f1alado en ese momento el doctor alcocer es te\u00f3ricas y las bases tecnol\u00f3gicas muestran que esta vacuna en particular hoy se llama la vacuna aceta 1222 es la que tiene las mejores capacidades hasta el momento en las fases de investigaci\u00f3n precl\u00ednica y en las fases 1 y 2 y es la que va m\u00e1s avanzada en el desarrollo tambi\u00e9n ya en el ensayo fase 3 termin\u00f3 diciendo que puede significar la adquisici\u00f3n de una vacuna para m\u00e9xico que puede significar el descubrimiento o la puesta en pr\u00e1ctica de una vacuna para el mundo para m\u00e9xico lo que significa es la oportunidad de no perder espacio y el canciller m\u00e1s cerebral ya lo ha se\u00f1alado en otras ocasiones m\u00e9xico tom\u00f3 pasos anticipados en primer lugar posicionando cu\u00e1l es la postura de m\u00e9xico respecto al manejo de la epidemia y respecto a la colaboraci\u00f3n internacional el presidente l\u00f3pez obrador se\u00f1al\u00f3 desde el inicio que el manejo de la epidemia en m\u00e9xico se hace con bases cient\u00edficas con bases t\u00e9cnicas y esto lo ha presentado \u00e9l p\u00fablicamente a mandatarios de otras naciones en los foros internacionales nos lo dice al interior del gabinete y lo presenta en esta tribuna ante el pueblo de mexico ese es el criterio el criterio de la ciencia de la t\u00e9cnica y del razonamiento en el mismo sentido m\u00e9xico tiene tambi\u00e9n una actitud solidaria ante el mundo y tiene la responsabilidad de contribuir con esa visi\u00f3n de solidaridad por eso tambi\u00e9n por iniciativa del presidente instrucci\u00f3n del canciller marcelo ebrard y ejecuci\u00f3n directa de nuestro representante en la organizaci\u00f3n de naciones unidas nuestro respetado doctor juan ram\u00f3n de la fuente m\u00e9xico present\u00f3 la iniciativa para que las naciones unidas- se pronunciar\u00e1n en contra de la especulaci\u00f3n comercial que puede darse en este tipo de fen\u00f3menos que afectan masivamente la humanidad y que inducen actitudes de miedo actitudes de acaparamiento de especulaci\u00f3n que pueden hacer que los recursos para la salud en este caso los de protecci\u00f3n o prevenci\u00f3n tengan un la distribuci\u00f3n desigual la resoluci\u00f3n fue aceptada por casi unanimidad como se coment\u00f3 en d\u00edas pasados y ha sido lo que ha impulsado tambi\u00e9n a las naciones a buscar esto y a los organismos internacionales del sistema de naciones unidas a coordinar esfuerzos en esa materia entonces ese es el posicionamiento de m\u00e9xico al interior de m\u00e9xico desde luego la posibilidad de tener acceso temprano a las vacunas acceso universal acceso gratuito para las ciudadanas y los ciudadanos en las condiciones que ya se han estipulado y el compromiso del gobierno que pronunci\u00f3 tambi\u00e9n hace unos d\u00edas nuestro presidente de que existir\u00e1n los recursos necesarios para esta adquisici\u00f3n y en su momento distribuci\u00f3n y utilizaci\u00f3n esto nos puede dar aliento a que la epidemia que repetidamente hemos se\u00f1alado ser\u00e1 larga larga en el mundo y hemos hablado de escenarios de varios a\u00f1os son escenarios hasta cierto punto inciertos pero en el mundo entero podemos visualizar que la epidemia podr\u00eda durar ya lo hemos dicho dos tres o m\u00e1s a\u00f1os en la medida en que se siga distribuyendo la enfermedad en los distintos rincones del orbe y todo pa\u00eds estar\u00e1 expuesto a la posibilidad de un reingreso de la enfermedad a menos que tenga un mecanismo de protecci\u00f3n las vacunas son una de las intervenciones m\u00e1s costo-efectivas de la salud p\u00fablica hist\u00f3ricamente y son uno de los recursos m\u00e1s convenientes para una protecci\u00f3n espec\u00edfica en forma masiva cuando se pueden utilizar oportunamente y se planean adecuadamente para proteger ya sea a grupos blancos de alto riesgo o a poblaciones en general de acuerdo a su nivel de exposici\u00f3n esperada y en un punto dado pueden llegar a inducir una inmunidad general suficiente para en un territorio dado disminuir o en algunas ocasiones eliminar la enfermedad esa es la panor\u00e1mica que tenemos respecto al manejo de la epidemia respecto a la actitud que tiene el gobierno mexicano en el concierto de las naciones respecto a los avances tecnol\u00f3gicos respecto a la colaboraci\u00f3n multi institucional y tambi\u00e9n con los distintos sectores de la sociedad a nivel nacional y a nivel global es una buena noticia la celebramos por eso ayer no quisimos dar primicias y aqu\u00ed lo estamos presentando muchas gracias gracias bueno pues si les parece abrimos sobre el tema buenos d\u00edas a todas ya todos lisbeth \u00e1lvarez del diario basta y grupo cant\u00f3n pues varias preguntas la primera la vacuna nos podr\u00e1 a salvo de ese tipo de brotes y pandemias en el futuro que te de este tipo de tecnolog\u00eda se est\u00e1 utilizando y qu\u00e9 problemas se podr\u00edan encontrar en el camino quiz\u00e1 por ser una vacuna que se est\u00e1 haciendo en tiempo r\u00e9cord quienes ser\u00e1n las primeras personas de tener acceso a ella esa ser\u00e1 mi primera y para cuestionamiento bueno yo creo que vamos a pedirle a hugo que \u00e9l responda yo solo quiero decir que esta es una muy buena noticia pero todav\u00eda nos va a llevar alg\u00fan tiempo y est\u00e1n acortando los procesos se est\u00e1 haciendo en poco tiempo y de manera muy profesional est\u00e1 garantizada la calidad pero se est\u00e1 pensando tener ya resultados finales en noviembre como aqu\u00ed se mencion\u00f3 y empezar la fabricaci\u00f3n para disponer de la vacuna a partir de el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo hablo de estos tiempos porque y todav\u00eda desgraciadamente vamos a seguir padeciendo de la pandemia y necesitamos seguirnos cuidando esto es muy importante claro no es lo mismo cuidarnos y cuidarnos sin una esperanza de tener una vacuna ahora que nos tenemos que seguir cuidando y va a haber posteriormente una vacuna tambi\u00e9n cuando nos vacunemos todos vamos a seguir cuidando nos ya hemos aprendido la importancia de la higiene personal y sobre todo de la importancia que tiene la alimentaci\u00f3n sana el no comer productos chatarra no subir de peso cuidarnos de enfermedades como la hipertensi\u00f3n como la diabetes la obesidad todo esto es parte ya de la nueva normalidad la nueva realidad todo lo que tenemos que recoger como ense\u00f1anza est\u00e1 etapa de sufrimiento de padecimiento recoger estas lecciones entonces pensar en eso que ya falta poco pero no dejar cuidarnos y saber que hubo nos explique m\u00e1s tal como comenta el presidente es importante que hoy nos quedemos con el \u00e1nimo positivo de esta excelente noticia excelente noticia para mexico excelente noticia para el mundo pero no perder de vista que hoy la epidemia no se ha acabado de aqu\u00ed a que tengamos vacuna tenemos que seguir con las mismas medidas de protecci\u00f3n en m\u00e9xico y en el mundo porque al no existir una protecci\u00f3n espec\u00edfica como lo son las vacunas los instrumentos de protecci\u00f3n son los antiguos instrumentos de la salud p\u00fablica y tienen que ver con mantener la sana distancia en lo individual estar a 2 metros promedio de cada persona tener un cuidado sobre nuestra v\u00eda respiratoria usando cubrebocas para no propagar los virus lavarnos las manos continuamente proteger nuestro estornudo y quedarnos en casa si no es indispensable salir estas cinco medidas b\u00e1sicas que hemos dicho una dos tres veces que dicen todas las agencias de salud p\u00fablica del mundo que dicen las agencias internacionales como la organizaci\u00f3n mundial en la panamericana de la salud son las medidas que hoy tenemos a la mano entonces no perdamos de vista es ahora que se espera como podr\u00eda cambiar la din\u00e1mica de el manejo de la epidemia en m\u00e9xico y en el mundo cuando est\u00e9 presente una vacuna como ya se se\u00f1alaba se requiere identificar las caracter\u00edsticas de uso de la vacuna ya lo se\u00f1alaba silvia varela representante de este laboratorio astraz\u00e9neca que se requiere y para eso se hacen los estudios sobre todo en la fase 2 y la fase 3 identificar cu\u00e1l es la potencia de la inmunidad que puede causar la vacuna en general en grupos poblacionales espec\u00edficos distinguidos por ejemplo por su edad como sabemos en m\u00e9xico y tambi\u00e9n en otros pa\u00edses por ejemplo en el reino unido tenemos que las epidemias de enfermedades cr\u00f3nicas diabetes sobrepeso obesidad hipertensi\u00f3n entre otras han sido un determinante muy importante de la gravedad con que se presenta a kobe y de la mortalidad entonces es de especial inter\u00e9s identificar cu\u00e1l es la capacidad de las vacunas para generar la respuesta inmune en estas poblaciones planear el uso de una vacuna requiere desde luego evidencia cient\u00edfica conocimiento especializado y adem\u00e1s un cuidadoso ejercicio de identificaci\u00f3n de cu\u00e1les son las modificaciones que podr\u00eda ocurrir en el curso de la epidemia si se usa de una manera o de otra o de otro por ejemplo proteger a los grupos de mayor riesgo como hacemos con la vacunaci\u00f3n contra influenza en m\u00e9xico y en el mundo es una de las estrategias se utiliza para proteger a personas mayores de 60 en el caso de influenza menores de 5 y las personas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas otras alternativas incluyen el uso en cantidades mayores para inducir inmunidad no necesariamente en todas y cada una de las personas sino en aquellas personas que pod\u00edan tener mayor eficiencia de transmisi\u00f3n o para alcanzar un porcentaje suficiente de la poblaci\u00f3n que resulte inmune y entonces se eviten las cadenas de transmisi\u00f3n y finalmente empiece a declinar y como digo en eventualmente en algunas enfermedades infecciosas en la historia se ha logrado incluso eliminar las enfermedades infecciosas polio sarampi\u00f3n son ahorita dos de los candidatos en el mundo a lograr eliminaci\u00f3n es un reto monumental pero se intenta hay una enfermedad y la historia de la de las epidemias que logr\u00f3 erradicar se por el uso de vacunas entre otros recursos de la salud p\u00fablica que es la viruela hoy nadie la conoce porque desde 1980 fue declarada y radicada en el planeta entonces son distintos modalidades de uso y la decisi\u00f3n se ir\u00e1 conociendo conforme avancen los resultados de los estudios de investigaci\u00f3n tanto este que actualmente est\u00e1 en curso en fase 3 que ya fue explicado como otros en donde se va estableciendo con mayor precisi\u00f3n los blancos de uso la pregunta es muy leg\u00edtima seguramente ser\u00e1 para todas las personas ser\u00e1 para todos los comunicadores y comunicadores a qui\u00e9n se le va a poner en este momento no est\u00e1 definido la disposici\u00f3n del gobierno de mexico es que se pondr\u00e1 tanto como sea necesario de acuerdo a los lineamientos t\u00e9cnicos y cient\u00edficos y por eso decimos es una vacuna que estar\u00e1 disponible en forma universal y gratuita porque es la disposici\u00f3n del gobierno de mexico de lograr los pormenores t\u00e9cnicos de a qu\u00e9 poblaci\u00f3n es en qu\u00e9 momento se ir\u00e1n estableciendo en el mundo entero y tambi\u00e9n en m\u00e9xico de acuerdo al avance del conocimiento cient\u00edfico un dato que puedo decir ahorita porque es tambi\u00e9n orgullo de m\u00e9xico en este momento est\u00e1 en curso una de las sesiones del grupo asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y en este grupo lo encabeza un mexicano el doctor alejandro cravioto quintana quien es un reconocido infect\u00f3logo pediatra y vacuno logo reconocido mundialmente \u00e9l est\u00e1 presidiendo este comit\u00e9 \u00e9l es el presidente del comit\u00e9 asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y es tambi\u00e9n orgullo porque eso muestra la capacidad de m\u00e9xico y su presencia en la salud p\u00fablica global subsecretaria de la segunda pregunta en una entrevista que le hicimos en exclusiva grupo cant\u00f3n y diario diario basta usted mencionaba que era dif\u00edcil que se desarrollara una vacuna durante el primer ciclo de la pandemia y mencionada mencionaba que llegar\u00eda en al menos dos a\u00f1os saber su opini\u00f3n ahora s\u00ed y tambi\u00e9n cuando he dicho eso y luego he dicho varias veces es cuando veamos la vacuna aqu\u00ed si llega antes de mi expectativa reconoce que no era yo tan optimista cuanto antes llegue mejor cuanto antes llegue mejor como ya se ha dicho la expectativa en t\u00e9rminos del desarrollo de los estudios es que en noviembre se tendr\u00e1n los resultados del estudio fase 3 para esta vacuna en particular y posiblemente durante el primer semestre de 2021 se podr\u00e1 tener un escalamiento de producci\u00f3n suficiente para su uso si s\u00f3lo s\u00ed se demuestra que es eficaz y se obtiene desde luego los registros sanitarios correspondientes en los sitios de origen y posiblemente en m\u00e9jico gracias presidente buenos d\u00edas yo tengo varias preguntas tambi\u00e9n sobre el tema de la vacuna la primera es si aparte de la cofepris a alguna otra autoridad no s\u00e9 internacional va a aprobar est\u00e1 esta vacuna o la fase 3 de la vacuna 2 qu\u00e9 criterios se va a seguir para distribuir la vacuna a los pa\u00edses en am\u00e9rica latina y si va a participar la onu a ra\u00edz de la resoluci\u00f3n que impuls\u00f3 el gobierno de mexico y 3 si adem\u00e1s de astraz\u00e9neca hay alguna otra empresa extranjera que quiera producir vacuna aqui en mexico y en ese sentido preguntarle al canciller si ha habido avances en la operaci\u00f3n huarpes pib con el vicepresidente de eeuu muy bien pues este tenemos este acuerdo desde la visita que hicimos a washington el encuentro con el presente de trump y se platic\u00f3 con [M\u00fasica] carlos slim sobre esta posibilidad \u00e9l me coment\u00f3 me pidi\u00f3 mi punto de vista y dije que nosotros apoy\u00e1bamos esta iniciativa como se estaba haciendo ya en otros casos m\u00e9xico est\u00e1 inscrito varios procesos de investigaci\u00f3n para tener la vacuna fuimos precursores desde que nos reunimos con los jefes de estado del g-20 m\u00e9xico propuso que ten\u00eda que procurarse medicamentos para a todos los pueblos sin especulaci\u00f3n financiera sin acaparamiento poniendo por delante la salud p\u00fablica luego como ya aqu\u00ed se dijo m\u00e9xico present\u00f3 acuerdo un punto de acuerdo en naciones unidas se aprob\u00f3 por unanimidad pr\u00e1cticamente en ese sentido qu\u00e9 no se especulara que naciones unidas interviniera para que todos los pueblos del mundo tuvieran acceso a medicamentos y a la vacuna por eso estamos a vanguardia de este proceso hace como 4 d\u00edas inform\u00f3 marcelo ebrad de que ya estaba muy cercano la posibilidad de este acuerdo y que nos consultaba la fundaci\u00f3n slim sobre nuestro punto de vista porque hay una aportaci\u00f3n no me corresponde a m\u00ed y menciona de que monto de la fundaci\u00f3n porque no pueden intervenir gobiernos dado de que no tiene fines de lucro todo el proceso descubrimiento de esta vacuna entonces y van a participar la fundaci\u00f3n slim lo que implicaba destinar fondos pero que quer\u00edan primero conocer este nuestro punto de vista como gobierno ya sab\u00edamos nosotros esta vacuna en proceso era de las m\u00e1s avanzadas de las que estaban destacando m\u00e1s en el mundo esto dicho por los cient\u00edficos por los t\u00e9cnicos el reporte diario que se le da dado a este caso de modo que a trav\u00e9s de marcelo ebrad le informamos al ingeniero slim que nosotros est\u00e1bamos de acuerdo esto fue hace 4 d\u00edas ayer se da a conocer en argentina me busco el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez este informarme de que ya ellos hab\u00edan firmado el acuerdo y que \u00e9ste les daba mucho gusto por qu\u00e9 interven\u00eda m\u00e9xico y la fundaci\u00f3n slim ya yo me enter\u00e9 de de acuerdo alrededor de las 4 de la tarde de ayer no pude hablar a esa hora con \u00e9l ten\u00eda otras ocupaciones hablamos exactamente a las 7 de la noche y despu\u00e9s pues me puse de acuerdo con marcelo una comunicaci\u00f3n por escrito con este el ingeniero slim y ya se acord\u00f3 e informar al pueblo el d\u00eda de hoy la vacuna una vez que est\u00e9 y autorizada cofepris tiene que dar la autorizaci\u00f3n desde luego cofepris ha estado atento y est\u00e1 y convencido que es la mejor opci\u00f3n hasta ahora es la en la cuna que tienen m\u00e1s posibilidades de \u00e9xito no tendr\u00eda ning\u00fan problema para la autorizaci\u00f3n si hace falta una autorizaci\u00f3n de un organismo mundial pues tambi\u00e9n es realmente algo muy serio tanto por el centro investigaciones la universidad de oxford como por los laboratorios [M\u00fasica] desde el principio se habl\u00f3 de que no hab\u00eda fines de lucro el costo tiene que ver pues con los insumos con la elaboraci\u00f3n pero no es una empresa que vaya a lucrar con la vacuna por eso el costo es mi ni yo habl\u00e9 aqu\u00ed hace unos d\u00edas de que nosotros tenemos una reserva de recursos para adquirir la vacuna y habl\u00e9 de tres montos cien mil millones de 50 mil millones y de 25 mil millones de pesos este este acuerdo va a significar una cantidad menor a los 25.000 millones de esto para qu\u00e9 tengan derecho a la vacuna todos los mexicanos todos se dice universal pero a veces no se entiende qu\u00e9 significa el t\u00e9rmino del concepto universal cuando se dice universal es para todos nosotros tenemos que cumplir lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud y es atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos y vacunas gratuitas que esto quede completamente claro en otras partes en otros pa\u00edses puede ser que se decida cobrar y seleccionar a qui\u00e9n se vacuna y a qui\u00e9n no nosotros para que no haya este ninguna duda y tambi\u00e9n para darle garant\u00edas a todo nuestro pueblo van a tener todos los mexicanos acceso a la vacuna no debe haber preocupaci\u00f3n por la gente pobre tiene garantizada la vacuna la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre y no se va a quedar al final sabemos que por el bien de todos primero los pobres y los enfermos y los m\u00e9dicos los adultos mayores y los m\u00e9dicos y las enfermeras pero todos todos eso es lo que puedo protestar tambi\u00e9n ten\u00eda la duda de c\u00f3mo se va a ser la distribuci\u00f3n a los pa\u00edses de am\u00e9rica latina' bueno esto bueno le dar\u00eda la palabra para que se explique y despu\u00e9s haga un comentario muy bien s\u00ed gracias por la pregunta creo que se me olvid\u00f3 mencionar al principio que uno de los de los lineamientos principales que estamos siguiendo a trav\u00e9s de esta alianza para m\u00e9xico y para am\u00e9rica latina es poder proveer un acceso equitativo no s\u00f3lo para m\u00e9xico sino para el resto de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina entonces se han establecido cadenas de producci\u00f3n en otras partes del mundo ustedes han visto posiblemente anuncios anteriores de del instituto ser un de india anuncios en eeuu los anuncios en europa la idea principalmente de lograr este acuerdo hoy es darle prioridad a am\u00e9rica latina como mencion\u00e9 anteriormente cortar los tiempos en estos momentos puesto que la manufactura es en m\u00e9jico y puesto que parte del fondeo a riesgo est\u00e1 viniendo de mexico pues m\u00e9xico est\u00e1 teniendo la oportunidad de tener una voz preponderante dentro de la prioridad en las dosis que estaremos entregando dicho eso nuestra responsabilidad es sin duda tratar de establecer una distribuci\u00f3n equitativa entre todos los pa\u00edses nosotros a partir de este momento pues hoy hicimos el anuncio aqu\u00ed oficialmente en mexico ayer se nos adelant\u00f3 un poquito el presidente fern\u00e1ndez en argentina pero estamos hoy saliendo a hablar con todos los gobiernos de am\u00e9rica latina y va a depender si los gobiernos manifiestan inter\u00e9s y si los gobiernos quieren efectivamente establecer una intenci\u00f3n de compra una vez establecida esa intenci\u00f3n de compra iremos entonces priorizando de acuerdo a las poblaciones vulnerables y otros porcentajes m\u00ednimos que los sistemas de salud de cada pa\u00eds establezcan para ir haciendo esta distribuci\u00f3n equitativa y quer\u00eda agregar un punto tambi\u00e9n adicional que se me olvid\u00f3 mencionar y precisamente el apoyo que estamos recibiendo de estas alianzas de alianzas de alianzas privadas nos nos permite hablar una dosis inicial de 150 millones pero sin duda alguna los apoyos de los gobiernos y este riesgo compartido del cual estamos hablando nos va a permitir subir el suplidor hasta 400 y tantos millones de dosis para la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina que sin duda alguna nos posiciona en un muy buen lugar para poder cubrir la mayor parte de las poblaciones solo s\u00f3lo agregar\u00eda respecto a las preguntas y se saca autorizaci\u00f3n de las diferentes autoridades regulatorias entonces lo que cabe esperar es que noviembre tengas la presentaci\u00f3n de resultados no s\u00f3lo para el caso del m\u00e9dico cofepris sino en muchos pa\u00edses las autoridades regulatorias tendr\u00e1n que tomar menci\u00f3n en com\u00fan ser\u00eda muy extra\u00f1o que notoria regulatoria dijera que s\u00ed y otra que no pero tu pregunta es son los autorizan m\u00e9xico nos autoriza en diferentes pa\u00edses del mundo con est\u00e1ndares muy altos segundo el criterio para am\u00e9rica latina a ver qu\u00e9 es lo que es lo que anima esta iniciativa nosotros podr\u00edamos hacer un trato directo nada m\u00e1s para m\u00e9xico argentino igual tenemos los laboratorios tenemos los recursos pero m\u00e9xico es el que plante\u00f3 que tiene que haber un acceso universal y aqu\u00ed hay un punto de encuentro con astraz\u00e9neca oxxo qu\u00e9 es exactamente la misma el mismo punto que es acceso universal los fines de lucro y que no se ha fijado el acceso a esta vacuna simplemente por ley del mercado porque en ese caso ser\u00edan costos elevad\u00edsimos bueno entonces al hacer este acuerdo lo que haces es am\u00e9rica latina y el caribe ustedes tambi\u00e9n van a participar porque la cadena de producci\u00f3n es en am\u00e9rica latina m\u00e9xico y argentina en base a que se va a tomar la decisi\u00f3n bueno primero cada gobierno determinar\u00e1 si le interesa participar o no y en qu\u00e9 proporci\u00f3n y se tratara de tener un acceso equitativo qu\u00e9 es lo que va a suceder ya lo dijo aqu\u00ed sirve muy bien pues que a partir de ahora tenemos que tomar contacto con los diferentes gobiernos y ahora s\u00ed que ya es una decisi\u00f3n de cada gobierno pero ya las cifras que est\u00e1n previendo pues son cifras muy elevadas 400 millones de dosis y un n\u00famero considerable esto no exist\u00eda antes si no hubi\u00e9ramos hecho este acuerdo si no nos ayuda a la fundaci\u00f3n slim que habr\u00eda pasado pues tendremos que esperarnos un a\u00f1o porque hay una hay una lista de m\u00e1s de 90 pa\u00edses o en todo caso si lo consigui\u00e9ramos en seis meses y no en un a\u00f1o ser\u00edan un n\u00famero menor entonces este acuerdo lo que te permite es estar al mismo tiempo que en los pa\u00edses ponemos reino unido que por cierto tener una posici\u00f3n muy proactiva y queremos agradec\u00e9rselo al gobierno del reino unido de inglaterra para que tengamos el acceso al mismo tiempo que no hay a\u00fan una diferencia en tiempos porque la diferencia en tiempo son muertes y es un impacto econ\u00f3mico y social est\u00e1 aumento la operaci\u00f3n webs y otras otras empresas miran hoy en d\u00eda es la que tenemos pero hay memorandos entendimiento e inter\u00e9s de otras iniciativas que ya presenta ellos diamantes que son las que tenemos ahora entonces tendr\u00edamos en la situaci\u00f3n de que hoy la que la vacuna que se va a producir en m\u00e9xico previa autorizaci\u00f3n del \u00f3rgano regulatorio es astra z\u00e9neca offset pero tenemos ya procurando otro entendimiento presidente si me permite sobre otro tema nada m\u00e1s rapid\u00edsimo pero ya no hay otro tema ahora oye vacuna de su opini\u00f3n sobre el golpe al al l\u00edder sindical de libertad o no no nos vacuna vacuna con este va a haber bateo el d\u00eda de hoy en el tema as\u00ed ve mira con disculpa pero es que es muy importante vamos a la vacuna gracias presidente marco antonio olvera del diario digital bajo palabra y de el canal de youtube marco olvera oficial se\u00f1or canciller secretario de salud google l\u00f3pez gat el subsecretario y se\u00f1ores aqu\u00ed presentes presidente con este anuncio sin duda el comportamiento de la econom\u00eda mexicana y el de la sociedad en general va a cambiar aunque no tengamos la vacuna en la mano obviamente debemos seguirnos cuidando con las instrucciones m\u00e9dicas que ya ha dado la secretaria de salud quisiera que me diera el corte de caja de su gobierno de los pros y los contras que nos dej\u00f3 el commit 19 en inglaterra est\u00e1 viviendo una de las peores crisis econ\u00f3micas despu\u00e9s de que se vivi\u00f3 el commit 19 en m\u00e9xico hemos aprendido que debemos de cuidarnos que debemos alimentarnos y no solamente comer tambi\u00e9n se han perdido cientos de empleos y lo m\u00e1s dr\u00e1stico es que cientos de mexicanos o miles de mexicanos perdieron la batalla contra el cubit 19 yo quisiera que me diera un corte de caja de su gobierno despu\u00e9s de este anuncio porque les reitero sin temor a equivocarme que el comportamiento de la econom\u00eda mexicana y de la sociedad en general va a cambiar sin duda esto viene a y reforzar nuestro en plan de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda para la recuperaci\u00f3n de los empleos de toda la actividad productiva del pa\u00eds del bienestar del pueblo porque hemos estado cuidando las dos cosas la salud p\u00fablica fundamental [M\u00fasica] la protecci\u00f3n a la vida de las personas eso es lo m\u00e1s importante de todo y al mismo tiempo [M\u00fasica] que no se nos afectar\u00e1 tanto la econom\u00eda que no se derrumbar\u00e1 tanto la econom\u00eda por qu\u00e9 la pandemia precipit\u00f3 la crisis econ\u00f3mica mundial todos los pa\u00edses est\u00e1n afectados econ\u00f3micamente nosotros as\u00ed como decidimos aplicar una estrategia para protegernos del cob y tambi\u00e9n echamos a andar una estrategia para proteger nuestra econom\u00eda para cuidar empleos evitar el empobrecimiento de la gente el que no faltar\u00e1n los alimentos el que no se desatar\u00e1 la carest\u00eda el que no se pareciera de hambre y que lo m\u00e1s pronto posible este nos levant\u00e1ramos bueno con esto ya sabemos de que hay salida una luz que indica que vamos saliendo del t\u00fanel en que nos encontr\u00e1bamos la estrategia que hemos seguido ha dado resultado es mexicana es as\u00ed la podemos ya patentar y este consisti\u00f3 b\u00e1sicamente en atender a los de abajo frente a la crisis rescatar a los de abajo contrario a lo que se hac\u00eda de inyectar fondos arriba en la c\u00fapula en lo alto de la pir\u00e1mide poblacional buscando que premiar\u00e1n los recursos y llegaran a los de abajo nosotros ahora lo hicimos de otra manera impulsando b\u00e1sicamente el consumo que no le faltar\u00e1n ingresos a la gente esto lo logramos porque se destinaron muchos fondos a los pobres a la gente m\u00e1s necesitada de estos meses de la pandemia y como bendici\u00f3n aumentaron las remesas un 11 por ciento han aumentado las remesas con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado 11 por ciento en t\u00e9rminos reales ha sido una cosa excepcional entonces y esas remesas van a 10 millones de hogares abajo y se suman con lo que estamos nosotros destinando por eso no hay una crisis de consumo por eso est\u00e1 vendiendo m\u00e1s chedraui est\u00e1 vendiendo m\u00e1s soriana est\u00e1 vendiendo m\u00e1s oxxo porque se procur\u00f3 esto por eso tambi\u00e9n no tenemos asaltos y se est\u00e1 padeciendo en la pandemia pero se tiene lo fundamental no escasean los alimentos la gente tiene para comprar lo b\u00e1sico bueno dos datos adicionales 1 que la econom\u00eda no se nos cay\u00f3 tanto como se pensaba acaba de darse a conocer ayer el dato sobre la ca\u00edda de la econom\u00eda venga el reino unido fue mayor la ca\u00edda que en m\u00e9xico tambi\u00e9n cay\u00f3 menos nuestra econom\u00eda espa\u00f1a italia que en otros pa\u00edses eso este es un buen dato lo m\u00e1s importante de todo es que dijimos con esa estrategia que estamos aplicando va a ser v vamos a caer ya tocamos fondo y vamos para arriba y les puedo comentar a d\u00eda de ayer ya ten\u00edamos 30.000 nuevos empleos creados en agosto de trabajadores suscritos al seguro social una muy buena noticia porque perdimos empleos en marzo en abril que ya dijimos fue el peor mes perdimos 555 mil empleos perdimos en mayo perdimos en junio en julio nuestras a no pocos pero se perdieron un alrededor de 3000 empleos y el dato de ayer es que en lo que va de agosto hemos recuperado 30.000 empleos o sea si empezamos a crecer ya tener empleos entonces con esta noticia s transmite m\u00e1s confianza hay m\u00e1s certidumbre y vamos a mejorar hacia adelante ese es el mensaje y una pregunta para el se\u00f1or canciller si me lo permite siempre estar\u00e9 poniendo los temas de los migrantes aqu\u00ed en la ma\u00f1anera qu\u00e9 va a pasar con los migrantes que est\u00e1n en los eeuu y en otras partes del mundo sobre todo en eeuu hay 35 millones de migrantes c\u00f3mo se les va a distribuir la vacuna o cu\u00e1l ser\u00e1 el trabajo bilateral con el gobierno de los eeuu para que llegue esa vacuna a los migrantes porque como usted sabe y muchos sabemos muchos de ellos no tienen acceso a los servicios m\u00e9dicos y con mucho gusto de manera muy breve dir\u00eda tenemos una red de m\u00e1s de 6000 aliados y ya nos estamos preparando para que en cualquier circunstancia podamos apoyar a los que estimamos que en eeuu van a necesitar nuestra ayuda directa para tener acceso a backup y ayer tuvimos la conversaci\u00f3n con el equipo de los estados unidos sobre el tema vacunas en este caso fue para protocolos fase 3 de las vacunas que son de origen norteamericano la siguiente reuni\u00f3n que tenemos es para presentarles una propuesta de esquema de vacunaci\u00f3n en eeuu de lo que nosotros vamos a hacer que ya me dio dimensi\u00f3n a usted con los 6 mil un poco m\u00e1s de seis mil aliados m\u00e1s lo que necesitamos de las autoridades norteamericanas ah\u00ed la en los seis mil alias estoy incluyendo las autoridades locales que en muchas de las ciudades ahora que fue que hemos enfrentado esta pandemia han sido el aliado principal de m\u00e9xico el plazo y los alcaldes por el alcalde los agentes nos ha ayudado much\u00edsimo el alcalde de nueva york much\u00edsimo porque porque ten\u00edamos que garantizar el acceso a servicios m\u00e9dicos a mexicanos que est\u00e1n en condiciones all\u00e1 dif\u00edcil que no tienen un acceso directo en raz\u00f3n de las leyes norteamericanas entonces es lo mismo que estamos preparando ahora pero le puedo dar los detalles desde luego ahora que tengamos la respuesta norteamericana tema luego t\u00fa sabes yo creo que ya no buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice detalles del diario nacional 11 pues mi pregunta es cu\u00e1l es la intervenci\u00f3n o la participaci\u00f3n que tiene la fundaci\u00f3n slim en el tema de la vacuna ya que se ha mencionado que es sin fines de lucro y bueno pues se entiende pues que va a amortiguar el costo de la vacuna en este sentido y tambi\u00e9n si considera que a trav\u00e9s de esta iniciativa mexicana que se ha dado con estas empresas pues se va a evitar la especulaci\u00f3n de otra de otros pa\u00edses que ya tambi\u00e9n han anunciado que tienen vacuna s\u00ed pero esos carlos no quisieras como lo mencionaba en las palabras de hace un momento creo que son 212 dentro de todo el proceso que ha venido de colaboraci\u00f3n con astraz\u00e9neca y con con todas las partes que est\u00e1n en el proceso entre en los diferentes laboratorios que van a participar por principalmente uno es y procurar la transferencia de tecnolog\u00eda hacia nuestro pa\u00eds de asia argentina para que se pueda generar primero los ingredientes activos y en m\u00e9jico la fabricaci\u00f3n de la vacuna y el soporte necesario para que se pueda arrancar con los 150 250 millones de dosis en combinaci\u00f3n con los gobiernos de los distintos pa\u00edses s\u00ed qued\u00f3 claro o sea este es un apoyo inicial para tener lo de la transferencia tecnol\u00f3gica y para seg\u00fan entiendo la inversi\u00f3n original mucho y este ya luego los gobiernos ya adquieren argentina y m\u00e9xico y est\u00e1 disponible para todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina como aqu\u00ed se expresa muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n el spr canal 14 aprovechando la presencia del canciller ya nos ha expresado que m\u00e9xico est\u00e1 participando en otros protocolos con otros pa\u00edses para obtener una vacuna que s\u00ed nos pueda platicar c\u00f3mo van estos otros tres protocolos en los que m\u00e9xico est\u00e1 participando est\u00e1 otra pregunta ser\u00eda siendo positivo pensando en que la vacuna de la que se est\u00e1 hablando el d\u00eda de hoy llegar\u00e1 a las fases cl\u00ednicas a finales de este a\u00f1o y el primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o se tenga ya tal vez el primer lote con esta vacuna est\u00e9 como ser\u00eda la distribuci\u00f3n en m\u00e9xico quienes tendr\u00edan prioridad hospitales p\u00fablicos que regiones que farmacias tendr\u00edan acceso a esta vacuna esas preguntas en primer momento se han presente por favor en lo podemos resumir de la siguiente manera m\u00e9xico tiene ya acordados 4 proyecto distinto de vacuna fase 3 o sea que m\u00e9xico va a participar en la fase 3 el que ya los hemos venido comentando el martes tambi\u00e9n les presento un reporte sobre eso es f\u00e1cil tren se va a llevar entre septiembre y enero en este caso lo que hoy nos congrega es ya el siguiente paso que es la producci\u00f3n es el \u00fanico acuerdo de producci\u00f3n que tenemos hoy es este los otros son fase 3 protocolo fase 3 qu\u00e9 es lo que te permite despu\u00e9s presentarlo en la autoridad regulatoria y en su caso que se apruebe ese ser\u00eda el estado de la cuesti\u00f3n c\u00f3mo ser\u00eda gracias gracias efectivamente c\u00f3mo ense\u00f1ar al canciller lo hemos comentado lo hemos explicado lo explic\u00f3 el doctor alcocer en una conferencia de aqu\u00ed en la tarde la investigaci\u00f3n cl\u00ednica tiene tres fases reconocibles las fases 1 y 2 tienen mayor \u00e9nfasis en la parte de seguridad en especial la fase en la fase 1 y se hace con muy pocas personas voluntarias y generalmente son personas sanas la fase 2 es una fase donde se expande el reconocimiento del conocimiento cient\u00edfico a distintos grupos poblacionales se sigue enfatizando el tema de seguridad pero se empieza a explorar el tema de eficacia la capacidad del producto de producir el efecto deseado en este caso generaci\u00f3n de anticuerpos o eventualmente protecci\u00f3n contra la infecci\u00f3n y en la fase 3 son en la fase 2 son algunas pocas centenas quiz\u00e1 un poco m\u00e1s de 1000 personas que se investigan y en la fase 3 son decenas de miles de personas 30.000 personas pongamos un n\u00famero redondo que generalmente es deseable que participen en distintos pa\u00edses porque existen desde luego condiciones distintas desde las gen\u00e9ticas hasta las sociales que pueden hacer diferente el impacto positivo de un producto de protecci\u00f3n como son las vacunas y saber tambi\u00e9n que los elementos de seguridad tengan que ser considerados de manera espec\u00edfica como tambi\u00e9n ya se se\u00f1ala la autoridad sanitaria de cada pa\u00eds es competente y soberana para evaluar la evidencia cient\u00edfica y solamente con una evidencia cient\u00edfica rigurosa tomar una decisi\u00f3n sobre calidad seguridad y eficacia de los productos y cuando esto ocurre pues se dan los registros sanitarios correspondientes una vez que pasa eso los a las autoridades sanitarias del pa\u00eds en este caso la secretaria de salud es competente para determinar el uso espec\u00edfico cuando digo una vez que pasa eso es porque desde luego no puede haber uso si no hay autorizaci\u00f3n sanitaria pero las previsiones como ya se se\u00f1ala para el posible uso se empiezan a planear con antelaci\u00f3n llevamos tambi\u00e9n meses en conversaciones en grupos expertos internacionales tenemos un grupo t\u00e9cnico asesor nacional en inmunizaciones participan entre otros el propio doctor craviotto que ya mencion\u00e9 que adem\u00e1s es el presidente del comit\u00e9 asesor internacional el doctor jose ignacio santos preciado que est\u00e1 con nosotros est\u00e1 no solamente en su calidad de secretario del consejo de salubridad general del cual depende el cat\u00e1logo de insumos para la salud del convenio de insumos para la salud sino adem\u00e1s es un experto mundial en vacunas el asesorado a la organizaci\u00f3n mundial de la salud por muchos a\u00f1os ha sido miembro de ese grupo estrat\u00e9gico asesor en inmunizaciones y es desde hace varios a\u00f1os parte del grupo t\u00e9cnico asesor en inmunizaciones de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud como se puede ver esto es un esfuerzo colectivo participan muchas instituciones abrir con el elemento concreto de la distribuci\u00f3n quisi\u00e9ramos que todo el mundo tenga muy claro lo que hemos dicho hoy que ha repetido el presidente el empe\u00f1o de transformar el sistema nacional de salud de mexico tiene hondas ra\u00edces en la necesidad de lograr que se haga realidad el derecho a la protecci\u00f3n de la salud este fue consagrado en la constituci\u00f3n de los estados unidos mexicanos desde 1984 pero a lo largo de todos estos a\u00f1os no se ha logrado que sea realidad para todas y todos existe una enorme inequidad una enorme distribuci\u00f3n desigual de la capacidad del sistema nacional de salud espero que tendremos oportunidad pr\u00f3ximamente de retomar ideas que convers\u00e1bamos antes del cob y sobre el estado en el que estaba el sistema nacional de salud mexicana y en ese empe\u00f1o y es parte central del gobierno del programa de gobierno de mexico que encabeza el presidente l\u00f3pez obrador nos interesa llegar a la meta de tener capacidad o cobertura universal gratuita que todas las personas que est\u00e9n en mexico ciudadanas ciudadanos y quienes est\u00e9n temporalmente gocen del derecho a la protecci\u00f3n de la salud tal como expl\u00edcitamente lo consagra en la constituci\u00f3n en particular en el art\u00edculo cuarto y como tambi\u00e9n hemos comentado en otras ocasiones la distribuci\u00f3n de insumos medicamentos vacunas equipo y otros insumos para la salud a lo largo de varios a\u00f1os recientes hab\u00edan estado en una situaci\u00f3n poco favorable para alcanzar este objetivo y poco favorable es que hab\u00eda m\u00faltiples estorbos por distintos intereses de peque\u00f1os grupos o comerciales que conservaban una control important\u00edsimo del mercado en d\u00edas recientes el presidente anunci\u00f3 una instrucci\u00f3n que ha dado de que m\u00e9xico desarrolle una empresa nacional de distribuci\u00f3n p\u00fablica y precisamente esto ya tambi\u00e9n el propio presidente lo anunci\u00f3 se ha dado instrucciones para que sea encabezada por el licenciado david le\u00f3n hasta el momento coordinador general de protecci\u00f3n civil y a partir de nuestra empresa p\u00fablica de vacunaci\u00f3n que existe que se llama birmex biol\u00f3gicos y reactivos de m\u00e9xico que sea una empresa que es paraestatal con una propiedad casi de manera absoluta p\u00fablica pero con un porcentaje de participaci\u00f3n privada hasta el momento que se convierta en la empresa nacional de distribuci\u00f3n de insumos para la soja y esto es lo que nos permitir\u00e1 desde luego avanzar en esa agenda y como le comentaba a la compa\u00f1era lizbeth hern\u00e1ndez los espec\u00edficos t\u00e9cnicos de donde se distribuye a qui\u00e9n se distribuye a qui\u00e9n se pone ni en m\u00e9xico ni en el mundo se puede determinar en este momento y los iremos dando a conocer conforme la evidencia cient\u00edfica permita definirlos gracias doctor y una \u00faltima ha levantado mucha expectativa el anuncio que se hizo el martes pasado respecto que el presidente de rusia vladimir putin anunci\u00f3 que ya ten\u00eda el registro de la primera vacuna en el mundo la pregunta ser\u00eda si m\u00e9xico ha tenido contacto con el gobierno ruso respecto a este anuncio si m\u00e9xico est\u00e1 interesado en esta vacuna y conocer tambi\u00e9n su opini\u00f3n doctor l\u00f3pez gatell nos acaba de decir hace un momento que no existe ninguna vacuna e incluso algunos medios que publican informaci\u00f3n m\u00e9dica serios han puesto en duda las pruebas cl\u00ednicas sobre esta vacuna que nos puede comentar al respecto de esta vacuna rusa y si m\u00e9xico tiene contacto con el gobierno ruso para para traer esta vacuna utilizada aqui en mexico como no los del contacto le corresponde a la canciller\u00eda aqu\u00ed est\u00e1 nuestro canciller y \u00e9l nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n antes quisiera hacer un comentario sobre este tema de las los ensayos cl\u00ednicos y esto va dirigido a la poblaci\u00f3n las vacunas insisto las vacunas en general son una de las intervenciones m\u00e1s nobles m\u00e1s positivas m\u00e1s \u00fatiles de la salud p\u00fablica la salud p\u00fablica los problemas de salud de la poblaci\u00f3n hasta el siglo 20 hab\u00edan sido dominantes las enfermedades infecciosas entre otros muchos males que hab\u00eda desnutrici\u00f3n lesiones etc\u00e9tera pero las enfermedades infecciosas ocupaban un lugar preponderante un lugar principal en los problemas de salud p\u00fablica las razones por la que la gente enferma y la gente muere en el siglo 20 esto ha cambiado en particular durante la segunda mitad del siglo 20 lo que llevamos del siglo 21 y ha habido un fen\u00f3meno de transici\u00f3n epidemiol\u00f3gica como lo conocemos t\u00e9cnicamente que es la sustituci\u00f3n del predominio de las enfermedades infecciosas por las enfermedades cr\u00f3nicas las enfermedades no transmisibles diabetes obesidad sobrepeso hipertensi\u00f3n c\u00e1nceres etc\u00e9tera y esto tiene que ver lo hemos comentado ya mucho con estilos de vida y en particular nutrici\u00f3n no saludable regresando a las enfermedades infecciosas insisto las vacunas son una de las intervenciones m\u00e1s nobles la primera vacuna se desarroll\u00f3 a finales del siglo 18 y fue la vacuna contra la viruela esa vacuna y todos los esfuerzos mundiales de la salud p\u00fablica lograron que se erradicar\u00e1 del planeta es decir cuando se elimina completamente del planeta una enfermedad se llama erradicaci\u00f3n pero imag\u00ednense todo el tiempo que llevo para que se lograra erradicar la viruela hoy nadie se puede enfermar de viruela en el planeta tierra porque el virus sencillamente no existe eso la experiencia de las vacunas existe en el mundo varias decenas de vacunas contra distintas enfermedades est\u00e1n siempre basadas en un desarrollo cient\u00edfico riguroso en especial durante el siglo 20 y lo que llevamos del 21 que es cuando se han desarrollado m\u00e1s vacunas y con nuevas tecnolog\u00edas y nuevos fundamentos cient\u00edficos porque lo digo porque las vacunas tambi\u00e9n a veces por desinformaci\u00f3n de esta informaci\u00f3n son sujetas de descr\u00e9dito y hace unos d\u00edas coment\u00e9 el ejemplo del sarampi\u00f3n el sarampi\u00f3n es una enfermedad que estaba en el segundo o tercer lugar de la lista de los empe\u00f1os de eliminaci\u00f3n en el mundo con progresos importantes en la \u00faltima d\u00e9cada del siglo 20 se desea cr\u00e9dito a la vacuna de sarampi\u00f3n con base en evidencia fraudulenta evidencia pseudo cient\u00edfica pero que desafortunadamente fue publicada en una revista cient\u00edfica y llev\u00f3 a una falsa idea que hoy ha sido completamente descartada de que la vacuna del sarampi\u00f3n podr\u00eda causar autismo pero esto llev\u00f3 a que la actitud opuesta a la vacuna y hay incluso movimientos sociales opositores a las vacunas hicieran que se dejara de vacunar o indujeran a las personas a no confiar en la vacuna del sarampi\u00f3n y como consecuencia reemergi\u00f3 y el sarampi\u00f3n en europa occidental adem\u00e1s de que ya estaba o persist\u00eda en \u00e1frica y as\u00ed pero en europa occidental donde ya se hab\u00eda reducido sustancialmente emergi\u00f3 termin\u00f3 diciendo la evidencia cient\u00edfica tiene par\u00e1metros tiene est\u00e1ndares tiene reglas \u00e9ticas que son aceptadas en el mundo hay distintos organismos tanto nacionales como mundiales que vigilan el correcto cumplimiento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica la solidez de la evidencia y solamente con base en ella se toman decisiones sobre aceptar o no aceptar una vacuna y por eso es que consideramos que es importante avanzar en ese sentido y formar sobre la vacuna y tratamientos de la federaci\u00f3n rusa s\u00ed estamos en comunicaci\u00f3n con ellos por supuesto y han sido muy abiertos lo que hemos solicitado es la informaci\u00f3n cl\u00ednica que debe ser evaluada por el aceite de salud para poder determinar la utilidad de esa rotura para m\u00e9xico de corto plazo entonces no no descalificamos y tomamos otra posici\u00f3n simplemente es esa en la que hemos adoptado y el gobierno ruso ha sido muy susceptible y nos dio claro que si les compartimos la informaci\u00f3n que tenemos en cuanto la tengamos pues ya la secretaria de salud les diga que valoraci\u00f3n hizo de esa informaci\u00f3n gracias buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente cuando veas a todos me gustar\u00eda que me queda un poco m\u00e1s claro cu\u00e1nto en promedio va a costar cada vacuna entiendo la parte de gratuita y de acceso universal cu\u00e1nto costar\u00e1 cada vacuna cada dosis y hasta este momento los costos econ\u00f3micos que ha implicado este proyecto y si en fase 2 fase 3 este proyecto de vacuna se ha aplicado a mexicanos entiendo que las representantes de astraz\u00e9neca menciona algunos pa\u00edses pero algunas nacionalidades pero no escuchar\u00e1s mexicanos me gustar\u00eda saber si se va a aplicar por favor s\u00ed la primera pregunta que tienes en relaci\u00f3n con el precio de la vacuna en el precio como mencion\u00e9 anteriormente hemos establecido cadenas de suplido y de manufactura en diferentes partes del mundo esas cadenas de suplido tienen costos diferentes dichosamente la cadena de sufrido que hemos establecido ac\u00e1 en entre m\u00e9xico y argentina es una cadena ha sufrido que inicialmente nos est\u00e1 dando costos que parecieran ser menores a los costos que hemos visto en otras en otros lugares en europa el rey el rango no tenemos el precio final no tenemos expresi\u00f3n final porque lo estamos trabajando pero no debe exceder va a estar alrededor de 4 d\u00f3lares creemos que no va a exceder 4 d\u00f3lares por dosis va por ah\u00ed va a estar segundo que si se va a probar en mexicanos en mexicanos en estos momentos la prioridad de los estudios cl\u00ednicos de fase 3 es velocidad hay 50 mil sujetos 30.000 de esos sujetos en el estudio fase 3 est\u00e1n en eeuu est\u00e1n tambi\u00e9n en sud\u00e1frica en inglaterra y en brasil que fue donde se plante\u00f3 una de las primeras cadenas de suministro ac\u00e1 en am\u00e9rica latina' exclusivamente para brasil de momento no tenemos estudios cl\u00ednicos y establecidos en mexico sin embargo dependiendo del enrolamiento que se vaya dando no descartamos que podamos traer estudios cl\u00ednicos a m\u00e9xico pero sin embargo en su momento todav\u00eda no est\u00e1 en la mesa y ya nada m\u00e1s r\u00e1pidamente para el canciller adem\u00e1s de m\u00e9xico y argentina que otros pa\u00edses han manifestado su intenci\u00f3n justamente de participar en este en este proyecto pues como te coment\u00e9 as\u00ed hace unos minutos pues le hemos dado la primicia a m\u00e9xico y argentina estaremos hablando pero tenemos algunos pa\u00edses de centroam\u00e9rica que ya han manifestado inter\u00e9s y algunos pa\u00edses de la regi\u00f3n andina que ya han manifestado inter\u00e9s pero ya hasta hoy vamos a ir formalmente a anunciarles porque realmente hasta esta semana formalizamos el acuerdo con la fundaci\u00f3n y pod\u00edamos ya formalmente hablar de que tenemos una cadena de suministro establecida para am\u00e9rica latina am\u00e9rica latina quienes han manifestado su intenci\u00f3n es que est\u00e1 hasta hasta hoy vamos a empezar a hablar cuento con todos ellos pero te puedo adelantar este que panam\u00e1 ha levantado la mano la mano es el salvador ha levantado la mano sin saber todav\u00eda que ten\u00edamos esta cadena es un ministro colombia ha levantado la mano chile ha levantado la mano o sea ya en varios pa\u00edses pero en la discusi\u00f3n formal se establece a partir de hoy con los diferentes temas s\u00f3lo complementar el comentario mira en enero que nos reunimos con los cancilleres aqu\u00ed mismo para la comunidad de estados latinoamericanos en el caribe uno de los puntos del programa es comprar medicinas en com\u00fan ah\u00ed est\u00e1 el 8 de enero se aprob\u00f3 hoy vamos a notificar a todos los integrantes la semana pasada tuvimos una reuni\u00f3n con reino unido de la gran breta\u00f1a hubo 27 pa\u00edses entonces estimamos porque pr\u00e1cticamente el 100% cuando tienen inter\u00e9s en esta iniciativa adem\u00e1s para est\u00e1 dise\u00f1ada no incluimos a brasil porque brasil como ya se explic\u00f3 tiene un acuerdo directo pero con todos los dem\u00e1s pa\u00edses americana tiene caribe los vamos a invitar porque es el objetivo sea la meta que poblaci\u00f3n tenemos todos los dem\u00e1s pa\u00edses y si no tomas en cuenta para decir que ya tiene su acuerdo 420 millones cu\u00e1l es la perspectiva 400 millones esto ya te da una idea de que estamos es una iniciativa para que puedan participar todos es la idea y presidente yo s\u00e9 que no me va a contestar de otro tema pero ya no est\u00e9 de la deja para ma\u00f1ana ya quedamos en que vamos a seguir conversando con estos di\u00e1logos circulares ma\u00f1ana vamos a estar acapulco guerrero ella va a ser la reuni\u00f3n de seguridad muy temprano y la conferencia y tambi\u00e9n tenemos actividad vamos a y visitar obras que se est\u00e1n llevando a cabo en acapulco el lunes volvemos a encontrar aqu\u00ed martes \u00e9l tambi\u00e9n mi\u00e9rcoles vamos a estar acuerdo de seguridad en quer\u00e9taro al mediod\u00eda en san lu\u00eds potos\u00ed en una reuni\u00f3n con gobernadores el jueves vamos a estar en zacatecas en reuni\u00f3n de seguridad y tambi\u00e9n vamos a hacer una evaluaci\u00f3n todos los programas de apoyo a los productores del campo en zacatecas y el viernes la reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia se va a llevar a cabo en aguascalientes en la semana pr\u00f3xima y cualquier cosa que all\u00e1 recuerden que por la tarde est\u00e1 esteban moctezuma por lo del regreso a clases lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n est\u00e1n los secretarios de desarrollo social est\u00e1n los encargados del fortalecimiento de la econom\u00eda popular los que est\u00e1n coordinando todas las acciones de apoyo de cr\u00e9ditos a peque\u00f1as medianas empresas y de 7 a 8 el doctor hugo l\u00f3pez gatell todos los d\u00edas para informar sobre la pandemia y los temas sobre este asunto de la vacuna seguramente se va a seguir hablando hoy ma\u00f1ana a todos estos d\u00edas entonces si les parece concluimos la conferencia muchas gracias muchas gracias as\u00ed una foto y gracias sabr\u00e1s otros rituales",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:17.748487"
}