{
    "video_id": "BwVwHBPb8BE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BwVwHBPb8BE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDpvGhN6a-1eqE2Z633BjH8dgVniw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BwVwHBPb8BE",
    "video_title": "Mensaje del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde La Casa Blanca | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1020,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 0.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "celebro este encuentro con usted",
            "start": 3.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 6.37,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "mi visita obedece en buena medida",
            "start": 9.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a la importancia que tiene sobre todo en",
            "start": 14.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estos tiempos de crisis econ\u00f3mica",
            "start": 18.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mundial la entrada en vigor del tratado",
            "start": 20.83,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "de libre comercio entre m\u00e9xico eeuu",
            "start": 24.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 30.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el haber conseguido este acuerdo",
            "start": 32.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 36.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un gran logro en beneficio de las tres",
            "start": 38.61,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "naciones y de nuestros pueblos",
            "start": 42.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como es sabido",
            "start": 47.01,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte es de las regiones",
            "start": 49.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 51.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes del planeta",
            "start": 53.75,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "no obstante nuestra regi\u00f3n",
            "start": 58.09,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "es inexplicablemente",
            "start": 61.92,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "deficitaria en t\u00e9rminos comerciales",
            "start": 65.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exportamos al resto del mundo",
            "start": 71.09,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "tres mil 579 millones de d\u00f3lares",
            "start": 75.06,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "pero importamos 4.190 billones de",
            "start": 80.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares es decir",
            "start": 85.909,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "mantenemos un d\u00e9ficit de 600 11.000",
            "start": 88.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares lo cual se traduce",
            "start": 92.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en fuga de divisas",
            "start": 97.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menores oportunidades para las empresas",
            "start": 100.82,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y p\u00e9rdida de fuentes de empleo",
            "start": 104.56,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "el nuevo tratado busca precisamente",
            "start": 109.92,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "revertir este desequilibrio",
            "start": 114.37,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "mediante una mayor integraci\u00f3n de",
            "start": 118.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestras econom\u00edas",
            "start": 123.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y mejoras en el funcionamiento de las",
            "start": 125.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cadenas productivas para recuperar la",
            "start": 129.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "presencia econ\u00f3mica que ha perdido",
            "start": 133.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte en las \u00faltimas cinco",
            "start": 137.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 142.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "baste se\u00f1alar",
            "start": 144.23,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "en 1970 la regi\u00f3n represent\u00f3 el 40.4 por",
            "start": 146.8,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "ciento del producto mundial",
            "start": 154.51,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y ahora esta participaci\u00f3n en la",
            "start": 158.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econom\u00eda global",
            "start": 162.37,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ha bajado a 27.8 por ciento",
            "start": 164.24,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 170.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el tratado es una gran opci\u00f3n",
            "start": 172.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 177.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y crear empleos",
            "start": 179.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y fomentar el comercio sin necesidad de",
            "start": 182.18,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ir tan lejos de nuestros hogares",
            "start": 186.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ciudades estados",
            "start": 189.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y naciones",
            "start": 192.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tengo otras palabras los vol\u00famenes de",
            "start": 194.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importaciones que realizan nuestros",
            "start": 198.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del resto del mundo pueden",
            "start": 200.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "producirse en am\u00e9rica del norte con",
            "start": 204.78,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "menores costos de transporte",
            "start": 209.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con proveedores confiables para las",
            "start": 213.1,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "empresas y con la utilizaci\u00f3n de fuerza",
            "start": 216.43,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "de trabajo de la regi\u00f3n",
            "start": 221.17,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "desde luego no se trata de cerrarnos al",
            "start": 224.569,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "mundo sino de aprovechar todas las",
            "start": 228.62,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ventajas que nos brinda la vecindad",
            "start": 233.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de una buena",
            "start": 237.23,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 240.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 244.489,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "este tratado permite atraer inversiones",
            "start": 246.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de otros lugares del hemisferio a",
            "start": 250.11,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses siempre y cuando se",
            "start": 254.14,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cumpla con los principios de producir",
            "start": 258.28,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de elevado contenido regional",
            "start": 263.11,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y de procurar condiciones salariales y",
            "start": 267.31,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "laborales justas para los trabajadores",
            "start": 271.6,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds exportador o importador de",
            "start": 275.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "bienes de consumo",
            "start": 280.419,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n importante se\u00f1alar que este",
            "start": 282.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 286.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 288.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 290.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses",
            "start": 294.06,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aportamos capacidad productiva mercados",
            "start": 296.8,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda experiencia mano de obra",
            "start": 302.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "calificada y terminamos",
            "start": 305.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "complement\u00e1ndonos por ejemplo m\u00e9xico",
            "start": 309.15,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tiene algo sumamente valioso para hacer",
            "start": 313.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "efectiva y potenciar la integraci\u00f3n",
            "start": 316.36,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y comercial de la regi\u00f3n",
            "start": 319.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "me refiero a su joven creativa y",
            "start": 323.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "responsable fuerza laboral",
            "start": 326.6,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no olvidemos que la participaci\u00f3n de los",
            "start": 330.58,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "trabajadores en los procesos productivos",
            "start": 334.27,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es igual de importante que el papel de",
            "start": 336.509,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "las empresas de poco servir\u00eda tener",
            "start": 340.509,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "capital y tecnolog\u00eda si no se cuenta con",
            "start": 345.4,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "buenos obreros que se destaquen por su",
            "start": 349.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n su talento y su m\u00edstica de",
            "start": 353.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 358.21,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 359.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con acuerdos como este y con respeto a",
            "start": 361.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas en vez de",
            "start": 365.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "distanciarnos estamos optando por",
            "start": 368.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "marchar juntos hacia el porvenir",
            "start": 371.6,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "es privilegiar el entendimiento lo que",
            "start": 376.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos une y hacer a un lado las",
            "start": 380.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diferencias o resolverlas con di\u00e1logo y",
            "start": 383.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respeto mutuo",
            "start": 387.83,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ciertamente en la historia de nuestras",
            "start": 389.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "relaciones hemos tenido desencuentros y",
            "start": 392.04,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hay agravios que todav\u00eda no se olvidan",
            "start": 397.02,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hemos podido establecer",
            "start": 401.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acuerdos t\u00e1citos o expl\u00edcitos de",
            "start": 405.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 409.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de convivencia por ejemplo en los a\u00f1os",
            "start": 411.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "40 del siglo pasado durante la segunda",
            "start": 416.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guerra mundial m\u00e9xico ayud\u00f3 a satisfacer",
            "start": 419.27,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la necesidad de eeuu de materias primas",
            "start": 422.9,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y lo respald\u00f3 con mano de obra de los",
            "start": 427.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajadores migrantes que fueron",
            "start": 431.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "conocidos como braceros",
            "start": 434.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desde entonces si hasta la fecha hemos",
            "start": 438.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "venido consolidando nuestras relaciones",
            "start": 441.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y comerciales as\u00ed como",
            "start": 443.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nuestra peculiar convivencia a veces de",
            "start": 447.06,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "vecinos distantes y otras de amigos",
            "start": 453.52,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables tambi\u00e9n como es sabido la",
            "start": 458.58,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "historia la geopol\u00edtica la vecindad y",
            "start": 463.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las circunstancias econ\u00f3micas de ambas",
            "start": 466.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "naciones ha impulsado de manera natural",
            "start": 469.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un proceso de migraci\u00f3n de mexicanas y",
            "start": 472.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicanos hacia eeuu y se ha conformado",
            "start": 475.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una comunidad de cerca de 38",
            "start": 479.68,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "millones de personas incluyendo a los",
            "start": 484.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hijos de padres mexicanos se trata de",
            "start": 487.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "una comunidad de gente buena y",
            "start": 491.41,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "trabajadora que vino a ganarse la vida",
            "start": 495.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de manera honrada",
            "start": 498.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y que mucho ha aportado al desarrollo de",
            "start": 501.139,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "esta gran naci\u00f3n asimismo en m\u00e9xico",
            "start": 505.43,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo",
            "start": 510.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viven y forman parte de nuestra sociedad",
            "start": 514.14,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y medio de estadounidenses",
            "start": 518.07,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de modo que estamos unidos m\u00e1s que por",
            "start": 522.779,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la proximidad geogr\u00e1fica por diversos",
            "start": 527.61,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos econ\u00f3micos comerciales sociales",
            "start": 531.509,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "culturales y de amistad",
            "start": 534.509,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presidente de trump",
            "start": 537.85,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como en los mejores tiempos de nuestras",
            "start": 540.769,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "relaciones pol\u00edticas durante mi mandato",
            "start": 543.129,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como presidente de mexico en vez de",
            "start": 547.179,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "agravios hacia mi persona y lo que",
            "start": 550.85,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "estimo m\u00e1s importante hacia mi pa\u00eds",
            "start": 555.05,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "hemos recibido de usted comprensi\u00f3n y",
            "start": 557.709,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 562.549,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "algunos pensaban que nuestras",
            "start": 564.259,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "diferencias ideol\u00f3gicas habr\u00edan de",
            "start": 567.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "llevarnos de manera inevitable al",
            "start": 571.129,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfrentamiento afortunadamente ese mal",
            "start": 574.04,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "augurio no se cumpli\u00f3 y consider\u00f3 que",
            "start": 578.209,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacia el futuro no habr\u00e1 motivo ni",
            "start": 582.949,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "necesidad de romper nuestras buenas",
            "start": 586.009,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "relaciones pol\u00edticas ni la amistad entre",
            "start": 589.16,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nuestros gobiernos el mejor presidente",
            "start": 593.419,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que ha tenido m\u00e9xico benito ju\u00e1rez",
            "start": 596.419,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "garc\u00eda burgos como usted lo mencion\u00f3",
            "start": 600.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "entenderse con el gran presidente",
            "start": 604.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 606.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abrah\u00e1n lincoln",
            "start": 608.889,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "recordemos que este gran l\u00edder hist\u00f3rico",
            "start": 611.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estadounidense el impulsor de la",
            "start": 614.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud nunca",
            "start": 619.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 al emperador maximiliano",
            "start": 622.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "impuesto en mexico con la intervenci\u00f3n",
            "start": 625.68,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "del poderoso ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 629.58,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no es casual que ju\u00e1rez haya lamentado",
            "start": 634.529,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el asesinato de lincoln diciendo he",
            "start": 638.699,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "sentido profundamente esta desgracia",
            "start": 642.959,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque lincoln",
            "start": 646.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que con tanta constancia y decisi\u00f3n",
            "start": 649.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajaba por la completa libertad de",
            "start": 651.61,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sus semejantes era digno de mejor suerte",
            "start": 655.389,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "lo mismo sucedi\u00f3 con la espl\u00e9ndida",
            "start": 659.97,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que mantuvieron a pesar de las",
            "start": 663.72,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "circunstancias dif\u00edciles el presidente",
            "start": 667.269,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata franklin delano roosevelt y",
            "start": 670.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro presidente patrio del general",
            "start": 673.929,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en los d\u00edas",
            "start": 676.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "posteriores a la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 679.839,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en una carta el general c\u00e1rdenas",
            "start": 682.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 el buen entendimiento",
            "start": 684.689,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "bilateral de la siguiente manera mi",
            "start": 688.05,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gobierno considera que la actitud",
            "start": 692.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asumida por los estados unidos de",
            "start": 696.009,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica en el caso de la",
            "start": 698.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 700.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "viene a afirmar una vez m\u00e1s",
            "start": 703.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de los pueblos de este",
            "start": 707.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "continente que con tanto empe\u00f1o ha",
            "start": 709.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "venido sosteniendo el estadista del pa\u00eds",
            "start": 713.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso de am\u00e9rica el excelent\u00edsimo",
            "start": 717.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente roosevelt de modo que",
            "start": 720.25,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "guardadas todas las proporciones y en",
            "start": 725.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "circunstancias sin duda distintas la",
            "start": 728.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "historia nos ense\u00f1a que es posible",
            "start": 732.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entendernos sin prepotencias o",
            "start": 734.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "extremismos ahora que decid\u00ed venir a",
            "start": 738.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este encuentro con usted presidente de",
            "start": 742.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trump en mi pa\u00eds se desat\u00f3 un buen",
            "start": 744.28,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "debate sobre la conveniencia de este",
            "start": 748.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "viaje",
            "start": 752.35,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "yo decid\u00ed venir porque ya lo expres\u00e9 es",
            "start": 753.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muy importante la puesta en marcha del",
            "start": 758.269,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tratado pero tambi\u00e9n quise estar aqu\u00ed",
            "start": 760.97,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "para agradecerle al pueblo de eeuu a su",
            "start": 765.339,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "gobierno ya usted presidente de trump",
            "start": 771.29,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "por ser cada vez m\u00e1s respetuosos con",
            "start": 775.129,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos mexicanos a usted",
            "start": 779.629,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente trump le agradezco su",
            "start": 783.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n y la ayuda que nos ha",
            "start": 786.259,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "brindado en asuntos de comercio petr\u00f3leo",
            "start": 789.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed como su apoyo personal para la",
            "start": 793.389,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipos m\u00e9dicos que",
            "start": 797.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "necesit\u00e1bamos con urgencia para tratar a",
            "start": 800.42,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nuestros enfermos del cobi 19",
            "start": 803.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero lo que m\u00e1s aprecio",
            "start": 808.019,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "es que usted nunca ha buscado imponernos",
            "start": 810.7,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nada que viole o vulnera nuestra",
            "start": 814.84,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda en vez de la doctrina monroe",
            "start": 819.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "usted ha seguido en nuestro caso el",
            "start": 823.14,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sabio consejo del ilustre y prudente",
            "start": 826.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "george washington quien advert\u00eda que las",
            "start": 829.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "naciones no deben aprovecharse del",
            "start": 834.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "infortunio de otros pueblos usted no ha",
            "start": 837.22,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "pretendido tratarnos como colonia",
            "start": 842.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sino que por el contrario ha honrado",
            "start": 846.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nuestra condici\u00f3n de naci\u00f3n",
            "start": 849.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "independiente por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 853.78,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para expresar al pueblo de eeuu que su",
            "start": 858.16,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "presidente se ha comportado hacia",
            "start": 863.5,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "nosotros con gentileza y respeto",
            "start": 866.889,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "nos ha tratado como lo que somos un pa\u00eds",
            "start": 872.55,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y un pueblo digno libre democr\u00e1tico y",
            "start": 877.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 882.75,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que viva la amistad de nuestras dos",
            "start": 884.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 887.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que viva eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 889.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que viva a canad\u00e1",
            "start": 892.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que viva nuestra am\u00e9rica viva m\u00e9xico",
            "start": 894.88,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 898.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 903.62,
            "duration": 12.389
        },
        {
            "text": "el wizard la importadora que llamaremos",
            "start": 912.25,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "un documento muy importante",
            "start": 916.009,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.7,
            "duration": 24.77
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1011.779,
            "duration": 3.691
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas amigos celebro este encuentro con usted presidente de trump mi visita obedece en buena medida a la importancia que tiene sobre todo en estos tiempos de crisis econ\u00f3mica mundial la entrada en vigor del tratado de libre comercio entre m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 el haber conseguido este acuerdo representa un gran logro en beneficio de las tres naciones y de nuestros pueblos como es sabido am\u00e9rica del norte es de las regiones econ\u00f3micas m\u00e1s importantes del planeta no obstante nuestra regi\u00f3n es inexplicablemente deficitaria en t\u00e9rminos comerciales exportamos al resto del mundo tres mil 579 millones de d\u00f3lares pero importamos 4.190 billones de d\u00f3lares es decir mantenemos un d\u00e9ficit de 600 11.000 millones de d\u00f3lares lo cual se traduce en fuga de divisas menores oportunidades para las empresas y p\u00e9rdida de fuentes de empleo el nuevo tratado busca precisamente revertir este desequilibrio mediante una mayor integraci\u00f3n de nuestras econom\u00edas y mejoras en el funcionamiento de las cadenas productivas para recuperar la presencia econ\u00f3mica que ha perdido am\u00e9rica del norte en las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas baste se\u00f1alar en 1970 la regi\u00f3n represent\u00f3 el 40.4 por ciento del producto mundial y ahora esta participaci\u00f3n en la econom\u00eda global ha bajado a 27.8 por ciento por ello el tratado es una gran opci\u00f3n para producir y crear empleos y fomentar el comercio sin necesidad de ir tan lejos de nuestros hogares ciudades estados y naciones tengo otras palabras los vol\u00famenes de importaciones que realizan nuestros pa\u00edses del resto del mundo pueden producirse en am\u00e9rica del norte con menores costos de transporte con proveedores confiables para las empresas y con la utilizaci\u00f3n de fuerza de trabajo de la regi\u00f3n desde luego no se trata de cerrarnos al mundo sino de aprovechar todas las ventajas que nos brinda la vecindad as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de una buena pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n para el desarrollo este tratado permite atraer inversiones de otros lugares del hemisferio a nuestros pa\u00edses siempre y cuando se cumpla con los principios de producir mercanc\u00edas de elevado contenido regional y de procurar condiciones salariales y laborales justas para los trabajadores del pa\u00eds exportador o importador de bienes de consumo es tambi\u00e9n importante se\u00f1alar que este acuerdo significa la integraci\u00f3n los tres pa\u00edses aportamos capacidad productiva mercados tecnolog\u00eda experiencia mano de obra calificada y terminamos complement\u00e1ndonos por ejemplo m\u00e9xico tiene algo sumamente valioso para hacer efectiva y potenciar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial de la regi\u00f3n me refiero a su joven creativa y responsable fuerza laboral no olvidemos que la participaci\u00f3n de los trabajadores en los procesos productivos es igual de importante que el papel de las empresas de poco servir\u00eda tener capital y tecnolog\u00eda si no se cuenta con buenos obreros que se destaquen por su imaginaci\u00f3n su talento y su m\u00edstica de trabajo adem\u00e1s con acuerdos como este y con respeto a nuestras soberan\u00edas en vez de distanciarnos estamos optando por marchar juntos hacia el porvenir es privilegiar el entendimiento lo que nos une y hacer a un lado las diferencias o resolverlas con di\u00e1logo y respeto mutuo ciertamente en la historia de nuestras relaciones hemos tenido desencuentros y hay agravios que todav\u00eda no se olvidan pero tambi\u00e9n hemos podido establecer acuerdos t\u00e1citos o expl\u00edcitos de cooperaci\u00f3n de convivencia por ejemplo en los a\u00f1os 40 del siglo pasado durante la segunda guerra mundial m\u00e9xico ayud\u00f3 a satisfacer la necesidad de eeuu de materias primas y lo respald\u00f3 con mano de obra de los trabajadores migrantes que fueron conocidos como braceros desde entonces si hasta la fecha hemos venido consolidando nuestras relaciones econ\u00f3micas y comerciales as\u00ed como nuestra peculiar convivencia a veces de vecinos distantes y otras de amigos entra\u00f1ables tambi\u00e9n como es sabido la historia la geopol\u00edtica la vecindad y las circunstancias econ\u00f3micas de ambas naciones ha impulsado de manera natural un proceso de migraci\u00f3n de mexicanas y mexicanos hacia eeuu y se ha conformado aqu\u00ed una comunidad de cerca de 38 millones de personas incluyendo a los hijos de padres mexicanos se trata de una comunidad de gente buena y trabajadora que vino a ganarse la vida de manera honrada y que mucho ha aportado al desarrollo de esta gran naci\u00f3n asimismo en m\u00e9xico m\u00e1s que en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo viven y forman parte de nuestra sociedad un mill\u00f3n y medio de estadounidenses de modo que estamos unidos m\u00e1s que por la proximidad geogr\u00e1fica por diversos v\u00ednculos econ\u00f3micos comerciales sociales culturales y de amistad presidente de trump como en los mejores tiempos de nuestras relaciones pol\u00edticas durante mi mandato como presidente de mexico en vez de agravios hacia mi persona y lo que estimo m\u00e1s importante hacia mi pa\u00eds hemos recibido de usted comprensi\u00f3n y respeto algunos pensaban que nuestras diferencias ideol\u00f3gicas habr\u00edan de llevarnos de manera inevitable al enfrentamiento afortunadamente ese mal augurio no se cumpli\u00f3 y consider\u00f3 que hacia el futuro no habr\u00e1 motivo ni necesidad de romper nuestras buenas relaciones pol\u00edticas ni la amistad entre nuestros gobiernos el mejor presidente que ha tenido m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda burgos como usted lo mencion\u00f3 entenderse con el gran presidente republicano abrah\u00e1n lincoln recordemos que este gran l\u00edder hist\u00f3rico estadounidense el impulsor de la abolici\u00f3n de la esclavitud nunca reconoci\u00f3 al emperador maximiliano impuesto en mexico con la intervenci\u00f3n del poderoso ej\u00e9rcito franc\u00e9s no es casual que ju\u00e1rez haya lamentado el asesinato de lincoln diciendo he sentido profundamente esta desgracia porque lincoln que con tanta constancia y decisi\u00f3n trabajaba por la completa libertad de sus semejantes era digno de mejor suerte lo mismo sucedi\u00f3 con la espl\u00e9ndida relaci\u00f3n que mantuvieron a pesar de las circunstancias dif\u00edciles el presidente dem\u00f3crata franklin delano roosevelt y nuestro presidente patrio del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en los d\u00edas posteriores a la expropiaci\u00f3n petrolera en una carta el general c\u00e1rdenas reconoci\u00f3 el buen entendimiento bilateral de la siguiente manera mi gobierno considera que la actitud asumida por los estados unidos de norteam\u00e9rica en el caso de la expropiaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas petroleras viene a afirmar una vez m\u00e1s la soberan\u00eda de los pueblos de este continente que con tanto empe\u00f1o ha venido sosteniendo el estadista del pa\u00eds m\u00e1s poderoso de am\u00e9rica el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente roosevelt de modo que guardadas todas las proporciones y en circunstancias sin duda distintas la historia nos ense\u00f1a que es posible entendernos sin prepotencias o extremismos ahora que decid\u00ed venir a este encuentro con usted presidente de trump en mi pa\u00eds se desat\u00f3 un buen debate sobre la conveniencia de este viaje yo decid\u00ed venir porque ya lo expres\u00e9 es muy importante la puesta en marcha del tratado pero tambi\u00e9n quise estar aqu\u00ed para agradecerle al pueblo de eeuu a su gobierno ya usted presidente de trump por ser cada vez m\u00e1s respetuosos con nuestros paisanos mexicanos a usted presidente trump le agradezco su comprensi\u00f3n y la ayuda que nos ha brindado en asuntos de comercio petr\u00f3leo as\u00ed como su apoyo personal para la adquisici\u00f3n de equipos m\u00e9dicos que necesit\u00e1bamos con urgencia para tratar a nuestros enfermos del cobi 19 pero lo que m\u00e1s aprecio es que usted nunca ha buscado imponernos nada que viole o vulnera nuestra soberan\u00eda en vez de la doctrina monroe usted ha seguido en nuestro caso el sabio consejo del ilustre y prudente george washington quien advert\u00eda que las naciones no deben aprovecharse del infortunio de otros pueblos usted no ha pretendido tratarnos como colonia sino que por el contrario ha honrado nuestra condici\u00f3n de naci\u00f3n independiente por eso estoy aqu\u00ed para expresar al pueblo de eeuu que su presidente se ha comportado hacia nosotros con gentileza y respeto nos ha tratado como lo que somos un pa\u00eds y un pueblo digno libre democr\u00e1tico y soberano que viva la amistad de nuestras dos naciones que viva eeuu de am\u00e9rica que viva a canad\u00e1 que viva nuestra am\u00e9rica viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] el wizard la importadora que llamaremos un documento muy importante [Aplausos] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:37.958474"
}