{
    "video_id": "BYhIMgkD4ks",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BYhIMgkD4ks/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBLAcMSpeQuwF1p6r9Act-pVcIjzw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BYhIMgkD4ks",
    "video_title": "III Sesi\u00f3n Extraordinaria del Consejo Nacional de Seguridad P\u00fablica | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1193,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.83,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.189,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "preside en la tercera sesi\u00f3n",
            "start": 30.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "extraordinaria del consejo nacional de",
            "start": 32.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el presidente de los",
            "start": 34.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 36.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 39.329,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.68,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "desde la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 50.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diputados diputados porfirio mu\u00f1oz ledo",
            "start": 52.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el senador mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 60.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva del",
            "start": 62.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 64.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 66.41,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el ministro de eduardo tom\u00e1s medina-mora",
            "start": 70.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "icaza en representaci\u00f3n del presidente",
            "start": 72.99,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 74.789,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 76.619,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 77.43,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 81.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 83.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion doctora",
            "start": 90.67,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "olga mar\u00eda del carmen s\u00e1nchez cordero",
            "start": 92.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "d\u00e1vila",
            "start": 95.439,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 99.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 101.63,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 104.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el secretario de marina armada de m\u00e9xico",
            "start": 109.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 111.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la rep\u00fablica doctor",
            "start": 118.56,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n ero",
            "start": 121.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 128.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los derechos humanos maestro luis ra\u00fal",
            "start": 130.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 132.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el auditor superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 138.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "licenciado david rogelio colmenares",
            "start": 139.989,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "p\u00e1ramo",
            "start": 142.549,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.14,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 147.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 148.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ballesteros",
            "start": 150.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 155.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica licenciado",
            "start": 157.349,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "franco fabric v\u00e1zquez",
            "start": 159.33,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "de igual manera saludamos con mucho",
            "start": 165.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "respeto y agrado a la jefa de gobierno",
            "start": 167.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico a la se\u00f1ora",
            "start": 169.11,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de sonora ya los",
            "start": 171.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores de los estados de",
            "start": 172.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aguascalientes baja california baja",
            "start": 174.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "california sur colima coahuila chiapas",
            "start": 177.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "chihuahua durango guanajuato guerrero",
            "start": 181.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hidalgo jalisco morelos estados de",
            "start": 184.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nayarit nuevo le\u00f3n quer\u00e9taro",
            "start": 189.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quintana roo san luis potos\u00ed sinaloa",
            "start": 191.85,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tabasco tamaulipas tlaxcala veracruz",
            "start": 195.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "zacatecas y al gobernador interino del",
            "start": 198.65,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estado de puebla sean ustedes muy",
            "start": 201.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 204.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el mismo grado y respeto tambi\u00e9n",
            "start": 211.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "saludamos a los procuradores de justicia",
            "start": 213.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y a secretarios de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 215.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las entidades del pa\u00eds a invitados de la",
            "start": 217.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociedad civil invitados de la secreta",
            "start": 220.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica y auditor\u00eda",
            "start": 222.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n as\u00ed como de la",
            "start": 224.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 226.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "humanos y a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 227.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores todos ustedes sean",
            "start": 230.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 232.75,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n para poder para moderar",
            "start": 235.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n quede en uso de la palabra",
            "start": 237.879,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "el licenciado franco fabri v\u00e1zquez",
            "start": 239.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 242.67,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica gracias",
            "start": 244.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 247.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buenas tardes jefa de gobierno de la",
            "start": 250.239,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico gobernadora y",
            "start": 252.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados miembros del",
            "start": 254.65,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad invitados",
            "start": 257.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "permanentes representantes de la",
            "start": 259.389,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 261.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores de conformidad con el",
            "start": 263.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "registro de asistentes se encuentran",
            "start": 267.58,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "presentes la mayor\u00eda de los integrantes",
            "start": 269.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del consejo por lo que le inform\u00f3 que",
            "start": 271.449,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "existe qu\u00f3rum para celebrar la tercera",
            "start": 274.449,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n extraordinaria del consejo",
            "start": 276.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica y me",
            "start": 278.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "permito cederle el uso de la palabra",
            "start": 282.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para escuchar su mensaje y la",
            "start": 284.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "declaratoria de apertura",
            "start": 287.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 301.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ciudadanos gobernadores",
            "start": 304.39,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora gobernadora de sonora",
            "start": 307.95,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 312.849,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 315.959,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 318.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los poderes",
            "start": 320.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo del poder",
            "start": 322.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "legislativo del poder judicial",
            "start": 324.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cristal general de la rep\u00fablica",
            "start": 328.94,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "amigas amigos todos",
            "start": 333.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me da satisfacci\u00f3n estar aqu\u00ed",
            "start": 336.169,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 340.76,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 342.569,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n extraordinaria del consejo",
            "start": 345.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 348.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 352.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me informaron",
            "start": 354.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tuvieron una reuni\u00f3n previa",
            "start": 357.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 361.81,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n como lo establece la ley",
            "start": 363.689,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 368.639,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "dar la apertura",
            "start": 370.75,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "a la sesi\u00f3n formal extraordinaria",
            "start": 374.83,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 381.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poco lo que puedo decir",
            "start": 382.87,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo agradecer",
            "start": 387.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a todos los integrantes del gobierno de",
            "start": 391.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la republica",
            "start": 395.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por su apoyo",
            "start": 397.3,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "por su respaldo por su colaboraci\u00f3n",
            "start": 399.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 404.449,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 406.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en que iniciamos",
            "start": 409.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 411.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mandatada por el pueblo de gobernar",
            "start": 414.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "make it",
            "start": 419.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos",
            "start": 421.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "agradecerle a las autoridades a los",
            "start": 426.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "legisladores por qu\u00e9",
            "start": 428.32,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "se han venido aprobando",
            "start": 431.99,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "e iniciativas",
            "start": 436.249,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y reformas",
            "start": 438.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que son fundamentales",
            "start": 441.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ajustar el marco legal",
            "start": 445.249,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "a las nuevas circunstancias y poder",
            "start": 449.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enfrentar los grandes y graves problemas",
            "start": 452.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 455.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y agradecerle al poder judicial",
            "start": 458.849,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 462.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mantener una relaci\u00f3n",
            "start": 464.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 467.47,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 469.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n como el poder ejecutivo",
            "start": 471.139,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "agradecerle a los organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 475.91,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 480.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y agradecerle a los ciudadanos",
            "start": 483.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobernadores a la gobernadora sonora a",
            "start": 486.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 490.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agradecerles",
            "start": 493.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por su apoyo de manera",
            "start": 495.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 500.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 503.09,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hemos emprendido para",
            "start": 505.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "erradicar el principal problema de",
            "start": 508.92,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 512.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 513.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito he contado con el",
            "start": 518.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyo de los gobernadores de las",
            "start": 522.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 526.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "municipales estatales y espero seguir",
            "start": 528.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contando",
            "start": 533.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con el respaldo de las autoridades c\u00f3mo",
            "start": 534.98,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "se cuenta sin duda con el apoyo de los",
            "start": 539.75,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 546.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "a cavar",
            "start": 549.56,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y con la impunidad",
            "start": 553.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 556.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 561.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos uniendo",
            "start": 563.45,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 567.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que \u00e9se es el principal prop\u00f3sito",
            "start": 571.37,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 574.3,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "y acabar con el flagelo de la corrupci\u00f3n",
            "start": 578.089,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "no tengo la menor duda",
            "start": 582.209,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que por la corrupci\u00f3n",
            "start": 585.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 588.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "produjo la crisis de mexico",
            "start": 590.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s al pa\u00eds que la",
            "start": 594.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 598.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de los gobernantes veces la causa",
            "start": 600.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social",
            "start": 604.199,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica y tambi\u00e9n",
            "start": 608.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 611.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 la inseguridad",
            "start": 613.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y la violencia",
            "start": 615.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 618.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 621.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a los gobernadores que nos est\u00e1n",
            "start": 624.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 627.48,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a combatir",
            "start": 629.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 632.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 633.95,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 636.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "insoportable",
            "start": 639.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que convertirme desde los primeros",
            "start": 645.02,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 648.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mplice",
            "start": 650.899,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 652.91,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el estar recibiendo informes reportes de",
            "start": 655.81,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se robaban diariamente de",
            "start": 660.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 664.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque este asunto se viene presentando",
            "start": 666.93,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 672.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya era costumbre",
            "start": 677.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda omisi\u00f3n",
            "start": 681.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 684.38,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan contabilizados",
            "start": 687.48,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "era parte de la cuenta p\u00fablica",
            "start": 692.579,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan que descontar",
            "start": 698.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 701.279,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pasado 65 mil millones de",
            "start": 703.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 709.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por robo de combustible",
            "start": 710.73,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "por eso tomamos la decisi\u00f3n de enfrentar",
            "start": 713.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este la que \u00e9l",
            "start": 721.37,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y repito es contado con el apoyo",
            "start": 724.6,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de manera muy",
            "start": 730.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "destacada",
            "start": 734.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del secretario de la defensa",
            "start": 736.05,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y del secretario de marina",
            "start": 738.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y he contado con el apoyo del secretario",
            "start": 743.529,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de salud a p\u00fablica",
            "start": 746.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 749.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respetando su autonom\u00eda",
            "start": 752.06,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el actual fiscal general",
            "start": 755.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos ha apoyado mucho",
            "start": 760.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a secretaria",
            "start": 764.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 766.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos juntos",
            "start": 769.779,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto y recibiendo",
            "start": 772.31,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas el reporte el parte de lo",
            "start": 777.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sucedido en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 781.67,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 784.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 788.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 791.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento especial",
            "start": 794.1,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de hidalgo",
            "start": 799.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "omar fayad",
            "start": 804.19,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque en circunstancias muy dif\u00edciles",
            "start": 806.54,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "dolorosas",
            "start": 812.05,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "supo estar a la altura de las",
            "start": 814.889,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 818.759,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y sin mezquindades",
            "start": 820.819,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 826.259,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "todo lo que meditaba",
            "start": 827.939,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "la circunstancia para que trabaj\u00e1ramos",
            "start": 833.27,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "juntos unidos y enfrentamos esta",
            "start": 837.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 843.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que enlutece yo al pueblo de hidalgo y",
            "start": 845.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico mi agradecimiento mi",
            "start": 849.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reconocimiento al gobernador del estado",
            "start": 852.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de hidalgo",
            "start": 856.93,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 859.19,
            "duration": 12.899
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 869.61,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "voy a mantener con ustedes los",
            "start": 872.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gobernadores una comunicaci\u00f3n permanente",
            "start": 875.1,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "abierta franca",
            "start": 879.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cada vez que sea necesario",
            "start": 884.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "vamos a hablar vamos a comunicarnos",
            "start": 888.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 892.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e intercambiar puntos de vista siendo",
            "start": 896.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respetuosos de la soberan\u00eda de los",
            "start": 899.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 903.12,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "de la libertad",
            "start": 906.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 909.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a imponer absolutamente nada",
            "start": 912.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion tiene",
            "start": 916.04,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 919.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 921.089,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "a los gobernadores lo mismo el",
            "start": 923.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 926.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y en esta materia",
            "start": 929.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "alfonso durazo secretario de seguridad",
            "start": 932.07,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quien adem\u00e1s de conformidad con",
            "start": 936.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la ley es el que me representa",
            "start": 940.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 944.74,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mi suplente \u00e9l es",
            "start": 946.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el que coordina",
            "start": 950.499,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es lo que corresponde al ejecutivo",
            "start": 954.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 958.85,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "para hacer un verdadero",
            "start": 961.11,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano colegiado",
            "start": 967.05,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "este consejo nacional de seguridad",
            "start": 969.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 973.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 975.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estoy seguro que nos vamos a seguir",
            "start": 980.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "encontrando viendo hoy estuve en",
            "start": 982.72,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "huauchinango puebla",
            "start": 988.18,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "con el gobernador interino de puebla y",
            "start": 990.819,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estuve tambi\u00e9n precisamente con",
            "start": 995.649,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 998.529,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de edad ma\u00f1ana voy a estar con el",
            "start": 1000.19,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "gobernador de sinaloa y de nayarit",
            "start": 1003.91,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando les",
            "start": 1010.01,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "dejo un abrazo afectuoso respetuoso y mi",
            "start": 1016.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mano abierta franca para trabajar juntos",
            "start": 1020.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por el bien de la rep\u00fablica muchas",
            "start": 1024.86,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1028.4,
            "duration": 14.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.79,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente me",
            "start": 1042.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permito abrir un breve receso para",
            "start": 1045.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despedir al presidente constitucional de",
            "start": 1048.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1050.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1052.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1055.54,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana a favor s\u00edrvase",
            "start": 1103.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manifestarnos levantando la mano",
            "start": 1107.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores consejeros el orden del d\u00eda de",
            "start": 1116.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n ha sido aprobado en los",
            "start": 1119.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos presentados",
            "start": 1121.13,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": "manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] preside en la tercera sesi\u00f3n extraordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] desde la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados diputados porfirio mu\u00f1oz ledo el senador mart\u00ed batres guadarrama presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica [Aplausos] el ministro de eduardo tom\u00e1s medina-mora icaza en representaci\u00f3n del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o la secretaria de gobernacion doctora olga mar\u00eda del carmen s\u00e1nchez cordero d\u00e1vila el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el secretario de marina armada de m\u00e9xico almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n el fiscal general de la rep\u00fablica doctor alejandro germ\u00e1n ero [Aplausos] el presidente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez el auditor superior de la federaci\u00f3n licenciado david rogelio colmenares p\u00e1ramo [Aplausos] la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros el secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica licenciado franco fabric v\u00e1zquez de igual manera saludamos con mucho respeto y agrado a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico a la se\u00f1ora gobernadora del estado de sonora ya los se\u00f1ores gobernadores de los estados de aguascalientes baja california baja california sur colima coahuila chiapas chihuahua durango guanajuato guerrero hidalgo jalisco morelos estados de m\u00e9xico nayarit nuevo le\u00f3n quer\u00e9taro quintana roo san luis potos\u00ed sinaloa tabasco tamaulipas tlaxcala veracruz zacatecas y al gobernador interino del estado de puebla sean ustedes muy bienvenidos [Aplausos] con el mismo grado y respeto tambi\u00e9n saludamos a los procuradores de justicia y a secretarios de seguridad p\u00fablica de las entidades del pa\u00eds a invitados de la sociedad civil invitados de la secreta de la funci\u00f3n p\u00fablica y auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n as\u00ed como de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos y a los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n para poder para moderar esta sesi\u00f3n quede en uso de la palabra el licenciado franco fabri v\u00e1zquez secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica gracias con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente buenas tardes jefa de gobierno de la ciudad de mexico gobernadora y gobernadores de los estados miembros del gabinete de seguridad invitados permanentes representantes de la sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores de conformidad con el registro de asistentes se encuentran presentes la mayor\u00eda de los integrantes del consejo por lo que le inform\u00f3 que existe qu\u00f3rum para celebrar la tercera sesi\u00f3n extraordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica y me permito cederle el uso de la palabra para escuchar su mensaje y la declaratoria de apertura amigas amigos ciudadanos gobernadores se\u00f1ora gobernadora de sonora jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico representantes d los poderes del poder ejecutivo del poder legislativo del poder judicial cristal general de la rep\u00fablica amigas amigos todos me da satisfacci\u00f3n estar aqu\u00ed en est\u00e1 sesi\u00f3n extraordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica ya seg\u00fan me informaron tuvieron una reuni\u00f3n previa y \u00e9sta reuni\u00f3n como lo establece la ley es para dar la apertura a la sesi\u00f3n formal extraordinaria es poco lo que puedo decir solo agradecer a todos los integrantes del gobierno de la republica por su apoyo por su respaldo por su colaboraci\u00f3n en estos d\u00edas en que iniciamos tarea mandatada por el pueblo de gobernar make it agradecerles a todos agradecerle a las autoridades a los legisladores por qu\u00e9 se han venido aprobando e iniciativas y reformas que son fundamentales ajustar el marco legal a las nuevas circunstancias y poder enfrentar los grandes y graves problemas nacionales y agradecerle al poder judicial x mantener una relaci\u00f3n de respeto y d colaboraci\u00f3n como el poder ejecutivo agradecerle a los organismos aut\u00f3nomos por lo mismo y agradecerle a los ciudadanos gobernadores a la gobernadora sonora a la jefa de gobierno agradecerles por su apoyo de manera especial en lo que hemos emprendido para erradicar el principal problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n en este prop\u00f3sito he contado con el apoyo de los gobernadores de las autoridades municipales estatales y espero seguir contando con el respaldo de las autoridades c\u00f3mo se cuenta sin duda con el apoyo de los ciudadanos a cavar la corrupci\u00f3n y con la impunidad en el pa\u00eds en eso estamos uniendo esfuerzos dir\u00eda que \u00e9se es el principal prop\u00f3sito del gobierno de la rep\u00fablica y acabar con el flagelo de la corrupci\u00f3n no tengo la menor duda que por la corrupci\u00f3n s\u00ed produjo la crisis de mexico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s al pa\u00eds que la deshonestidad de los gobernantes veces la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica y tambi\u00e9n por eso se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia agradezco de manera muy especial a los gobernadores que nos est\u00e1n ayudando a combatir el robo de combustible era insoportable ten\u00eda que convertirme desde los primeros d\u00edas en c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n el estar recibiendo informes reportes de cu\u00e1nto se robaban diariamente de combustible porque este asunto se viene presentando desde hace muchos a\u00f1os ya era costumbre hab\u00eda omisi\u00f3n en el mejor de los casos se ten\u00edan contabilizados era parte de la cuenta p\u00fablica se ten\u00edan que descontar solo para el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos por robo de combustible por eso tomamos la decisi\u00f3n de enfrentar este la que \u00e9l y repito es contado con el apoyo servidores p\u00fablicos de manera muy destacada del secretario de la defensa y del secretario de marina y he contado con el apoyo del secretario de salud a p\u00fablica y tambi\u00e9n respetando su autonom\u00eda el actual fiscal general nos ha apoyado mucho a secretaria de gobernaci\u00f3n estamos juntos atendiendo este asunto y recibiendo todos los d\u00edas el reporte el parte de lo sucedido en materia de seguridad p\u00fablica en todo el pa\u00eds desde las 6 de la ma\u00f1ana quiero hacer un reconocimiento especial al gobernador del estado de hidalgo omar fayad porque en circunstancias muy dif\u00edciles dolorosas supo estar a la altura de las circunstancias y sin mezquindades y eso todo lo que meditaba la circunstancia para que trabaj\u00e1ramos juntos unidos y enfrentamos esta desgracia que enlutece yo al pueblo de hidalgo y al pueblo de mexico mi agradecimiento mi reconocimiento al gobernador del estado de hidalgo [Aplausos] yo voy a mantener con ustedes los gobernadores una comunicaci\u00f3n permanente abierta franca cada vez que sea necesario vamos a hablar vamos a comunicarnos vamos e intercambiar puntos de vista siendo respetuosos de la soberan\u00eda de los estados de la libertad no vamos a imponer absolutamente nada secretaria de gobernacion tiene instrucciones atender a los gobernadores lo mismo el secretario de hacienda y en esta materia alfonso durazo secretario de seguridad p\u00fablica quien adem\u00e1s de conformidad con la ley es el que me representa es mi suplente \u00e9l es el que coordina es lo que corresponde al ejecutivo el trabajo para hacer un verdadero \u00f3rgano colegiado este consejo nacional de seguridad p\u00fablico pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes estoy seguro que nos vamos a seguir encontrando viendo hoy estuve en huauchinango puebla con el gobernador interino de puebla y estuve tambi\u00e9n precisamente con gobernador de edad ma\u00f1ana voy a estar con el gobernador de sinaloa y de nayarit y nos vamos a seguir encontrando les dejo un abrazo afectuoso respetuoso y mi mano abierta franca para trabajar juntos por el bien de la rep\u00fablica muchas gracias [Aplausos] muchas gracias se\u00f1or presidente me permito abrir un breve receso para despedir al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] y protecci\u00f3n ciudadana a favor s\u00edrvase manifestarnos levantando la mano se\u00f1ores consejeros el orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n ha sido aprobado en los t\u00e9rminos presentados",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:07.582261"
}