{
    "video_id": "bYo6gECvLfY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/bYo6gECvLfY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAEU2FK87qbNpYw02g-0RYxsOoQOA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=bYo6gECvLfY",
    "video_title": "Carta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a Felipe VI, Rey de Espa\u00f1a",
    "video_length_seconds": 631,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "su majestad felipe sexto rey de espa\u00f1a",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "palacio de la zarzuela madrid",
            "start": 5.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 8.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como me dirig\u00ed a su santidad pap\u00e1",
            "start": 12.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 14.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aunque con otro fundamento",
            "start": 16.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "te expongo a usted majestad",
            "start": 20.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el siguiente manifiesto",
            "start": 23.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "al principio del a\u00f1o en curso",
            "start": 27.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 medio milenio desde la",
            "start": 31.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "llegada de hern\u00e1n cort\u00e9s al territorio",
            "start": 34.97,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de la actual rep\u00fablica mexicana y emil",
            "start": 38.239,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "ella en 2021 en este a\u00f1o",
            "start": 42.22,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se conmemorar\u00e1n 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de",
            "start": 46.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenochtitlan asimismo dentro de tres",
            "start": 49.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e9xico celebrar\u00e1 los primeros 200",
            "start": 53.88,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de su vida independiente",
            "start": 58.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nos encontramos pues de un periodo en el",
            "start": 60.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que resulta ineludible la reflexi\u00f3n ante",
            "start": 64.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hechos que marcaron de manera decisiva",
            "start": 69.31,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la historia de nuestras naciones y que",
            "start": 71.59,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a\u00fan generan encendidas pol\u00e9micas en",
            "start": 75.759,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "ambos lados del oc\u00e9ano",
            "start": 79.78,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sin af\u00e1n de ahondar en ellas su majestad",
            "start": 84.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "me ci\u00f1o a los hechos",
            "start": 89.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la incursi\u00f3n encabezada por corteza",
            "start": 91.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro actual territorio fue sin duda",
            "start": 94.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un acontecimiento fundacional de la",
            "start": 96.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "actual naci\u00f3n mexicana as\u00ed",
            "start": 101.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero tremendamente violento doloroso y",
            "start": 103.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transgresor",
            "start": 107.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 como un acto de voluntad",
            "start": 109.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "personal contra las indicaciones y",
            "start": 112.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "marcos legales del reino de castilla y",
            "start": 116.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la conquista se realiz\u00f3 mediante",
            "start": 119.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "innumerables cr\u00edmenes y atropellos as\u00ed",
            "start": 122.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "lo aprueban los cargos fincados por la",
            "start": 125.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justicia espa\u00f1ola al propio cortes en",
            "start": 128.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los juicios de residencia a los que fue",
            "start": 131.93,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "sujeto 1518 1547 de los que es",
            "start": 135.02,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico el encarcelamiento y",
            "start": 142.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asesinato de cuauht\u00e9moc \u00faltimo",
            "start": 145.67,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mandatario azteca en 1525",
            "start": 149.08,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tanto en la conquista como en el proceso",
            "start": 155.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3 se cometieron",
            "start": 157.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incuantificables violaciones a las leyes",
            "start": 161.0,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "entonces vigentes entre las m\u00e1s p\u00fablicas",
            "start": 163.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y notorias se vulner\u00f3 el principio del",
            "start": 166.469,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "quinto real se impuso la fe y se",
            "start": 169.049,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "construyeron templos cat\u00f3licos sobre las",
            "start": 173.129,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "antiguas pir\u00e1mides y con los materiales",
            "start": 175.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de \u00e9stas",
            "start": 178.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se instalaron la esclavitud y las",
            "start": 180.95,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "encomiendas las tierras propiedad de los",
            "start": 183.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "naturales fueron usurpadas y repartidas",
            "start": 187.519,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "a colonizadores y a \u00f3rdenes religiosas",
            "start": 191.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 un sostenido saqueo de las",
            "start": 194.17,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "riquezas naturales particularmente por",
            "start": 197.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medio de la miner\u00eda se implant\u00f3 un",
            "start": 201.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ordenamiento social basado en la",
            "start": 204.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "segregaci\u00f3n de castas y razas se impuso",
            "start": 206.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la lengua castellana y se emprendi\u00f3 la",
            "start": 210.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n sistem\u00e1tica de las culturas",
            "start": 212.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mesoamericanas en suma durante la",
            "start": 215.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "colonia se vulneraron derechos",
            "start": 219.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "individuales y colectivos que con una",
            "start": 221.98,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "mirada contempor\u00e1nea deben asumirse como",
            "start": 225.799,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "atentados a los principios que rigen a",
            "start": 229.069,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ambas naciones",
            "start": 232.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "formulados a trav\u00e9s de tratados y otros",
            "start": 233.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "convenios de cooperaci\u00f3n",
            "start": 237.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y si en los a\u00f1os inmediatamente",
            "start": 239.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posteriores a la conquista los abusos",
            "start": 241.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fueron atribuibles adelantados que",
            "start": 244.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "actuaron por cuenta propia los actos de",
            "start": 248.21,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "autoridad durante largo per\u00edodo colonial",
            "start": 251.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 254.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de estado las instituciones y",
            "start": 258.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "originales fueron parte de la corona",
            "start": 261.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola pese a que en todo ese periodo",
            "start": 264.5,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ning\u00fan monarca peninsular visit\u00f3 la",
            "start": 269.12,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "nueva espa\u00f1a",
            "start": 273.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "una vez consumada la independencia de",
            "start": 275.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico el 21 de septiembre de 1821",
            "start": 277.18,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra en 1810 a",
            "start": 280.749,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "1821 el reino de espa\u00f1a intent\u00f3 de",
            "start": 285.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera infructuosa aunque con grandes",
            "start": 289.389,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a la naci\u00f3n una reconquista entre",
            "start": 291.55,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "1821 y 1854 envi\u00f3 varias incursiones",
            "start": 295.949,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 300.789,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en 1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre",
            "start": 302.59,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y espa\u00f1a pero fernando s\u00e9ptimo",
            "start": 307.09,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en 1833 sin haber reconocido",
            "start": 309.97,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nuestra independencia como es de su",
            "start": 314.61,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "conocimiento se\u00f1or desde el siglo 19 la",
            "start": 318.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico se ha",
            "start": 322.27,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "caracterizado por el respeto a",
            "start": 323.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "individuos y naciones mediante la",
            "start": 325.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "observancia de los principios de no",
            "start": 328.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 330.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 332.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "controversias y el respeto protecci\u00f3n y",
            "start": 335.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de los derechos humanos adem\u00e1s",
            "start": 339.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de la lucha por la paz y la seguridad",
            "start": 341.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "internacionales lineamientos hoy",
            "start": 345.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "establecidos en el art\u00edculo 89 de la",
            "start": 347.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 351.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 353.92,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "actualmente el estado que preside no",
            "start": 358.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pide un resarcimiento del da\u00f1o",
            "start": 362.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pecuniario de los agravios que le fueron",
            "start": 364.49,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "causados por espa\u00f1a ni tiene el",
            "start": 368.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de proceder de manera legal",
            "start": 371.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ante los mismos en cambio m\u00e9xico desea",
            "start": 374.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que el estado espa\u00f1ol admita su",
            "start": 378.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica por esas",
            "start": 381.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ofensas y ofrezca las disculpas y",
            "start": 384.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "resarcimientos pol\u00edticos que convengan",
            "start": 388.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por eso por ese motivo su majestad las",
            "start": 391.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "actuales autoridades mexicanas elabora",
            "start": 395.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un pliego de delitos que exhibir\u00e1n ante",
            "start": 398.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el reino de espa\u00f1a antes de que finalice",
            "start": 402.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en curso",
            "start": 404.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el 21 de septiembre de 2021 m\u00e9xico",
            "start": 406.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida independiente",
            "start": 410.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de gobierno que precis\u00f3 quiere recordar",
            "start": 413.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese acontecimiento construyendo la",
            "start": 416.37,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n con el pasado del pa\u00eds",
            "start": 419.84,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s por m\u00e1s remoto que parezca tal",
            "start": 422.129,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fecha coincidir\u00e1 con los 500 a\u00f1os la",
            "start": 428.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de tenochtitlan y el inicio de la",
            "start": 431.009,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "colonia y se establecer\u00e1 el 21 de",
            "start": 434.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "septiembre como el d\u00eda de la",
            "start": 437.669,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 439.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda el estado mexicano pedir\u00e1 perd\u00f3n",
            "start": 443.31,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios por haber",
            "start": 446.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "confiado una vez consumada la",
            "start": 449.84,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "independencia en la agresi\u00f3n la",
            "start": 452.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y el espol\u00ed a las",
            "start": 455.009,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron",
            "start": 458.039,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo colonial el desagravio har\u00e1",
            "start": 460.56,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en las guerras",
            "start": 465.09,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "atroces y genocidas emprendidas por el",
            "start": 468.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano en contra de los",
            "start": 472.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis y maya la guerra del",
            "start": 475.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yaqui en sonora y sinaloa y la guerra de",
            "start": 478.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "castas en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n as\u00ed",
            "start": 481.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como en la persecuci\u00f3n racista que",
            "start": 485.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sufrieron los chinos en el territorio de",
            "start": 488.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico durante las primeras d\u00e9cadas del",
            "start": 491.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siglo 20 y a otros agravios y",
            "start": 493.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atrocidades que diversas autoridades",
            "start": 497.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cometieron contra la poblaci\u00f3n",
            "start": 499.9,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n que represento es de",
            "start": 503.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fundamental importancia se\u00f1or invitar al",
            "start": 507.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado espa\u00f1ol a que sea part\u00edcipe de",
            "start": 511.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica tanto por",
            "start": 514.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su funci\u00f3n principal y sima en la",
            "start": 517.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la nacionalidad mexicana",
            "start": 520.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como por la gran relevancia e intensidad",
            "start": 522.77,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de los v\u00ednculos pol\u00edticos culturales",
            "start": 526.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micos que hoy entrelazan",
            "start": 528.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a nuestros dos pa\u00edses me aliente el",
            "start": 533.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de superar en forma definitiva",
            "start": 536.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los desencuentros los rencores las",
            "start": 539.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "culpas y los reproches que la historia",
            "start": 543.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha colocado entre los pueblos de espa\u00f1a",
            "start": 546.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y de m\u00e9xico sin ignorar ni omitir las",
            "start": 549.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ilegalidades y los cr\u00edmenes que los",
            "start": 553.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "provocaron",
            "start": 555.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito el gobierno de mexico",
            "start": 557.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "propone a su majestad",
            "start": 559.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se trabaje a la brevedad en forma",
            "start": 562.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bilateral en una hoja de ruta para",
            "start": 565.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lograr el objetivo de realizar en 2021",
            "start": 568.77,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 572.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que el reino de espa\u00f1a exprese de manera",
            "start": 576.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y oficial el reconocimiento de",
            "start": 580.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los agravios causados y que ambos pa\u00edses",
            "start": 582.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se acuerden y redacten un relato",
            "start": 585.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compartido p\u00fablico y socializado de su",
            "start": 588.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "historia com\u00fan a fin de iniciar en",
            "start": 593.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones una nueva etapa",
            "start": 596.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plenamente apegada a los principios que",
            "start": 598.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "orientan en la actualidad a nuestros",
            "start": 602.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "respectivos estados y brindar a las",
            "start": 604.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas generaciones de ambas orillas",
            "start": 609.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del atl\u00e1ntico las los cauces para una",
            "start": 611.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y",
            "start": 615.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraternal reciba su majestad de las",
            "start": 619.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "expresiones de mis m\u00e1s distinguidas",
            "start": 622.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consideraciones que el gobierno de",
            "start": 625.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 629.15,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "su majestad felipe sexto rey de espa\u00f1a palacio de la zarzuela madrid excelent\u00edsimo se\u00f1or como me dirig\u00ed a su santidad pap\u00e1 francisco aunque con otro fundamento te expongo a usted majestad el siguiente manifiesto al principio del a\u00f1o en curso se cumpli\u00f3 medio milenio desde la llegada de hern\u00e1n cort\u00e9s al territorio de la actual rep\u00fablica mexicana y emil ella en 2021 en este a\u00f1o se conmemorar\u00e1n 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochtitlan asimismo dentro de tres a\u00f1os m\u00e9xico celebrar\u00e1 los primeros 200 a\u00f1os de su vida independiente nos encontramos pues de un periodo en el que resulta ineludible la reflexi\u00f3n ante hechos que marcaron de manera decisiva la historia de nuestras naciones y que a\u00fan generan encendidas pol\u00e9micas en ambos lados del oc\u00e9ano sin af\u00e1n de ahondar en ellas su majestad me ci\u00f1o a los hechos la incursi\u00f3n encabezada por corteza nuestro actual territorio fue sin duda un acontecimiento fundacional de la actual naci\u00f3n mexicana as\u00ed pero tremendamente violento doloroso y transgresor comenz\u00f3 como un acto de voluntad personal contra las indicaciones y marcos legales del reino de castilla y la conquista se realiz\u00f3 mediante innumerables cr\u00edmenes y atropellos as\u00ed lo aprueban los cargos fincados por la justicia espa\u00f1ola al propio cortes en los juicios de residencia a los que fue sujeto 1518 1547 de los que es emblem\u00e1tico el encarcelamiento y asesinato de cuauht\u00e9moc \u00faltimo mandatario azteca en 1525 tanto en la conquista como en el proceso de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3 se cometieron incuantificables violaciones a las leyes entonces vigentes entre las m\u00e1s p\u00fablicas y notorias se vulner\u00f3 el principio del quinto real se impuso la fe y se construyeron templos cat\u00f3licos sobre las antiguas pir\u00e1mides y con los materiales de \u00e9stas se instalaron la esclavitud y las encomiendas las tierras propiedad de los naturales fueron usurpadas y repartidas a colonizadores y a \u00f3rdenes religiosas se realiz\u00f3 un sostenido saqueo de las riquezas naturales particularmente por medio de la miner\u00eda se implant\u00f3 un ordenamiento social basado en la segregaci\u00f3n de castas y razas se impuso a la lengua castellana y se emprendi\u00f3 la destrucci\u00f3n sistem\u00e1tica de las culturas mesoamericanas en suma durante la colonia se vulneraron derechos individuales y colectivos que con una mirada contempor\u00e1nea deben asumirse como atentados a los principios que rigen a ambas naciones formulados a trav\u00e9s de tratados y otros convenios de cooperaci\u00f3n y si en los a\u00f1os inmediatamente posteriores a la conquista los abusos fueron atribuibles adelantados que actuaron por cuenta propia los actos de autoridad durante largo per\u00edodo colonial fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de estado las instituciones y originales fueron parte de la corona espa\u00f1ola pese a que en todo ese periodo ning\u00fan monarca peninsular visit\u00f3 la nueva espa\u00f1a una vez consumada la independencia de mexico el 21 de septiembre de 1821 despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra en 1810 a 1821 el reino de espa\u00f1a intent\u00f3 de manera infructuosa aunque con grandes da\u00f1os a la naci\u00f3n una reconquista entre 1821 y 1854 envi\u00f3 varias incursiones militares en 1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre m\u00e9xico y espa\u00f1a pero fernando s\u00e9ptimo muri\u00f3 en 1833 sin haber reconocido nuestra independencia como es de su conocimiento se\u00f1or desde el siglo 19 la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico se ha caracterizado por el respeto a individuos y naciones mediante la observancia de los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y el respeto protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos adem\u00e1s de la lucha por la paz y la seguridad internacionales lineamientos hoy establecidos en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos actualmente el estado que preside no pide un resarcimiento del da\u00f1o pecuniario de los agravios que le fueron causados por espa\u00f1a ni tiene el prop\u00f3sito de proceder de manera legal ante los mismos en cambio m\u00e9xico desea que el estado espa\u00f1ol admita su responsabilidad hist\u00f3rica por esas ofensas y ofrezca las disculpas y resarcimientos pol\u00edticos que convengan por eso por ese motivo su majestad las actuales autoridades mexicanas elabora un pliego de delitos que exhibir\u00e1n ante el reino de espa\u00f1a antes de que finalice el a\u00f1o en curso el 21 de septiembre de 2021 m\u00e9xico celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida independiente de gobierno que precis\u00f3 quiere recordar ese acontecimiento construyendo la reconciliaci\u00f3n con el pasado del pa\u00eds pues m\u00e1s por m\u00e1s remoto que parezca tal fecha coincidir\u00e1 con los 500 a\u00f1os la ca\u00edda de tenochtitlan y el inicio de la colonia y se establecer\u00e1 el 21 de septiembre como el d\u00eda de la reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica ese d\u00eda el estado mexicano pedir\u00e1 perd\u00f3n a los pueblos originarios por haber confiado una vez consumada la independencia en la agresi\u00f3n la discriminaci\u00f3n y el espol\u00ed a las comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron el per\u00edodo colonial el desagravio har\u00e1 \u00e9nfasis en las guerras atroces y genocidas emprendidas por el gobierno mexicano en contra de los pueblos yaquis y maya la guerra del yaqui en sonora y sinaloa y la guerra de castas en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n as\u00ed como en la persecuci\u00f3n racista que sufrieron los chinos en el territorio de m\u00e9xico durante las primeras d\u00e9cadas del siglo 20 y a otros agravios y atrocidades que diversas autoridades cometieron contra la poblaci\u00f3n para la naci\u00f3n que represento es de fundamental importancia se\u00f1or invitar al estado espa\u00f1ol a que sea part\u00edcipe de esta reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica tanto por su funci\u00f3n principal y sima en la formaci\u00f3n de la nacionalidad mexicana como por la gran relevancia e intensidad de los v\u00ednculos pol\u00edticos culturales sociales y econ\u00f3micos que hoy entrelazan a nuestros dos pa\u00edses me aliente el prop\u00f3sito de superar en forma definitiva los desencuentros los rencores las culpas y los reproches que la historia ha colocado entre los pueblos de espa\u00f1a y de m\u00e9xico sin ignorar ni omitir las ilegalidades y los cr\u00edmenes que los provocaron con este prop\u00f3sito el gobierno de mexico propone a su majestad que se trabaje a la brevedad en forma bilateral en una hoja de ruta para lograr el objetivo de realizar en 2021 una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto nivel que el reino de espa\u00f1a exprese de manera p\u00fablica y oficial el reconocimiento de los agravios causados y que ambos pa\u00edses se acuerden y redacten un relato compartido p\u00fablico y socializado de su historia com\u00fan a fin de iniciar en nuestras relaciones una nueva etapa plenamente apegada a los principios que orientan en la actualidad a nuestros respectivos estados y brindar a las pr\u00f3ximas generaciones de ambas orillas del atl\u00e1ntico las los cauces para una convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y m\u00e1s fraternal reciba su majestad de las expresiones de mis m\u00e1s distinguidas consideraciones que el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:14.509747"
}