{
    "video_id": "byuC1FQy4TU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/byuC1FQy4TU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAOrbkbv2mfh8eP1Njq75IGusVmnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=byuC1FQy4TU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 10 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 8799,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 268.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.6,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1732.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00ed",
            "start": 1734.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1738.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1740.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo se nos hizo un poco tarde porque",
            "start": 1742.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1747.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trataron varios temas en la reuni\u00f3n",
            "start": 1748.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de de seguridad que como saben la",
            "start": 1753.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "iniciamos A las 6 de la ma\u00f1ana y siempre",
            "start": 1757.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es de 6 a s pero",
            "start": 1761.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cuando hay muchos asuntos",
            "start": 1764.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las de las 7 como ahora para venir",
            "start": 1769.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1774.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "7:20 se nos pas\u00f3 S\u00ed porque son",
            "start": 1775.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dos dos dos temas hoy correspond\u00eda lo de",
            "start": 1779.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1785.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y como cada 15 d\u00edas lo vamos a dejar",
            "start": 1787.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 1791.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "jueves porque no nos",
            "start": 1792.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 el tiempo",
            "start": 1795.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y nos hab\u00edamos comprometido a tratar el",
            "start": 1800.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1804.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 1806.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacen jueces magistrados ministros que",
            "start": 1808.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1812.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1814.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oportuno",
            "start": 1816.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque mucha",
            "start": 1820.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente no tiene claro",
            "start": 1824.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por culpa",
            "start": 1828.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestra y Porque adem\u00e1s no Se",
            "start": 1830.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informa tambi\u00e9n es un asunto que",
            "start": 1836.399,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "antes no se tocaba era un tema",
            "start": 1840.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Vedado estaban en el",
            "start": 1847.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Limbo todo lo relacionado con el poder",
            "start": 1851.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "judicial se sab\u00eda",
            "start": 1855.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n era el presidente el gobierno en",
            "start": 1860.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "general un poco sobre el poder",
            "start": 1864.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "legislativo sobre las",
            "start": 1869.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras el senado los diputados pero el",
            "start": 1872.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1876.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "judicial jueces magistrados",
            "start": 1877.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ministros consejo de la",
            "start": 1881.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "judicatura qui\u00e9nes eran",
            "start": 1885.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de los",
            "start": 1890.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jueces porque est\u00e1 dif\u00edcil que se",
            "start": 1893.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conozca a los",
            "start": 1897.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jueces son m\u00e1s de",
            "start": 1899.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "1000 y es dif\u00edcil que alguien conozca",
            "start": 1903.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "10 y los magistrados tambi\u00e9n como 1000 y",
            "start": 1909.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil que alguien sepa de 10",
            "start": 1914.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Bueno ni siquiera los ministros que son",
            "start": 1919.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1920.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "11 los conoc\u00ed ahora",
            "start": 1922.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces todo",
            "start": 1925.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1928.519,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pues ha llevado a que se propone porque",
            "start": 1931.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 1937.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "facultad una reforma al poder",
            "start": 1938.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "judicial y no end bien Por qu\u00e9",
            "start": 1944.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "genera tanto",
            "start": 1952.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo Y de qu\u00e9 se",
            "start": 1958.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "trata ya ayer habl\u00e9 C\u00f3mo hemos venido",
            "start": 1962.0,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "limpiando el poder ejecutivo El poder",
            "start": 1967.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 1972.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pero nos topamos con el poder judicial",
            "start": 1974.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que es muy",
            "start": 1980.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "importante porque es el poder encargado",
            "start": 1985.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la impartici\u00f3n de",
            "start": 1989.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 1993.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de cuidar que se respete la Constituci\u00f3n",
            "start": 1996.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las leyes y Hemos",
            "start": 2001.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "llegado nuestro pa\u00eds como parte de la",
            "start": 2003.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Cris la decadencia a que ese poder se",
            "start": 2007.399,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en",
            "start": 2013.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "protector de las",
            "start": 2016.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mafias del poder econ\u00f3mico y del poder",
            "start": 2018.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Entonces se limpia el poder",
            "start": 2022.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ejecutivo de corrupci\u00f3n se limpia el",
            "start": 2025.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2027.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 2028.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero falta",
            "start": 2031.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "limpiar el poder judicial",
            "start": 2034.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2038.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2040.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mal era un poder donde se acumulaba",
            "start": 2042.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2051.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que se",
            "start": 2052.879,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consideraba no importante para la",
            "start": 2055.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llamada clase",
            "start": 2058.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o para los potentados",
            "start": 2060.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y se entregaba como moneda de",
            "start": 2069.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 2076.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2078.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "concesiona a los partidos para hacer las",
            "start": 2079.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "alianzas",
            "start": 2084.639,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "arriba y esto viene de tiempo",
            "start": 2090.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s les voy",
            "start": 2096.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hacer la",
            "start": 2099.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis tambi\u00e9n",
            "start": 2102.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para hacer la exposici\u00f3n m\u00e1s sencilla",
            "start": 2106.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vienen datos pero me gustar\u00eda",
            "start": 2110.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que pusieras este de",
            "start": 2113.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2117.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas este un fragmento ayer lo",
            "start": 2119.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "vi de",
            "start": 2122.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2128.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comedia",
            "start": 2132.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de H\u00e9ctor",
            "start": 2136.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez esta comedia creo",
            "start": 2140.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 2143.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grab\u00f3",
            "start": 2146.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2148.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "transmitieron pues como en los",
            "start": 2150.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "90 como el Qu\u00e9 nos pasa estamos hablando",
            "start": 2154.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2158.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "90 tiene 30 a\u00f1os no m\u00e1s de 30 a\u00f1os y ya",
            "start": 2159.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2164.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablando de lo",
            "start": 2167.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "mismo pero esto ayuda m\u00e1s a que se",
            "start": 2169.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "entienda",
            "start": 2175.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9",
            "start": 2178.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queremos la reforma al poder judicial",
            "start": 2183.599,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a ver si lo pones de",
            "start": 2188.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2190.63,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "favor lo tienen es que me lo encontr\u00e9",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ayer y le agradezco mucho a la gente de",
            "start": 2196.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las redes que est\u00e1 pendiente de todo",
            "start": 2199.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto y gracias a eso me",
            "start": 2201.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ayudan en mi trabajo de informar y de",
            "start": 2204.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orientar",
            "start": 2209.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Perico que los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2210.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos coludidos con la delincuencia y",
            "start": 2212.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que somos unos corruptos crees ya bate",
            "start": 2215.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de generalizar Hero habemos sonr\u00edas",
            "start": 2218.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excepciones Tratamos de hacer nuestro",
            "start": 2220.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajo honradamente o no afirmativo 10",
            "start": 2222.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "14 Ah\u00ed",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2227.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desgraciados mi polaco Qu\u00e9 pas\u00f3 Oye ya",
            "start": 2234.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "me tias bien abandonado mano qu\u00e9 qu\u00e9 me",
            "start": 2237.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "traes que me est\u00e1 lastimando la inle",
            "start": 2240.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo lo que me encargaste navarrito todo",
            "start": 2243.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a lo macho a lo macho mira",
            "start": 2245.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ves m\u00e1s que est\u00e1 caliente s\u00ed se",
            "start": 2248.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siente se siente hombre Hasta parece que",
            "start": 2250.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo com\u00e9 la medida",
            "start": 2253.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mano Oye pero con esto todav\u00eda no",
            "start": 2255.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quedamos a mano eh No no no no no no no",
            "start": 2258.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "te me desesperes mi navarrito si le",
            "start": 2260.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tra\u00eda otra cosa traas o traes gey Traigo",
            "start": 2262.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "traigo Mira mira mira mira 18 kilates ya",
            "start": 2265.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 caladita y todo No pues as\u00ed se bail",
            "start": 2269.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la mi hija con el se\u00f1or bueno Qu\u00e9 tal se",
            "start": 2272.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "me ve se me ve bien no afirmativo es 14",
            "start": 2275.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "er es muy elegante navarrito muy",
            "start": 2278.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elegante Oye pero estamos a mano ya vas",
            "start": 2280.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mano a mano hemos quedado nada me debes",
            "start": 2284.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada te debo",
            "start": 2287.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "sab no se hable m\u00e1s no se hable m\u00e1s",
            "start": 2289.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00d3rale",
            "start": 2294.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buen qu\u00e9 tal",
            "start": 2296.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2302.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or buenas tardes se\u00f1or Buenas tardes",
            "start": 2307.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombre qu\u00e9 quiere ven\u00eda yo a levantar",
            "start": 2310.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ven\u00eda viene Ven\u00ed viene ven\u00eda escopet",
            "start": 2313.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "v\u00e1yase vengo se\u00f1or vengo pierden",
            "start": 2316.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autoridad hombre no sabe ni hablar no",
            "start": 2319.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sabe ni hablar",
            "start": 2321.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hombre ven\u00eda yo a levantar una otra vez",
            "start": 2324.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vengo vengo si si\u00e9ntese viene a levantar",
            "start": 2327.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una va usted A",
            "start": 2331.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "chillar rapidito Porque estoy muy",
            "start": 2333.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ocupado A ver d\u00edgame pues mire hace como",
            "start": 2335.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "20 minutos se\u00f1or un pago un malviviente",
            "start": 2337.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de esos llenos de tatuajes como drogado",
            "start": 2340.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "golpeado me asalt\u00f3 con un arma me quit\u00f3",
            "start": 2342.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un reloj y una cadena C\u00f3mo era el reloj",
            "start": 2345.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el reloj era un reloj dorado de n\u00fameros",
            "start": 2349.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "romanos de pulso",
            "start": 2352.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ancho as\u00ed bueno casi casi como ese se\u00f1or",
            "start": 2355.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "casi como el que usted tiene como este",
            "start": 2358.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nombre como este nom m\u00e1s que",
            "start": 2360.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "uno y c\u00f3mo era la cadena desel cena me",
            "start": 2363.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la regal\u00f3 mi mam\u00e1 se\u00f1or mire a m\u00ed no me",
            "start": 2367.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "importa qui\u00e9n se la regal\u00f3 a m\u00ed se",
            "start": 2369.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "concreto conmigo cadena s\u00ed cadena se\u00f1or",
            "start": 2371.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "robada oro de oro se\u00f1or de oro de oro",
            "start": 2374.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "puro un poco larga y con con un",
            "start": 2377.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "crucifico grande con mire casualidad",
            "start": 2379.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "parecida o as\u00ed como est nada m\u00e1s hay una",
            "start": 2384.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n igual se\u00f1or Pues as\u00ed es la vida",
            "start": 2388.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mi maestro la vida est\u00e1 llena de",
            "start": 2391.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coincidencias C\u00f3mo dice que era sujeto",
            "start": 2394.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya le dije se\u00f1or",
            "start": 2397.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estaba vago mal vestido gre\u00f1udo pelos en",
            "start": 2399.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la cara tatuaje se\u00f1or Ese fue es F as\u00ed",
            "start": 2402.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se me olvida Ah",
            "start": 2407.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reusado Oiga Ese es se\u00f1or Ese es no lo",
            "start": 2409.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "van a detener Ese es ese fue el que me",
            "start": 2412.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asalt\u00f3 se\u00f1or no ese no puede ser hombre",
            "start": 2414.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ese es un agente",
            "start": 2417.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secreto veras mire vamos a tar su caso a",
            "start": 2418.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la autoridad correspondiente y todo",
            "start": 2423.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ll\u00e9vese el recibo",
            "start": 2426.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Dios Qu\u00e9 nos pas no pero no es",
            "start": 2435.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese hay",
            "start": 2439.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "otro hay otro pero espero que se vea",
            "start": 2442.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "bien s\u00ed se escucha se ve bien S\u00ed pero \u00ed",
            "start": 2447.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es que hay otro que es",
            "start": 2452.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s buenos d\u00edas",
            "start": 2453.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a ven vi licenciado",
            "start": 2464.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vi autoridad queer la autorid naaro pas\u00f3",
            "start": 2470.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con los amparos de mi cliente otra",
            "start": 2474.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vezaro del",
            "start": 2478.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Amparo Acu\u00e9rdese Navarro que es por los",
            "start": 2480.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "delitos a la violaci\u00f3n de la le de",
            "start": 2483.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "instituciones de cr\u00e9dito",
            "start": 2485.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una cosa por qu\u00e9 no me los",
            "start": 2488.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "piden por docena as\u00ed me invitan trabajo",
            "start": 2490.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a cada rato y a ustedes les puede salir",
            "start": 2492.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato ustedes me dicen c\u00f3mo yo les",
            "start": 2494.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hago el debido descuento y dejan al",
            "start": 2497.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "cliente en su casa porque miren ac\u00e1",
            "start": 2499.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los orejas de perro m\u00e1s con losos",
            "start": 2500.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "naito naar es que ya tiene dos autos de",
            "start": 2502.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 2505.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n Y eso qu\u00e9 se pueden convertir en",
            "start": 2506.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2510.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "condicional Bueno pues no habiendo otro",
            "start": 2512.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asunto que tratar que tenga Buen d\u00eda",
            "start": 2514.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "navarrito \u00d3rale que le vaya bienos H",
            "start": 2517.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luego Hasta luego \u00d3rale nos vemos para",
            "start": 2520.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el siguiente Amparo Eh s\u00ed seor ojal\u00e1 que",
            "start": 2522.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "me traigan algo de dubl\u00edn",
            "start": 2525.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "hijo qu\u00e9 como estos buenos hombres de",
            "start": 2529.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "negocios verdad conocen Europa Australia",
            "start": 2532.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las Islas Caim\u00e1n dubl\u00edn",
            "start": 2535.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a H\u00edjole nobre trabajar para ellos",
            "start": 2538.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2541.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "divino Ojal\u00e1 que estos Pobrecitos cuando",
            "start": 2543.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se les compongan sus cosas Pobrecitos",
            "start": 2546.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "banqueros verdad que la mala fe y la",
            "start": 2547.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mala interpretaci\u00f3n y la envidia han",
            "start": 2550.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hecho que se interprete mal todo lo",
            "start": 2552.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bueno que hacen hombre no mano normativo",
            "start": 2553.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2556.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed venme a depositar este cheque en mi",
            "start": 2559.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuenta de las Islas gal\u00e1pago afirmativo",
            "start": 2562.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "10 ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el poder sale",
            "start": 2565.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00d3rale qu\u00e9 pas\u00f3 con mis papeles se\u00f1or",
            "start": 2572.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Navarro Qu\u00e9 pas\u00f3 Rafaelito Qu\u00e9 pas\u00f3 pues",
            "start": 2574.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo te dije que vinieras hace un a\u00f1o",
            "start": 2577.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o Sky Mira Sabes qu\u00e9 vente",
            "start": 2580.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dentro de cu meses ya seguro que los",
            "start": 2584.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tengo Seguro seguro",
            "start": 2585.64,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "\u00d3rale te voy a dar los papeles s\u00ed",
            "start": 2588.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2593.51,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2594.01,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2596.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s claro Pero bueno vamos a la",
            "start": 2598.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actualidad",
            "start": 2602.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente bueno el d\u00eda",
            "start": 2611.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 2613.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "queremos presentar informaci\u00f3n relevante",
            "start": 2614.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "alrededor de la Reforma al poder",
            "start": 2618.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial como sabemos ha habido pues",
            "start": 2620.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucha manipulaci\u00f3n alrededor de esta",
            "start": 2623.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma muchas",
            "start": 2626.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mentiras y muestra de ellos son algunos",
            "start": 2628.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de los casos que vamos a presentar",
            "start": 2632.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que tienen que ver con Cu\u00e1les son",
            "start": 2635.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las razones que han llevado a la",
            "start": 2638.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de esta reforma",
            "start": 2640.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "constitucional presentada por el",
            "start": 2642.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente el 5 de febrero una de las",
            "start": 2644.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "principales mentiras o manipulaciones",
            "start": 2647.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que se ha dicho es que hay un inter\u00e9s",
            "start": 2650.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por parte El Ejecutivo de controlar el",
            "start": 2652.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "poder judicial en espec\u00edfico la suprema",
            "start": 2655.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n lo cual",
            "start": 2658.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es totalmente falso si ese fuese la",
            "start": 2661.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n estar\u00eda sencillo no har\u00edamos",
            "start": 2665.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ninguna Reforma por qu\u00e9 lo decimos vamos",
            "start": 2668.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo hoy en d\u00eda se eligen a los",
            "start": 2671.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ministros y a las ministras de la corte",
            "start": 2676.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hoy sin reforma Qu\u00e9 dice la",
            "start": 2678.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el presidente en este caso",
            "start": 2681.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la presidenta electa tiene la",
            "start": 2684.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "posibilidad de presentarle una terna al",
            "start": 2687.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica as se eligen hoy",
            "start": 2690.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a los ministros y a las ministras el",
            "start": 2693.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente Presenta una",
            "start": 2695.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estas tres personas las elige libremente",
            "start": 2698.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la presidenta simplemente con que sean",
            "start": 2701.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "abogados tengan m\u00e1s de 35 a\u00f1os y tengan",
            "start": 2704.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os de experiencia no es que tengan",
            "start": 2707.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que tener una carrera judicial con esos",
            "start": 2710.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tres requisitos el presidente Presenta",
            "start": 2712.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una terna al senado de la Rep\u00fablica el",
            "start": 2715.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica de esta terna",
            "start": 2718.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Elige a uno por dos terceras partes y",
            "start": 2721.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo puede rechazar supongamos que",
            "start": 2725.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo rechaza si lo rechaza nuevamente el",
            "start": 2728.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente puede presentar otra terna y",
            "start": 2731.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "si es rechazada nuevamente Entonces el",
            "start": 2735.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente o la presidenta designa",
            "start": 2738.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "directamente Qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo",
            "start": 2741.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ministro o ministra de la corte es decir",
            "start": 2745.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente realmente tiene la",
            "start": 2748.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posibilidad de Designar de manera",
            "start": 2750.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "directa y en caso de rechazo o si se",
            "start": 2752.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen las dos terceras partes del",
            "start": 2757.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "senado como es el caso Pues entonces se",
            "start": 2758.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "podr\u00eda conformar una mayor\u00eda",
            "start": 2761.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed podemos ver como en el",
            "start": 2766.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caso de la presidenta",
            "start": 2769.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "electa podr\u00eda",
            "start": 2770.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Designar sin reforma a cuatro ministros",
            "start": 2772.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el primero es Luis Mar\u00eda Aguilar que eh",
            "start": 2777.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se se digamos concluye su periodo en",
            "start": 2781.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diciembre de 2024 ah\u00ed la presidenta ya",
            "start": 2783.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda Designar al Primer Ministro con",
            "start": 2786.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso ya tendr\u00eda cuatro ministros si",
            "start": 2790.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "suponemos que hoy tres est\u00e1n digamos con",
            "start": 2794.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n m\u00e1s progresista sumando este",
            "start": 2797.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuarto ministro ya se tendr\u00eda por lo",
            "start": 2800.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menos la posibilidad de evitar cualquier",
            "start": 2803.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de",
            "start": 2807.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de cualquier ley",
            "start": 2808.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero vamos m\u00e1s all\u00e1 en febrero del",
            "start": 2811.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "26 sale eh",
            "start": 2814.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jorge Mario pardo rebolledo se podr\u00eda",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Designar a otro ministro Alfredo",
            "start": 2820.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Ortiz Mena sale noviembre del",
            "start": 2823.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "27 y Alberto P\u00e9rez day\u00e1n sale en",
            "start": 2825.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "noviembre del 27 esto quiere decir que a",
            "start": 2828.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mitad del siguiente sexenio la",
            "start": 2833.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidenta tendr\u00eda ya o podr\u00eda tener la",
            "start": 2836.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los ministros de la corte 7",
            "start": 2839.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 11 si la intenci\u00f3n fuese esa pues",
            "start": 2843.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "simplemente no se har\u00eda ninguna reforma",
            "start": 2847.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y se quedar\u00edan las cosas como est\u00e1n pero",
            "start": 2850.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no es el caso la reforma lo que est\u00e1",
            "start": 2853.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "planteando es que sea la ciudadan\u00eda la",
            "start": 2855.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que participe el pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 2858.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un proceso",
            "start": 2861.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que pueda acudir a las urnas",
            "start": 2862.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y pueda votar por qui\u00e9n considera son",
            "start": 2866.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los mejores perfiles para ser ministros",
            "start": 2869.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de la corte magistrados y jueces eh en",
            "start": 2872.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en su caso",
            "start": 2878.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adelante por el otro lado sabemos muy",
            "start": 2881.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bien que la problem\u00e1tica no se concentra",
            "start": 2884.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "solamente en la suprema corte la",
            "start": 2887.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y los vicios que hemos",
            "start": 2890.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "constatado en el poder judicial permean",
            "start": 2892.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo el sistema est\u00e1 en el caso de los",
            "start": 2895.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jueces de los magistrados y tambi\u00e9n en",
            "start": 2898.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el caso de los ministros y hay varios eh",
            "start": 2900.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casos que vamos a presentar el d\u00eda de",
            "start": 2903.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed ponemos tres eh En el caso de",
            "start": 2906.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "injerencia en asuntos electorales no",
            "start": 2910.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "podemos perder de vista por ejemplo como",
            "start": 2913.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2023 la ministra pi\u00f1a",
            "start": 2915.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convoca a una cena privada estamos",
            "start": 2919.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablando meses antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 2922.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencial convoca a una cena privada",
            "start": 2925.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en casa de un ministro de Gonz\u00e1lez",
            "start": 2928.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Alc\u00e1ntara al dirigente del Pri Alejandro",
            "start": 2931.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Moreno al coordinador al coordin de",
            "start": 2934.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de la entonces candidata",
            "start": 2937.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidencial sochil G\u00e1lvez a Santiago",
            "start": 2939.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Kill quien conocemos hoy no acudi\u00f3 pero",
            "start": 2942.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fue invitado y a los magistrados",
            "start": 2945.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electorales de la sala superior aqu\u00ed",
            "start": 2948.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recordar que la corte no tiene",
            "start": 2950.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidades de involucrarse en temas",
            "start": 2952.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "electorales le corresponde",
            "start": 2956.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "exclusivamente al tribunal electoral",
            "start": 2957.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Bueno pues tenemos este antecedente que",
            "start": 2960.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "da cuenta de la injerencia en asuntos",
            "start": 2962.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electorales otro caso relevante",
            "start": 2966.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recordemos que en julio del 24 un juez",
            "start": 2969.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de distrito le ordena al tribunal",
            "start": 2972.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "electoral que designe a dos magistrados",
            "start": 2974.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Para poder integrar el tribunal",
            "start": 2979.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "electoral totalmente indebido nuevamente",
            "start": 2982.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los jueces no tienen competencia en",
            "start": 2985.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "materia electoral pero a\u00fa as\u00ed este",
            "start": 2988.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "e este juez decide ordenarle a al",
            "start": 2992.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tribunal qu Qu\u00e9 sucede que el tribunal",
            "start": 2996.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por supuesto rechaza por completo esta",
            "start": 3000.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y le dice juez t\u00fa no tienes",
            "start": 3003.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ninguna competencia vale la pena se\u00f1alar",
            "start": 3005.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que esta decisi\u00f3n se da unos d\u00edas antes",
            "start": 3008.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de calificar la elecci\u00f3n presidencial y",
            "start": 3011.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "finalmente un tercer caso muy reciente",
            "start": 3016.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "apenas en agosto de este a\u00f1o donde la",
            "start": 3019.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ministra pi\u00f1a",
            "start": 3022.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "admite un recurso presentado por el",
            "start": 3024.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigente del pan marco cort\u00e9s para que",
            "start": 3027.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la corte pueda interferir pueda",
            "start": 3030.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "interpretar Y definir Los criterios de",
            "start": 3033.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n de plurinominales",
            "start": 3036.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recordamos que hubo todo un ambiente",
            "start": 3038.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respecto a la supuesta sobr",
            "start": 3042.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n nuevamente que le toca al",
            "start": 3045.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tribunal electoral determinar aqu\u00ed la",
            "start": 3047.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ministra pi\u00f1a decide darle entrada a que",
            "start": 3051.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sea la corte la que Determine estos",
            "start": 3056.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "criterios el ministro ponente dijo no",
            "start": 3058.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "somos competentes no puedo decidirlo",
            "start": 3062.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adelante Tenemos tambi\u00e9n constancia de",
            "start": 3066.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los vicios que ha existido en los",
            "start": 3070.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "supuestos procedimientos de selecci\u00f3n de",
            "start": 3072.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jueces los ex\u00e1menes que mucho se ha",
            "start": 3074.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dicho Ahora de los mejores perfiles",
            "start": 3077.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llegan a ser jueces no podemos",
            "start": 3080.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desconocer en 2019 como muchos otros",
            "start": 3082.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casos los los esc\u00e1ndalos en venta de",
            "start": 3085.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes que han habido alrededor de",
            "start": 3088.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estos casos aqu\u00ed podemos este constatar",
            "start": 3092.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "como incluso fueron destituidos eh los",
            "start": 3096.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que estuvieron a cargo de la escuela",
            "start": 3099.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial por haber vendido estos",
            "start": 3103.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes en",
            "start": 3105.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "186,000 pesos pero tambi\u00e9n se puede",
            "start": 3106.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "acreditar como en estos concursos de",
            "start": 3109.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n las impugnaciones son",
            "start": 3112.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos que no quedan en los",
            "start": 3114.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes Por qu\u00e9 Porque consideran que",
            "start": 3117.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hay un alto nivel de influyentismo y de",
            "start": 3120.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inequidad es decir que en estos ex\u00e1menes",
            "start": 3123.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchas veces quedan los cercanos a los",
            "start": 3126.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministros o Los cercanos a los",
            "start": 3128.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 3130.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante adelante tambi\u00e9n podemos ver el",
            "start": 3133.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enorme entramado de familiares que",
            "start": 3138.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participan en el poder judicial el",
            "start": 3141.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nepotismo aqu\u00ed en diciembre 2022 el",
            "start": 3144.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propio consejo de la judicatura son",
            "start": 3148.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "datos del Consejo de la judicatura",
            "start": 3151.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "revela lo siguiente la mitad del",
            "start": 3153.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "personal el 49 por que equivale m\u00e1s o",
            "start": 3156.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "menos a",
            "start": 3159.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "24546 personas tiene al menos un",
            "start": 3162.079,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "familiar en el poder judicial el",
            "start": 3166.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "85.4 de los",
            "start": 3171.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "magistrados y el 67 de los jueces tienen",
            "start": 3173.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "familiares en el poder",
            "start": 3178.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "judicial los magistrados tienen en",
            "start": 3181.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3184.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "4.7 familiares trabajando en el poder",
            "start": 3186.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "judicial el",
            "start": 3191.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "23.7 por del personal del poder",
            "start": 3193.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "judicial tiene m\u00e1s de cuatro familiares",
            "start": 3197.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trabajando en la",
            "start": 3201.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n la persona que acumula m\u00e1s",
            "start": 3204.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "familiares en el poder judicial tiene 26",
            "start": 3206.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parientes trabajando en la misma",
            "start": 3210.119,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n incluyendo un magistrado 13",
            "start": 3213.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "secretarios dos actuarios y 10",
            "start": 3217.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "oficiales esta informaci\u00f3n se obtiene",
            "start": 3222.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del registro voluntario que realizan los",
            "start": 3226.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadores es decir t\u00fa tienes que",
            "start": 3228.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar bajo protesta decir verdad",
            "start": 3230.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son tus",
            "start": 3233.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familiares Pero hay que considerar y",
            "start": 3234.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como se sabe muchas veces se declara",
            "start": 3237.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aquellos que tienen tus mismos apellidos",
            "start": 3241.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero no necesariamente aquellos",
            "start": 3243.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "parientes pol\u00edticos es decir a esto",
            "start": 3245.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que sumar cu\u00f1ados nueros nueras",
            "start": 3248.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "suegros yernos y muchos otros familiares",
            "start": 3252.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n forman parte de este de esta",
            "start": 3256.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica",
            "start": 3261.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante por el otro lado tenemos un",
            "start": 3263.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 3266.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adicional el consejo de la judicatura",
            "start": 3267.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda ser este \u00f3rgano que se",
            "start": 3270.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encargue de vigilar el comportamiento de",
            "start": 3273.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los jueces de los magistrados y en todo",
            "start": 3275.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "caso sancionar cuando ubique casos de",
            "start": 3278.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de nepotismo de cualquier",
            "start": 3281.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "otra violaci\u00f3n Pues deber\u00eda actuar Pero",
            "start": 3285.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos eh los datos de c\u00f3mo esto",
            "start": 3288.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "no ha sucedido de 2004 a 2023 se",
            "start": 3292.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presentaron o se han presentado",
            "start": 3296.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "38,000 quejas contra funcionarios del",
            "start": 3299.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "poder judicial de estas quejas se han",
            "start": 3303.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "desechado el 86 por sin ni siquiera",
            "start": 3307.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Iniciar una investigaci\u00f3n ya no digamos",
            "start": 3312.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que concluyeron no no no se investig\u00f3 en",
            "start": 3315.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el 86 por de los casos de las quejas que",
            "start": 3318.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed se investigaron el consejo de la",
            "start": 3323.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "judicatura apenas sancion\u00f3 a",
            "start": 3325.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "472 jueces y magistrados en todo este",
            "start": 3328.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "periodo Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 3332.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "apercibimientos y amonestaciones pun",
            "start": 3335.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "7% del total de quejas",
            "start": 3339.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "suspensiones pun",
            "start": 3343.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2% del total de quejas",
            "start": 3346.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "destituciones",
            "start": 3348.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "punto11",
            "start": 3351.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "inhabilitaciones",
            "start": 3352.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "06 por del total de quejas y sanciones",
            "start": 3354.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 3358.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "04",
            "start": 3360.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por. es un \u00f3rgano que no es eficiente",
            "start": 3362.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para vigilar el comportamiento de los",
            "start": 3366.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jueces y vamos mucho m\u00e1s all\u00e1 en el caso",
            "start": 3369.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del ejecutivo de las dependencias",
            "start": 3372.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y muchas dependencias del",
            "start": 3375.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejecutivo se han presentado en los",
            "start": 3378.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses de enero de 2023 a la",
            "start": 3381.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fecha 70",
            "start": 3385.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "denuncias contra jueces y magistrados",
            "start": 3387.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed muchas veces se presentan en en",
            "start": 3389.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cero impunidad bueno de estos 72 casos",
            "start": 3392.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que se han presentado ante ante el",
            "start": 3397.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura ninguno a la",
            "start": 3399.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fecha ha sido resuelto Y ninguno a la",
            "start": 3402.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fecha ha sido",
            "start": 3405.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sancionado",
            "start": 3408.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adelante y finalmente para darle la",
            "start": 3410.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "palabra a la secretaria rosela el tema",
            "start": 3413.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remuneraciones la constituci\u00f3n en el",
            "start": 3416.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127 fracci\u00f3n segunda establece",
            "start": 3419.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "con Claridad y a la letra lo leemos",
            "start": 3423.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir",
            "start": 3426.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "remuneraciones por el desempe\u00f1o de su",
            "start": 3429.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a",
            "start": 3431.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la establecida por el presidente de la",
            "start": 3435.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el presupuesto",
            "start": 3437.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "correspondiente as\u00ed de literal lo",
            "start": 3440.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n que ha venido",
            "start": 3443.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sucediendo que Los criterios de la corte",
            "start": 3446.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "han sido de resistencia a cumplir con",
            "start": 3451.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este con este precepto constitucional",
            "start": 3454.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "diciendo a nosotros no nos aplica Por",
            "start": 3457.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 primero dicen porque los ministros",
            "start": 3461.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "designados antes de 2009 que fue la",
            "start": 3464.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reforma ya ten\u00edan un derecho adquirido",
            "start": 3466.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Entonces como viene la reforma Pues los",
            "start": 3469.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ministros que estaban antes Esos no les",
            "start": 3471.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "puedes reducir el sueldo pero despu\u00e9s",
            "start": 3473.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicen Ah pero es que tampoco a los",
            "start": 3476.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ministros que entraron despu\u00e9s de 2009",
            "start": 3478.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda discriminatorio No puede",
            "start": 3481.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "haber diferencia salariales entonces a",
            "start": 3483.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los anteriores no pero a los nuevos",
            "start": 3485.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tampoco y luego una argumento m\u00e1s dicen",
            "start": 3488.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es que es demasiado ambiguo Qu\u00e9 se",
            "start": 3492.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entiende por remuneraci\u00f3n del presidente",
            "start": 3495.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 3498.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Integra la remuneraci\u00f3n del presidente",
            "start": 3499.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy claro que Integra la",
            "start": 3502.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n del presidente aqu\u00ed lo",
            "start": 3504.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "podemos ver el caso del salario y las",
            "start": 3506.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prestaciones del presidente e que",
            "start": 3509.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ascienden con con ambas a",
            "start": 3513.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "16153 pesos y en el caso de los",
            "start": 3518.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ministros a",
            "start": 3520.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "460.73 pesos sin contar muchos otros",
            "start": 3525.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "conceptos que se han venido sumando como",
            "start": 3530.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alimentos camionetas gasolina",
            "start": 3533.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "entre muchos otros privilegios que como",
            "start": 3536.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hemos dicho suman m\u00e1s de",
            "start": 3538.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "700.000 pesos mensuales violando as\u00ed",
            "start": 3542.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "flagrantemente la Constituci\u00f3n Cu\u00e1ndo se",
            "start": 3546.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "supone Deber\u00eda ser este \u00f3rgano que",
            "start": 3550.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vigilara el cumplimiento de la",
            "start": 3553.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ahora vamos a escuchar a la",
            "start": 3555.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretaria rosela todos los casos que",
            "start": 3557.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dan cuenta del porqu\u00e9 la necesidad de",
            "start": 3561.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 3564.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3570.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos adelante el d\u00eda",
            "start": 3573.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de hoy vamos a",
            "start": 3577.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentar algunos solamente algunos de",
            "start": 3579.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 3583.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "representativos de la falta",
            "start": 3585.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de Justicia o de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 3589.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en algunos de estos casos",
            "start": 3593.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "casos que hace justicia lenta los",
            "start": 3596.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Sabadazo la parte de la imposici\u00f3n de",
            "start": 3601.039,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sentencias que pasan a\u00f1os y a\u00f1os y la",
            "start": 3605.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gente no recibe una sentencia entonces",
            "start": 3609.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed vamos con la primera eh",
            "start": 3613.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente estos son los casos de",
            "start": 3617.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "jueces que otorgaron libertad a",
            "start": 3620.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "delincuentes en fines de semana viernes",
            "start": 3622.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado o domingo Sabadazo cl\u00e1sico",
            "start": 3625.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "adelante Este es el caso de El juez",
            "start": 3629.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez concede en",
            "start": 3634.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Almoloya de Ju\u00e1rez su juzgado",
            "start": 3637.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3640.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "da beneficio a Janet Miriam quien era",
            "start": 3642.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "colaboradora de Genaro exsecretario de",
            "start": 3646.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y le da un cambio de",
            "start": 3649.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "medida cautelar que significa la",
            "start": 3654.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n inmediata desde el Centro de",
            "start": 3657.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Justicia ya ni siquiera van al",
            "start": 3661.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reclusorio sino desde el Centro de",
            "start": 3664.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Justicia les declaran libertad inmediata",
            "start": 3666.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y bueno los delitos peculado y",
            "start": 3669.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y lo que",
            "start": 3671.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos en viernes en viernes eh para",
            "start": 3674.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tratar de sorprender a las autoridades y",
            "start": 3679.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de manera que no pueden a veces checar",
            "start": 3682.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todas las las fiscal\u00edas todos los",
            "start": 3685.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "juzgados del pa\u00eds para ver si tiene",
            "start": 3687.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "alguna orden de aprensi\u00f3n o un proceso",
            "start": 3689.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pendiente adelante otro caso es el del",
            "start": 3693.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "juez Andr\u00e9s Escamilla Gonz\u00e1lez el est\u00e1",
            "start": 3697.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en el estado de Tamaulipas con",
            "start": 3700.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "residencia en Reynosa y la persona",
            "start": 3702.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "beneficiada es Vicente Javier alias El",
            "start": 3705.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Cholula o el Puebla \u00e9l es eh parte",
            "start": 3709.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del grupo criminal al c\u00e1rtel Jalisco y",
            "start": 3713.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "los delitos robo con violencia homicidio",
            "start": 3718.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calificado asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 3720.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n ilegal secuestro y el plazo",
            "start": 3722.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otorgado para la liberaci\u00f3n Es",
            "start": 3726.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inmediato entonces estas decisiones que",
            "start": 3729.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "toma el propio juez en viernes Claro que",
            "start": 3733.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "checamos todo y tenemos que soltarlo",
            "start": 3738.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pues a veces m\u00e1s de 24 horas despu\u00e9s",
            "start": 3741.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque hasta que no se revise bien",
            "start": 3744.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "indicamos la parte de lo que sucede en",
            "start": 3748.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 3752.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante otro juez es Adri\u00e1n leobardo",
            "start": 3754.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "R\u00edos Gonz\u00e1lez \u00e9l est\u00e1 eh ubicado en el",
            "start": 3757.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estado de Nuevo Le\u00f3n con sede en",
            "start": 3762.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Monterrey y \u00e9l beneficia a Jos\u00e9 eliceo o",
            "start": 3764.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "alias El charal \u00e9l es parte del grupo",
            "start": 3768.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "delictivo de los zas y los delitos",
            "start": 3771.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "homicidio y robo y el plazo otorgado",
            "start": 3773.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para la liberaci\u00f3n en s\u00e1bado es",
            "start": 3777.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inmediatamente inmediatamente adelante",
            "start": 3780.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "otro otra jueza es Ang\u00e9lica S\u00e1nchez",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez eh",
            "start": 3788.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "concede su juz su su juzgado en",
            "start": 3791.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Cosamaloapan Veracruz",
            "start": 3795.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ella eh benefici\u00f3 a itiel El Compa playa",
            "start": 3798.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l es integrante del c\u00e1rtel Jalisco Est\u00e1",
            "start": 3804.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acusado de homicidio calificado doloso",
            "start": 3807.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "calificado y agravado y",
            "start": 3810.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh la notificaci\u00f3n del egreso se hace el",
            "start": 3812.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado un Sabadazo y el plazo otorgado",
            "start": 3816.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para la liberaci\u00f3n Es de una hora",
            "start": 3820.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "e y eh De todas maneras contin\u00faa",
            "start": 3823.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "procesado por otros casos pero es una",
            "start": 3827.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh insistimos es una irregularidad a",
            "start": 3831.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas luces la decisi\u00f3n de que en una",
            "start": 3835.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hora se ha liberado adem\u00e1s",
            "start": 3837.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "e otro juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal",
            "start": 3840.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con residencia en Almoloya de Ju\u00e1rez",
            "start": 3844.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 3847.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l este se\u00f1or juez le dio la libertad al",
            "start": 3848.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Abraham alias El Rodo \u00e9 es hermano",
            "start": 3852.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de El L\u00edder del C\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 3856.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n la fecha de notificaci\u00f3n de",
            "start": 3860.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su egreso fue el domingo y le da un",
            "start": 3862.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plazo a la autoridad para liberarlo de 3",
            "start": 3866.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 3869.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante otro juez Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a",
            "start": 3870.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 tambi\u00e9n su su residencia en el",
            "start": 3873.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "juzgado de eh Almoloya de Ju\u00e1rez la",
            "start": 3878.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "persona beneficiada es Ang\u00e9lica Ella",
            "start": 3883.279,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n integrante familiar del",
            "start": 3887.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima este",
            "start": 3891.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el que opera en Guanajuato donde hay",
            "start": 3895.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tanta problem\u00e1tica de",
            "start": 3898.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "violencia la fecha de su notificaci\u00f3n es",
            "start": 3901.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el viernes y el plazo otorgado es de 12",
            "start": 3903.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "horas fue liberado el s\u00e1bado ella",
            "start": 3906.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con un proceso pero pues es",
            "start": 3909.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otra evidencia m\u00e1s de las anomal\u00edas de",
            "start": 3912.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los jueces adelante tambi\u00e9n la jueza",
            "start": 3915.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Perla Fabiola estrad Yala con sede en",
            "start": 3918.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Campeche el ella da beneficios a Pedro",
            "start": 3921.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Antonio el manchas el cholo qui\u00e9n",
            "start": 3925.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pertenece al grupo delictivo de los zas",
            "start": 3928.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 acusado del delito de",
            "start": 3931.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de eh delitos",
            "start": 3933.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "contra la salud el plazo otorgado para",
            "start": 3937.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "su Liberaci\u00f3n es 24 horas insistimos en",
            "start": 3939.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "las liberaciones de los viernes y los",
            "start": 3943.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados adelante tambi\u00e9n la jueza",
            "start": 3945.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "benefactora Diana moncerrat partida",
            "start": 3947.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ar\u00e1mbulo Ella es una jueza sexta de",
            "start": 3950.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "distrito especializada en \u00f3n de penas de",
            "start": 3954.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y da la libertad a",
            "start": 3956.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Marcelino el fantasma integrante del",
            "start": 3959.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Sinaloa y los delitos contra",
            "start": 3962.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la salud y portaci\u00f3n de armas de",
            "start": 3965.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fuego y la libertad la da en viernes y",
            "start": 3969.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el plazo otorgado para su Liberaci\u00f3n 24",
            "start": 3973.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 3976.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n el juez Jos\u00e9 Luis",
            "start": 3978.039,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez \u00e9l est\u00e1 en su sede",
            "start": 3981.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Torre\u00f3n y beneficia a Guillermo",
            "start": 3986.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "El memo \u00e9l es integrante de la fuerza",
            "start": 3989.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "anti Uni\u00f3n Tepito es el hermano de El",
            "start": 3993.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tortas as\u00ed lo conocen y los delitos",
            "start": 3997.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "contra la salud y posesi\u00f3n de cartuchos",
            "start": 4000.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "su fecha de eh notificaci\u00f3n de egreso",
            "start": 4003.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del penal es el viernes y le da 24 horas",
            "start": 4008.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la autoridad para que sea egresado",
            "start": 4010.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4014.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 4015.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son algunos casos de jueces",
            "start": 4016.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1les son algunos delincuentes",
            "start": 4019.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "beneficiados tambi\u00e9n por el poder",
            "start": 4023.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "judicial de los m\u00e1s relevantes adelante",
            "start": 4025.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues tenemos el caso de El exgobernador",
            "start": 4028.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de Puebla Mario Mar\u00edn \u00e9l es acusado por",
            "start": 4032.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el delito de tortura cometido en agravio",
            "start": 4036.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de una importante",
            "start": 4039.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodista entonces este",
            "start": 4042.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "caso es donde el la jueza Ang\u00e9lica del",
            "start": 4046.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Carmen Ortu\u00f1o Ju\u00e1rez por el delito de",
            "start": 4049.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tortura le da un cambio de medida",
            "start": 4052.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cautelar y lo manda a su domicilio",
            "start": 4055.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "particular en Puebla y aparte le pone",
            "start": 4060.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Guardia nacional afuera de su domicilio",
            "start": 4064.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dispone de elementos para que sea",
            "start": 4068.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuidado permanentemente",
            "start": 4070.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces aparte de de que le da una",
            "start": 4073.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "libertad a domicilio de manera an\u00f3mala",
            "start": 4076.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues tenemos que ocupar elementos de la",
            "start": 4081.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional para estarlo cuidando",
            "start": 4084.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso del",
            "start": 4087.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exdirector General de Pemex Emilio",
            "start": 4090.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quien le hacen un cambio de",
            "start": 4093.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medida cautelar que no estaba",
            "start": 4095.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "debidamente fundada y le dan brazalete y",
            "start": 4099.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh la de que no pueda salir de",
            "start": 4103.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como la entrega",
            "start": 4107.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de su pasaporte",
            "start": 4109.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 4111.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caso de tres detenidos este a\u00f1o por la",
            "start": 4114.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Guanajuato",
            "start": 4118.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh este caso es de un grupo de",
            "start": 4121.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "delincuentes que opera ah\u00ed en Guanajuato",
            "start": 4124.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Uno de ellos es el hijo del delincuente",
            "start": 4128.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "conocido como El marro y la juez Mar\u00eda",
            "start": 4132.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del Refugio Casta\u00f1eda",
            "start": 4135.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n no le da prisi\u00f3n preventiva a",
            "start": 4138.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "estos delincuentes y les da la libertad",
            "start": 4142.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n en el caso del",
            "start": 4146.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exgobernador de chihuagua",
            "start": 4149.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acusado por peculado y asociaci\u00f3n",
            "start": 4151.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "delictuoso \u00e9l se llama C\u00e9sar",
            "start": 4154.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Horacio este caso es llevado por la",
            "start": 4157.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella",
            "start": 4162.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en eh el distrito judicial de",
            "start": 4165.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Morelos y ex jueza de control all\u00e1 en en",
            "start": 4169.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "en Chihuahua en este caso la jueza tras",
            "start": 4172.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "convocar a una audiencia de revisi\u00f3n de",
            "start": 4177.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medidas cambi\u00f3 la medida de prisi\u00f3n",
            "start": 4179.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "preventiva a una prisi\u00f3n domiciliaria",
            "start": 4184.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de brazalete electr\u00f3nico y",
            "start": 4187.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrega de pasaportes pero vean Qu\u00e9 tipo",
            "start": 4190.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de perfil de delincuente son",
            "start": 4193.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n",
            "start": 4197.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al al delincuente Fernando Emmanuel",
            "start": 4200.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "alias El Panter que opera en Guanajuato",
            "start": 4203.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el juez del tribunal del juzgado \u00fanico",
            "start": 4208.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de oralidad en materia penal con sede en",
            "start": 4210.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato Jorge Quiroz Quintero",
            "start": 4213.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh le da",
            "start": 4216.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 4218.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "un una inmediata libertad eh por la",
            "start": 4220.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "causa penal de tentativa de homic",
            "start": 4226.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "homicidio y este homicidio es en grado",
            "start": 4229.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de tentativa en agravio de tres personas",
            "start": 4232.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que decir que pues este se\u00f1or",
            "start": 4235.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Fernando Emanuel es el segundo al mando",
            "start": 4238.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de El el l\u00edder criminal el marro all\u00e1 en",
            "start": 4241.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 4245.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 este otro caso en",
            "start": 4247.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde el exprocurador general de la",
            "start": 4251.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4254.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh el Se\u00f1or Jes\u00fas Murillo que fue",
            "start": 4255.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso por delitos de",
            "start": 4260.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada de personas y",
            "start": 4262.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tortura precisamente por el caso",
            "start": 4265.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa le eh dieron los el cambio de",
            "start": 4268.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "medida cautelar y",
            "start": 4271.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta esta situaci\u00f3n de concederle la",
            "start": 4275.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria y eh se traduce",
            "start": 4279.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "precisamente en un eh una situaci\u00f3n que",
            "start": 4284.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiene que ver con Los magistrados del",
            "start": 4288.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "primer tribunal colegiado en materia",
            "start": 4290.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "penal del primer circuito quienes este",
            "start": 4292.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "votaron a favor Juan Jos\u00e9 Olvera y",
            "start": 4294.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Horacio Armando Hern\u00e1ndez y en contra de",
            "start": 4297.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n el juez Francisco Javier",
            "start": 4301.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "saravia ascensi Perd\u00f3n Estos son",
            "start": 4304.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "magistrados del primer tribunal",
            "start": 4306.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colegiado los tres dos a favor y uno en",
            "start": 4308.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contra de la medida cautelar de llevarlo",
            "start": 4311.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a prisi\u00f3n domiciliaria de adelante en en",
            "start": 4313.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este tiene que ver con el grupo",
            "start": 4317.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "delictivo de los fabianes detenidos",
            "start": 4320.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "durante un cateo realizado aqu\u00ed en la eh",
            "start": 4323.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Gustavo amadero ellos fueron",
            "start": 4326.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acusados por eh portaci\u00f3n de armas y por",
            "start": 4329.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recursos de procedencia il\u00edcito por",
            "start": 4333.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cohecho por falsificaci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 4335.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "documentos contra la salud usurpaci\u00f3n y",
            "start": 4338.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el juez consider\u00f3 Ibero",
            "start": 4342.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que en el lapso de un minuto los",
            "start": 4345.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "elementos hayan llegado a un inmueble",
            "start": 4347.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tocaran la puerta nombraran al",
            "start": 4350.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a este a sus testigos ingresando al",
            "start": 4352.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lugar donde encontraron los detenidos",
            "start": 4356.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "entonces eh los dej\u00f3 en libertad y pues",
            "start": 4358.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es aquel caso en donde uno de ellos se",
            "start": 4364.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dio a la fuga del penal adentro y pudo",
            "start": 4367.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este salir por las eh brincando una",
            "start": 4371.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 4374.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adante tambi\u00e9n este caso de delincuentes",
            "start": 4375.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "beneficiados por el poder judicial hay",
            "start": 4379.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "que recordar este caso para pues la",
            "start": 4382.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que sepa qu\u00e9 clase de jueces",
            "start": 4387.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos que no tienen a veces",
            "start": 4390.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n de las v\u00edctimas",
            "start": 4393.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este caso del juez del tribunal de",
            "start": 4396.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento del distrito judicial de",
            "start": 4399.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanepantla del poder judicial del Estado",
            "start": 4401.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que se llama Juan Manuel",
            "start": 4404.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Alejandro Mart\u00ednez",
            "start": 4406.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vitela estuvo en un juicio oral que fue",
            "start": 4408.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eh cometido por el t\u00edo de la",
            "start": 4412.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "menor el Se\u00f1or Alejandro y se le acus\u00f3",
            "start": 4417.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por el abuso sexual de una ni\u00f1ita que",
            "start": 4421.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 4 a\u00f1os de edad ocurrido el 26 de",
            "start": 4424.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "febrero del",
            "start": 4428.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2022 este abuso sexual cometido en",
            "start": 4430.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agravio de una",
            "start": 4435.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ita entonces este juez dict\u00f3 una",
            "start": 4437.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sentencia absolutoria y libertad",
            "start": 4441.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "inmediata a favor de este",
            "start": 4445.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "delincuente porque a su consideraci\u00f3n",
            "start": 4450.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "faltaron pruebas y cu\u00e1l cu\u00e1l fue la",
            "start": 4453.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "prueba a la que seg\u00fan este juez falt\u00f3 el",
            "start": 4456.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que la ni\u00f1a no dijera",
            "start": 4461.639,
            "duration": 11.481
        },
        {
            "text": "el el tiempo ni la fecha exacta de la",
            "start": 4466.08,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "ocurrencia de estos lamentables hechos",
            "start": 4473.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "esto a pesar de que los protocolos",
            "start": 4477.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "judiciales con perspectiva de infancia",
            "start": 4481.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dicen que los menores no est\u00e1n obligados",
            "start": 4484.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a referir lugar d\u00eda y hora debido a su",
            "start": 4488.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "edad obviamente para no ser",
            "start": 4492.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "revictimizar entonces este es el tipo de",
            "start": 4496.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "jueces que a veces toman decisi\u00f3n en",
            "start": 4501.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "contra de una v\u00edctima adelante",
            "start": 4504.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de los",
            "start": 4508.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "magistrados del Tercer tribunal",
            "start": 4513.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del sexto",
            "start": 4514.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circuito de Puebla el magistrado Arturo",
            "start": 4517.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gamaliel el magistrado Armando mata y el",
            "start": 4519.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "magistrado Jos\u00e9 Luis Moya flor esto es",
            "start": 4522.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un Amparo de revisi\u00f3n donde el tribunal",
            "start": 4525.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "colegiado otorg\u00f3 Amparo a Javier",
            "start": 4529.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presunto actor intelectual del",
            "start": 4533.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "feminicidio de eh Cecilia Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 4535.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "le dio una negativa dar un tr\u00e1mite a",
            "start": 4542.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solicitud para",
            "start": 4544.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh continuar el proceso y el juez los",
            "start": 4547.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tribunales dijeron sobre sobre se y",
            "start": 4551.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "miento y le dieron la raz\u00f3n al juez de",
            "start": 4555.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ese caso Deber\u00eda ser sobrese\u00eddo",
            "start": 4557.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser acabado m\u00e1s bien de acuerdo",
            "start": 4560.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el colegiado la negativa de darle",
            "start": 4564.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite a su solicitud afecta la",
            "start": 4566.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertad personal y trastoca los",
            "start": 4569.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derechos constitucionales pero",
            "start": 4571.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ratifica a pesar de todo el",
            "start": 4574.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sobreseimiento de este y qua",
            "start": 4578.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh el feminicidio de su expareja deja",
            "start": 4581.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "completamente impune",
            "start": 4585.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n pues est\u00e1 este otro",
            "start": 4587.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "caso en donde los magistrados del primer",
            "start": 4591.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal en",
            "start": 4594.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Jalisco del tercer circuito Jos\u00e9",
            "start": 4597.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Clemente Cervantes Manuel cam maines y",
            "start": 4600.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ta de Noel regresaron",
            "start": 4603.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh las propiedades por medio de un",
            "start": 4606.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Amparo a 13 personas en las cuales eh",
            "start": 4609.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edan eh un aseguramiento de la",
            "start": 4614.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general consistente en diversos",
            "start": 4617.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bienes coches y eh diversos veh\u00edculos de",
            "start": 4620.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lujo y hasta un inmueble una casa lujosa",
            "start": 4624.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que eh ten\u00eda",
            "start": 4627.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh estas personas y se las regresaron al",
            "start": 4630.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel Jalisco de manera irregular",
            "start": 4634.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh En este municipio de Zapopan adelante",
            "start": 4637.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este caso hab\u00eda sido relacionado con un",
            "start": 4642.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secuestro y los detenidos y las personas",
            "start": 4645.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los bienes por la secretaria de Marina",
            "start": 4647.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante r\u00e1pidamente bueno decir aqu\u00ed",
            "start": 4649.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente que de acuerdo a los datos de",
            "start": 4654.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4657.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "24,000 personas de procesos penales",
            "start": 4659.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "federales est\u00e1n sin sentencia de los",
            "start": 4664.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cuales 1326 personas con juicios penales",
            "start": 4668.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pendientes de entre 5 y 10 a\u00f1os",
            "start": 4672.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "2,488 personas con juicios de 10 a 15",
            "start": 4676.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 4680.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "767 personas tienen en la c\u00e1rcel 15 a 20",
            "start": 4683.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin haber sido eh sentenciadas",
            "start": 4687.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n 232 imag\u00ednense 232 personas que",
            "start": 4691.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 20 a\u00f1os en un Penal",
            "start": 4697.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Federal y que no han recibido sentencia",
            "start": 4700.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "adelante por favor es el caso del Israel",
            "start": 4704.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Vallarta del Se\u00f1or Ismael Vallarta quien",
            "start": 4708.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene 18 a\u00f1os con 9 meses y se encuentra",
            "start": 4711.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "privado de su libertad por los delitos",
            "start": 4715.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de secuestro su detenci\u00f3n se dio en el",
            "start": 4717.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "marco de un de unas eh de un montaje",
            "start": 4721.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "difundido en el noticiario de Carlos",
            "start": 4725.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Loret con la participaci\u00f3n en la tortura",
            "start": 4727.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de Luis C\u00e1rdenas Palomino quien se",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aba como director de seguridad",
            "start": 4735.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Federal de la Polic\u00eda Federal",
            "start": 4737.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de",
            "start": 4741.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Giovanni Fern\u00e1ndez Robledo Rodr\u00edguez y",
            "start": 4745.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Paul Uriel Mart\u00ednez Rodr\u00edguez Quienes",
            "start": 4747.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fueron detenidos el 13 de julio acusados",
            "start": 4750.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de portaci\u00f3n despu\u00e9s de 6 meses les",
            "start": 4753.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imputaron el delito de secuestro y a la",
            "start": 4756.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fecha no cuentan con una sentencia y han",
            "start": 4758.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "transcurrido 11 a\u00f1os y 2 meses privados",
            "start": 4761.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de su libertad adelante ya me tard\u00e9",
            "start": 4765.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1 el caso de Gabriel Hern\u00e1ndez",
            "start": 4768.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "g\u00e1z quien fue detenido el 28 de",
            "start": 4771.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "diciembre del",
            "start": 4773.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2016 acusado de robo con violencia y en",
            "start": 4775.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un segundo delito por robo de un cajero",
            "start": 4779.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "actualmente lleva 8 a\u00f1os y eh tampoco ha",
            "start": 4781.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recibido ninguna sentencia adelante pues",
            "start": 4785.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hay algunos otros casos Dale adelante",
            "start": 4788.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por favor adelante por favor eh Es este",
            "start": 4790.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es otros casos de jueces que no",
            "start": 4795.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y",
            "start": 4798.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "traemos algunos de estos casos como las",
            "start": 4800.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n la",
            "start": 4804.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "jueza Adriana Yolanda Vega Marroqu\u00edn",
            "start": 4807.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "contra el exgobernador de tamaulipa",
            "start": 4809.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado por delincuencia organizado y",
            "start": 4811.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "operaciones con recursos de procedencia",
            "start": 4814.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "il\u00edcita adelante este otro juez que se",
            "start": 4815.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llama Juan Fernando Alvarado L\u00f3pez",
            "start": 4819.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no autoriza orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 4822.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra Francisco Javier tambi\u00e9n",
            "start": 4825.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exgobernador de Tamaulipas por La",
            "start": 4827.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "modalidad de lavado de dinero y",
            "start": 4830.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal y tambi\u00e9n pues la",
            "start": 4831.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se lleva por",
            "start": 4834.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada adelante tambi\u00e9n",
            "start": 4835.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 4838.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de El juez Genaro Gerardo Genaro Alarc\u00f3n",
            "start": 4840.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez as\u00ed como de los magistrados",
            "start": 4845.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Alberto Torres Villanueva Manuel barcena",
            "start": 4847.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Villanueva y Guadalupe Ram\u00edrez Escobar",
            "start": 4849.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en este caso eh estos",
            "start": 4852.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "e magistrados no y y juez",
            "start": 4857.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no hacen una niegan una orden de",
            "start": 4862.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n contra Genaro por el delito",
            "start": 4865.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de enriquecimiento il\u00edcito El",
            "start": 4868.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "exsecretario de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 4870.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh esta decisi\u00f3n fue confirmada por",
            "start": 4873.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estos magistrados adelante por favor y",
            "start": 4877.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues otras personas a las que se les ha",
            "start": 4880.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "negado eh",
            "start": 4883.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n es el caso de El",
            "start": 4885.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "exgobernador de Veracruz",
            "start": 4887.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Javier",
            "start": 4890.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "n lo niegan los magistrados del noveno",
            "start": 4892.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal Jos\u00e9",
            "start": 4895.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Manuel Torres Michel Franco Gonz\u00e1lez y",
            "start": 4898.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Juan Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez magistrados",
            "start": 4900.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del del noveno tribunal colegiado en",
            "start": 4904.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "materia penal del primer circuito Este",
            "start": 4907.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es el caso de Veracruz",
            "start": 4909.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante y",
            "start": 4912.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo con este terminamos",
            "start": 4915.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "presidente recordar el caso de El caso",
            "start": 4918.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Colosio el 4 de enero de",
            "start": 4923.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "2024 la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4927.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica solicit\u00f3 una orden de",
            "start": 4931.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en contra de Jorge Antonio",
            "start": 4934.6,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Ortega \u00e9l era agente del",
            "start": 4939.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "la acusaci\u00f3n fue por su probable",
            "start": 4946.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el homicidio de Luis",
            "start": 4948.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio Murrieta",
            "start": 4952.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el candidato presidencial de eh aquel",
            "start": 4955.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "tiempo esta acusaci\u00f3n fue en calidad de",
            "start": 4961.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "coautor material de segundo disparador",
            "start": 4966.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de segundo",
            "start": 4969.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tirador Esto fue esta acusaci\u00f3n se hizo",
            "start": 4970.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con base en",
            "start": 4974.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "123 pruebas",
            "start": 4976.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "recabadas de las cuales 50 de ellas son",
            "start": 4979.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 4984.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "contundentes para tener por demostrada",
            "start": 4987.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su probable",
            "start": 4990.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad para el 5 de enero o sea",
            "start": 4992.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un d\u00eda despu\u00e9s el juez quinto del",
            "start": 4995.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Distrito de procesos penales federales",
            "start": 4998.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico Jes\u00fas Alberto",
            "start": 5000.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez Hern\u00e1ndez",
            "start": 5003.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n y no valor\u00f3",
            "start": 5005.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las pruebas recabadas por la",
            "start": 5009.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para el 8 de enero la fiscal\u00eda",
            "start": 5012.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interpuso un recurso de apelaci\u00f3n contra",
            "start": 5016.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esta resoluci\u00f3n",
            "start": 5018.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh de la negativa de la orden de",
            "start": 5019.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n y el primero de agosto de 2024",
            "start": 5021.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el primer tribunal colegiado de",
            "start": 5026.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n del Segundo Circuito con sede",
            "start": 5028.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en Toluca confirm\u00f3 la negativa",
            "start": 5030.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de orden de aprensi\u00f3n por ello se",
            "start": 5034.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "destaca que la resoluci\u00f3n fue basada en",
            "start": 5037.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "normatividad que no es aplicable para",
            "start": 5040.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "juzgar los hechos ocurridos en",
            "start": 5043.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1994 dos que no se realiz\u00f3 un estudio",
            "start": 5046.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "integral del de las pruebas que present\u00f3",
            "start": 5049.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico tres el tribunal",
            "start": 5054.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 la solicitud de captura en contra",
            "start": 5057.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de S\u00e1nchez Ortega porque obviamente",
            "start": 5060.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro estudi\u00f3 ni fueron valoradas las",
            "start": 5063.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pruebas del recurso de apelaci\u00f3n",
            "start": 5067.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Interpuesto por la fiscal\u00eda el 2 de",
            "start": 5069.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Agosto hay que decirlo el peri\u00f3dico",
            "start": 5072.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 5076.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la resoluci\u00f3n de El mencionado",
            "start": 5077.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "tribunal Aunque el Ministerio P\u00fablico no",
            "start": 5082.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido informado del caso eso ser\u00eda",
            "start": 5087.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presidente hay m\u00e1s",
            "start": 5091.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hay bastante pero se nos va todo el",
            "start": 5102.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 5105.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este mejor si hay preguntas sobre el",
            "start": 5107.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso las vamos",
            "start": 5111.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5113.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desahogando",
            "start": 5116.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 5118.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pendientes eh \u00d3scar y",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Alberto Much\u00edsimas gracias presidente Mi",
            "start": 5129.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nombre es elian Valad\u00e9s de mi medio",
            "start": 5131.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "elitv oficial en YouTube y mi pregunta",
            "start": 5134.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues tiene que ver con esta presentaci\u00f3n",
            "start": 5137.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se acaba de hacer en cuanto al",
            "start": 5140.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nepotismo nosotros pues hemos tenido la",
            "start": 5144.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en las calles e",
            "start": 5146.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrevistar a los j\u00f3venes que han estado",
            "start": 5148.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh protestando protestando tanto a favor",
            "start": 5151.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como en contra Y si nos hemos encontrado",
            "start": 5155.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "casos de los que est\u00e1n en contra que han",
            "start": 5159.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resultado ser familiares de algunos",
            "start": 5162.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "jueces o eh o ministros Entonces mi",
            "start": 5165.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pregunta presidente ser\u00eda e qu\u00e9 har\u00eda la",
            "start": 5170.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Reforma en este caso de nepotismo Porque",
            "start": 5174.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si se ve pues que hay much\u00edsimos eh",
            "start": 5177.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajadores que incluso Pues est\u00e1n",
            "start": 5181.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "protestando en estos momentos qu\u00e9 har\u00eda",
            "start": 5184.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "la Reforma en este caso para pues eh",
            "start": 5188.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "digamos limpiar eh el poder judicial de",
            "start": 5193.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de de tanto nepotismo porque pues muchos",
            "start": 5197.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de estos trabajadores incluso ganan eh",
            "start": 5200.84,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente de M\u00e9xico y pues",
            "start": 5205.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los medios han estado formando",
            "start": 5211.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "parte importante de de estos eh eventos",
            "start": 5213.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de manifestaciones en cuanto que hemos",
            "start": 5218.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "visto que a los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 5221.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "protestando en favor pues no se les ha",
            "start": 5224.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dado digamos relevancia en eh los medios",
            "start": 5226.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convencionales y a los que est\u00e1n",
            "start": 5231.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "protestando",
            "start": 5232.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Eh Pues en en contra de esta reforma s\u00ed",
            "start": 5233.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se les ha dado presidente por favor si",
            "start": 5237.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "me puede responder pues estas preguntas",
            "start": 5239.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "No yo pienso que",
            "start": 5242.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Al",
            "start": 5244.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento de que la",
            "start": 5246.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gente todos los",
            "start": 5249.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mexicanos sean los que",
            "start": 5251.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "elijan a los jueces a los magistrados a",
            "start": 5254.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los ministros que esa es la esencia de",
            "start": 5257.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5260.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 5261.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 5265.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los integrantes del poder judicial los",
            "start": 5268.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elija el pueblo",
            "start": 5271.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 5274.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "avanzar no",
            "start": 5276.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh se van a terminar de la noche a la",
            "start": 5280.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de problemas",
            "start": 5285.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abusos de",
            "start": 5288.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autoridad pero ya el juez va a tener un",
            "start": 5291.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 5295.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distinto porque no se va a sentir",
            "start": 5297.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "influyente o producto de el",
            "start": 5301.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 5304.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ni el",
            "start": 5305.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nepotismo sino que",
            "start": 5307.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh va a estar ah\u00ed en ese",
            "start": 5311.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "cargo por voluntad de los",
            "start": 5316.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos y se va a sentir",
            "start": 5320.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "libre para",
            "start": 5324.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder impartir",
            "start": 5326.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia no va a tener compromisos con",
            "start": 5329.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nadie es como",
            "start": 5332.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "si el presidente como era",
            "start": 5336.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5339.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "llega porque lo impulsaron lo",
            "start": 5341.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "apoyaron potentados",
            "start": 5347.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "o fue producto de una campa\u00f1a",
            "start": 5353.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica lo impuls\u00f3 lo apoy\u00f3 la",
            "start": 5362.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque as\u00ed",
            "start": 5367.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "era yo fui",
            "start": 5370.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de la",
            "start": 5372.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque consideraron que era",
            "start": 5378.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un peligro para",
            "start": 5381.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un peligro para sus",
            "start": 5383.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "privilegios y nos",
            "start": 5387.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "robaron la presidencia",
            "start": 5390.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5395.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "2006 con much\u00edsimo dinero con compra de",
            "start": 5398.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Voto con falsificaci\u00f3n de",
            "start": 5401.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actas con relleno de urnas Y con toda",
            "start": 5406.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a medi\u00e1tica y una guerra",
            "start": 5411.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5414.06,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "sucia para poner a un",
            "start": 5417.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pele y poder",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mantener los privilegios de no pagar",
            "start": 5426.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "impuestos de quedarse con los bienes del",
            "start": 5429.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueblo de la",
            "start": 5433.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n poder",
            "start": 5439.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seguir humillando",
            "start": 5444.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ninguneando a los",
            "start": 5447.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mexicanos y estar al servicio de una",
            "start": 5449.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 5452.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando no es",
            "start": 5455.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed el que llega a ocupar un",
            "start": 5458.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 5464.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llega a representar al",
            "start": 5466.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pueblo a todos a ricos y a",
            "start": 5469.44,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pobres del campo de la ciudad sin",
            "start": 5473.719,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "clasismo sin racismo",
            "start": 5479.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5486.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n es lo",
            "start": 5491.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mismo lo que se busca con la reforma el",
            "start": 5493.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "poder judicial que",
            "start": 5499.6,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "elijan miren en este caso de",
            "start": 5503.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "El probable eh",
            "start": 5509.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5514.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tirador en el asesinato",
            "start": 5516.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de el licenciado colos candidato del",
            "start": 5519.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pri Es",
            "start": 5527.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "evidente que es un asunto pol\u00edtico de",
            "start": 5530.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encubrimiento les voy a dar mi",
            "start": 5538.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 5541.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 5544.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "caso yo no estaba enterado porque es una",
            "start": 5546.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 5551.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que dicho sea de paso es",
            "start": 5553.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma",
            "start": 5559.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5561.37,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y de repente no s\u00e9 si primero O",
            "start": 5564.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s un periodista vinculado a",
            "start": 5569.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 5573.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "gortar que fue su jefe de prensa o",
            "start": 5578.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estuvo de",
            "start": 5583.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "director del nacional de un peri\u00f3dico",
            "start": 5584.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 5589.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no riva",
            "start": 5591.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "palacio riv",
            "start": 5594.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "palacio director de",
            "start": 5596.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "notimex dice que",
            "start": 5600.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 5604.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Fuentes del palacio que hasta me re\u00ed",
            "start": 5606.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este se Estaba preparando est\u00e1bamos",
            "start": 5611.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nosotros preparando",
            "start": 5615.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 5617.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n sobre",
            "start": 5622.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh el segundo tirador en el",
            "start": 5625.6,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "homicidio de el licenciado",
            "start": 5630.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Colosio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos porque",
            "start": 5638.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ven\u00edan las elecciones para afectar a",
            "start": 5641.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 5644.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 5647.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Leo la",
            "start": 5650.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "columna y aqu\u00ed",
            "start": 5654.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "mismo digo qu\u00e9 le pasa a este se\u00f1or",
            "start": 5658.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta me re\u00ed dije que era la fuente",
            "start": 5665.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "No de aqu\u00ed del patio",
            "start": 5670.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "central pero como a la semana o a los 15",
            "start": 5676.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas en",
            "start": 5680.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "efecto me informan de la",
            "start": 5683.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que estaba abierta la",
            "start": 5687.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que si exist\u00eda la",
            "start": 5690.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que iban a",
            "start": 5692.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "solicitar orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 5695.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "o sea \u00e9l s\u00ed estaba informado yo",
            "start": 5698.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no entonces en su momento",
            "start": 5705.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "reconoc\u00ed de que ten\u00eda",
            "start": 5709.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que no era un asunto de nosotros",
            "start": 5713.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero que s\u00ed estaba abierta la",
            "start": 5716.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5719.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque en los no de las",
            "start": 5721.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mafias",
            "start": 5726.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 5729.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "constante y qu\u00e9",
            "start": 5736.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pasa presenta",
            "start": 5740.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ah Bueno les",
            "start": 5742.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "agrego yo no sab\u00eda",
            "start": 5746.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tampoco pero aqu\u00ed s\u00ed creo que",
            "start": 5750.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ni la inmensa mayor\u00eda de los",
            "start": 5755.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos no",
            "start": 5758.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos de que Garc\u00eda",
            "start": 5761.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Luna yo me enter\u00e9 hace un",
            "start": 5765.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda entrado",
            "start": 5769.52,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "jovencito al cisen de Salinas en",
            "start": 5774.119,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "1989 ni por aqu\u00ed me pasaba",
            "start": 5780.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bueno llegu\u00e9 a pensar y",
            "start": 5786.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no estoy",
            "start": 5790.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 5793.679,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "seguro que lo supiera",
            "start": 5795.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5800.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 5802.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no se sab\u00eda nada Pues resulta que",
            "start": 5807.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna comenz\u00f3 a",
            "start": 5814.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "formarse en este",
            "start": 5817.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "grupo de espionaje que cre\u00f3",
            "start": 5819.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Salinas que se encargaba de cosas muy",
            "start": 5824.639,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5829.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5832.55,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "feas es cosa nada m\u00e1s de recordar lo que",
            "start": 5836.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suced\u00eda o",
            "start": 5840.44,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en ese",
            "start": 5842.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5844.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "secenio Bueno pues ese joven que entra",
            "start": 5845.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5851.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "89 casi al mismo tiempo que inicia el",
            "start": 5852.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 5855.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Salinas llega a",
            "start": 5859.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 5861.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "subdirector o",
            "start": 5864.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "subcoordinador y en la investigaci\u00f3n",
            "start": 5868.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que hace la fiscal\u00eda",
            "start": 5873.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aparece de que el que va a",
            "start": 5876.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tijuana a",
            "start": 5879.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "buscar al segundo",
            "start": 5882.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tirador es Garc\u00eda",
            "start": 5885.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Luna en",
            "start": 5891.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1994 sea",
            "start": 5895.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s de estar Casi 6 a\u00f1os en el s",
            "start": 5898.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno presenta la",
            "start": 5912.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la solicitud al juez de orden",
            "start": 5917.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de aprensi\u00f3n",
            "start": 5921.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y me consta porque me",
            "start": 5923.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mandaron el informe por",
            "start": 5927.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escrito de la",
            "start": 5930.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que le dice el juez al",
            "start": 5932.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ministerio",
            "start": 5935.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5937.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 5939.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "procede esto es una maniobra pol\u00edtica",
            "start": 5941.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5946.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "presidente y",
            "start": 5951.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 5953.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "conceder la orden de aprensi\u00f3n cuando no",
            "start": 5957.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y nada absolutamente que porque",
            "start": 5962.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esy respetuoso de la",
            "start": 5966.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la",
            "start": 5969.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y niega la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 5974.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5980.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sab\u00eda ahora tampoco de que",
            "start": 5982.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ya el",
            "start": 5987.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recurso de la fiscal\u00eda lo hab\u00eda ha",
            "start": 5990.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "rechazado el",
            "start": 5994.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tribunal en",
            "start": 5997.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "agosto y no",
            "start": 6001.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 6004.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero es muy importante el",
            "start": 6005.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "dato de que antes de que notificar a la",
            "start": 6008.639,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya el peri\u00f3dico",
            "start": 6014.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Reforma lo hab\u00eda publicado el peri\u00f3dico",
            "start": 6018.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que ayud\u00f3 a a fundar Carlos Salinas de",
            "start": 6021.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "gorta en la Ciudad de",
            "start": 6026.239,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que representa a todos esos",
            "start": 6030.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6037.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6040.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6042.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "urge la",
            "start": 6043.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Y si va a",
            "start": 6046.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 6050.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6054.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se habla de",
            "start": 6057.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6061.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de El crimen",
            "start": 6063.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 6066.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Pero lo que",
            "start": 6069.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les",
            "start": 6071.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preocupa a los que est\u00e1n en contra de",
            "start": 6075.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "esta reforma es que van a perder sus",
            "start": 6080.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "privilegios porque el poder judicial",
            "start": 6085.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al",
            "start": 6089.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicio de potentados",
            "start": 6090.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "al servicio de la delincuencia de cuello",
            "start": 6095.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "blanco hay",
            "start": 6101.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ministros que",
            "start": 6103.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dependen de los",
            "start": 6107.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hombres con m\u00e1s poder econ\u00f3mico en el",
            "start": 6111.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1n al",
            "start": 6116.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "servicio de las grandes",
            "start": 6119.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 6123.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 6126.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "financieras nacionales y del",
            "start": 6129.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "extranjero Y esos son los que no",
            "start": 6133.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quieren que haya estado de",
            "start": 6136.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6138.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "derecho quier mantener el influyentismo",
            "start": 6142.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6146.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el estado de chueco aunque",
            "start": 6148.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dicen que la reforma no garantiza que",
            "start": 6152.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues que no haya corrupci\u00f3n Qu\u00e9 dice",
            "start": 6156.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "usted a",
            "start": 6158.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto C\u00f3mo no va a garantizar la reforma",
            "start": 6159.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6162.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "si al momento que los jueces magistrados",
            "start": 6165.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ministros sean electos van a tener",
            "start": 6169.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que actuar con",
            "start": 6173.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rectitud primero van a tener la",
            "start": 6177.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse",
            "start": 6180.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libres no van a ser t\u00edteres",
            "start": 6183.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peleles",
            "start": 6190.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00fabditos de",
            "start": 6193.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nadie van a tener como jefe al pueblo de",
            "start": 6196.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6201.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "al pueblo que es el soberano en una",
            "start": 6204.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y luego la reforma tambi\u00e9n",
            "start": 6209.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "propone",
            "start": 6212.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "crear un tribunal al",
            "start": 6214.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "interior del poder",
            "start": 6218.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "judicial pero no",
            "start": 6220.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dependiendo o",
            "start": 6224.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dependiente de Como sucede actualmente",
            "start": 6227.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con el consejo de la",
            "start": 6231.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de los mismos",
            "start": 6235.44,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "ministros porque si no pasar\u00eda lo mismo",
            "start": 6238.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "No desde cuando no hay un juez en la",
            "start": 6246.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel un",
            "start": 6255.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "magistrado un ministro",
            "start": 6258.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nada no",
            "start": 6265.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "resuelven",
            "start": 6267.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6269.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces en la reforma se est\u00e1",
            "start": 6270.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proponiendo que haya un",
            "start": 6273.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tribunal que tenga",
            "start": 6276.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "facultad para",
            "start": 6279.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sancionar a jueces a magistrados a",
            "start": 6281.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ministros si hay actos de corrupci\u00f3n o",
            "start": 6285.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6288.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tipo de pr\u00e1cticas a a todas",
            "start": 6289.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luces",
            "start": 6294.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ilegales",
            "start": 6296.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "violatorias de la",
            "start": 6298.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "legalidad Entonces s\u00ed es",
            "start": 6301.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "importante la reforma y esto es lo que",
            "start": 6305.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos",
            "start": 6309.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aclarar los que est\u00e1n",
            "start": 6312.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6315.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues ya",
            "start": 6318.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tienen sus",
            "start": 6321.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 6326.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ya aunque sean",
            "start": 6327.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "familiares de los jueces de los",
            "start": 6330.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "magistrados de los ministros ni modo que",
            "start": 6332.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se les va a",
            "start": 6335.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "despedir eso no lo contempla la",
            "start": 6338.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reforma la reforma contempla la elecci\u00f3n",
            "start": 6343.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6347.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el pensar",
            "start": 6349.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "justicia no solo es despedir gente no",
            "start": 6353.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "solo es",
            "start": 6356.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "castigar la",
            "start": 6358.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6361.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es en mucho",
            "start": 6364.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "prevenir que estas",
            "start": 6373.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cosas ya",
            "start": 6376.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se repitan que podamos eliminarlas",
            "start": 6379.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 6383.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lasas de nuestro",
            "start": 6384.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hay que tener confianza en que s\u00ed",
            "start": 6387.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6390.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "puede hasta en el peor de los casos como",
            "start": 6393.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "dicen los abogados aceptando sin",
            "start": 6399.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conceder de que los",
            "start": 6403.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 6406.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "decidan necesitamos mantener al poder",
            "start": 6407.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6412.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6415.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "requerimos de la",
            "start": 6418.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n S como antes se dec\u00eda de que",
            "start": 6422.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sal\u00eda uno de",
            "start": 6426.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y era tanto el aire puro",
            "start": 6428.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no que hab\u00eda",
            "start": 6432.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que pegarse a un",
            "start": 6435.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "escape all\u00e1",
            "start": 6440.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6443.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico",
            "start": 6446.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bueno porque puede a ver Bueno estamos",
            "start": 6449.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "viendo que est\u00e1n defendiendo al r\u00e9gimen",
            "start": 6452.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n Esto es lo que est\u00e1n",
            "start": 6455.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 6458.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo no es lamentable pero esa es",
            "start": 6461.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6464.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 6466.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aunque le den la vuelta y que digan se",
            "start": 6467.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acaba la Rep\u00fablica y llega una una",
            "start": 6470.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y se acaba la Rep\u00fablica y",
            "start": 6473.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llega una",
            "start": 6475.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dictadura decd",
            "start": 6477.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bueno para que haya una",
            "start": 6479.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dictadura si no es la dictadura del",
            "start": 6483.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "proletariado porque a lo mejor tambi\u00e9n",
            "start": 6486.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este en eso est\u00e1n",
            "start": 6490.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensando porque no tiene ni siquiera",
            "start": 6493.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "rigor",
            "start": 6496.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico acad\u00e9mico s\u00ed es mucha la",
            "start": 6501.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 6504.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intelectual bueno para que haya una",
            "start": 6506.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dictadura se necesita un dictador",
            "start": 6508.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no o una",
            "start": 6513.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6517.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dictadora Yo ya me",
            "start": 6520.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "voy solo que este est\u00e9n pensando cluse",
            "start": 6525.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6530.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que ya no va a",
            "start": 6531.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser la coronaci\u00f3n de la reina como que",
            "start": 6534.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que era una monarqu\u00eda lo que iba a",
            "start": 6537.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llegar Claudia",
            "start": 6545.119,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Carlota sino Ahora va a ser este la",
            "start": 6548.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dictadora Claudia porfiria",
            "start": 6558.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este digan lo que",
            "start": 6568.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "digan lo que est\u00e1n defendiendo Es un",
            "start": 6573.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 6576.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 6579.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pero regreso a mi",
            "start": 6581.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "planteamiento ganan los corruptos en el",
            "start": 6584.599,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "senado ya cumplimos nosotros",
            "start": 6589.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Aunque toc\u00f3",
            "start": 6595.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 6599.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero ya no nos",
            "start": 6602.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "quedamos con todo",
            "start": 6605.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "esto nadie nos va a",
            "start": 6610.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "poder reprochar el d\u00eda de",
            "start": 6613.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de que no",
            "start": 6617.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh cumplimos con nuestr",
            "start": 6620.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque es una",
            "start": 6624.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n",
            "start": 6628.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6632.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "enfrentar esta corrupci\u00f3n En beneficio",
            "start": 6634.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo En beneficio de",
            "start": 6639.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico qu\u00e9 es lo que",
            "start": 6642.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6645.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "haciendo Entonces tambi\u00e9n que no",
            "start": 6647.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "espanten de que a ver se va a despedir a",
            "start": 6651.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los salvadores No ni siquiera los",
            "start": 6653.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 6657.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya antes como",
            "start": 6660.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antes ahora como",
            "start": 6662.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6669.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6671.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba siempre los",
            "start": 6675.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "privilegios se dan arriba y hay que",
            "start": 6678.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 6681.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de privilegios y de corrupci\u00f3n al",
            "start": 6684.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6687.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como se barren las escaleras de arriba",
            "start": 6688.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6691.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "abajo y es cortar el",
            "start": 6693.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "copete del",
            "start": 6696.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "privilegios y se avanza",
            "start": 6699.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y eso es lo que est\u00e1 de porm",
            "start": 6705.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Eh mi pregunta",
            "start": 6709.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta ser\u00eda se\u00f1or",
            "start": 6712.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente en d\u00f3nde se puede reportar el",
            "start": 6714.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mal estado de las carreteras federales",
            "start": 6716.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "especialmente eh Los Reyes lecher\u00eda en",
            "start": 6719.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambos sentidos ya que usuarios Pues en",
            "start": 6722.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestras redes sociales nos han",
            "start": 6725.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comentado que se encuentran varios",
            "start": 6726.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tramos en p\u00e9simo estado especialmente",
            "start": 6729.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por las \u00faltimas lluvias que han habido y",
            "start": 6731.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pues dado al p\u00e9simo Estado ha habido",
            "start": 6736.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "incluso este accidentes",
            "start": 6739.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues las entradas digamos eh",
            "start": 6742.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "principales del estado de M\u00e9xico a la eh",
            "start": 6746.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a las a la ciudad",
            "start": 6749.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "e si hay alg\u00fan n\u00famero o c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 6752.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n federales es en",
            "start": 6757.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6760.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh si son estatales es al gobierno que",
            "start": 6763.239,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "corresponde S\u00ed el gobierno del estado",
            "start": 6768.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed hay que",
            "start": 6773.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atender todo lo relacionado con las",
            "start": 6776.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carreteras el",
            "start": 6780.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mantenimiento en el",
            "start": 6781.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiempo de nosotros",
            "start": 6783.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "destinamos pues como",
            "start": 6790.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "15 20,000 millones al a\u00f1o al",
            "start": 6795.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mantenimiento de",
            "start": 6801.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "carreteras la mitad para carreteras",
            "start": 6805.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh atendidas de manera directa por la",
            "start": 6810.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura de obras",
            "start": 6814.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y la otra mitad por un convenio",
            "start": 6817.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6820.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "encontramos de la pasada",
            "start": 6821.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para darle mantenimiento",
            "start": 6824.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a ciertas carreteras por ejemplo la",
            "start": 6828.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 6831.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Ciudad de M\u00e9xico esa tiene",
            "start": 6836.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n hay un convenio con una",
            "start": 6840.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empresa para darle",
            "start": 6844.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento fon convenios que se",
            "start": 6849.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregaron al final de la Administraci\u00f3n",
            "start": 6852.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "anterior Los respetamos se hizo un",
            "start": 6855.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "descuento porque",
            "start": 6860.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en general esos convenios sumaban 10,00",
            "start": 6862.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6867.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aproximadamente incluye por ejemplo la",
            "start": 6871.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "carretera de Arriaga at Tapachula la",
            "start": 6873.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "carretera de cuatzacoalcos a",
            "start": 6878.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Villahermosa la carretera de",
            "start": 6883.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Campeche a",
            "start": 6886.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida entonces",
            "start": 6891.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "logramos un descuento de 1000 millones",
            "start": 6894.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o y esos 1000 millones los",
            "start": 6897.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh entregamos se",
            "start": 6904.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transfirieron a municipios de la monta\u00f1a",
            "start": 6907.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6910.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Guerrero municipios pobres tambi\u00e9n",
            "start": 6911.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de sus",
            "start": 6914.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra artesanales",
            "start": 6917.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces son 10000 millones",
            "start": 6924.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fijos del",
            "start": 6928.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presupuesto m\u00e1s otros 8 o 10000",
            "start": 6930.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6936.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 6938.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Comunicaciones",
            "start": 6939.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transportes de manera",
            "start": 6942.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "directa de modo",
            "start": 6945.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que dedicamos",
            "start": 6948.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 6952.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "150",
            "start": 6954.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "150,000 millones al mantenimiento de",
            "start": 6955.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caminos en el",
            "start": 6959.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seeno sin embargo hace falta m\u00e1s",
            "start": 6962.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y hace",
            "start": 6967.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "falta trabajar mucho en los tramos",
            "start": 6970.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estatales especialmente en el estado de",
            "start": 6975.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es donde pues escuchamos",
            "start": 6978.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muchas quejas especialmente porque pues",
            "start": 6980.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en otros a\u00f1os no se hicieron de muy",
            "start": 6983.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buena este digamos calidad y pues el d\u00eda",
            "start": 6985.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hoy se ven los estragos no",
            "start": 6989.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Especialmente cuando llueve y pues se",
            "start": 6990.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ponen en muy",
            "start": 6992.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mala tiene que haber un plan para",
            "start": 6993.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "repavimentaci\u00f3n",
            "start": 6997.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7004.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "e en las",
            "start": 7013.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciudades todav\u00eda sigue saliendo en las",
            "start": 7016.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encuestas que hace el inji cuando le",
            "start": 7021.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preguntan a la gente de las ciudades",
            "start": 7023.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre su sus problemas el principal",
            "start": 7026.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "problema que ven son los",
            "start": 7029.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "baches y hemos",
            "start": 7031.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "destinado 5000",
            "start": 7035.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "millones que se le entrega bueno",
            "start": 7039.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "al los estados",
            "start": 7043.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fronterizos todo lo que se obtiene por",
            "start": 7046.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7049.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites de los",
            "start": 7050.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 7053.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "extranjeros se les entrega a Estados y",
            "start": 7054.56,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "municipios para arreglar sus calles pero",
            "start": 7061.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 7066.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muy bien presidente la",
            "start": 7068.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7074.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "atender todo",
            "start": 7075.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eso y yo creo",
            "start": 7081.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que va a poder llegar a acuerdos con",
            "start": 7084.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 7088.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 7092.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convenios de",
            "start": 7095.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n para Obras P\u00fablicas que",
            "start": 7097.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacen falta",
            "start": 7100.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed mu Muchas gracias presidente y ya",
            "start": 7102.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por \u00faltimo si nos podr\u00eda hacer",
            "start": 7104.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una aclaraci\u00f3n especialmente para los",
            "start": 7106.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "adultos mayores en en el extranjero que",
            "start": 7109.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parece ser que aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se",
            "start": 7113.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dio la noticia que desde el extranjero",
            "start": 7115.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pod\u00edan tramitar su pensi\u00f3n en los",
            "start": 7117.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 7120.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Eh Pues a nosotros nos han llegado",
            "start": 7121.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "digamos esa situaci\u00f3n y ellos van a los",
            "start": 7124.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consulados y les dicen que no m\u00e1s sin",
            "start": 7128.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "embargo parece ser que escucharon de su",
            "start": 7131.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "persona aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que s\u00ed",
            "start": 7134.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pod\u00edan tramitar su pensi\u00f3n en el",
            "start": 7136.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extranjero yo les doy el ejemplo de mi",
            "start": 7139.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "padre verdad que \u00e9l vive en Chicago y",
            "start": 7141.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vive en",
            "start": 7144.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Zacatecas parte del tiempo y \u00e9l la",
            "start": 7145.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tramit\u00f3 cuando vino a Zacatecas M\u00e1s sin",
            "start": 7148.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "embargo no la tramit\u00f3 en Estados Unidos",
            "start": 7152.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si nos podr\u00eda aclarara la tiene tu",
            "start": 7155.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 mi pap\u00e1 s\u00ed la tiene pero \u00e9l vive",
            "start": 7158.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 7160.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed \u00c9l hizo el tr\u00e1mite ac\u00e1 S\u00ed yo le voy",
            "start": 7162.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a preguntar Muchas",
            "start": 7164.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gracias Se tramita s\u00ed que se hace el",
            "start": 7167.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite aqu\u00ed aunque vi alled tritar AC",
            "start": 7170.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pero tienen que venir As\u00ed es s\u00ed O sea no",
            "start": 7174.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hay un tr\u00e1mite en el extranjero Y por",
            "start": 7178.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se pueden los",
            "start": 7180.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consulados no s\u00e9 es la parte de del",
            "start": 7182.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejercicio del derecho a los mexicanos en",
            "start": 7186.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el exterior pero solo se tramite aqu\u00ed",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hasta ahorita Bueno",
            "start": 7190.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "traemos la",
            "start": 7192.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "respuesta para este ver por qu\u00e9 no se",
            "start": 7196.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "puede hacerlo allar all\u00e1 en las los",
            "start": 7201.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "consulados porque son nuestros paisanos",
            "start": 7204.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "son mexicanos",
            "start": 7207.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque de formaci\u00f3n acerca de eso les",
            "start": 7209.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que incluso va a ser",
            "start": 7212.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "retroactivo o sea ha habido mucha",
            "start": 7215.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n usted la instrucci\u00f3n que",
            "start": 7217.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dio fue que la secretaria Ari y va a ser",
            "start": 7219.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la propuesta para que pud que",
            "start": 7222.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "venga que venga y que adem\u00e1s este nos",
            "start": 7225.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informe C\u00f3mo va",
            "start": 7230.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n entregando ahora los",
            "start": 7233.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pagos de este",
            "start": 7236.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bimestre que venga y que nos informe",
            "start": 7239.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede ser el viernes",
            "start": 7241.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Okay y y que nos",
            "start": 7245.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "diga qu\u00e9 est\u00e1 pasando bueno eh",
            "start": 7248.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo todav\u00eda a ver \u00d3scar",
            "start": 7253.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar",
            "start": 7258.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 FM f\u00edjense",
            "start": 7260.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que un tema que ya se ha tra\u00eddo aqu\u00ed a",
            "start": 7264.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera respecto a una construcci\u00f3n",
            "start": 7266.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de un puente de la comunidad misteca en",
            "start": 7268.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hila masingo en Puebla le agradecen el",
            "start": 7270.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyo que est\u00e1 brindando usted y al",
            "start": 7274.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mismo tiempo Qu\u00e9 puede si se puede",
            "start": 7276.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminar en el tiempo que le queda y si",
            "start": 7278.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya se encuentra autorizado Y si pudiera",
            "start": 7281.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "advertir a toda la poblaci\u00f3n ah\u00ed mizca",
            "start": 7283.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pues que no se dejen enga\u00f1ar por algunas",
            "start": 7287.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personas que pidan cooperaci\u00f3n para",
            "start": 7289.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dicho puente ah\u00ed en ham cingo por otro",
            "start": 7292.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lado presidente el representante de Los",
            "start": 7296.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Campesinos de Francisco y Madero Javier",
            "start": 7298.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Artiaga morales le solicita a usted",
            "start": 7301.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente Su comprensi\u00f3n para entender",
            "start": 7304.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que el campo y el hambre de los",
            "start": 7307.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campesinos no tienen agenda que si a",
            "start": 7309.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted es porque es urgente que voltee a",
            "start": 7312.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ver el problema social que viven y la",
            "start": 7315.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cual han intentado de Mil maneras que la",
            "start": 7318.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Conagua resuelva pero su esfuerzo ha",
            "start": 7321.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sido en vano presidente ya han",
            "start": 7323.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transcurrido varias varios d\u00edas donde se",
            "start": 7325.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trajo a la ma\u00f1ana el 9 de agosto se que",
            "start": 7329.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se les pusiera la problem\u00e1tica y es la",
            "start": 7331.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fecha que el director de Conagua no les",
            "start": 7333.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha atendido ni respondido las 20",
            "start": 7336.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llamadas que han hecho lo incluso eh Ya",
            "start": 7339.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hizo una movilizaci\u00f3n el 22 de agosto",
            "start": 7342.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Z\u00f3calo por eso le piden de",
            "start": 7345.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que esto sea serio que si les brinda un",
            "start": 7349.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "breve espacio para que de de propia voz",
            "start": 7352.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "le den los pormenores de la problem\u00e1tica",
            "start": 7356.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya que temen que lo hayan mal informado",
            "start": 7359.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n solicitan se giren",
            "start": 7361.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instrucciones m\u00e1s precisas pues hay",
            "start": 7364.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fechas de atenci\u00f3n y que designe a",
            "start": 7367.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alguien que d\u00e9 seguimiento a dicho d a",
            "start": 7369.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dicha resoluci\u00f3n presidente y por otro",
            "start": 7372.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lado es muy importante que en M\u00e9xico",
            "start": 7375.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente se erradique la fabricaci\u00f3n",
            "start": 7378.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de delitos o carpetas de investigaci\u00f3n",
            "start": 7380.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "digo esto porque en nuestro pa\u00eds muchos",
            "start": 7383.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presos Pues est\u00e1n en penales de manera",
            "start": 7386.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "injusta tal es el caso Pues de que me",
            "start": 7390.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hacen llegar a trav\u00e9s de su servidor una",
            "start": 7394.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "carta que dice escribo este texto",
            "start": 7397.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "suplicando rogando justicia para mi",
            "start": 7400.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cu\u00f1ado Iv\u00e1n suo Garc\u00eda y mi hermana",
            "start": 7403.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "damne Cruz Galindo ya que pues ellos",
            "start": 7407.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ella fue tocada y abusada sexualmente",
            "start": 7412.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or que ahora sabe pues se",
            "start": 7415.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llama Ad\u00e1n Eh mi mi cu\u00f1ado al percatarse",
            "start": 7417.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de ello pues obviamente entr\u00f3 en su",
            "start": 7422.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "defensa y ahora se encuentran pues ya",
            "start": 7424.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "detenidos \u00e9l se encuentra privado de su",
            "start": 7427.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad en en el penal de Cuautitl\u00e1n",
            "start": 7431.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "iscali y ella en el centro femenil de",
            "start": 7433.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Barrientos Estado de M\u00e9xico debido a la",
            "start": 7436.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n Pues que est\u00e1n ejerciendo estas",
            "start": 7439.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estas personas este presidente eh",
            "start": 7443.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n d\u00e9jeme comentarle que pues este",
            "start": 7446.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en otro en otro tema pues",
            "start": 7451.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed el car\u00e1cter de representante",
            "start": 7456.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 7460.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la bermeja unidad y prosperidad por",
            "start": 7461.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Guerrero en la unidad de Ciudad tasco de",
            "start": 7464.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Alarc\u00f3n Guerrero por este medio le",
            "start": 7466.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pedimos su valioso apoyo para que en",
            "start": 7469.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calidad de presidente de M\u00e9xico pues",
            "start": 7472.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueda interceder por el por la",
            "start": 7474.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 7478.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "evely Salgado Pineda del Estado de",
            "start": 7480.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Guerrero Para que repare el da\u00f1o",
            "start": 7483.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "patrimonial del que ha sido objeto el",
            "start": 7485.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "periodo 2001 a 2005 por el entonces",
            "start": 7487.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 7490.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "licenciado Ren\u00e9 Ju\u00e1rez Cisneros al",
            "start": 7492.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "realizar una obra en el tramo carretero",
            "start": 7494.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "denominada v\u00eda alterna sin decreto de",
            "start": 7497.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n Y por \u00faltimo este",
            "start": 7501.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente comentarle tambi\u00e9n que Eh",
            "start": 7504.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respetuosamente Pues",
            "start": 7508.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en Perd\u00f3n aqu\u00ed en en",
            "start": 7511.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sochimilco Pues tambi\u00e9n le piden de",
            "start": 7516.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera atenta que los vecinos de Paraje",
            "start": 7519.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "denominado",
            "start": 7521.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "luciatti tepetlapa en la alcald\u00eda",
            "start": 7524.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sochimilco se dirigen a usted para",
            "start": 7527.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "solicitar interceda ante autoridades del",
            "start": 7529.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y la",
            "start": 7532.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "asamblea legislativa para que despu\u00e9s de",
            "start": 7534.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os de gestiones sea otorgado el uso",
            "start": 7537.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de suelo habitacional y con ello se",
            "start": 7541.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueda acceder a los servicios b\u00e1sicos",
            "start": 7543.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "como luz agua y drenaje Y por \u00faltimo",
            "start": 7546.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "presidente si me lo permite pues eh los",
            "start": 7551.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "chinos de Time ceramics ya est\u00e1n",
            "start": 7555.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "produciendo pisos y locetas sin permiso",
            "start": 7557.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de aguas ni permisos para comprar pipas",
            "start": 7560.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "usted ya conoce a Los afectados porque",
            "start": 7563.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los ayud\u00f3 a reunirse ya en dos ocasiones",
            "start": 7565.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con Mar\u00eda Luisa alborz y Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 7569.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 que con agua clausurar El Pozo",
            "start": 7572.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del ayuntamiento y de la exhacienda del",
            "start": 7575.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gringo pero ahora los chinos est\u00e1n ya",
            "start": 7578.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adquiriendo el agua de la ciudad de",
            "start": 7581.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sag\u00fan Texcoco y tlascala todos todos los",
            "start": 7583.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas siguen entrando 40 pipas de agua",
            "start": 7586.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Time ceramis Los afectados denuncian que",
            "start": 7589.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los chinos son los nuevos due\u00f1os del",
            "start": 7592.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "agua es cu\u00e1nto presidente muy bien Mira",
            "start": 7594.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "si te parece este vamos a pedirle a",
            "start": 7596.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "rosaisela que nos ayude con lo que est\u00e1s",
            "start": 7601.679,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "Eh planteando sobre el caso de",
            "start": 7606.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de clanepantla es",
            "start": 7613.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7617.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 7619.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Cuautitl\u00e1n",
            "start": 7621.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cu de lo de los abusos de las personas",
            "start": 7623.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n detenidas ah\u00ed Tambi\u00e9n",
            "start": 7628.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aprovecho",
            "start": 7631.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "para ahora que estaba bueno ya estaba",
            "start": 7632.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "escribiendo hay",
            "start": 7639.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n acerca de un",
            "start": 7643.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "preso campesino en Veracruz aqu\u00ed afuera",
            "start": 7647.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos manifest\u00e1ndose",
            "start": 7652.079,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eh lo acusan de un presunto homicidio y",
            "start": 7654.28,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "dicen que es este falso entonces que s",
            "start": 7660.84,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "lo lo ves el el caso del agua lo",
            "start": 7665.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo vemos con con",
            "start": 7672.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas nada m\u00e1s te pregunto lo de Madero",
            "start": 7675.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que planteaste",
            "start": 7678.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es distinto que lo de Hidalgo es en",
            "start": 7679.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Hidalgo es lo mismo es lo mismo lo miso",
            "start": 7683.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es lo miso Ya se est\u00e1 atendiendo eso",
            "start": 7685.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "incluso ya lleg\u00f3",
            "start": 7690.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta este la",
            "start": 7692.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "presidenta electa porque me coment\u00f3 algo",
            "start": 7695.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre eso ya se est\u00e1",
            "start": 7700.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 interviniendo Conagua y Mar\u00eda Luisa",
            "start": 7703.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "albores tambi\u00e9n el gobernador",
            "start": 7706.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Menchaca y",
            "start": 7709.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este la presidenta Ya se est\u00e1 analizando",
            "start": 7711.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para que este le comentes a",
            "start": 7715.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7719.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "campesinos y los otros asuntos lo del",
            "start": 7721.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "puente Pues yo creo que con Sergio",
            "start": 7726.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n",
            "start": 7729.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este gobernador de",
            "start": 7732.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Puebla porque est\u00e1 en Puebla no As\u00ed es",
            "start": 7734.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este que le vamos a pedir que intervenga",
            "start": 7738.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "muy bien y vemos los otros casos no",
            "start": 7743.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tenemos que ir porque vamos a un",
            "start": 7747.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acto al Colegio",
            "start": 7751.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Militar vamos a",
            "start": 7756.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 7758.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mandos de",
            "start": 7762.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh el ej\u00e9rcito de la",
            "start": 7764.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "armada y con los",
            "start": 7767.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "integrantes del Colegio Militar y de la",
            "start": 7771.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "escuela naval",
            "start": 7775.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Cadetes vamos a estar juntos la",
            "start": 7778.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7784.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 7787.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y se va a llevar a cabo esta",
            "start": 7788.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ceremonia pues es",
            "start": 7792.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7795.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7798.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reafirmando de",
            "start": 7801.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que los marinos los soldados son pueblo",
            "start": 7803.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "uniformado y",
            "start": 7809.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que nos ayudan",
            "start": 7811.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7813.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para hacer realidad la transformaci\u00f3n",
            "start": 7816.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds primero porque",
            "start": 7819.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "significa la",
            "start": 7823.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "seguridad de los",
            "start": 7826.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mexicanos con ellos sobre todo a partir",
            "start": 7835.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de que se autoriz\u00f3 la creaci\u00f3n de la",
            "start": 7840.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional que son 13000",
            "start": 7842.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elementos podemos",
            "start": 7847.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7849.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad en todo el",
            "start": 7852.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la guardia nacional tiene",
            "start": 7855.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya 500",
            "start": 7860.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "instalaciones esto",
            "start": 7863.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido en el",
            "start": 7865.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la polic\u00eda federal que",
            "start": 7869.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "exist\u00eda lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener fueron",
            "start": 7874.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "40000 elementos",
            "start": 7878.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y no todos",
            "start": 7881.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operativos la guardia nacional Son",
            "start": 7883.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 7886.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "elementos la polic\u00eda",
            "start": 7888.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federal yo creo que no",
            "start": 7891.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 ni un solo",
            "start": 7894.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuartel y ahora la guardia nacional",
            "start": 7897.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7903.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7905.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "400 cuarteles nuevos construidos por los",
            "start": 7907.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y 100",
            "start": 7911.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "donados por la secretar\u00eda de la",
            "start": 7914.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 7917.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 7919.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instalaciones y no solo es la seguridad",
            "start": 7922.8,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "e es que ayuda",
            "start": 7928.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "mucho por ejemplo eh se cuida a los",
            "start": 7933.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ciudadanos y tambi\u00e9n cuidamos",
            "start": 7938.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "no se enfrenten los de las bandas to",
            "start": 7942.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo de Sinaloa",
            "start": 7946.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed el reporte es que se",
            "start": 7950.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "enfrentaron",
            "start": 7955.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Lamentablemente",
            "start": 7960.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh Y dieron a dos",
            "start": 7964.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "militares que van a",
            "start": 7967.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayudar para evitar el enfrentamiento y a",
            "start": 7971.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "proteger a",
            "start": 7974.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inocentes Lamentablemente",
            "start": 7977.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 un",
            "start": 7980.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Sargento mandamos a su familia nuestras",
            "start": 7982.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "condolencias fallece en el cumplimiento",
            "start": 7988.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de de su",
            "start": 7990.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "deber hay un herido",
            "start": 7993.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7998.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detuvieron a",
            "start": 8000.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "personas de la delincuencia a uno en",
            "start": 8003.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "especial y mucho",
            "start": 8007.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "armamento y decirle a los ciudadanos de",
            "start": 8010.32,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa y de Culiac\u00e1n que",
            "start": 8016.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 pendiente y se est\u00e1 actuando",
            "start": 8021.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y hay elementos suficientes para",
            "start": 8026.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "garantizar La Paz tranquilidad y que",
            "start": 8029.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8032.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8033.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente las cosas",
            "start": 8035.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n",
            "start": 8038.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tranquilizando De todas",
            "start": 8042.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maneras vamos a seguir",
            "start": 8045.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuidando y",
            "start": 8048.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh No es ir a",
            "start": 8052.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8057.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reprimir es",
            "start": 8058.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "garantizar la protecci\u00f3n de la gente de",
            "start": 8064.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y tambi\u00e9n a evitar que se",
            "start": 8068.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enfrenten las",
            "start": 8071.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "bandas s\u00ed se est\u00e1 fraccionando el c\u00e1t de",
            "start": 8076.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sinalo Es que no quiero adelantar nada",
            "start": 8080.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8084.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "enfrentamiento Espero que",
            "start": 8087.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8092.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transitorio es que ya fue lo que",
            "start": 8095.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 ayer en la",
            "start": 8101.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "madrugada y ya parece",
            "start": 8104.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que regres\u00f3 la calma",
            "start": 8108.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y pedirles a todos",
            "start": 8112.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8115.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que act\u00faen de manera responsable",
            "start": 8117.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 8123.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh el informe que tenemos en la ma\u00f1ana",
            "start": 8125.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Es que este no hay",
            "start": 8128.239,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "enfrentamientos hasta ahora desde ayer",
            "start": 8133.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda",
            "start": 8138.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8140.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hasta la ma\u00f1ana de hoy",
            "start": 8142.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "e y ya hay eh protecci\u00f3n",
            "start": 8147.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de las fuerzas",
            "start": 8151.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 8156.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "eh todo",
            "start": 8159.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8161.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "posible cuando se cuenta con el",
            "start": 8163.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 8170.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "leal de las fuerzas armadas la",
            "start": 8172.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lealtad a los ciudadanos la",
            "start": 8176.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lealtad al pueblo",
            "start": 8179.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 8183.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh las fuerzas armadas Pues nos ayudan",
            "start": 8185.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mucho en todo lo relacionado con la",
            "start": 8189.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 8193.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "padece",
            "start": 8196.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de fen\u00f3menos naturales Huracanes",
            "start": 8198.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 8203.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "temblores Ah\u00ed",
            "start": 8206.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con el plan Marina con el",
            "start": 8208.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dn3 son los primeros en",
            "start": 8212.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegar y ahora nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 8216.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el",
            "start": 8219.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 8222.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque se est\u00e1n construyendo",
            "start": 8224.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "obras con ingenieros",
            "start": 8228.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 8231.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 8235.439,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "significado cre",
            "start": 8239.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8244.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleos participan en la construcci\u00f3n",
            "start": 8249.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 8251.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Maya estamos hablando de 600000",
            "start": 8253.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empleos la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 8258.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encargada de la construcci\u00f3n de cerca de",
            "start": 8262.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "1000 km de v\u00edas ferrias en el",
            "start": 8265.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ismo y",
            "start": 8269.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el golfo y en el",
            "start": 8271.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico nos ayudan",
            "start": 8278.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho marinos",
            "start": 8280.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 8283.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ese",
            "start": 8285.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu es el que",
            "start": 8289.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 8291.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "auspiciando se est\u00e1 difundiendo en las",
            "start": 8295.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 8299.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8303.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en todos los planes de estudio de las",
            "start": 8305.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 8309.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tanto las vinculadas a Marina como a la",
            "start": 8311.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 8315.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 8318.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "materias sobre Derechos",
            "start": 8322.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 8325.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 8326.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respeto a derechos manos es un cambio Es",
            "start": 8328.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo una transformaci\u00f3n entonces por eso",
            "start": 8332.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8335.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8337.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Consider\u00f3 que era",
            "start": 8341.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "importante antes de que tomara posesi\u00f3n",
            "start": 8345.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 8350.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ara a tener esta",
            "start": 8351.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n van a estar",
            "start": 8357.16,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8359.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretarios muy buena la",
            "start": 8365.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n No ella decidi\u00f3 porque a ella le",
            "start": 8370.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "corresponde pero decidi\u00f3 muy bien y",
            "start": 8374.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "son nombramientos",
            "start": 8379.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "claves no se puedeo equivocar En",
            "start": 8382.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eso yo no me",
            "start": 8386.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 con el general Sandoval y con",
            "start": 8389.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 8392.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ojeda y ella",
            "start": 8394.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tampoco se ve",
            "start": 8396.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equivocar",
            "start": 8398.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "porque los dos que se nombraron por el",
            "start": 8400.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "trabajo pues uno",
            "start": 8407.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh el jefe del Estado",
            "start": 8410.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mayor desde luego que lo",
            "start": 8414.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conozco se estaba toda la las ma\u00f1anas En",
            "start": 8417.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "las reuniones de seguridad porque a las",
            "start": 8423.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reuniones de",
            "start": 8426.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8428.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asisten los secretarios de Marina de",
            "start": 8430.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "defensa y los",
            "start": 8433.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh responsables de los estados mayores",
            "start": 8437.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tanto de Marina como de defensa Entonces",
            "start": 8441.24,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "\u00e9l asist\u00eda y este en otros",
            "start": 8444.92,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "informes entonces tengo buena este",
            "start": 8451.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de \u00e9l lo escogi\u00f3 bien",
            "start": 8455.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8459.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta lo recuerdo",
            "start": 8461.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8464.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8466.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 creo que el",
            "start": 8468.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desfile no el",
            "start": 8473.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "anterior no el 2000",
            "start": 8476.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "22 S\u00ed",
            "start": 8483.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "verdad siempre hay un comandante este",
            "start": 8486.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "del desfile y \u00e9l estuvo y en el caso de",
            "start": 8491.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Marina Pues tambi\u00e9n lo conoc\u00ed porque",
            "start": 8495.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8499.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsable o",
            "start": 8504.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era creo que ya en estos d\u00edas ya",
            "start": 8506.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ya lo sustituyeron del plan del",
            "start": 8510.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ismo es el",
            "start": 8517.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 8519.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 8522.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e S\u00ed tambi\u00e9n lo conoc\u00ed no sab\u00eda yo que",
            "start": 8526.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el general trevilla era de",
            "start": 8531.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Campeche pens\u00e9 que era de aqu\u00ed en la",
            "start": 8535.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ciudad y si sab\u00eda",
            "start": 8538.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que el almirante",
            "start": 8541.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Morales era de",
            "start": 8543.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Oaxaca de Sola de",
            "start": 8548.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Vega",
            "start": 8551.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de no es en la costa pero est\u00e1 cerca ah\u00ed",
            "start": 8553.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8557.08,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 8559.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es muy posible",
            "start": 8565.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 vinculado a",
            "start": 8570.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8573.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8574.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pues hasta el mismo",
            "start": 8577.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8582.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Zambada",
            "start": 8586.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 de",
            "start": 8589.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8591.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 8592.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conveniente la violencia o algo por el",
            "start": 8595.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 8599.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8607.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este no queremos",
            "start": 8611.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "violencia nadie quiere la violencia el",
            "start": 8615.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo de Sinaloa no merece la",
            "start": 8618.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "violencia el pueblo de M\u00e9xico no merece",
            "start": 8622.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violencia en el",
            "start": 8626.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mundo hay que desterrar la",
            "start": 8628.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "violencia hay",
            "start": 8635.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8637.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "afiliarse inscribirse participar en el",
            "start": 8640.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partido de la",
            "start": 8644.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 8646.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "universal el partido de la paz de la no",
            "start": 8649.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "violencia bueno queda pendiente porque",
            "start": 8655.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no podemos quedar mal",
            "start": 8659.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Alberto D\u00f3nde est\u00e1 Alberto quedas",
            "start": 8664.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pendiente para ma\u00f1ana Bueno nos",
            "start": 8667.68,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8671.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vemos no estoy enterado de es Ya ven que",
            "start": 8677.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es bastante el trabajo",
            "start": 8681.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este no no es mucho el trabajo pero",
            "start": 8683.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8688.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ustedes son este investigadores",
            "start": 8693.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mirones",
            "start": 8696.479,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "profesionales justamente usted denunci\u00f3",
            "start": 8700.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a esta familia usted c\u00f3mo ver\u00eda No es",
            "start": 8703.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 yo lo que est\u00e1 pasando no s\u00e9",
            "start": 8705.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre eso yo present\u00e9 una iniciativa y",
            "start": 8708.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed sostengo es que es importante",
            "start": 8711.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la reforma al poder",
            "start": 8715.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "judicial presidente meara mi libro para",
            "start": 8719.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mi madre por",
            "start": 8722.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "favor t\u00fa eres inteligente pero tu mam\u00e1",
            "start": 8732.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8735.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s C\u00f3mo se llama c\u00f3mo se llama Silvia",
            "start": 8738.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "saludo mamita Muchas gracias",
            "start": 8771.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 8780.399,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al [M\u00fasica] H al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00ed [M\u00fasica] mucho \u00e1nimo se nos hizo un poco tarde porque se trataron varios temas en la reuni\u00f3n de de seguridad que como saben la iniciamos A las 6 de la ma\u00f1ana y siempre es de 6 a s pero cuando hay muchos asuntos de las de las 7 como ahora para venir son 7:20 se nos pas\u00f3 S\u00ed porque son dos dos dos temas hoy correspond\u00eda lo de salud y como cada 15 d\u00edas lo vamos a dejar para el jueves porque no nos alcanz\u00f3 el tiempo y nos hab\u00edamos comprometido a tratar el tema de lo que hacen jueces magistrados ministros que es muy oportuno Porque mucha gente no tiene claro por culpa nuestra y Porque adem\u00e1s no Se informa tambi\u00e9n es un asunto que antes no se tocaba era un tema Vedado estaban en el Limbo todo lo relacionado con el poder judicial se sab\u00eda Qui\u00e9n era el presidente el gobierno en general un poco sobre el poder legislativo sobre las c\u00e1maras el senado los diputados pero el poder judicial jueces magistrados ministros consejo de la judicatura qui\u00e9nes eran ya no hablemos de los jueces porque est\u00e1 dif\u00edcil que se conozca a los jueces son m\u00e1s de 1000 y es dif\u00edcil que alguien conozca 10 y los magistrados tambi\u00e9n como 1000 y es dif\u00edcil que alguien sepa de 10 Bueno ni siquiera los ministros que son [M\u00fasica] 11 los conoc\u00ed ahora m\u00e1s entonces todo esto pues ha llevado a que se propone porque es nuestra facultad una reforma al poder judicial y no end bien Por qu\u00e9 genera tanto esc\u00e1ndalo Y de qu\u00e9 se trata ya ayer habl\u00e9 C\u00f3mo hemos venido limpiando el poder ejecutivo El poder legislativo pero nos topamos con el poder judicial que es muy importante porque es el poder encargado de la impartici\u00f3n de justicia y de cuidar que se respete la Constituci\u00f3n las leyes y Hemos llegado nuestro pa\u00eds como parte de la Cris la decadencia a que ese poder se convirti\u00f3 en protector de las mafias del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico Entonces se limpia el poder ejecutivo de corrupci\u00f3n se limpia el poder legislativo pero falta limpiar el poder judicial porque est\u00e1 mal era un poder donde se acumulaba eh lo que se consideraba no importante para la llamada clase pol\u00edtica o para los potentados y se entregaba como moneda de cambio se concesiona a los partidos para hacer las alianzas arriba y esto viene de tiempo atr\u00e1s les voy hacer la s\u00edntesis tambi\u00e9n para hacer la exposici\u00f3n m\u00e1s sencilla despu\u00e9s vienen datos pero me gustar\u00eda que pusieras este de favor Jes\u00fas este un fragmento ayer lo vi de una comedia de H\u00e9ctor Su\u00e1rez esta comedia creo que la grab\u00f3 la transmitieron pues como en los 90 como el Qu\u00e9 nos pasa estamos hablando del 90 tiene 30 a\u00f1os no m\u00e1s de 30 a\u00f1os y ya est\u00e1 hablando de lo mismo pero esto ayuda m\u00e1s a que se entienda este Por qu\u00e9 queremos la reforma al poder judicial a ver si lo pones de [M\u00fasica] favor lo tienen es que me lo encontr\u00e9 ayer y le agradezco mucho a la gente de las redes que est\u00e1 pendiente de todo esto y gracias a eso me ayudan en mi trabajo de informar y de orientar Perico que los funcionarios p\u00fablicos estamos coludidos con la delincuencia y que somos unos corruptos crees ya bate de generalizar Hero habemos sonr\u00edas excepciones Tratamos de hacer nuestro trabajo honradamente o no afirmativo 10 14 Ah\u00ed est\u00e1 desgraciados mi polaco Qu\u00e9 pas\u00f3 Oye ya me tias bien abandonado mano qu\u00e9 qu\u00e9 me traes que me est\u00e1 lastimando la inle todo lo que me encargaste navarrito todo a lo macho a lo macho mira C\u00f3mo ves m\u00e1s que est\u00e1 caliente s\u00ed se siente se siente hombre Hasta parece que lo com\u00e9 la medida mano Oye pero con esto todav\u00eda no quedamos a mano eh No no no no no no no te me desesperes mi navarrito si le tra\u00eda otra cosa traas o traes gey Traigo traigo Mira mira mira mira 18 kilates ya est\u00e1 caladita y todo No pues as\u00ed se bail la mi hija con el se\u00f1or bueno Qu\u00e9 tal se me ve se me ve bien no afirmativo es 14 er es muy elegante navarrito muy elegante Oye pero estamos a mano ya vas mano a mano hemos quedado nada me debes nada te debo sab no se hable m\u00e1s no se hable m\u00e1s \u00d3rale buen qu\u00e9 tal [M\u00fasica] Se\u00f1or buenas tardes se\u00f1or Buenas tardes hombre qu\u00e9 quiere ven\u00eda yo a levantar ven\u00eda viene Ven\u00ed viene ven\u00eda escopet v\u00e1yase vengo se\u00f1or vengo pierden autoridad hombre no sabe ni hablar no sabe ni hablar hombre ven\u00eda yo a levantar una otra vez vengo vengo si si\u00e9ntese viene a levantar una va usted A chillar rapidito Porque estoy muy ocupado A ver d\u00edgame pues mire hace como 20 minutos se\u00f1or un pago un malviviente de esos llenos de tatuajes como drogado golpeado me asalt\u00f3 con un arma me quit\u00f3 un reloj y una cadena C\u00f3mo era el reloj el reloj era un reloj dorado de n\u00fameros romanos de pulso ancho as\u00ed bueno casi casi como ese se\u00f1or casi como el que usted tiene como este nombre como este nom m\u00e1s que uno y c\u00f3mo era la cadena desel cena me la regal\u00f3 mi mam\u00e1 se\u00f1or mire a m\u00ed no me importa qui\u00e9n se la regal\u00f3 a m\u00ed se concreto conmigo cadena s\u00ed cadena se\u00f1or robada oro de oro se\u00f1or de oro de oro puro un poco larga y con con un crucifico grande con mire casualidad parecida o as\u00ed como est nada m\u00e1s hay una tambi\u00e9n igual se\u00f1or Pues as\u00ed es la vida mi maestro la vida est\u00e1 llena de coincidencias C\u00f3mo dice que era sujeto ya le dije se\u00f1or estaba vago mal vestido gre\u00f1udo pelos en la cara tatuaje se\u00f1or Ese fue es F as\u00ed se me olvida Ah reusado Oiga Ese es se\u00f1or Ese es no lo van a detener Ese es ese fue el que me asalt\u00f3 se\u00f1or no ese no puede ser hombre ese es un agente secreto veras mire vamos a tar su caso a la autoridad correspondiente y todo ll\u00e9vese el recibo Dios Qu\u00e9 nos pas no pero no es ese hay otro hay otro pero espero que se vea bien s\u00ed se escucha se ve bien S\u00ed pero \u00ed es que hay otro que es m\u00e1s buenos d\u00edas a ven vi licenciado vi autoridad queer la autorid naaro pas\u00f3 con los amparos de mi cliente otra vezaro del Amparo Acu\u00e9rdese Navarro que es por los delitos a la violaci\u00f3n de la le de instituciones de cr\u00e9dito vamos a hacer una cosa por qu\u00e9 no me los piden por docena as\u00ed me invitan trabajo a cada rato y a ustedes les puede salir m\u00e1s barato ustedes me dicen c\u00f3mo yo les hago el debido descuento y dejan al cliente en su casa porque miren ac\u00e1 est\u00e1n los orejas de perro m\u00e1s con losos naito naar es que ya tiene dos autos de formal prisi\u00f3n Y eso qu\u00e9 se pueden convertir en libertad condicional Bueno pues no habiendo otro asunto que tratar que tenga Buen d\u00eda navarrito \u00d3rale que le vaya bienos H luego Hasta luego \u00d3rale nos vemos para el siguiente Amparo Eh s\u00ed seor ojal\u00e1 que me traigan algo de dubl\u00edn hijo qu\u00e9 como estos buenos hombres de negocios verdad conocen Europa Australia las Islas Caim\u00e1n dubl\u00edn Espa\u00f1a H\u00edjole nobre trabajar para ellos es divino Ojal\u00e1 que estos Pobrecitos cuando se les compongan sus cosas Pobrecitos banqueros verdad que la mala fe y la mala interpretaci\u00f3n y la envidia han hecho que se interprete mal todo lo bueno que hacen hombre no mano normativo 10 s\u00ed venme a depositar este cheque en mi cuenta de las Islas gal\u00e1pago afirmativo 10 ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 el poder sale \u00d3rale qu\u00e9 pas\u00f3 con mis papeles se\u00f1or Navarro Qu\u00e9 pas\u00f3 Rafaelito Qu\u00e9 pas\u00f3 pues cu\u00e1ndo te dije que vinieras hace un a\u00f1o hace un a\u00f1o Sky Mira Sabes qu\u00e9 vente dentro de cu meses ya seguro que los tengo Seguro seguro \u00d3rale te voy a dar los papeles s\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] como est\u00e1 m\u00e1s claro Pero bueno vamos a la actualidad Muchas gracias presidente bueno el d\u00eda de hoy queremos presentar informaci\u00f3n relevante alrededor de la Reforma al poder judicial como sabemos ha habido pues mucha manipulaci\u00f3n alrededor de esta reforma muchas mentiras y muestra de ellos son algunos de los casos que vamos a presentar aqu\u00ed que tienen que ver con Cu\u00e1les son las razones que han llevado a la presentaci\u00f3n de esta reforma constitucional presentada por el presidente el 5 de febrero una de las principales mentiras o manipulaciones que se ha dicho es que hay un inter\u00e9s por parte El Ejecutivo de controlar el poder judicial en espec\u00edfico la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n lo cual es totalmente falso si ese fuese la intenci\u00f3n estar\u00eda sencillo no har\u00edamos ninguna Reforma por qu\u00e9 lo decimos vamos a ver c\u00f3mo hoy en d\u00eda se eligen a los ministros y a las ministras de la corte hoy sin reforma Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n el presidente en este caso la presidenta electa tiene la posibilidad de presentarle una terna al senado de la Rep\u00fablica as se eligen hoy a los ministros y a las ministras el presidente Presenta una estas tres personas las elige libremente la presidenta simplemente con que sean abogados tengan m\u00e1s de 35 a\u00f1os y tengan 10 a\u00f1os de experiencia no es que tengan que tener una carrera judicial con esos tres requisitos el presidente Presenta una terna al senado de la Rep\u00fablica el senado de la Rep\u00fablica de esta terna Elige a uno por dos terceras partes y tambi\u00e9n lo puede rechazar supongamos que lo rechaza si lo rechaza nuevamente el presidente puede presentar otra terna y si es rechazada nuevamente Entonces el presidente o la presidenta designa directamente Qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo ministro o ministra de la corte es decir el presidente realmente tiene la posibilidad de Designar de manera directa y en caso de rechazo o si se tienen las dos terceras partes del senado como es el caso Pues entonces se podr\u00eda conformar una mayor\u00eda adelante Aqu\u00ed podemos ver como en el caso de la presidenta electa podr\u00eda Designar sin reforma a cuatro ministros el primero es Luis Mar\u00eda Aguilar que eh se se digamos concluye su periodo en diciembre de 2024 ah\u00ed la presidenta ya podr\u00eda Designar al Primer Ministro con eso ya tendr\u00eda cuatro ministros si suponemos que hoy tres est\u00e1n digamos con una visi\u00f3n m\u00e1s progresista sumando este cuarto ministro ya se tendr\u00eda por lo menos la posibilidad de evitar cualquier declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad de cualquier ley pero vamos m\u00e1s all\u00e1 en febrero del 26 sale eh Jorge Mario pardo rebolledo se podr\u00eda Designar a otro ministro Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena sale noviembre del 27 y Alberto P\u00e9rez day\u00e1n sale en noviembre del 27 esto quiere decir que a mitad del siguiente sexenio la presidenta tendr\u00eda ya o podr\u00eda tener la mayor\u00eda de los ministros de la corte 7 de 11 si la intenci\u00f3n fuese esa pues simplemente no se har\u00eda ninguna reforma y se quedar\u00edan las cosas como est\u00e1n pero no es el caso la reforma lo que est\u00e1 planteando es que sea la ciudadan\u00eda la que participe el pueblo de M\u00e9xico a trav\u00e9s de un proceso democr\u00e1tico que pueda acudir a las urnas y pueda votar por qui\u00e9n considera son los mejores perfiles para ser ministros de la corte magistrados y jueces eh en en su caso adelante por el otro lado sabemos muy bien que la problem\u00e1tica no se concentra solamente en la suprema corte la problem\u00e1tica y los vicios que hemos constatado en el poder judicial permean todo el sistema est\u00e1 en el caso de los jueces de los magistrados y tambi\u00e9n en el caso de los ministros y hay varios eh casos que vamos a presentar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed ponemos tres eh En el caso de injerencia en asuntos electorales no podemos perder de vista por ejemplo como en diciembre de 2023 la ministra pi\u00f1a convoca a una cena privada estamos hablando meses antes de la elecci\u00f3n presidencial convoca a una cena privada en casa de un ministro de Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara al dirigente del Pri Alejandro Moreno al coordinador al coordin de campa\u00f1a de la entonces candidata presidencial sochil G\u00e1lvez a Santiago Kill quien conocemos hoy no acudi\u00f3 pero fue invitado y a los magistrados electorales de la sala superior aqu\u00ed recordar que la corte no tiene posibilidades de involucrarse en temas electorales le corresponde exclusivamente al tribunal electoral Bueno pues tenemos este antecedente que da cuenta de la injerencia en asuntos electorales otro caso relevante recordemos que en julio del 24 un juez de distrito le ordena al tribunal electoral que designe a dos magistrados eh Para poder integrar el tribunal electoral totalmente indebido nuevamente los jueces no tienen competencia en materia electoral pero a\u00fa as\u00ed este e este juez decide ordenarle a al tribunal qu Qu\u00e9 sucede que el tribunal por supuesto rechaza por completo esta decisi\u00f3n y le dice juez t\u00fa no tienes ninguna competencia vale la pena se\u00f1alar que esta decisi\u00f3n se da unos d\u00edas antes de calificar la elecci\u00f3n presidencial y finalmente un tercer caso muy reciente apenas en agosto de este a\u00f1o donde la ministra pi\u00f1a admite un recurso presentado por el dirigente del pan marco cort\u00e9s para que la corte pueda interferir pueda interpretar Y definir Los criterios de la asignaci\u00f3n de plurinominales recordamos que hubo todo un ambiente respecto a la supuesta sobr representaci\u00f3n nuevamente que le toca al tribunal electoral determinar aqu\u00ed la ministra pi\u00f1a decide darle entrada a que sea la corte la que Determine estos criterios el ministro ponente dijo no somos competentes no puedo decidirlo adelante Tenemos tambi\u00e9n constancia de los vicios que ha existido en los supuestos procedimientos de selecci\u00f3n de jueces los ex\u00e1menes que mucho se ha dicho Ahora de los mejores perfiles llegan a ser jueces no podemos desconocer en 2019 como muchos otros casos los los esc\u00e1ndalos en venta de ex\u00e1menes que han habido alrededor de estos casos aqu\u00ed podemos este constatar como incluso fueron destituidos eh los que estuvieron a cargo de la escuela judicial por haber vendido estos ex\u00e1menes en 186,000 pesos pero tambi\u00e9n se puede acreditar como en estos concursos de oposici\u00f3n las impugnaciones son elevad\u00edsimos que no quedan en los ex\u00e1menes Por qu\u00e9 Porque consideran que hay un alto nivel de influyentismo y de inequidad es decir que en estos ex\u00e1menes muchas veces quedan los cercanos a los ministros o Los cercanos a los magistrados adelante adelante tambi\u00e9n podemos ver el enorme entramado de familiares que participan en el poder judicial el nepotismo aqu\u00ed en diciembre 2022 el propio consejo de la judicatura son datos del Consejo de la judicatura revela lo siguiente la mitad del personal el 49 por que equivale m\u00e1s o menos a 24546 personas tiene al menos un familiar en el poder judicial el 85.4 de los magistrados y el 67 de los jueces tienen familiares en el poder judicial los magistrados tienen en promedio 4.7 familiares trabajando en el poder judicial el 23.7 por del personal del poder judicial tiene m\u00e1s de cuatro familiares trabajando en la instituci\u00f3n la persona que acumula m\u00e1s familiares en el poder judicial tiene 26 parientes trabajando en la misma instituci\u00f3n incluyendo un magistrado 13 secretarios dos actuarios y 10 oficiales esta informaci\u00f3n se obtiene del registro voluntario que realizan los trabajadores es decir t\u00fa tienes que se\u00f1alar bajo protesta decir verdad qui\u00e9nes son tus familiares Pero hay que considerar y como se sabe muchas veces se declara aquellos que tienen tus mismos apellidos pero no necesariamente aquellos parientes pol\u00edticos es decir a esto habr\u00eda que sumar cu\u00f1ados nueros nueras suegros yernos y muchos otros familiares que tambi\u00e9n forman parte de este de esta problem\u00e1tica adelante por el otro lado tenemos un problema adicional el consejo de la judicatura que deber\u00eda ser este \u00f3rgano que se encargue de vigilar el comportamiento de los jueces de los magistrados y en todo caso sancionar cuando ubique casos de corrupci\u00f3n de nepotismo de cualquier otra violaci\u00f3n Pues deber\u00eda actuar Pero aqu\u00ed tenemos eh los datos de c\u00f3mo esto no ha sucedido de 2004 a 2023 se presentaron o se han presentado 38,000 quejas contra funcionarios del poder judicial de estas quejas se han desechado el 86 por sin ni siquiera Iniciar una investigaci\u00f3n ya no digamos que concluyeron no no no se investig\u00f3 en el 86 por de los casos de las quejas que s\u00ed se investigaron el consejo de la judicatura apenas sancion\u00f3 a 472 jueces y magistrados en todo este periodo Qu\u00e9 quiere decir apercibimientos y amonestaciones pun 7% del total de quejas suspensiones pun 2% del total de quejas destituciones punto11 inhabilitaciones 06 por del total de quejas y sanciones econ\u00f3micas 04 por. es un \u00f3rgano que no es eficiente para vigilar el comportamiento de los jueces y vamos mucho m\u00e1s all\u00e1 en el caso del ejecutivo de las dependencias gobernaci\u00f3n y muchas dependencias del ejecutivo se han presentado en los \u00faltimos meses de enero de 2023 a la fecha 70 denuncias contra jueces y magistrados que aqu\u00ed muchas veces se presentan en en cero impunidad bueno de estos 72 casos que se han presentado ante ante el consejo de la judicatura ninguno a la fecha ha sido resuelto Y ninguno a la fecha ha sido sancionado adelante y finalmente para darle la palabra a la secretaria rosela el tema remuneraciones la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 127 fracci\u00f3n segunda establece con Claridad y a la letra lo leemos ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir remuneraciones por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a la establecida por el presidente de la Rep\u00fablica en el presupuesto correspondiente as\u00ed de literal lo establece la Constituci\u00f3n que ha venido sucediendo que Los criterios de la corte han sido de resistencia a cumplir con este con este precepto constitucional diciendo a nosotros no nos aplica Por qu\u00e9 primero dicen porque los ministros designados antes de 2009 que fue la reforma ya ten\u00edan un derecho adquirido Entonces como viene la reforma Pues los ministros que estaban antes Esos no les puedes reducir el sueldo pero despu\u00e9s dicen Ah pero es que tampoco a los ministros que entraron despu\u00e9s de 2009 porque ser\u00eda discriminatorio No puede haber diferencia salariales entonces a los anteriores no pero a los nuevos tampoco y luego una argumento m\u00e1s dicen es que es demasiado ambiguo Qu\u00e9 se entiende por remuneraci\u00f3n del presidente Qu\u00e9 Integra la remuneraci\u00f3n del presidente est\u00e1 muy claro que Integra la remuneraci\u00f3n del presidente aqu\u00ed lo podemos ver el caso del salario y las prestaciones del presidente e que ascienden con con ambas a 16153 pesos y en el caso de los ministros a 460.73 pesos sin contar muchos otros conceptos que se han venido sumando como alimentos camionetas gasolina entre muchos otros privilegios que como hemos dicho suman m\u00e1s de 700.000 pesos mensuales violando as\u00ed flagrantemente la Constituci\u00f3n Cu\u00e1ndo se supone Deber\u00eda ser este \u00f3rgano que vigilara el cumplimiento de la Constituci\u00f3n ahora vamos a escuchar a la secretaria rosela todos los casos que dan cuenta del porqu\u00e9 la necesidad de esta reforma con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos adelante el d\u00eda de hoy vamos a presentar algunos solamente algunos de los casos representativos de la falta de Justicia o de impartici\u00f3n de justicia en algunos de estos casos casos que hace justicia lenta los Sabadazo la parte de la imposici\u00f3n de sentencias que pasan a\u00f1os y a\u00f1os y la gente no recibe una sentencia entonces eh Aqu\u00ed vamos con la primera eh r\u00e1pidamente estos son los casos de jueces que otorgaron libertad a delincuentes en fines de semana viernes s\u00e1bado o domingo Sabadazo cl\u00e1sico adelante Este es el caso de El juez Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez concede en Almoloya de Ju\u00e1rez su juzgado que da beneficio a Janet Miriam quien era colaboradora de Genaro exsecretario de seguridad p\u00fablica y le da un cambio de medida cautelar que significa la liberaci\u00f3n inmediata desde el Centro de Justicia ya ni siquiera van al reclusorio sino desde el Centro de Justicia les declaran libertad inmediata y bueno los delitos peculado y delincuencia organizada y lo que dec\u00edamos en viernes en viernes eh para tratar de sorprender a las autoridades y de manera que no pueden a veces checar todas las las fiscal\u00edas todos los juzgados del pa\u00eds para ver si tiene alguna orden de aprensi\u00f3n o un proceso pendiente adelante otro caso es el del juez Andr\u00e9s Escamilla Gonz\u00e1lez el est\u00e1 en el estado de Tamaulipas con residencia en Reynosa y la persona beneficiada es Vicente Javier alias El Cholula o el Puebla \u00e9l es eh parte del grupo criminal al c\u00e1rtel Jalisco y los delitos robo con violencia homicidio calificado asociaci\u00f3n delictuosa privaci\u00f3n ilegal secuestro y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n Es inmediato entonces estas decisiones que toma el propio juez en viernes Claro que checamos todo y tenemos que soltarlo pues a veces m\u00e1s de 24 horas despu\u00e9s porque hasta que no se revise bien indicamos la parte de lo que sucede en otros estados adelante otro juez es Adri\u00e1n leobardo R\u00edos Gonz\u00e1lez \u00e9l est\u00e1 eh ubicado en el estado de Nuevo Le\u00f3n con sede en Monterrey y \u00e9l beneficia a Jos\u00e9 eliceo o alias El charal \u00e9l es parte del grupo delictivo de los zas y los delitos homicidio y robo y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n en s\u00e1bado es inmediatamente inmediatamente adelante otro otra jueza es Ang\u00e9lica S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez eh concede su juz su su juzgado en Cosamaloapan Veracruz ella eh benefici\u00f3 a itiel El Compa playa \u00e9l es integrante del c\u00e1rtel Jalisco Est\u00e1 acusado de homicidio calificado doloso calificado y agravado y eh la notificaci\u00f3n del egreso se hace el s\u00e1bado un Sabadazo y el plazo otorgado para la liberaci\u00f3n Es de una hora e y eh De todas maneras contin\u00faa procesado por otros casos pero es una eh insistimos es una irregularidad a todas luces la decisi\u00f3n de que en una hora se ha liberado adem\u00e1s e otro juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal con residencia en Almoloya de Ju\u00e1rez Pues \u00e9l este se\u00f1or juez le dio la libertad al Se\u00f1or Abraham alias El Rodo \u00e9 es hermano de El L\u00edder del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n la fecha de notificaci\u00f3n de su egreso fue el domingo y le da un plazo a la autoridad para liberarlo de 3 horas adelante otro juez Daniel Ram\u00edrez Pe\u00f1a \u00e9l est\u00e1 tambi\u00e9n su su residencia en el juzgado de eh Almoloya de Ju\u00e1rez la persona beneficiada es Ang\u00e9lica Ella es tambi\u00e9n integrante familiar del C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima este el que opera en Guanajuato donde hay tanta problem\u00e1tica de violencia la fecha de su notificaci\u00f3n es el viernes y el plazo otorgado es de 12 horas fue liberado el s\u00e1bado ella contin\u00faa con un proceso pero pues es otra evidencia m\u00e1s de las anomal\u00edas de los jueces adelante tambi\u00e9n la jueza Perla Fabiola estrad Yala con sede en Campeche el ella da beneficios a Pedro Antonio el manchas el cholo qui\u00e9n pertenece al grupo delictivo de los zas y est\u00e1 acusado del delito de delincuencia organizada y de eh delitos contra la salud el plazo otorgado para su Liberaci\u00f3n es 24 horas insistimos en las liberaciones de los viernes y los s\u00e1bados adelante tambi\u00e9n la jueza benefactora Diana moncerrat partida ar\u00e1mbulo Ella es una jueza sexta de distrito especializada en \u00f3n de penas de la Ciudad de M\u00e9xico y da la libertad a Marcelino el fantasma integrante del C\u00e1rtel de Sinaloa y los delitos contra la salud y portaci\u00f3n de armas de fuego y la libertad la da en viernes y el plazo otorgado para su Liberaci\u00f3n 24 horas adelante tambi\u00e9n el juez Jos\u00e9 Luis Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez \u00e9l est\u00e1 en su sede est\u00e1 en Torre\u00f3n y beneficia a Guillermo El memo \u00e9l es integrante de la fuerza anti Uni\u00f3n Tepito es el hermano de El tortas as\u00ed lo conocen y los delitos contra la salud y posesi\u00f3n de cartuchos su fecha de eh notificaci\u00f3n de egreso del penal es el viernes y le da 24 horas a la autoridad para que sea egresado adelante esos son algunos casos de jueces ahora Cu\u00e1les son algunos delincuentes beneficiados tambi\u00e9n por el poder judicial de los m\u00e1s relevantes adelante pues tenemos el caso de El exgobernador de Puebla Mario Mar\u00edn \u00e9l es acusado por el delito de tortura cometido en agravio de una importante periodista entonces este caso es donde el la jueza Ang\u00e9lica del Carmen Ortu\u00f1o Ju\u00e1rez por el delito de tortura le da un cambio de medida cautelar y lo manda a su domicilio particular en Puebla y aparte le pone Guardia nacional afuera de su domicilio dispone de elementos para que sea cuidado permanentemente entonces aparte de de que le da una libertad a domicilio de manera an\u00f3mala pues tenemos que ocupar elementos de la guardia nacional para estarlo cuidando adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso del exdirector General de Pemex Emilio tambi\u00e9n quien le hacen un cambio de medida cautelar que no estaba debidamente fundada y le dan brazalete y tambi\u00e9n eh la de que no pueda salir de la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como la entrega de su pasaporte adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de tres detenidos este a\u00f1o por la fiscal\u00eda de Guanajuato eh este caso es de un grupo de delincuentes que opera ah\u00ed en Guanajuato Uno de ellos es el hijo del delincuente conocido como El marro y la juez Mar\u00eda del Refugio Casta\u00f1eda Guill\u00e9n no le da prisi\u00f3n preventiva a estos delincuentes y les da la libertad adelante y tambi\u00e9n en el caso del exgobernador de chihuagua acusado por peculado y asociaci\u00f3n delictuoso \u00e9l se llama C\u00e9sar Horacio este caso es llevado por la jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella est\u00e1 en eh el distrito judicial de Morelos y ex jueza de control all\u00e1 en en en Chihuahua en este caso la jueza tras convocar a una audiencia de revisi\u00f3n de medidas cambi\u00f3 la medida de prisi\u00f3n preventiva a una prisi\u00f3n domiciliaria aportaci\u00f3n de brazalete electr\u00f3nico y entrega de pasaportes pero vean Qu\u00e9 tipo de perfil de delincuente son adelante tambi\u00e9n al al delincuente Fernando Emmanuel alias El Panter que opera en Guanajuato el juez del tribunal del juzgado \u00fanico de oralidad en materia penal con sede en Celaya Guanajuato Jorge Quiroz Quintero eh le da eh un un una inmediata libertad eh por la causa penal de tentativa de homic homicidio y este homicidio es en grado de tentativa en agravio de tres personas aqu\u00ed hay que decir que pues este se\u00f1or Fernando Emanuel es el segundo al mando de El el l\u00edder criminal el marro all\u00e1 en Guanajuato adelante tambi\u00e9n est\u00e1 este otro caso en donde el exprocurador general de la rep\u00fablica eh el Se\u00f1or Jes\u00fas Murillo que fue vinculado a proceso por delitos de desaparici\u00f3n forzada de personas y tortura precisamente por el caso Ayotzinapa le eh dieron los el cambio de medida cautelar y esta esta situaci\u00f3n de concederle la prisi\u00f3n domiciliaria y eh se traduce precisamente en un eh una situaci\u00f3n que tiene que ver con Los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal del primer circuito quienes este votaron a favor Juan Jos\u00e9 Olvera y Horacio Armando Hern\u00e1ndez y en contra de esta decisi\u00f3n el juez Francisco Javier saravia ascensi Perd\u00f3n Estos son magistrados del primer tribunal colegiado los tres dos a favor y uno en contra de la medida cautelar de llevarlo a prisi\u00f3n domiciliaria de adelante en en tambi\u00e9n este tiene que ver con el grupo delictivo de los fabianes detenidos durante un cateo realizado aqu\u00ed en la eh alcald\u00eda Gustavo amadero ellos fueron acusados por eh portaci\u00f3n de armas y por recursos de procedencia il\u00edcito por cohecho por falsificaci\u00f3n tambi\u00e9n de documentos contra la salud usurpaci\u00f3n y el juez consider\u00f3 Ibero que en el lapso de un minuto los elementos hayan llegado a un inmueble tocaran la puerta nombraran al a este a sus testigos ingresando al lugar donde encontraron los detenidos entonces eh los dej\u00f3 en libertad y pues es aquel caso en donde uno de ellos se dio a la fuga del penal adentro y pudo este salir por las eh brincando una cerca de adante tambi\u00e9n este caso de delincuentes beneficiados por el poder judicial hay que recordar este caso para pues la poblaci\u00f3n que sepa qu\u00e9 clase de jueces tenemos que no tienen a veces consideraci\u00f3n de las v\u00edctimas este caso del juez del tribunal de enjuiciamiento del distrito judicial de tanepantla del poder judicial del Estado de M\u00e9xico que se llama Juan Manuel Alejandro Mart\u00ednez vitela estuvo en un juicio oral que fue p\u00fablico eh cometido por el t\u00edo de la menor el Se\u00f1or Alejandro y se le acus\u00f3 por el abuso sexual de una ni\u00f1ita que ten\u00eda 4 a\u00f1os de edad ocurrido el 26 de febrero del 2022 este abuso sexual cometido en agravio de una ni\u00f1ita entonces este juez dict\u00f3 una sentencia absolutoria y libertad inmediata a favor de este delincuente porque a su consideraci\u00f3n faltaron pruebas y cu\u00e1l cu\u00e1l fue la prueba a la que seg\u00fan este juez falt\u00f3 el que la ni\u00f1a no dijera el el tiempo ni la fecha exacta de la ocurrencia de estos lamentables hechos esto a pesar de que los protocolos judiciales con perspectiva de infancia dicen que los menores no est\u00e1n obligados a referir lugar d\u00eda y hora debido a su edad obviamente para no ser revictimizar entonces este es el tipo de jueces que a veces toman decisi\u00f3n en contra de una v\u00edctima adelante eh Tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de los magistrados del Tercer tribunal colegiado en materia penal del sexto circuito de Puebla el magistrado Arturo gamaliel el magistrado Armando mata y el magistrado Jos\u00e9 Luis Moya flor esto es un Amparo de revisi\u00f3n donde el tribunal colegiado otorg\u00f3 Amparo a Javier presunto actor intelectual del feminicidio de eh Cecilia Por qu\u00e9 Porque le dio una negativa dar un tr\u00e1mite a solicitud para eh continuar el proceso y el juez los tribunales dijeron sobre sobre se y miento y le dieron la raz\u00f3n al juez de que ese caso Deber\u00eda ser sobrese\u00eddo Deber\u00eda ser acabado m\u00e1s bien de acuerdo con el colegiado la negativa de darle tr\u00e1mite a su solicitud afecta la libertad personal y trastoca los derechos constitucionales pero ratifica a pesar de todo el sobreseimiento de este y qua eh el feminicidio de su expareja deja completamente impune adelante tambi\u00e9n pues est\u00e1 este otro caso en donde los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal en Jalisco del tercer circuito Jos\u00e9 Clemente Cervantes Manuel cam maines y ta de Noel regresaron eh las propiedades por medio de un Amparo a 13 personas en las cuales eh ten\u00edan eh un aseguramiento de la fiscal\u00eda general consistente en diversos bienes coches y eh diversos veh\u00edculos de lujo y hasta un inmueble una casa lujosa que eh ten\u00eda eh estas personas y se las regresaron al c\u00e1rtel Jalisco de manera irregular eh En este municipio de Zapopan adelante este caso hab\u00eda sido relacionado con un secuestro y los detenidos y las personas los bienes por la secretaria de Marina adelante r\u00e1pidamente bueno decir aqu\u00ed presidente que de acuerdo a los datos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica 24,000 personas de procesos penales federales est\u00e1n sin sentencia de los cuales 1326 personas con juicios penales pendientes de entre 5 y 10 a\u00f1os 2,488 personas con juicios de 10 a 15 a\u00f1os y 767 personas tienen en la c\u00e1rcel 15 a 20 a\u00f1os sin haber sido eh sentenciadas Tambi\u00e9n 232 imag\u00ednense 232 personas que tienen m\u00e1s de 20 a\u00f1os en un Penal Federal y que no han recibido sentencia adelante por favor es el caso del Israel Vallarta del Se\u00f1or Ismael Vallarta quien tiene 18 a\u00f1os con 9 meses y se encuentra privado de su libertad por los delitos de secuestro su detenci\u00f3n se dio en el marco de un de unas eh de un montaje difundido en el noticiario de Carlos Loret con la participaci\u00f3n en la tortura de Luis C\u00e1rdenas Palomino quien se desempe\u00f1aba como director de seguridad Federal de la Polic\u00eda Federal adelante tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de Giovanni Fern\u00e1ndez Robledo Rodr\u00edguez y Paul Uriel Mart\u00ednez Rodr\u00edguez Quienes fueron detenidos el 13 de julio acusados de portaci\u00f3n despu\u00e9s de 6 meses les imputaron el delito de secuestro y a la fecha no cuentan con una sentencia y han transcurrido 11 a\u00f1os y 2 meses privados de su libertad adelante ya me tard\u00e9 luego est\u00e1 el caso de Gabriel Hern\u00e1ndez g\u00e1z quien fue detenido el 28 de diciembre del 2016 acusado de robo con violencia y en un segundo delito por robo de un cajero actualmente lleva 8 a\u00f1os y eh tampoco ha recibido ninguna sentencia adelante pues hay algunos otros casos Dale adelante por favor adelante por favor eh Es este es otros casos de jueces que no autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y traemos algunos de estos casos como las no autorizan \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n la jueza Adriana Yolanda Vega Marroqu\u00edn contra el exgobernador de tamaulipa se\u00f1alado por delincuencia organizado y operaciones con recursos de procedencia il\u00edcita adelante este otro juez que se llama Juan Fernando Alvarado L\u00f3pez tambi\u00e9n no autoriza orden de aprensi\u00f3n contra Francisco Javier tambi\u00e9n exgobernador de Tamaulipas por La modalidad de lavado de dinero y defraudaci\u00f3n fiscal y tambi\u00e9n pues la investigaci\u00f3n que se lleva por delincuencia organizada adelante tambi\u00e9n el caso de El juez Genaro Gerardo Genaro Alarc\u00f3n L\u00f3pez as\u00ed como de los magistrados Alberto Torres Villanueva Manuel barcena Villanueva y Guadalupe Ram\u00edrez Escobar en este caso eh estos e magistrados no y y juez no hacen una niegan una orden de aprehensi\u00f3n contra Genaro por el delito de enriquecimiento il\u00edcito El exsecretario de seguridad p\u00fablica y eh esta decisi\u00f3n fue confirmada por estos magistrados adelante por favor y pues otras personas a las que se les ha negado eh \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n es el caso de El exgobernador de Veracruz Javier n lo niegan los magistrados del noveno tribunal colegiado en materia penal Jos\u00e9 Manuel Torres Michel Franco Gonz\u00e1lez y Juan Carlos Ram\u00edrez Ben\u00edtez magistrados del del noveno tribunal colegiado en materia penal del primer circuito Este es el caso de Veracruz adelante y este \u00faltimo con este terminamos presidente recordar el caso de El caso Colosio el 4 de enero de 2024 la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica solicit\u00f3 una orden de aprensi\u00f3n en contra de Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega \u00e9l era agente del la acusaci\u00f3n fue por su probable participaci\u00f3n en el homicidio de Luis Donaldo Colosio Murrieta el candidato presidencial de eh aquel tiempo esta acusaci\u00f3n fue en calidad de coautor material de segundo disparador de segundo tirador Esto fue esta acusaci\u00f3n se hizo con base en 123 pruebas recabadas de las cuales 50 de ellas son absolutamente contundentes para tener por demostrada su probable responsabilidad para el 5 de enero o sea un d\u00eda despu\u00e9s el juez quinto del Distrito de procesos penales federales en el Estado de M\u00e9xico Jes\u00fas Alberto Ch\u00e1vez Hern\u00e1ndez neg\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n y no valor\u00f3 las pruebas recabadas por la fiscal\u00eda para el 8 de enero la fiscal\u00eda interpuso un recurso de apelaci\u00f3n contra esta resoluci\u00f3n eh de la negativa de la orden de aprensi\u00f3n y el primero de agosto de 2024 el primer tribunal colegiado de apelaci\u00f3n del Segundo Circuito con sede en Toluca confirm\u00f3 la negativa de orden de aprensi\u00f3n por ello se destaca que la resoluci\u00f3n fue basada en normatividad que no es aplicable para juzgar los hechos ocurridos en 1994 dos que no se realiz\u00f3 un estudio integral del de las pruebas que present\u00f3 el Ministerio P\u00fablico tres el tribunal neg\u00f3 la solicitud de captura en contra de S\u00e1nchez Ortega porque obviamente nuestro estudi\u00f3 ni fueron valoradas las pruebas del recurso de apelaci\u00f3n Interpuesto por la fiscal\u00eda el 2 de Agosto hay que decirlo el peri\u00f3dico Reforma public\u00f3 la resoluci\u00f3n de El mencionado tribunal Aunque el Ministerio P\u00fablico no hab\u00eda sido informado del caso eso ser\u00eda presidente hay m\u00e1s hay bastante pero se nos va todo el tiempo y este mejor si hay preguntas sobre el caso las vamos este desahogando quedaron pendientes eh \u00d3scar y Alberto Much\u00edsimas gracias presidente Mi nombre es elian Valad\u00e9s de mi medio elitv oficial en YouTube y mi pregunta pues tiene que ver con esta presentaci\u00f3n que se acaba de hacer en cuanto al nepotismo nosotros pues hemos tenido la oportunidad de estar en las calles e entrevistar a los j\u00f3venes que han estado eh protestando protestando tanto a favor como en contra Y si nos hemos encontrado casos de los que est\u00e1n en contra que han resultado ser familiares de algunos jueces o eh o ministros Entonces mi pregunta presidente ser\u00eda e qu\u00e9 har\u00eda la Reforma en este caso de nepotismo Porque si se ve pues que hay much\u00edsimos eh trabajadores que incluso Pues est\u00e1n protestando en estos momentos qu\u00e9 har\u00eda la Reforma en este caso para pues eh digamos limpiar eh el poder judicial de de de tanto nepotismo porque pues muchos de estos trabajadores incluso ganan eh m\u00e1s que el presidente de M\u00e9xico y pues tambi\u00e9n los medios han estado formando parte importante de de estos eh eventos de manifestaciones en cuanto que hemos visto que a los j\u00f3venes que est\u00e1n protestando en favor pues no se les ha dado digamos relevancia en eh los medios convencionales y a los que est\u00e1n protestando Eh Pues en en contra de esta reforma s\u00ed se les ha dado presidente por favor si me puede responder pues estas preguntas No yo pienso que Al momento de que la gente todos los mexicanos sean los que elijan a los jueces a los magistrados a los ministros que esa es la esencia de la Reforma que a los integrantes del poder judicial los elija el pueblo ya vamos a avanzar no eh se van a terminar de la noche a la ma\u00f1ana de problemas abusos de autoridad pero ya el juez va a tener un comportamiento distinto porque no se va a sentir influyente o producto de el influyentismo ni el nepotismo sino que eh va a estar ah\u00ed en ese cargo por voluntad de los ciudadanos y se va a sentir libre para poder impartir justicia no va a tener compromisos con nadie es como si el presidente como era antes llega porque lo impulsaron lo apoyaron potentados o fue producto de una campa\u00f1a medi\u00e1tica lo impuls\u00f3 lo apoy\u00f3 la oligarqu\u00eda porque as\u00ed era yo fui v\u00edctima de la oligarqu\u00eda porque consideraron que era un peligro para M\u00e9xico un peligro para sus privilegios y nos robaron la presidencia en el 2006 con much\u00edsimo dinero con compra de Voto con falsificaci\u00f3n de actas con relleno de urnas Y con toda una campa\u00f1a medi\u00e1tica y una guerra [M\u00fasica] sucia para poner a un pele y poder mantener los privilegios de no pagar impuestos de quedarse con los bienes del pueblo de la naci\u00f3n poder seguir humillando ninguneando a los mexicanos y estar al servicio de una minor\u00eda rapaz cuando no es as\u00ed el que llega a ocupar un cargo llega a representar al pueblo a todos a ricos y a pobres del campo de la ciudad sin clasismo sin racismo sin discriminaci\u00f3n es lo mismo lo que se busca con la reforma el poder judicial que elijan miren en este caso de El probable eh segundo tirador en el asesinato de el licenciado colos candidato del Pri Es evidente que es un asunto pol\u00edtico de encubrimiento les voy a dar mi testimonio sobre el caso yo no estaba enterado porque es una investigaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo la fiscal\u00eda que dicho sea de paso es Aut\u00f3noma [M\u00fasica] y de repente no s\u00e9 si primero O despu\u00e9s un periodista vinculado a Salinas de gortar que fue su jefe de prensa o estuvo de director del nacional de un peri\u00f3dico oficial no riva palacio riv palacio director de notimex dice que seg\u00fan Fuentes del palacio que hasta me re\u00ed este se Estaba preparando est\u00e1bamos nosotros preparando eh una acusaci\u00f3n sobre eh el segundo tirador en el homicidio de el licenciado Colosio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos porque ven\u00edan las elecciones para afectar a Carlos Salinas entonces Leo la columna y aqu\u00ed mismo digo qu\u00e9 le pasa a este se\u00f1or hasta me re\u00ed dije que era la fuente No de aqu\u00ed del patio central pero como a la semana o a los 15 d\u00edas en efecto me informan de la fiscal\u00eda que estaba abierta la investigaci\u00f3n que si exist\u00eda la investigaci\u00f3n y que iban a solicitar orden de aprensi\u00f3n o sea \u00e9l s\u00ed estaba informado yo no entonces en su momento reconoc\u00ed de que ten\u00eda raz\u00f3n que no era un asunto de nosotros pero que s\u00ed estaba abierta la investigaci\u00f3n porque en los no de las mafias hay comunicaci\u00f3n constante y qu\u00e9 pasa presenta Ah Bueno les agrego yo no sab\u00eda tampoco pero aqu\u00ed s\u00ed creo que ni la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos no sab\u00edamos de que Garc\u00eda Luna yo me enter\u00e9 hace un a\u00f1o de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda entrado jovencito al cisen de Salinas en 1989 ni por aqu\u00ed me pasaba bueno llegu\u00e9 a pensar y todav\u00eda no estoy tan seguro que lo supiera [M\u00fasica] Calder\u00f3n porque no se sab\u00eda nada Pues resulta que Garc\u00eda Luna comenz\u00f3 a formarse en este grupo de espionaje que cre\u00f3 Salinas que se encargaba de cosas muy muy [M\u00fasica] feas es cosa nada m\u00e1s de recordar lo que suced\u00eda o sucedi\u00f3 en ese [M\u00fasica] secenio Bueno pues ese joven que entra en el 89 casi al mismo tiempo que inicia el gobierno de Salinas llega a ser subdirector o subcoordinador y en la investigaci\u00f3n que hace la fiscal\u00eda aparece de que el que va a Tijuana a buscar al segundo tirador es Garc\u00eda Luna en 1994 sea ya despu\u00e9s de estar Casi 6 a\u00f1os en el s bueno presenta la fiscal\u00eda la solicitud al juez de orden de aprensi\u00f3n y me consta porque me mandaron el informe por escrito de la fiscal\u00eda que le dice el juez al ministerio p\u00fablico esto no procede esto es una maniobra pol\u00edtica del presidente y no vamos a conceder la orden de aprensi\u00f3n cuando no ten\u00eda y nada absolutamente que porque esy respetuoso de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda y niega la orden de aprensi\u00f3n no sab\u00eda ahora tampoco de que ya el recurso de la fiscal\u00eda lo hab\u00eda ha rechazado el tribunal en agosto y no sab\u00eda pero es muy importante el dato de que antes de que notificar a la fiscal\u00eda ya el peri\u00f3dico Reforma lo hab\u00eda publicado el peri\u00f3dico que ayud\u00f3 a a fundar Carlos Salinas de gorta en la Ciudad de M\u00e9xico y que representa a todos esos intereses entonces [M\u00fasica] urge la reforma al poder judicial Y si va a ayudar mucho Porque aqu\u00ed se habla de delincuentes de El crimen organizado Pero lo que m\u00e1s les preocupa a los que est\u00e1n en contra de esta reforma es que van a perder sus privilegios porque el poder judicial est\u00e1 al servicio de potentados al servicio de la delincuencia de cuello blanco hay ministros que dependen de los hombres con m\u00e1s poder econ\u00f3mico en el pa\u00eds est\u00e1n al servicio de las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras nacionales y del extranjero Y esos son los que no quieren que haya estado de [M\u00fasica] derecho quier mantener el influyentismo la corrupci\u00f3n y el estado de chueco aunque dicen que la reforma no garantiza que pues que no haya corrupci\u00f3n Qu\u00e9 dice usted a esto C\u00f3mo no va a garantizar la reforma eso si al momento que los jueces magistrados ministros sean electos van a tener que actuar con rectitud primero van a tener la arrogancia de sentirse libres no van a ser t\u00edteres peleles s\u00fabditos de nadie van a tener como jefe al pueblo de M\u00e9xico al pueblo que es el soberano en una rep\u00fablica Y luego la reforma tambi\u00e9n propone crear un tribunal al interior del poder judicial pero no dependiendo o dependiente de Como sucede actualmente con el consejo de la de los mismos ministros porque si no pasar\u00eda lo mismo No desde cuando no hay un juez en la c\u00e1rcel un magistrado un ministro nada no resuelven nada entonces en la reforma se est\u00e1 proponiendo que haya un tribunal que tenga facultad para sancionar a jueces a magistrados a ministros si hay actos de corrupci\u00f3n o este tipo de pr\u00e1cticas a a todas luces ilegales violatorias de la legalidad Entonces s\u00ed es importante la reforma y esto es lo que quer\u00edamos aclarar los que est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n pues ya tienen sus plazas ya aunque sean familiares de los jueces de los magistrados de los ministros ni modo que se les va a despedir eso no lo contempla la reforma la reforma contempla la elecci\u00f3n y es tambi\u00e9n el pensar justicia no solo es despedir gente no solo es castigar la justicia es en mucho prevenir que estas cosas ya no se repitan que podamos eliminarlas desterrar lasas de nuestro pa\u00eds y hay que tener confianza en que s\u00ed se puede hasta en el peor de los casos como dicen los abogados aceptando sin conceder de que los senadores decidan necesitamos mantener al poder judicial porque requerimos de la corrupci\u00f3n S como antes se dec\u00eda de que sal\u00eda uno de aqu\u00ed y era tanto el aire puro no que hab\u00eda que pegarse a un escape all\u00e1 en el tr\u00f3pico bueno porque puede a ver Bueno estamos viendo que est\u00e1n defendiendo al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Esto es lo que est\u00e1n defendiendo clar\u00edsimo no es lamentable pero esa es la realidad aunque le den la vuelta y que digan se acaba la Rep\u00fablica y llega una una monarqu\u00eda y se acaba la Rep\u00fablica y llega una dictadura decd bueno para que haya una dictadura si no es la dictadura del proletariado porque a lo mejor tambi\u00e9n este en eso est\u00e1n pensando porque no tiene ni siquiera rigor te\u00f3rico acad\u00e9mico s\u00ed es mucha la deshonestidad intelectual bueno para que haya una dictadura se necesita un dictador no o una [M\u00fasica] dictadora Yo ya me voy solo que este est\u00e9n pensando cluse de que ya no va a ser la coronaci\u00f3n de la reina como que dec\u00eda que era una monarqu\u00eda lo que iba a llegar Claudia Carlota sino Ahora va a ser este la dictadora Claudia porfiria este digan lo que digan lo que est\u00e1n defendiendo Es un r\u00e9gimen corrupto Pero regreso a mi planteamiento ganan los corruptos en el senado ya cumplimos nosotros Aunque toc\u00f3 madera pero ya no nos quedamos con todo esto nadie nos va a poder reprochar el d\u00eda de ma\u00f1ana de que no eh cumplimos con nuestr responsabilidad porque es una obligaci\u00f3n moral enfrentar esta corrupci\u00f3n En beneficio de nuestro pueblo En beneficio de nuestro querido M\u00e9xico qu\u00e9 es lo que estamos haciendo Entonces tambi\u00e9n que no espanten de que a ver se va a despedir a los salvadores No ni siquiera los familiares ya antes como antes ahora como ahora es arriba siempre los privilegios se dan arriba y hay que limpiar de privilegios y de corrupci\u00f3n al gobierno como se barren las escaleras de arriba para abajo y es cortar el copete del privilegios y se avanza much\u00edsimo y eso es lo que est\u00e1 de porm Muchas gracias presidente Eh mi pregunta mi segunda pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente en d\u00f3nde se puede reportar el mal estado de las carreteras federales especialmente eh Los Reyes lecher\u00eda en ambos sentidos ya que usuarios Pues en nuestras redes sociales nos han comentado que se encuentran varios tramos en p\u00e9simo estado especialmente por las \u00faltimas lluvias que han habido y pues dado al p\u00e9simo Estado ha habido incluso este accidentes y tambi\u00e9n pues las entradas digamos eh principales del estado de M\u00e9xico a la eh a las a la ciudad e si hay alg\u00fan n\u00famero o c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo la poblaci\u00f3n federales es en comunicaci\u00f3n eh si son estatales es al gobierno que corresponde S\u00ed el gobierno del estado Y s\u00ed hay que atender todo lo relacionado con las carreteras el mantenimiento en el tiempo de nosotros destinamos pues como 15 20,000 millones al a\u00f1o al mantenimiento de carreteras la mitad para carreteras eh atendidas de manera directa por la secretar\u00eda de infraestructura de obras p\u00fablicas y la otra mitad por un convenio que encontramos de la pasada administraci\u00f3n para darle mantenimiento a ciertas carreteras por ejemplo la carretera Quer\u00e9taro Ciudad de M\u00e9xico esa tiene una concesi\u00f3n hay un convenio con una empresa para darle mantenimiento fon convenios que se entregaron al final de la Administraci\u00f3n anterior Los respetamos se hizo un descuento porque en general esos convenios sumaban 10,00 millones aproximadamente incluye por ejemplo la carretera de Arriaga at Tapachula la carretera de cuatzacoalcos a Villahermosa la carretera de Campeche a M\u00e9rida entonces logramos un descuento de 1000 millones por a\u00f1o y esos 1000 millones los eh entregamos se transfirieron a municipios de la monta\u00f1a de Guerrero municipios pobres tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n de sus caminos de mano de obra artesanales entonces son 10000 millones fijos del presupuesto m\u00e1s otros 8 o 10000 millones aproximadamente de la Secretar\u00eda de Comunicaciones transportes de manera directa de modo que dedicamos pues como 150 150,000 millones al mantenimiento de caminos en el seeno sin embargo hace falta m\u00e1s y hace falta trabajar mucho en los tramos estatales especialmente en el estado de M\u00e9xico que es donde pues escuchamos muchas quejas especialmente porque pues en otros a\u00f1os no se hicieron de muy buena este digamos calidad y pues el d\u00eda de hoy se ven los estragos no Especialmente cuando llueve y pues se ponen en muy mala tiene que haber un plan para repavimentaci\u00f3n [M\u00fasica] e en las ciudades todav\u00eda sigue saliendo en las encuestas que hace el inji cuando le preguntan a la gente de las ciudades sobre su sus problemas el principal problema que ven son los baches y hemos destinado 5000 millones que se le entrega bueno al los estados fronterizos todo lo que se obtiene por la regularizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites de los veh\u00edculos extranjeros se les entrega a Estados y municipios para arreglar sus calles pero hace falta m\u00e1s muy bien presidente la va a atender todo eso y yo creo que va a poder llegar a acuerdos con gobiernos estatales municipales convenios de participaci\u00f3n para Obras P\u00fablicas que hacen falta s\u00ed mu Muchas gracias presidente y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo si nos podr\u00eda hacer una aclaraci\u00f3n especialmente para los adultos mayores en en el extranjero que parece ser que aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se dio la noticia que desde el extranjero pod\u00edan tramitar su pensi\u00f3n en los consulados Eh Pues a nosotros nos han llegado digamos esa situaci\u00f3n y ellos van a los consulados y les dicen que no m\u00e1s sin embargo parece ser que escucharon de su persona aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que s\u00ed pod\u00edan tramitar su pensi\u00f3n en el extranjero yo les doy el ejemplo de mi padre verdad que \u00e9l vive en Chicago y vive en Zacatecas parte del tiempo y \u00e9l la tramit\u00f3 cuando vino a Zacatecas M\u00e1s sin embargo no la tramit\u00f3 en Estados Unidos no s\u00e9 si nos podr\u00eda aclarara la tiene tu pap\u00e1 mi pap\u00e1 s\u00ed la tiene pero \u00e9l vive digamos aqu\u00ed \u00c9l hizo el tr\u00e1mite ac\u00e1 S\u00ed yo le voy a preguntar Muchas gracias Se tramita s\u00ed que se hace el tr\u00e1mite aqu\u00ed aunque vi alled tritar AC pero tienen que venir As\u00ed es s\u00ed O sea no hay un tr\u00e1mite en el extranjero Y por qu\u00e9 no se pueden los consulados no s\u00e9 es la parte de del ejercicio del derecho a los mexicanos en el exterior pero solo se tramite aqu\u00ed hasta ahorita Bueno traemos la respuesta para este ver por qu\u00e9 no se puede hacerlo allar all\u00e1 en las los consulados porque son nuestros paisanos son mexicanos porque de formaci\u00f3n acerca de eso les est\u00e1n diciendo que incluso va a ser retroactivo o sea ha habido mucha desinformaci\u00f3n usted la instrucci\u00f3n que dio fue que la secretaria Ari y va a ser la propuesta para que pud que venga que venga y que adem\u00e1s este nos informe C\u00f3mo va porque se est\u00e1n entregando ahora los pagos de este bimestre que venga y que nos informe puede ser el viernes Okay y y que nos diga qu\u00e9 est\u00e1 pasando bueno eh tenemos tiempo todav\u00eda a ver \u00d3scar Gonz\u00e1lez Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 FM f\u00edjense que un tema que ya se ha tra\u00eddo aqu\u00ed a la ma\u00f1anera respecto a una construcci\u00f3n de un puente de la comunidad misteca en hila masingo en Puebla le agradecen el apoyo que est\u00e1 brindando usted y al mismo tiempo Qu\u00e9 puede si se puede terminar en el tiempo que le queda y si ya se encuentra autorizado Y si pudiera advertir a toda la poblaci\u00f3n ah\u00ed mizca pues que no se dejen enga\u00f1ar por algunas personas que pidan cooperaci\u00f3n para dicho puente ah\u00ed en ham cingo por otro lado presidente el representante de Los Campesinos de Francisco y Madero Javier Artiaga morales le solicita a usted presidente Su comprensi\u00f3n para entender que el campo y el hambre de los campesinos no tienen agenda que si a usted es porque es urgente que voltee a ver el problema social que viven y la cual han intentado de Mil maneras que la Conagua resuelva pero su esfuerzo ha sido en vano presidente ya han transcurrido varias varios d\u00edas donde se trajo a la ma\u00f1ana el 9 de agosto se que se les pusiera la problem\u00e1tica y es la fecha que el director de Conagua no les ha atendido ni respondido las 20 llamadas que han hecho lo incluso eh Ya hizo una movilizaci\u00f3n el 22 de agosto aqu\u00ed en el Z\u00f3calo por eso le piden de que esto sea serio que si les brinda un breve espacio para que de de propia voz le den los pormenores de la problem\u00e1tica ya que temen que lo hayan mal informado y tambi\u00e9n solicitan se giren instrucciones m\u00e1s precisas pues hay fechas de atenci\u00f3n y que designe a alguien que d\u00e9 seguimiento a dicho d a dicha resoluci\u00f3n presidente y por otro lado es muy importante que en M\u00e9xico presidente se erradique la fabricaci\u00f3n de delitos o carpetas de investigaci\u00f3n digo esto porque en nuestro pa\u00eds muchos presos Pues est\u00e1n en penales de manera injusta tal es el caso Pues de que me hacen llegar a trav\u00e9s de su servidor una carta que dice escribo este texto suplicando rogando justicia para mi cu\u00f1ado Iv\u00e1n suo Garc\u00eda y mi hermana damne Cruz Galindo ya que pues ellos ella fue tocada y abusada sexualmente por el se\u00f1or que ahora sabe pues se llama Ad\u00e1n Eh mi mi cu\u00f1ado al percatarse de ello pues obviamente entr\u00f3 en su defensa y ahora se encuentran pues ya detenidos \u00e9l se encuentra privado de su libertad en en el penal de Cuautitl\u00e1n iscali y ella en el centro femenil de Barrientos Estado de M\u00e9xico debido a la presi\u00f3n Pues que est\u00e1n ejerciendo estas estas personas este presidente eh Tambi\u00e9n d\u00e9jeme comentarle que pues este en otro en otro tema pues eh aqu\u00ed el car\u00e1cter de representante actual la bermeja unidad y prosperidad por Guerrero en la unidad de Ciudad tasco de Alarc\u00f3n Guerrero por este medio le pedimos su valioso apoyo para que en calidad de presidente de M\u00e9xico pues pueda interceder por el por la gobernadora evely Salgado Pineda del Estado de Guerrero Para que repare el da\u00f1o patrimonial del que ha sido objeto el periodo 2001 a 2005 por el entonces gobernador licenciado Ren\u00e9 Ju\u00e1rez Cisneros al realizar una obra en el tramo carretero denominada v\u00eda alterna sin decreto de expropiaci\u00f3n Y por \u00faltimo este presidente comentarle tambi\u00e9n que Eh respetuosamente Pues en Perd\u00f3n aqu\u00ed en en sochimilco Pues tambi\u00e9n le piden de manera atenta que los vecinos de Paraje denominado luciatti tepetlapa en la alcald\u00eda sochimilco se dirigen a usted para solicitar interceda ante autoridades del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y la asamblea legislativa para que despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de gestiones sea otorgado el uso de suelo habitacional y con ello se pueda acceder a los servicios b\u00e1sicos como luz agua y drenaje Y por \u00faltimo presidente si me lo permite pues eh los chinos de Time ceramics ya est\u00e1n produciendo pisos y locetas sin permiso de aguas ni permisos para comprar pipas usted ya conoce a Los afectados porque los ayud\u00f3 a reunirse ya en dos ocasiones con Mar\u00eda Luisa alborz y Germ\u00e1n Mart\u00ednez se logr\u00f3 que con agua clausurar El Pozo del ayuntamiento y de la exhacienda del gringo pero ahora los chinos est\u00e1n ya adquiriendo el agua de la ciudad de sag\u00fan Texcoco y tlascala todos todos los d\u00edas siguen entrando 40 pipas de agua Time ceramis Los afectados denuncian que los chinos son los nuevos due\u00f1os del agua es cu\u00e1nto presidente muy bien Mira si te parece este vamos a pedirle a rosaisela que nos ayude con lo que est\u00e1s Eh planteando sobre el caso de de clanepantla es verdad perd\u00f3n Cuautitl\u00e1n cu de lo de los abusos de las personas que est\u00e1n detenidas ah\u00ed Tambi\u00e9n aprovecho para ahora que estaba bueno ya estaba escribiendo hay manifestaci\u00f3n acerca de un preso campesino en Veracruz aqu\u00ed afuera estamos manifest\u00e1ndose eh lo acusan de un presunto homicidio y dicen que es este falso entonces que s lo lo ves el el caso del agua lo lo vemos con con Jes\u00fas nada m\u00e1s te pregunto lo de Madero que planteaste es distinto que lo de Hidalgo es en Hidalgo es lo mismo es lo mismo lo miso es lo miso Ya se est\u00e1 atendiendo eso incluso ya lleg\u00f3 hasta este la presidenta electa porque me coment\u00f3 algo sobre eso ya se est\u00e1 est\u00e1 interviniendo Conagua y Mar\u00eda Luisa albores tambi\u00e9n el gobernador Menchaca y este la presidenta Ya se est\u00e1 analizando para que este le comentes a los campesinos y los otros asuntos lo del puente Pues yo creo que con Sergio Salom\u00f3n este gobernador de Puebla porque est\u00e1 en Puebla no As\u00ed es este que le vamos a pedir que intervenga muy bien y vemos los otros casos no tenemos que ir porque vamos a un acto al Colegio Militar vamos a estar con mandos de eh el ej\u00e9rcito de la armada y con los integrantes del Colegio Militar y de la escuela naval Cadetes vamos a estar juntos la presidenta electa y se va a llevar a cabo esta ceremonia pues es para seguir reafirmando de que los marinos los soldados son pueblo uniformado y que nos ayudan mucho para hacer realidad la transformaci\u00f3n del pa\u00eds primero porque significa la seguridad de los mexicanos con ellos sobre todo a partir de que se autoriz\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia nacional que son 13000 elementos podemos [Aplausos] la paz la tranquilidad en todo el pa\u00eds la guardia nacional tiene ya 500 instalaciones esto nunca hab\u00eda sucedido en el pa\u00eds la polic\u00eda federal que exist\u00eda lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener fueron 40000 elementos y no todos operativos la guardia nacional Son 130.000 elementos la polic\u00eda federal yo creo que no construy\u00f3 ni un solo cuartel y ahora la guardia nacional tiene pues 400 cuarteles nuevos construidos por los ingenieros militares y 100 donados por la secretar\u00eda de la defensa 500 instalaciones y no solo es la seguridad e es que ayuda mucho por ejemplo eh se cuida a los ciudadanos y tambi\u00e9n cuidamos no se enfrenten los de las bandas to esto \u00faltimo de Sinaloa S\u00ed el reporte es que se enfrentaron este Lamentablemente eh Y dieron a dos militares que van a ayudar para evitar el enfrentamiento y a proteger a inocentes Lamentablemente falleci\u00f3 un Sargento mandamos a su familia nuestras condolencias fallece en el cumplimiento de de su deber hay un herido eh se detuvieron a personas de la delincuencia a uno en especial y mucho armamento y decirle a los ciudadanos de Sinaloa y de Culiac\u00e1n que eh se est\u00e1 pendiente y se est\u00e1 actuando y hay elementos suficientes para garantizar La Paz tranquilidad y que hasta ahora afortunadamente las cosas eh se est\u00e1n tranquilizando De todas maneras vamos a seguir cuidando y eh No es ir a [M\u00fasica] reprimir es garantizar la protecci\u00f3n de la gente de los ciudadanos y tambi\u00e9n a evitar que se enfrenten las bandas s\u00ed se est\u00e1 fraccionando el c\u00e1t de sinalo Es que no quiero adelantar nada es un enfrentamiento Espero que sea transitorio es que ya fue lo que sucedi\u00f3 ayer en la madrugada y ya parece que regres\u00f3 la calma y pedirles a todos pues que act\u00faen de manera responsable y ya eh el informe que tenemos en la ma\u00f1ana Es que este no hay enfrentamientos hasta ahora desde ayer al mediod\u00eda e hasta la ma\u00f1ana de hoy e y ya hay eh protecci\u00f3n de la guardia nacional y de las fuerzas armadas eh todo eso es posible cuando se cuenta con el respaldo leal de las fuerzas armadas la lealtad a los ciudadanos la lealtad al pueblo y tambi\u00e9n eh las fuerzas armadas Pues nos ayudan mucho en todo lo relacionado con la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que padece de fen\u00f3menos naturales Huracanes inundaciones temblores Ah\u00ed est\u00e1n con el plan Marina con el dn3 son los primeros en llegar y ahora nos est\u00e1n ayudando mucho tambi\u00e9n en el desarrollo del pa\u00eds porque se est\u00e1n construyendo obras con ingenieros militares que han significado cre bienestar empleos participan en la construcci\u00f3n del tren Maya estamos hablando de 600000 empleos la Secretar\u00eda de Marina encargada de la construcci\u00f3n de cerca de 1000 km de v\u00edas ferrias en el ismo y en el golfo y en el Pac\u00edfico nos ayudan mucho marinos soldados y ese esp\u00edritu es el que tambi\u00e9n se est\u00e1 auspiciando se est\u00e1 difundiendo en las escuelas ya en todos los planes de estudio de las escuelas tanto las vinculadas a Marina como a la defensa eh Hay materias sobre Derechos Humanos protecci\u00f3n respeto a derechos manos es un cambio Es todo una transformaci\u00f3n entonces por eso la presidenta este Consider\u00f3 que era importante antes de que tomara posesi\u00f3n que la acompa\u00f1ara a tener esta reuni\u00f3n van a estar ah\u00ed secretarios muy buena la opini\u00f3n No ella decidi\u00f3 porque a ella le corresponde pero decidi\u00f3 muy bien y son nombramientos claves no se puedeo equivocar En eso yo no me equivoqu\u00e9 con el general Sandoval y con el almirante Ojeda y ella tampoco se ve equivocar porque los dos que se nombraron por el trabajo pues uno eh el jefe del Estado Mayor desde luego que lo conozco se estaba toda la las ma\u00f1anas En las reuniones de seguridad porque a las reuniones de seguridad asisten los secretarios de Marina de defensa y los eh responsables de los estados mayores tanto de Marina como de defensa Entonces \u00e9l asist\u00eda y este en otros informes entonces tengo buena este impresi\u00f3n de \u00e9l lo escogi\u00f3 bien la presidenta lo recuerdo porque este encabez\u00f3 creo que el desfile no el anterior no el 2000 22 S\u00ed verdad siempre hay un comandante este del desfile y \u00e9l estuvo y en el caso de Marina Pues tambi\u00e9n lo conoc\u00ed porque es responsable o era creo que ya en estos d\u00edas ya ya lo sustituyeron del plan del ismo es el almirante Morales e S\u00ed tambi\u00e9n lo conoc\u00ed no sab\u00eda yo que el general trevilla era de Campeche pens\u00e9 que era de aqu\u00ed en la ciudad y si sab\u00eda que el almirante Morales era de Oaxaca de Sola de Vega de no es en la costa pero est\u00e1 cerca ah\u00ed el mar este es muy posible que est\u00e9 vinculado a eso pero pues hasta el mismo se\u00f1or Zambada escribi\u00f3 de que no era conveniente la violencia o algo por el estilo entonces este no queremos violencia nadie quiere la violencia el pueblo de Sinaloa no merece la violencia el pueblo de M\u00e9xico no merece violencia en el mundo hay que desterrar la violencia hay que afiliarse inscribirse participar en el partido de la fraternidad universal el partido de la paz de la no violencia bueno queda pendiente porque no podemos quedar mal Alberto D\u00f3nde est\u00e1 Alberto quedas pendiente para ma\u00f1ana Bueno nos [M\u00fasica] vemos no estoy enterado de es Ya ven que es bastante el trabajo aqu\u00ed este no no es mucho el trabajo pero ustedes este ustedes son este investigadores mirones profesionales justamente usted denunci\u00f3 a esta familia usted c\u00f3mo ver\u00eda No es que no s\u00e9 yo lo que est\u00e1 pasando no s\u00e9 sobre eso yo present\u00e9 una iniciativa y lo que s\u00ed sostengo es que es importante la reforma al poder judicial presidente meara mi libro para mi madre por favor t\u00fa eres inteligente pero tu mam\u00e1 es m\u00e1s C\u00f3mo se llama c\u00f3mo se llama Silvia saludo mamita Muchas gracias B",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:07.455790"
}