{
    "video_id": "byy_6vaMR4U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/byy_6vaMR4U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABW1aWwjCHLCxhsLBFimmswdA67w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=byy_6vaMR4U",
    "video_title": "A partir de enero, municipios de la frontera con Guatemala tendr\u00e1n beneficios como la frontera norte",
    "video_length_seconds": 476,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a hablar un poquito de los temas",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de la frontera sur hay algunos elementos",
            "start": 1.77,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "an\u00e1logos",
            "start": 3.75,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero no hay una conexi\u00f3n exacta entre la",
            "start": 4.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "frontera norte y la frontera sur en el",
            "start": 7.589,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caso de la frontera norte sobre todo se",
            "start": 9.599,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaba reconociendo que en las ciudades",
            "start": 11.519,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "gemelas entre eeuu y m\u00e9xico como pueden",
            "start": 13.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ser tijuana y san diego ciudad ju\u00e1rez y",
            "start": 16.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el paso o matamoros y brownsville hay",
            "start": 18.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda regional que cruza que",
            "start": 21.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cruza las l\u00edneas nacionales y que ten\u00eda",
            "start": 24.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que haber condiciones similares en el",
            "start": 26.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "caso de la frontera azul ese parece ser",
            "start": 29.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el caso la misma racionalidad en el caso",
            "start": 31.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de chetumal pero ese es ligeramente",
            "start": 35.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distinto en el caso de los otros",
            "start": 37.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipios tenemos 23 municipios en la",
            "start": 39.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "frontera ruptura y la motivaci\u00f3n",
            "start": 41.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "principal radica en la diferencia entre",
            "start": 44.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las condiciones que existen entre el sur",
            "start": 47.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y el resto del pa\u00eds por ejemplo",
            "start": 50.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si vemos por casos de pobreza extrema o",
            "start": 52.35,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de pobreza lo que van a ver es que",
            "start": 55.23,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "mientras el pa\u00eds de acuerdo a las cifras",
            "start": 56.579,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del coneval hay una pobreza de alrededor",
            "start": 57.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del 43.7 en la frontera sur",
            "start": 60.629,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente dos de cada tres mexicanos",
            "start": 63.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viven en una situaci\u00f3n",
            "start": 65.519,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y lo mismo pasa cuando vemos las cifras",
            "start": 66.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de pobreza extrema donde pr\u00e1cticamente",
            "start": 68.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n en el",
            "start": 70.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el sur se encuentra en una situaci\u00f3n",
            "start": 73.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de pobreza extrema entonces lo que",
            "start": 76.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pensamos es que ten\u00eda que haber alg\u00fan",
            "start": 77.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mecanismo que facilitar\u00e1 ayudar a",
            "start": 79.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detonar la actividad econ\u00f3mica en el que",
            "start": 82.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fuera complementar complementaria de los",
            "start": 85.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programas y de las inversiones que el",
            "start": 87.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "propio gobierno ya est\u00e1 haciendo en la",
            "start": 89.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la zona de la pen\u00ednsula como puede",
            "start": 91.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser el tram s\u00edsmico o el tren maya",
            "start": 94.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera estas condiciones tambi\u00e9n si",
            "start": 96.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las vemos a trav\u00e9s de otros de otro de",
            "start": 99.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otras de otras variables son muy",
            "start": 101.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "similares existe si pasamos a la",
            "start": 103.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siguiente existe un indicador que las",
            "start": 106.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "naciones unidas llama el \u00edndice de",
            "start": 110.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desarrollo humano que se puede calcular",
            "start": 112.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exactamente a nivel de a nivel de",
            "start": 114.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipio y si vemos nosotros en estos",
            "start": 116.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indicadores podr\u00e1n ustedes notar que",
            "start": 119.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para la que para el caso de m\u00e9xico",
            "start": 121.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando comparamos la frontera sur con el",
            "start": 123.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "resto de pa\u00edses este indicador es",
            "start": 126.33,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "considerablemente m\u00e1s bajo este",
            "start": 127.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "indicador se mueve entre 0 y 1 y tiene",
            "start": 129.24,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tres variables",
            "start": 131.82,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la salud y la educaci\u00f3n medido por",
            "start": 133.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ingreso per c\u00e1pita que es como lo miden",
            "start": 136.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las naciones unidas el ingreso per",
            "start": 138.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "c\u00e1pita anual de alguien que vive en la",
            "start": 140.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "frontera sur en m\u00e9xico son de alrededor",
            "start": 142.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de 20 mil 364 pesos mientras que el",
            "start": 143.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds son 32 mil 473 pesos es",
            "start": 147.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "decir en el resto del pa\u00eds el ciudadano",
            "start": 151.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promedio gana un 50% m\u00e1s en la frontera",
            "start": 153.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 156.97,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que estos elementos el conjunto",
            "start": 157.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de las condiciones socioecon\u00f3micas m\u00e1s",
            "start": 159.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las necesidades hist\u00f3ricas y la vocaci\u00f3n",
            "start": 161.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de oth\u00f3n p blanco fueron lo que nos",
            "start": 164.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevaron a reflexionar que ten\u00edamos que",
            "start": 166.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar un tratamiento similar entre entre",
            "start": 168.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la frontera norte y la frontera sur",
            "start": 171.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ahora es un poquito m\u00e1s complejo en la",
            "start": 173.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "frontera sur que en la frontera norte",
            "start": 175.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque tenemos dos pa\u00edses vis-\u00e0-vis",
            "start": 177.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solamente dos pa\u00edses guatemala y",
            "start": 179.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "venezuela vis-\u00e0-vis en la frontera norte",
            "start": 181.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde solamente tenemos un pa\u00eds eeuu",
            "start": 184.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces eso nos hace que tengamos un",
            "start": 187.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tratamiento ligeramente distinto al",
            "start": 189.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "procesar los est\u00edmulos en la frontera al",
            "start": 191.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "norte entonces vamos si voy a hacer",
            "start": 193.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "referencia muy muy particular el caso de",
            "start": 196.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chetumal despu\u00e9s primero voy a hacer",
            "start": 198.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a todos los municipios que est\u00e1n en la",
            "start": 200.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "frontera sur excepto chetumal y como los",
            "start": 202.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vamos a tratar son los que se encuentran",
            "start": 204.61,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "all\u00ed pintados en color y en color lila",
            "start": 206.86,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "son 25 22 municipios que tienen frontera",
            "start": 210.239,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "con guatemala cruzan como el presidente",
            "start": 213.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 tres entidades de chiapas tabasco",
            "start": 216.79,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y campeche y lo que estamos proponiendo",
            "start": 219.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que esto si son esta instituci\u00f3n son eso",
            "start": 222.549,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "es muy similar a lo de la frontera norte",
            "start": 224.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una reducci\u00f3n del iva del 16 al 8%",
            "start": 226.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del impuesto sobre la",
            "start": 229.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "renta del 30 despu\u00e9s del 30 al 20 por",
            "start": 232.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ciento y un est\u00edmulo del gers al gasto",
            "start": 236.92,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "a gasolinas para igualar los precios en",
            "start": 239.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 242.769,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "al igual que lo que ocurr\u00eda en la",
            "start": 244.98,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "frontera norte los precios del lado",
            "start": 247.39,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mexicano son distintos del lado",
            "start": 249.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "guatemalteco y del derecho lo que",
            "start": 251.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "encontramos es contrabando de gasolina",
            "start": 253.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de guatemala a granel hacia a hacia",
            "start": 255.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el caso de chetumal es diferente",
            "start": 259.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entonces el caso de chetumal que tenemos",
            "start": 261.489,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que dar un tratamiento distinto",
            "start": 263.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inclusive porque hist\u00f3ricamente tuvo un",
            "start": 264.93,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "desarrollo un desarrollo con",
            "start": 267.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que lo hac\u00edan que lo",
            "start": 271.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hac\u00edan diferentes hasta hace",
            "start": 273.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "relativamente no mucho tiempo",
            "start": 275.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "chetumal era una zona aislada del pa\u00eds y",
            "start": 277.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces lo que ni siquiera se pod\u00eda",
            "start": 281.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "garantizar es que llegaran la producci\u00f3n",
            "start": 282.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de bienes del pa\u00eds y se busc\u00f3 entonces",
            "start": 285.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en 1934 que fuera que hubiera una zona",
            "start": 288.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libre para que una parte importante del",
            "start": 292.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abasto de bienes llegara a trav\u00e9s de",
            "start": 293.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "belice dado que era much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 295.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "complejo y llevarlo del centro de dentro",
            "start": 297.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y este fue el estatus que",
            "start": 299.979,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mantuvo hoy en tum\u00e1n entre 1934 en 1900",
            "start": 301.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en 1933 1983 en el momento en que entra",
            "start": 306.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se firma el tratado de libre comercio",
            "start": 309.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto dej\u00f3 dej\u00f3 dej\u00f3 de operar adem\u00e1s que",
            "start": 311.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si pasamos a la siguiente se tuvo un",
            "start": 316.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tratamiento aqu\u00ed s\u00ed ya hist\u00f3rico de ibas",
            "start": 319.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferenciados como ustedes saben hay una",
            "start": 321.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma tributaria que se hizo en 1978",
            "start": 323.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para entrar en vigencia en 1980 y",
            "start": 327.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "durante los primeros 11 a\u00f1os de",
            "start": 330.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del iva hubo un tratamiento",
            "start": 332.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diferenciado donde chetumal ten\u00eda un iva",
            "start": 334.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1o esto cambi\u00f3 en 1992 pero",
            "start": 337.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solamente oper\u00f3 por dos por dos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 340.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l iba aumenta nuevamente en el",
            "start": 343.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y sube un 15% el iva se qued\u00f3 en",
            "start": 345.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "chetumal en un 10 por ciento de tal",
            "start": 348.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forma que la mayor parte a lo largo de",
            "start": 350.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la historia de existencia de oliva en",
            "start": 352.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general ha habido un iva diferenciado en",
            "start": 354.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "chetumal donde ha sido donde ha sido",
            "start": 357.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho mucho m\u00e1s peque\u00f1a entonces cu\u00e1les",
            "start": 359.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "son las medidas que se van a entrar\u00edan a",
            "start": 361.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vigor a partir del primero de enero del",
            "start": 363.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2021 para la zona de zona libre de",
            "start": 365.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "chetumal son las siguientes si quieres",
            "start": 367.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasamos a la primera ser\u00eda exenci\u00f3n del",
            "start": 369.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "impuesto general",
            "start": 371.8,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "esto es a lo que se refer\u00eda el",
            "start": 373.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente hay una aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 374.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siria incluso de la a\u00f1oranza de la gente",
            "start": 378.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de chetumal de regresar a lo que fue el",
            "start": 381.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "motor de su econom\u00eda por muchos a\u00f1os a\u00fan",
            "start": 383.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando el impacto del impuesto general a",
            "start": 385.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las importaciones es menor a partir del",
            "start": 387.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio y apec y",
            "start": 389.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "afecta de manera ya en la pr\u00e1ctica",
            "start": 391.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "solamente a los pa\u00edses con los que con",
            "start": 393.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los que nosotros no tenemos tratados de",
            "start": 396.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libre comercio es es un referente muy",
            "start": 399.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante del desarrollo de la econom\u00eda",
            "start": 403.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del municipio y ha sido en ese sentido",
            "start": 406.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "un reclamo y estos dos primeros",
            "start": 408.04,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "componentes la exenci\u00f3n del impuesto",
            "start": 409.75,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "general de las importaciones y la",
            "start": 411.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "exenci\u00f3n del derecho de tr\u00e1mite aduanero",
            "start": 412.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es lo que permite restablecer en los",
            "start": 414.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hechos la achet humana como una zona",
            "start": 417.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "franca asimismo est\u00e1n las otras dos",
            "start": 420.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reducciones la del iva del 16 al 8% que",
            "start": 422.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo pone en l\u00ednea con lo que hab\u00eda sido",
            "start": 425.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no solamente con el est\u00edmulo que estamos",
            "start": 427.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dando en la frontera norte sino con el",
            "start": 430.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tratamiento diferenciado que",
            "start": 433.06,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00eda tenido en chetumal",
            "start": 434.56,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo que s\u00ed es novedoso es la",
            "start": 435.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta",
            "start": 437.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del 30 al 20 por ciento entonces si no",
            "start": 439.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me permite el presidente quisiera hacer",
            "start": 442.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "un resumen de todos los instrumentos que",
            "start": 444.04,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estamos presentando lo que estamos",
            "start": 446.11,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hablando para frontera y norte y",
            "start": 447.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "frontera sur son cuatro decretos el",
            "start": 449.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primero es la ampliaci\u00f3n de la vigencia",
            "start": 451.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "del decreto de est\u00edmulos en la frontera",
            "start": 453.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "norte el segundo es el decreto de",
            "start": 455.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos fiscales en la frontera sur el",
            "start": 457.419,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tercero es el decreto de est\u00edmulos del",
            "start": 459.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "iev de la gasolina en la frontera azul y",
            "start": 461.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "finalmente el cuarto ser\u00eda el decreto",
            "start": 463.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que establece los beneficios al hacer",
            "start": 466.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hasta arancelarios en la frontera zona",
            "start": 467.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "libre de chetumal qu\u00e9date en ese",
            "start": 470.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 472.389,
            "duration": 3.621
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a hablar un poquito de los temas de la frontera sur hay algunos elementos an\u00e1logos pero no hay una conexi\u00f3n exacta entre la frontera norte y la frontera sur en el caso de la frontera norte sobre todo se estaba reconociendo que en las ciudades gemelas entre eeuu y m\u00e9xico como pueden ser tijuana y san diego ciudad ju\u00e1rez y el paso o matamoros y brownsville hay una econom\u00eda regional que cruza que cruza las l\u00edneas nacionales y que ten\u00eda que haber condiciones similares en el caso de la frontera azul ese parece ser el caso la misma racionalidad en el caso de chetumal pero ese es ligeramente distinto en el caso de los otros municipios tenemos 23 municipios en la frontera ruptura y la motivaci\u00f3n principal radica en la diferencia entre las condiciones que existen entre el sur del pa\u00eds y el resto del pa\u00eds por ejemplo si vemos por casos de pobreza extrema o de pobreza lo que van a ver es que mientras el pa\u00eds de acuerdo a las cifras del coneval hay una pobreza de alrededor del 43.7 en la frontera sur pr\u00e1cticamente dos de cada tres mexicanos viven en una situaci\u00f3n y lo mismo pasa cuando vemos las cifras de pobreza extrema donde pr\u00e1cticamente el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n en el en el sur se encuentra en una situaci\u00f3n de pobreza extrema entonces lo que pensamos es que ten\u00eda que haber alg\u00fan mecanismo que facilitar\u00e1 ayudar a detonar la actividad econ\u00f3mica en el que fuera complementar complementaria de los programas y de las inversiones que el propio gobierno ya est\u00e1 haciendo en la en la zona de la pen\u00ednsula como puede ser el tram s\u00edsmico o el tren maya etc\u00e9tera estas condiciones tambi\u00e9n si las vemos a trav\u00e9s de otros de otro de otras de otras variables son muy similares existe si pasamos a la siguiente existe un indicador que las naciones unidas llama el \u00edndice de desarrollo humano que se puede calcular exactamente a nivel de a nivel de municipio y si vemos nosotros en estos indicadores podr\u00e1n ustedes notar que para la que para el caso de m\u00e9xico cuando comparamos la frontera sur con el resto de pa\u00edses este indicador es considerablemente m\u00e1s bajo este indicador se mueve entre 0 y 1 y tiene tres variables la salud y la educaci\u00f3n medido por ingreso per c\u00e1pita que es como lo miden las naciones unidas el ingreso per c\u00e1pita anual de alguien que vive en la frontera sur en m\u00e9xico son de alrededor de 20 mil 364 pesos mientras que el resto del pa\u00eds son 32 mil 473 pesos es decir en el resto del pa\u00eds el ciudadano promedio gana un 50% m\u00e1s en la frontera sur as\u00ed es que estos elementos el conjunto de las condiciones socioecon\u00f3micas m\u00e1s las necesidades hist\u00f3ricas y la vocaci\u00f3n de oth\u00f3n p blanco fueron lo que nos llevaron a reflexionar que ten\u00edamos que dar un tratamiento similar entre entre la frontera norte y la frontera sur ahora es un poquito m\u00e1s complejo en la frontera sur que en la frontera norte porque tenemos dos pa\u00edses vis-\u00e0-vis solamente dos pa\u00edses guatemala y venezuela vis-\u00e0-vis en la frontera norte donde solamente tenemos un pa\u00eds eeuu entonces eso nos hace que tengamos un tratamiento ligeramente distinto al procesar los est\u00edmulos en la frontera al norte entonces vamos si voy a hacer referencia muy muy particular el caso de chetumal despu\u00e9s primero voy a hacer a todos los municipios que est\u00e1n en la frontera sur excepto chetumal y como los vamos a tratar son los que se encuentran all\u00ed pintados en color y en color lila son 25 22 municipios que tienen frontera con guatemala cruzan como el presidente se\u00f1al\u00f3 tres entidades de chiapas tabasco y campeche y lo que estamos proponiendo que esto si son esta instituci\u00f3n son eso es muy similar a lo de la frontera norte es una reducci\u00f3n del iva del 16 al 8% una reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta del 30 despu\u00e9s del 30 al 20 por ciento y un est\u00edmulo del gers al gasto a gasolinas para igualar los precios en la frontera al igual que lo que ocurr\u00eda en la frontera norte los precios del lado mexicano son distintos del lado guatemalteco y del derecho lo que encontramos es contrabando de gasolina de guatemala a granel hacia a hacia m\u00e9xico el caso de chetumal es diferente entonces el caso de chetumal que tenemos que dar un tratamiento distinto inclusive porque hist\u00f3ricamente tuvo un desarrollo un desarrollo con caracter\u00edsticas que lo hac\u00edan que lo hac\u00edan diferentes hasta hace relativamente no mucho tiempo chetumal era una zona aislada del pa\u00eds y entonces lo que ni siquiera se pod\u00eda garantizar es que llegaran la producci\u00f3n de bienes del pa\u00eds y se busc\u00f3 entonces en 1934 que fuera que hubiera una zona libre para que una parte importante del abasto de bienes llegara a trav\u00e9s de belice dado que era much\u00edsimo m\u00e1s complejo y llevarlo del centro de dentro del pa\u00eds y este fue el estatus que mantuvo hoy en tum\u00e1n entre 1934 en 1900 en 1933 1983 en el momento en que entra se firma el tratado de libre comercio esto dej\u00f3 dej\u00f3 dej\u00f3 de operar adem\u00e1s que si pasamos a la siguiente se tuvo un tratamiento aqu\u00ed s\u00ed ya hist\u00f3rico de ibas diferenciados como ustedes saben hay una reforma tributaria que se hizo en 1978 para entrar en vigencia en 1980 y durante los primeros 11 a\u00f1os de operaci\u00f3n del iva hubo un tratamiento diferenciado donde chetumal ten\u00eda un iva m\u00e1s peque\u00f1o esto cambi\u00f3 en 1992 pero solamente oper\u00f3 por dos por dos a\u00f1os m\u00e1s cuando \u00e9l iba aumenta nuevamente en el pa\u00eds y sube un 15% el iva se qued\u00f3 en chetumal en un 10 por ciento de tal forma que la mayor parte a lo largo de la historia de existencia de oliva en general ha habido un iva diferenciado en chetumal donde ha sido donde ha sido mucho mucho m\u00e1s peque\u00f1a entonces cu\u00e1les son las medidas que se van a entrar\u00edan a vigor a partir del primero de enero del 2021 para la zona de zona libre de chetumal son las siguientes si quieres pasamos a la primera ser\u00eda exenci\u00f3n del impuesto general esto es a lo que se refer\u00eda el presidente hay una aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica siria incluso de la a\u00f1oranza de la gente de chetumal de regresar a lo que fue el motor de su econom\u00eda por muchos a\u00f1os a\u00fan cuando el impacto del impuesto general a las importaciones es menor a partir del tratado de libre comercio y apec y afecta de manera ya en la pr\u00e1ctica solamente a los pa\u00edses con los que con los que nosotros no tenemos tratados de libre comercio es es un referente muy importante del desarrollo de la econom\u00eda del municipio y ha sido en ese sentido un reclamo y estos dos primeros componentes la exenci\u00f3n del impuesto general de las importaciones y la exenci\u00f3n del derecho de tr\u00e1mite aduanero es lo que permite restablecer en los hechos la achet humana como una zona franca asimismo est\u00e1n las otras dos reducciones la del iva del 16 al 8% que lo pone en l\u00ednea con lo que hab\u00eda sido no solamente con el est\u00edmulo que estamos dando en la frontera norte sino con el tratamiento diferenciado que hist\u00f3ricamente hab\u00eda tenido en chetumal y ah\u00ed lo que s\u00ed es novedoso es la reducci\u00f3n del impuesto sobre la renta del 30 al 20 por ciento entonces si no me permite el presidente quisiera hacer un resumen de todos los instrumentos que estamos presentando lo que estamos hablando para frontera y norte y frontera sur son cuatro decretos el primero es la ampliaci\u00f3n de la vigencia del decreto de est\u00edmulos en la frontera norte el segundo es el decreto de est\u00edmulos fiscales en la frontera sur el tercero es el decreto de est\u00edmulos del iev de la gasolina en la frontera azul y finalmente el cuarto ser\u00eda el decreto que establece los beneficios al hacer hasta arancelarios en la frontera zona libre de chetumal qu\u00e9date en ese gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:45.091622"
}