{
    "video_id": "BzjZ4IzUl5Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/BzjZ4IzUl5Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA5mN-DZyntzpvE68RnQprt-1cDlQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=BzjZ4IzUl5Q",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 25 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 13788,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1954.24,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1957.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues vamos a",
            "start": 1963.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1966.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sobre lo que hemos llamado el",
            "start": 1969.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1975.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electri",
            "start": 1977.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de esta empresa",
            "start": 1979.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que los neoliberales",
            "start": 1981.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1992.69,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "que entre otras",
            "start": 2009.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cosas y posiblemente es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 2013.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2018.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "gente permite que tengamos electricidad",
            "start": 2020.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a precios",
            "start": 2026.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 2030.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si hubiese continuado con la",
            "start": 2032.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y la destrucci\u00f3n de la",
            "start": 2036.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad No",
            "start": 2038.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos los",
            "start": 2040.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "precios que se cobran",
            "start": 2042.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actualmente se estar\u00edan pagando",
            "start": 2046.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s como ha sucedido en otros",
            "start": 2048.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2052.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces celebramos el que se haya",
            "start": 2053.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 2057.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fortalecer la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2059.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Electricidad Y",
            "start": 2062.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esto es un trabajo que se ha hecho por",
            "start": 2064.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "una muy buena direcci\u00f3n en la empresa y",
            "start": 2068.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por los",
            "start": 2072.359,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de la industria",
            "start": 2075.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2078.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica los trabajadores electricistas",
            "start": 2080.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hace apenas un",
            "start": 2084.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mes as\u00ed como",
            "start": 2088.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh pas\u00f3 Un Hurac\u00e1n con poca fuerza",
            "start": 2092.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2095.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ese mismo",
            "start": 2097.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n eh en",
            "start": 2100.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Texas este caus\u00f3 da\u00f1os y",
            "start": 2103.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "estuvieron una semana o m\u00e1s sin",
            "start": 2109.24,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "luz en algunas partes de Texas",
            "start": 2113.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Houston eso aqu\u00ed",
            "start": 2119.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 2122.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sucede aqu\u00ed nos afect\u00f3 el hurac\u00e1n",
            "start": 2125.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 5",
            "start": 2128.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lotis en",
            "start": 2131.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Acapulco y",
            "start": 2133.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en 15",
            "start": 2136.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas se restableci\u00f3 el servicio por los",
            "start": 2139.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores de modo que eh vamos de",
            "start": 2147.32,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuevo informar porque",
            "start": 2151.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh se quedaron con el",
            "start": 2154.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ancia de la",
            "start": 2159.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n traficantes de",
            "start": 2164.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 2167.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y gentes acostumbradas al saqueo y a la",
            "start": 2169.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y Siguen con las campa\u00f1as no",
            "start": 2173.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que nos vamos a quedar sin luz que",
            "start": 2178.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este no llega m\u00e1s",
            "start": 2183.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para a construir nuevas",
            "start": 2185.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "centrales que no hemos avanzado en la",
            "start": 2190.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 2193.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2197.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera todo esto no solo como una",
            "start": 2200.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 2205.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aislada de traficantes de influencia y",
            "start": 2206.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de corruptos sino hasta autoridades",
            "start": 2209.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de",
            "start": 2213.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jueces de magistrados ministros del",
            "start": 2215.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder judicial que est\u00e1n",
            "start": 2218.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ctados como esa palabra ese t\u00e9rmino",
            "start": 2221.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ctado no se entiende",
            "start": 2224.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bien el",
            "start": 2227.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo equivale a",
            "start": 2229.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "comprados para que se entienda",
            "start": 2234.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bien entonces hemos enfrentado todo eso",
            "start": 2239.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2243.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tumbaron en el poder judicial",
            "start": 2244.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica",
            "start": 2248.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aprobada por el",
            "start": 2252.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "congreso la declararon",
            "start": 2255.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inconstitucional por esos",
            "start": 2258.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "intereses nada m\u00e1s pues que nosotros",
            "start": 2262.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "somos muy",
            "start": 2270.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "perseverantes y tenemos convicciones y",
            "start": 2273.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios y",
            "start": 2275.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no damos ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera",
            "start": 2278.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para tomar",
            "start": 2281.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "impulso la transformaci\u00f3n",
            "start": 2282.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va de todas maneras",
            "start": 2285.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "va Entonces vamos a que nos informen de",
            "start": 2289.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "nuevo hace dos d\u00edas en este",
            "start": 2294.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico del bloque",
            "start": 2298.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conservador El camarada samarripa",
            "start": 2302.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "camarada Junco",
            "start": 2305.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este el reforma siguen hablando de que",
            "start": 2308.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este no hay inversiones En la Comisi\u00f3n",
            "start": 2313.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2316.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Electricidad que",
            "start": 2317.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este cuando la inversi\u00f3n en la Comisi\u00f3n",
            "start": 2321.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad en este sexenio",
            "start": 2325.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2328.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2329.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica no se hab\u00eda invertido tanto en",
            "start": 2334.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica nacional como",
            "start": 2338.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora como en este seio y se puede",
            "start": 2342.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "probar y ahora lo van a hacer Entonces",
            "start": 2345.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vamos a dar la",
            "start": 2349.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "palabra se\u00f1or",
            "start": 2358.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1oras y",
            "start": 2361.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores el sistema",
            "start": 2364.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es una haza\u00f1a del pueblo de",
            "start": 2369.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico impulsada por tres grandes",
            "start": 2372.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "presidentes L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2377.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quien ante la falta de electricidad en",
            "start": 2381.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gran parte del territorio",
            "start": 2383.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional dado que las empresas",
            "start": 2386.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas",
            "start": 2388.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extranjeras solo llegaban a donde",
            "start": 2390.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hubiera",
            "start": 2393.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "negocio fund\u00f3 la en",
            "start": 2394.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "1937 para llevar la electricidad a todos",
            "start": 2399.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los mexicanos que no la",
            "start": 2402.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y esta coexistiendo con las",
            "start": 2404.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "extranjeras se desarroll\u00f3 nacionalmente",
            "start": 2409.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 2414.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Mateos presionado por el Banco Mundial",
            "start": 2417.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para Elevar las tarifas el\u00e9ctricas a",
            "start": 2420.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "favor de los",
            "start": 2423.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "privados da\u00f1ando a",
            "start": 2425.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nacionaliza la industria",
            "start": 2428.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica plasmando en la Constituci\u00f3n",
            "start": 2431.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el siguiente",
            "start": 2433.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mandato la",
            "start": 2435.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de",
            "start": 2437.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica para el servicio",
            "start": 2441.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico est\u00e1 reservada al",
            "start": 2443.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Estado logra a trav\u00e9s de la CFE ya",
            "start": 2447.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "creciente la integraci\u00f3n del servicio",
            "start": 2452.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico a nivel nacional con",
            "start": 2454.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conect\u00e1ndolo con el crecimiento",
            "start": 2457.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exponencial de las redes de transmisi\u00f3n",
            "start": 2459.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 2461.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2463.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Obrador orden\u00f3 el rescate de la CFE ante",
            "start": 2467.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una reforma espuria claudicaci\u00f3n del",
            "start": 2471.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno anterior decretando la r\u00e1pida",
            "start": 2475.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de la empresa P\u00fablica para",
            "start": 2478.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "establecer un falso mercado",
            "start": 2481.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "multiplicando la generaci\u00f3n privada sin",
            "start": 2484.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lmite",
            "start": 2486.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "anclada en mecanismos de saqueo a la CFE",
            "start": 2488.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y un sistema abiertamente",
            "start": 2493.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico as\u00ed la cf no desaparece se",
            "start": 2497.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fortalece t\u00e9cnica y",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "financieramente eleva su capacidad",
            "start": 2505.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n al 60 por garantizando as\u00ed la",
            "start": 2507.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "electricidad para todos los Mexicanos al",
            "start": 2511.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "menor costo posible sin Elevar las",
            "start": 2514.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tarifas frente a innumerables obst\u00e1culos",
            "start": 2519.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "am magos",
            "start": 2523.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacionales guerra judicial e",
            "start": 2525.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informativa sufragada por los",
            "start": 2528.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "interesados en el apoderamiento del",
            "start": 2531.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mercado el\u00e9ctrico nacional el rescate se",
            "start": 2534.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ha logrado gracias a la fortaleza",
            "start": 2538.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica e ideol\u00f3gica del presidente",
            "start": 2542.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y as\u00ed se vislumbra un",
            "start": 2545.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "futuro del desarrollo con",
            "start": 2548.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "justicia hoy la cf atiende a 49 millones",
            "start": 2551.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de usuarios dom\u00e9sticos comerciales",
            "start": 2557.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas mediana y gran",
            "start": 2560.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "industria que por instrucciones",
            "start": 2563.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenciales no han elevado las",
            "start": 2567.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tarifas en 6",
            "start": 2569.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os describiremos hoy puntualmente por",
            "start": 2571.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente el mayor",
            "start": 2576.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "crecimiento que se haya tenido en",
            "start": 2578.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en un solo periodo el",
            "start": 2581.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las redes de",
            "start": 2585.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n y la",
            "start": 2586.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del sistema bajo la CFE con un",
            "start": 2589.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica orientaci\u00f3n de servicio",
            "start": 2592.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para hacer esta presentaci\u00f3n me",
            "start": 2596.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el director de transmisi\u00f3n",
            "start": 2598.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor lisara el director de",
            "start": 2601.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n ingeniero Guillermo nevares",
            "start": 2604.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el director de planeaci\u00f3n Ingeniero Juan",
            "start": 2607.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Antonio Fern\u00e1ndez y el director de",
            "start": 2609.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "contrataciones y servicios el maestro",
            "start": 2611.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Miguel L\u00f3pez Muchas gracias a todos",
            "start": 2615.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2618.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidente seor presidente no s\u00e9 si me",
            "start": 2624.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pudieran",
            "start": 2626.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentar Muchas gracias Buenos d\u00edas a",
            "start": 2629.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 2631.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente comenzaremos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2633.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh con un enfoque distinto para poder",
            "start": 2637.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejemplificar C\u00f3mo es que se ha hecho",
            "start": 2642.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este esfuerzo de rescate de la comisi\u00f3n",
            "start": 2644.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "federal de electricidad a lo largo de",
            "start": 2646.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "toda su cadena de valor partimos del",
            "start": 2648.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "escenario regulatorio que est\u00e1 vigente",
            "start": 2651.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy y las implicaciones que",
            "start": 2654.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tiene para el desempe\u00f1o y las facultades",
            "start": 2656.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tiene CFE para poder tener una",
            "start": 2660.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en un esquema de completa",
            "start": 2663.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 2665.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "El Marco normativo es desfavorable no",
            "start": 2667.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presenta reglas homog\u00e9neas ni criterios",
            "start": 2671.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "similares para la inversi\u00f3n privada",
            "start": 2674.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "respecto de la inversi\u00f3n",
            "start": 2676.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ha provocado que al basar la",
            "start": 2678.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "penetraci\u00f3n de las centrales generadoras",
            "start": 2683.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privadas en un",
            "start": 2686.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "criterio interminable y restricto que",
            "start": 2688.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 2693.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh la ubicaci\u00f3n de centrales",
            "start": 2694.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "generadoras sin una correcta planeaci\u00f3n",
            "start": 2697.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es decir es completamente abierto y",
            "start": 2700.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "donde se quieran instalar es factible",
            "start": 2702.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que lo puedan",
            "start": 2704.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ejecutar se hayan instalado y se hayan",
            "start": 2706.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colocado en sitios que no son los m\u00e1s",
            "start": 2708.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "convenientes estrat\u00e9gicamente ni",
            "start": 2711.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricamente dentro de todo el sistema",
            "start": 2714.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional a este concepto le",
            "start": 2716.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llamamos balcanizaci\u00f3n de la red porque",
            "start": 2719.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "efectivamente secciona cada uno de los",
            "start": 2722.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "circuitos que tienen un rol fental para",
            "start": 2725.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacer transporte de grandes cantidades",
            "start": 2727.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica dentro de todo el",
            "start": 2729.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se ha beneficiado a la inversi\u00f3n",
            "start": 2732.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "privada con permisos de generaci\u00f3n que",
            "start": 2735.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no contaron con los",
            "start": 2739.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "requerimientos t\u00e9cnicos necesarios para",
            "start": 2742.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pedir sobre todo en el tipo de",
            "start": 2745.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas renovables intermitentes que",
            "start": 2747.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se contara con los refuerzos adecuados",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la red en algunos casos la apertura",
            "start": 2752.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de un circuito ya existente la conexi\u00f3n",
            "start": 2755.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inmediata haciendo la m\u00ednima",
            "start": 2759.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infraestructura posible para poder",
            "start": 2762.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "permitir esa conexi\u00f3n Y por supuesto sin",
            "start": 2764.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contar con los sistemas de respaldo ante",
            "start": 2766.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los efectos de intermitencia esto ya lo",
            "start": 2769.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos comentado en otras ocasiones Pero",
            "start": 2770.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se respetaron figuras",
            "start": 2773.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "privatizadoras que ya exist\u00edan en la ley",
            "start": 2776.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anterior estas figuras Como por ejemplo",
            "start": 2778.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el esquema de autobo ilegal o los",
            "start": 2781.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productores independientes de energ\u00eda",
            "start": 2784.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "operan en una especie de Mercado",
            "start": 2787.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "paralelo tienen sus propias reglas y",
            "start": 2789.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentan su propia comercializaci\u00f3n de",
            "start": 2792.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 2794.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica adem\u00e1s el esquema de",
            "start": 2795.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "autoabasto ilegal al que hacemos",
            "start": 2798.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "referencia no paga la la tarifa completa",
            "start": 2800.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de transporte se hab\u00eda justificado como",
            "start": 2803.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si fuese un supuesto incentivo a la",
            "start": 2806.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de energ\u00edas limpias sin",
            "start": 2809.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "embargo hoy en d\u00eda nos hemos dado cuenta",
            "start": 2811.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que los costos reales de poder ejecutar",
            "start": 2813.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una central de esos",
            "start": 2818.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tipos han tenido una disminuci\u00f3n",
            "start": 2819.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "importante tecnol\u00f3gicamente en los",
            "start": 2822.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os en lo que respecta al",
            "start": 2825.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mercado pues este mercado ha sido",
            "start": 2827.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "orientado al privilegio de la",
            "start": 2830.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2832.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "privado este privilegio ha provocado que",
            "start": 2833.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se deje de lado el compromiso respecto",
            "start": 2837.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del servicio p\u00fablico de Electricidad",
            "start": 2839.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mencionamos Que pr\u00e1cticamente hay reglas",
            "start": 2841.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh particulares para los bloques de",
            "start": 2844.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "grande de grandes consumos respecto de",
            "start": 2847.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este compromiso de brindar energ\u00eda",
            "start": 2850.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suficiente a toda la poblaci\u00f3n en ese",
            "start": 2853.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sistema que no tiene l\u00edmites que es",
            "start": 2855.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ca\u00f3tico en cuanto a la penetraci\u00f3n de",
            "start": 2858.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 2860.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh privada moderna vamos a decir eh se",
            "start": 2862.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "promueve una inversi\u00f3n imparable de tal",
            "start": 2866.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "manera que las centrales nuevas siempre",
            "start": 2870.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "van a tener prioridad respecto de las",
            "start": 2872.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "anteriores Y no me refiero a tecnolog\u00eda",
            "start": 2874.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obsoleta me refiero a que se pueden ir",
            "start": 2878.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desplazando a\u00f1o con a\u00f1o y como no tiene",
            "start": 2881.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "l\u00edmite ese desplazamiento Nunca termina",
            "start": 2884.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y nunca alcanza una estado \u00f3ptimo de",
            "start": 2888.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eficiencia en ese escenario CFE es la",
            "start": 2890.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00fanica que brinda las actividades de",
            "start": 2894.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "respaldo y adem\u00e1s somos los que",
            "start": 2896.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "brindamos un suministro permanente del",
            "start": 2899.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del del fluido el\u00e9ctrico hacia todos los",
            "start": 2901.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usuarios Por qu\u00e9 Porque la central",
            "start": 2904.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "generadoras se conectan a la red",
            "start": 2907.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inyectan su electricidad Pero no se",
            "start": 2909.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encargan de ver por si sus clientes o",
            "start": 2911.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus consumidores cuentan con el servicio",
            "start": 2915.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de manera continua de hecho la mayor\u00eda",
            "start": 2917.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las veces no es as\u00ed el respaldo lo",
            "start": 2920.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hace CFE y quien Les lleva la energ\u00eda",
            "start": 2922.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hasta el sitio de consumo hasta sus",
            "start": 2925.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "industrias es la propia CFE a trav\u00e9s de",
            "start": 2928.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestras redes de distribuci\u00f3n",
            "start": 2930.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adicionalmente se pusieron candados CFE",
            "start": 2932.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuenta con restricciones para poder",
            "start": 2935.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hacer esquemas de adquisici\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2937.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo se pueden adquirir de centrales que",
            "start": 2939.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hayan participado en esquemas de",
            "start": 2943.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "subastas y no tenemos acceso a poder",
            "start": 2945.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adquirir generaci\u00f3n firme es decir",
            "start": 2947.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "continua tiene que ser forzosamente",
            "start": 2950.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 2953.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "intermitente de tal manera que el",
            "start": 2955.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esquema de Mercado pues manifiesta",
            "start": 2957.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reglas que no son homog\u00e9neas para que",
            "start": 2961.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todos podamos tener el cumplimiento",
            "start": 2964.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros objetivos que son diferentes",
            "start": 2966.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para el caso de la industria privada",
            "start": 2969.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maximizar la rentabilidad para el caso",
            "start": 2970.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de CFE el proveer un servicio de calidad",
            "start": 2973.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "suficiente Y en condiciones \u00f3ptimas para",
            "start": 2978.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos los usuarios y digo todos los",
            "start": 2981.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usuarios no solo el servicio dom\u00e9stico",
            "start": 2983.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bajo este",
            "start": 2986.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "escenario era Clara la tendencia que",
            "start": 2987.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2990.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "electricidad a desaparecer se ha",
            "start": 2991.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mencionado en ocasiones previas",
            "start": 2994.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que esta tendencia hubiese alcanzado",
            "start": 2997.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "valores de participaci\u00f3n cercanos al 16",
            "start": 2999.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por y sin duda de no haber hecho nada",
            "start": 3002.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos llegado a una participaci\u00f3n",
            "start": 3004.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nula \u00fanicamente ser\u00edamos los",
            "start": 3007.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transportistas de toda la energ\u00eda que se",
            "start": 3009.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inyecta que fuese inyectada por la",
            "start": 3012.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n privada es por eso que este",
            "start": 3014.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "modelo necesit\u00f3 una revisi\u00f3n y en esa",
            "start": 3016.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n la manera de tratar de poner",
            "start": 3020.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "control y orden en la expansi\u00f3n del",
            "start": 3024.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico nacional Para ello se",
            "start": 3026.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "han implementado actividades orientadas",
            "start": 3029.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a recuperar o rescatar una planeaci\u00f3n",
            "start": 3031.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "integral del sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 3034.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nacional por supuesto a nivel",
            "start": 3037.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "constitucional al d\u00eda de hoy prevalece",
            "start": 3039.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el estado la actividad de la",
            "start": 3041.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n pero el sistema ca\u00f3tico",
            "start": 3043.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interminable de penetraci\u00f3n de",
            "start": 3045.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n irrestricta no permite tener",
            "start": 3047.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "control sobre los participantes y sin",
            "start": 3051.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "duda Dado que los crecimientos de la red",
            "start": 3053.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y de la generaci\u00f3n no son eh",
            "start": 3056.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "equiparables En cuanto a velocidades de",
            "start": 3060.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Pues siempre existe un",
            "start": 3061.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desbalance esto lo vamos a ver en la",
            "start": 3064.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva por favor para que",
            "start": 3066.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tengamos idea de qu\u00e9 tama\u00f1o es el",
            "start": 3068.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico nacional en mapa",
            "start": 3071.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos una representaci\u00f3n simplificada",
            "start": 3074.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de lo que es la red completa de",
            "start": 3077.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de todo el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 3079.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional En cuanto a la generaci\u00f3n hoy",
            "start": 3081.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en d\u00eda se cuenta con la participaci\u00f3n de",
            "start": 3084.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "57 centrales generadoras de estas la",
            "start": 3087.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mitad de la capacidad es de la CFE y la",
            "start": 3091.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "otra mitad es generaci\u00f3n de privados",
            "start": 3094.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero hemos visto que en su participaci\u00f3n",
            "start": 3097.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "es decir en su despacho en su",
            "start": 3099.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n no es homog\u00e9nea en lo que",
            "start": 3101.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "respecta a la transmisi\u00f3n y",
            "start": 3104.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n aqu\u00ed estamos viendo solo",
            "start": 3107.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las redes nacionales de transmisi\u00f3n pero",
            "start": 3109.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n existen las redes generales de",
            "start": 3112.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n ahora explico cu\u00e1l es su",
            "start": 3113.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n podemos contabilizar m\u00e1s de 1",
            "start": 3115.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de kil\u00f3metros en",
            "start": 3118.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "l\u00edneas qu\u00e9 tanto es esto equivale a 25",
            "start": 3120.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vueltas al planeta Tierra Esa es la",
            "start": 3124.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cantidad de cable que hay en el sistema",
            "start": 3127.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional adicionalmente es",
            "start": 3129.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fundamental contar con equipos que nos",
            "start": 3133.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ayudan a mover los niveles de tensi\u00f3n",
            "start": 3136.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "coloquialmente decimos de voltaje porque",
            "start": 3139.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a grandes niveles mayores niveles de",
            "start": 3142.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n en en la capacidad de transporte",
            "start": 3146.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "existen menos p\u00e9rdidas cuando se ejecute",
            "start": 3150.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esa actividad de transporte entonces",
            "start": 3153.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "necesitamos subestaciones las",
            "start": 3154.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "subestaciones tienen el la funci\u00f3n de",
            "start": 3156.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder subir el nivel de tensi\u00f3n para",
            "start": 3158.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de transporte en",
            "start": 3161.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "grandes distancias y tambi\u00e9n de",
            "start": 3163.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "disminuirlo una vez que se acercan a los",
            "start": 3166.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "grandes centros de consumo que pudieran",
            "start": 3168.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ser municipios centros industriales o",
            "start": 3170.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cualquier casa de cualquier este familia",
            "start": 3172.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que tenga la necesidad del servicio",
            "start": 3176.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con esta infraestructura CFE da",
            "start": 3178.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "servicio a los casi 49 millones de",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "usuarios que tenemos a nivel",
            "start": 3185.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional en t\u00e9rminos de continuidad y",
            "start": 3188.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "calidad del servicio es decir toda la",
            "start": 3191.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n o casi toda la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3194.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante vamos a ver cu\u00e1l es El Avance",
            "start": 3196.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "en la electrificaci\u00f3n del sistema",
            "start": 3198.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional tiene acceso a este",
            "start": 3199.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora bien",
            "start": 3202.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Me gustar\u00eda detallar un poco lo que lo",
            "start": 3204.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se ve en este mapa hay una",
            "start": 3206.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colorimetr\u00eda en color rosa de este lado",
            "start": 3208.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "podemos ver algunas redes que est\u00e1n en",
            "start": 3211.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un nivel de tensi\u00f3n son 115,000 vol en",
            "start": 3213.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "naranja son 230,000 vol y en azul",
            "start": 3216.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "400,000 vol hemos mencionado que a mayor",
            "start": 3219.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nivel de tensi\u00f3n menos p\u00e9rdidas en el",
            "start": 3222.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transporte es m\u00e1s robusta la red y si se",
            "start": 3224.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fijan el esquema por s\u00ed solo nos",
            "start": 3228.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "demuestra que se ha hecho un esfuerzo",
            "start": 3231.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundamental en poder llegar a cada",
            "start": 3233.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n del pa\u00eds esta infraestructura ya",
            "start": 3235.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "exist\u00eda antes de la Reforma el\u00e9ctrica y",
            "start": 3238.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ha sido aprovechada para poder permitir",
            "start": 3241.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n de toda la participaci\u00f3n de",
            "start": 3245.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n privada a veces dec\u00edamos",
            "start": 3248.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no en \u00f3ptimas",
            "start": 3251.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "condiciones veamos como Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 3253.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "grandes corredores que nos permiten el",
            "start": 3257.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intercambio de energ\u00eda de la zona norte",
            "start": 3259.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a la zona central de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 3261.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del grijalba que est\u00e1n localizadas aqu\u00ed",
            "start": 3263.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en el estado de Chiapas a trav\u00e9s de",
            "start": 3265.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "varios circuitos de 400,000 vol",
            "start": 3267.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "principalmente orientados hacia la zona",
            "start": 3269.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "central del pa\u00eds y como en los grandes",
            "start": 3271.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "centros de consumo pudi\u00e9ramos destacar",
            "start": 3273.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Monterrey Guadalajara o la Ciudad de",
            "start": 3275.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Contamos con una especie de forma",
            "start": 3278.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circular en el circuito a esto le",
            "start": 3281.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 3283.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "anillos y se ponen en esa condici\u00f3n para",
            "start": 3284.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder hacer m\u00e1s robusto el suministro de",
            "start": 3287.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando tengo un anillo",
            "start": 3289.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y tengo alguna afectaci\u00f3n en los puntos",
            "start": 3292.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que conforman esa esa periferia En un",
            "start": 3295.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "circuito alrededor de los grandes",
            "start": 3297.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "centros de consumo no importa si tengo",
            "start": 3298.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una interrupci\u00f3n tengo varios sentidos",
            "start": 3301.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "para poder seguir abasteciendo la",
            "start": 3304.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica al centro de consumo",
            "start": 3307.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de tal manera que hay redundancias hay",
            "start": 3309.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diferentes caminos para llevar la",
            "start": 3312.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "electricidad desde los puntos de",
            "start": 3314.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hasta los puntos de",
            "start": 3315.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consumo en estas condiciones tambi\u00e9n",
            "start": 3319.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "destacamos que no todo el pa\u00eds hay",
            "start": 3322.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunas zonas que no cuentan con una",
            "start": 3325.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "malla o con un diagrama digamos de todos",
            "start": 3327.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los circuitos esto es porque estas zonas",
            "start": 3330.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no tienen los mismos consumos o no",
            "start": 3333.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen eh la misma",
            "start": 3335.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh situaci\u00f3n poblacional que tenemos en",
            "start": 3338.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el resto de las de de las zonas",
            "start": 3341.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas del pa\u00eds de tal manera que",
            "start": 3344.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que la red se tiene que ir adaptando Y",
            "start": 3346.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se tiene que ir planeando en funci\u00f3n de",
            "start": 3349.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las condiciones de crecimiento que van",
            "start": 3351.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentando nuestros usuarios",
            "start": 3353.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "destacamos los dos conceptos importantes",
            "start": 3356.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e1bamos previamente respecto",
            "start": 3359.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n de penetraci\u00f3n",
            "start": 3361.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "irrestricta de generaci\u00f3n no s\u00e9 si ser\u00eda",
            "start": 3363.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "factible que pudi\u00e9ramos hacer un",
            "start": 3367.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acercamiento a esta",
            "start": 3369.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "zona Este es un corredor muy importante",
            "start": 3372.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nos ayuda a tener balance en el sistema",
            "start": 3377.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional y lo que dec\u00edamos de",
            "start": 3378.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las centrales que se han instalado",
            "start": 3381.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mediante esquemas de balcanizaci\u00f3n de la",
            "start": 3384.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 3385.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver como una central del",
            "start": 3387.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tipo solar fotovoltaico En un circuito",
            "start": 3390.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya existente y fundamental vamos a decir",
            "start": 3394.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que estos dos puntos Son puntos nodales",
            "start": 3397.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos de un circuito \u00fanico est\u00e1",
            "start": 3400.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conformado por dos l\u00edneas es decir es un",
            "start": 3403.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "doble circuito en 400,000 vol a medio",
            "start": 3405.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "camino se le autoriz\u00f3 a esta central",
            "start": 3408.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generadora seccionar la red abrirla y",
            "start": 3411.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed instalarse esto no tendr\u00eda que haber",
            "start": 3414.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sucedido as\u00ed Tendr\u00eda que haber puesto en",
            "start": 3416.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este nodo la central y una instalaci\u00f3n",
            "start": 3419.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adecuada para poder hacer una",
            "start": 3422.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n que no permite una",
            "start": 3423.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perturbaci\u00f3n en la red lo imaginemos de",
            "start": 3425.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esta manera recordemos nuestras series",
            "start": 3428.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de foquitos que ponemos en la",
            "start": 3431.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Navidad Qu\u00e9 pasa si le quito un foquito",
            "start": 3433.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se apaga toda es porque est\u00e1 seriada la",
            "start": 3436.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "serie por eso se llama serie Entonces",
            "start": 3440.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuando yo intervengo este circuito con",
            "start": 3443.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una central",
            "start": 3446.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "generadora la corriente el\u00e9ctrica el",
            "start": 3447.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fluido el\u00e9ctrico que se transporta por",
            "start": 3450.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ese circuito ya no es igual y puede",
            "start": 3452.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "provocar una",
            "start": 3455.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "perturbaci\u00f3n esto nos provoca una",
            "start": 3458.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de desbalance Y ante una falla",
            "start": 3460.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este sistema se va a comportar de manera",
            "start": 3462.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "distinta que si lo hubiera hecho",
            "start": 3464.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "previendo las condiciones similares a",
            "start": 3466.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las que CFE ejecuta en sus proyectos por",
            "start": 3469.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supuesto tienen mayor costo pero tambi\u00e9n",
            "start": 3472.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tienen mayor confiabilidad y es la",
            "start": 3474.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "manera adecuada en la que se hace la",
            "start": 3475.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de los proyectos ahora bien si",
            "start": 3477.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "podemos nuevamente alejar el mapa nos",
            "start": 3480.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "daremos cuenta que est\u00e1n representados",
            "start": 3482.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todas las centrales generadoras o las",
            "start": 3484.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "principales centrales generadoras Y c\u00f3mo",
            "start": 3486.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es que esta actividad se hizo en varios",
            "start": 3488.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sitios mencionamos ahorita este ejemplo",
            "start": 3491.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed tenemos otros dos m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 3493.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tenemos otros dos m\u00e1s entonces fue una",
            "start": 3495.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actividad recurrente esta condici\u00f3n de",
            "start": 3497.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la balcanizaci\u00f3n de la red y por lo",
            "start": 3500.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto el que se provoque que la",
            "start": 3502.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n se se volviera un criterio",
            "start": 3505.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reactivo a poder compensar este tipo de",
            "start": 3507.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esquemas Y esto no es el objetivo de la",
            "start": 3510.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n La planeaci\u00f3n es ir un paso",
            "start": 3512.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante es poder tener la previsi\u00f3n de",
            "start": 3515.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el crecimiento ordenado de la",
            "start": 3518.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "red y d\u00f3nde es que son necesarias la",
            "start": 3520.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de cada uno de los recursos",
            "start": 3522.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en toda la cadena de valor del servicio",
            "start": 3524.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica es decir cf",
            "start": 3527.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha orientado sus actividades para poder",
            "start": 3531.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "privilegiar d\u00f3nde es es necesario un",
            "start": 3534.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "refuerzo de la red C\u00f3mo es que podemos",
            "start": 3536.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "evitar situaciones de congesti\u00f3n en el",
            "start": 3539.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transporte de esa energ\u00eda el\u00e9ctrica h a",
            "start": 3542.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los centros de grandes consumos y sobre",
            "start": 3544.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo Cu\u00e1l es la manera adecuada en la",
            "start": 3547.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que podemos hacer la penetraci\u00f3n de",
            "start": 3550.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todas nuestras centrales",
            "start": 3553.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "generadoras pero la fortaleza del",
            "start": 3555.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico nacional es su",
            "start": 3557.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conjunto no la forma separada de cada",
            "start": 3560.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "uno de los participantes en esa cadena",
            "start": 3564.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de valor con este enfoque le cedo la",
            "start": 3566.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "palabra a mi compa\u00f1ero Miguel L\u00f3pez que",
            "start": 3569.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1 a complementar respecto de",
            "start": 3572.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la del esfuerzo de inversiones que hemos",
            "start": 3575.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hecho en la CFE y este cambio de",
            "start": 3577.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "paradigma con respecto a la planeaci\u00f3n",
            "start": 3578.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica Muchas gracias muy buenos",
            "start": 3583.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su PR se\u00f1or presidente si me",
            "start": 3586.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayudan con la que sigue Muchas gracias",
            "start": 3588.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno a ver qu\u00e9 qu\u00e9 ha representado Este",
            "start": 3590.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cambio de paradigma y que para nosotros",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es muy importante se\u00f1alarlo porque esto",
            "start": 3594.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "va de la mano con todo lo que vemos en",
            "start": 3597.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n Ahorita nos",
            "start": 3599.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presentaba el ingeniero este Juan",
            "start": 3602.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Antonio el C\u00f3mo est\u00e1 conformada toda la",
            "start": 3606.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "red y c\u00f3mo se les daban permisos donde",
            "start": 3609.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no se ten\u00edan que dar estos permisos",
            "start": 3612.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque debilitaba la red porque la met\u00eda",
            "start": 3613.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en problemas entonces y tuvimos que",
            "start": 3616.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacer un cambio completo en el paradigma",
            "start": 3618.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de planeaci\u00f3n y les vamos a dar un",
            "start": 3620.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ejemplo muy concreto este paradigma el",
            "start": 3623.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "paradigma que llegamos en entrar fue un",
            "start": 3624.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "despliegue que estaba a conveniencia de",
            "start": 3626.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los intereses privados que buscaba",
            "start": 3629.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente garantizar la rentabilidad de",
            "start": 3631.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esas centrales privadas no buscaba",
            "start": 3634.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "garantizar la la robustez de las de la",
            "start": 3636.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la red de transmisi\u00f3n no buscaba",
            "start": 3638.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llegar a los puntos de mayor consumo no",
            "start": 3641.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buscaba eso y el mayor ejemplo es una",
            "start": 3643.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de corriente directa que sal\u00eda de",
            "start": 3645.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Oaxaca que iba a interconectar a 27",
            "start": 3648.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "parques",
            "start": 3650.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e\u00f3licos era digamos una superautopista",
            "start": 3651.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se iba anclar con recursos del",
            "start": 3654.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Estado para 27 parques este e\u00f3licos y",
            "start": 3657.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda haa el centro del pa\u00eds para",
            "start": 3661.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que pudiera vender esa electricidad",
            "start": 3662.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde migr\u00f3 esta visi\u00f3n de la",
            "start": 3664.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n migr\u00f3 hacia una planeaci\u00f3n",
            "start": 3667.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "donde ahora lo que se garantiza es que",
            "start": 3670.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tengamos una red confiable que permita",
            "start": 3673.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llegar a los principales centros de",
            "start": 3675.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consumo s a los hogares a los comercios",
            "start": 3677.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al menor costo posible y el gran ejemplo",
            "start": 3679.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para nosotros fue el fortalecimiento de",
            "start": 3683.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula la la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 3684.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula deaj California fueron dos",
            "start": 3686.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que fueron olvidadas en las",
            "start": 3689.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores Y no es una",
            "start": 3691.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "casualidad que hayan sido olvidadas",
            "start": 3693.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que eran zonas donde",
            "start": 3695.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda la suficiente rentabilidad o la",
            "start": 3697.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "suficiente infraestructura como para",
            "start": 3701.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poner una central que fuera rentable la",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "CFE tuvo que modificar esta situaci\u00f3n",
            "start": 3705.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces la planeaci\u00f3n ahora",
            "start": 3709.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "considera bajo esta mirada f\u00edjense como",
            "start": 3712.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Solo \u00e9ramos los \u00edbamos a transportar",
            "start": 3714.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estaba borrada la CFE de poder generar",
            "start": 3717.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Entonces esta nueva mirada lleva que",
            "start": 3719.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vamos y construimos en cada una de las",
            "start": 3721.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsulas hay dos centrales de ciclo",
            "start": 3724.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "combinado en el caso de Baja California",
            "start": 3726.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acompa\u00f1ada de centrales de",
            "start": 3728.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n interna que son de de una",
            "start": 3730.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n inmediata en caso de que haya",
            "start": 3733.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desbalance en la red y todo esto est\u00e1",
            "start": 3735.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de una serie de obras que",
            "start": 3737.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahorita presentaremos con con mayor",
            "start": 3740.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "detalle que permiten digamos u ir y y y",
            "start": 3742.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llegar a estos puntos de consumo a un",
            "start": 3747.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mejor costo posible con con combustibles",
            "start": 3749.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baratos Entonces ese es el cambio de",
            "start": 3752.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del paradigma bueno Esto no Esto es lo",
            "start": 3755.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que explica digamos que a partir de de",
            "start": 3758.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de este cambio en en el paradigma Pues",
            "start": 3761.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ahora los intereses privados pues",
            "start": 3765.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "han desplegado toda una campa\u00f1a de",
            "start": 3768.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desprestigio no donde se se\u00f1ala que la",
            "start": 3771.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cf electrocuta la red de transmisi\u00f3n que",
            "start": 3774.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no invertimos que le apagamos este la",
            "start": 3776.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "luz al New shoring no que tenemos al",
            "start": 3781.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "l\u00edmite la red el\u00e9ctrica que est\u00e1 tenemos",
            "start": 3783.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una crisis permanente en nuestra red de",
            "start": 3786.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n reproducimos los informes de",
            "start": 3788.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organismos internacionales que vienen",
            "start": 3791.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con esta presi\u00f3n en donde se\u00f1alan que",
            "start": 3794.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesitamos invertir este mayores",
            "start": 3796.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "recursos en el \u00e1rea de de transmisi\u00f3n y",
            "start": 3799.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "digamos y todo este hilo l\u00f3gico lleva a",
            "start": 3802.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una conclusi\u00f3n bajo esta Qu\u00e9 es pues a",
            "start": 3804.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "CFE no le alcanza necesita ayuda por lo",
            "start": 3808.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tanto necesitamos de los privados",
            "start": 3811.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "necesitamos que los privados se monten",
            "start": 3813.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en toda esta infraestructura que se",
            "start": 3815.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "present\u00f3 ahorita que no es una",
            "start": 3817.119,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "infraestructura que se ha hecho en los",
            "start": 3818.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os es una infraestructura que",
            "start": 3820.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene varias d\u00e9cadas que se viene",
            "start": 3822.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construyendo y que se Monte los privados",
            "start": 3825.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y que se empiece con el con un proceso",
            "start": 3827.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n esas son el sentido de",
            "start": 3829.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todas estas notas entonces no es digamos",
            "start": 3832.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de a gratis esta campa\u00f1a tiene que ver",
            "start": 3836.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con este con esta transformaci\u00f3n en en",
            "start": 3838.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la menada que tiene CFE y su rescate la",
            "start": 3840.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que sigue entonces qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 3844.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tuvimos que hacer para el rescate de la",
            "start": 3847.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3849.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Electricidad fue una inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 3850.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el presidente fue una",
            "start": 3853.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en 35 proyectos de",
            "start": 3855.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n los vamos a",
            "start": 3858.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasar un poco m\u00e1s r\u00e1pido para darle",
            "start": 3861.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mayor protagonismo a las redes que ha",
            "start": 3863.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sido un tema que que se ha presentado",
            "start": 3864.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poco 60 proyectos de transmisi\u00f3n con",
            "start": 3866.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 4,600 millones de de",
            "start": 3869.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 41 proyectos de distribuci\u00f3n que",
            "start": 3871.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahorita el ingeniero nevares tambi\u00e9n nos",
            "start": 3875.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 qu\u00e9 es lo que se hace adem\u00e1s",
            "start": 3876.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cotidianamente para para mantener la red",
            "start": 3878.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para llegar a ese",
            "start": 3881.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "99.5 por de la poblaci\u00f3n que hoy tiene",
            "start": 3884.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acceso a electricidad y le adicionamos",
            "start": 3886.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento que hizo el Gobierno",
            "start": 3889.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Federal con la compra de las tres",
            "start": 3892.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "centrales propiedad de iberdrola que nos",
            "start": 3893.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lleva a tener una inversi\u00f3n total de",
            "start": 3895.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "casi 20,000 millones de de d\u00f3lares este",
            "start": 3897.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n la que sigue",
            "start": 3900.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno estos son los proyectos de energ\u00eda",
            "start": 3903.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "me los voy a brincar porque les vamos a",
            "start": 3905.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presentar un un video donde viene el",
            "start": 3907.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "detalle este nada m\u00e1s aqu\u00ed mencionar que",
            "start": 3909.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que traemos avances importantes y que",
            "start": 3912.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "varias de las centrales de ciclo",
            "start": 3914.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "combinado ya est\u00e1n completamente",
            "start": 3915.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminadas y inician pruebas para para",
            "start": 3917.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su funcionamiento en en en estos d\u00edas la",
            "start": 3919.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que sigue por favor la que sigue",
            "start": 3922.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar\u00edamos la palabra al ingeniero H\u00e9ctor",
            "start": 3924.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lisar nuestro director general de de cf",
            "start": 3927.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n para que nos pueda platicar",
            "start": 3929.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre los proyectos de transmisi\u00f3n",
            "start": 3931.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adelante Gracias gracias Maestro buenos",
            "start": 3939.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3942.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director",
            "start": 3944.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bien Quiero presentarles la importancia",
            "start": 3947.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de lo que es la red de transmisi\u00f3n acaba",
            "start": 3950.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comentar el maestro L\u00f3pez sobre la",
            "start": 3952.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los eh notas informativas",
            "start": 3954.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que han salido por ah\u00ed de que las redes",
            "start": 3957.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por caerse etc\u00e9tera no varias cosas",
            "start": 3959.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que realmente aqu\u00ed lo vamos a ver no hay",
            "start": 3962.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un fundamento como para decir ese tipo",
            "start": 3964.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de cuestiones bien nuestra red de",
            "start": 3967.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n como ya se coment\u00f3 est\u00e1",
            "start": 3969.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "formada principalmente por eh cuatro",
            "start": 3971.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "redes una de por niveles de voltaje o o",
            "start": 3974.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "o o potencia como lo podamos manejar",
            "start": 3978.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todas la las l\u00edneas azules la red de 400",
            "start": 3981.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "verdad la red principal donde manejamos",
            "start": 3984.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "unas unas suficiente potencia que va de",
            "start": 3986.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un punto a otro de las centrales a los",
            "start": 3990.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puntos importantes de",
            "start": 3992.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Esa es la finalidad no de",
            "start": 3995.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n las otras l\u00edneas se ve",
            "start": 3998.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como medio naranja Aqu\u00ed son las redes de",
            "start": 4001.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "230",
            "start": 4004.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "kv la forma de conectar nuestras redes",
            "start": 4005.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque todo est\u00e1",
            "start": 4008.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interconectado la red de 400 la red de",
            "start": 4010.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "230 y la red de y otros voltajes que",
            "start": 4013.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manejamos perd\u00f3n Todo est\u00e1",
            "start": 4016.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "interconectado Y eso lo manejamos a",
            "start": 4019.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las subestaciones de potencia",
            "start": 4021.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiene una finalidad No nada m\u00e1s la",
            "start": 4023.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "red de transmisi\u00f3n son l\u00edneas son cables",
            "start": 4026.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "son postes estructuras no la red de",
            "start": 4029.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n cuenta con subestaciones de",
            "start": 4032.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "potencia donde convertimos los voltajes",
            "start": 4034.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para poderlo transmitir de un punto a",
            "start": 4038.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otro como se coment\u00f3 con la m\u00ednima este",
            "start": 4040.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida s\u00ed eh les puedo comentar que",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros en la red de transmisi\u00f3n",
            "start": 4047.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente estamos manejando un",
            "start": 4049.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "promedio de 2.4 en p\u00e9rdidas es un nivel",
            "start": 4051.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a nivel mundial es dentro de los",
            "start": 4056.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares bien eh si si",
            "start": 4059.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vemos en en esta zona por ejemplo eh la",
            "start": 4062.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona de Monterrey la Zona Metropolitana",
            "start": 4065.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de Monterrey pues tenemos ah\u00ed un anillo",
            "start": 4068.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bastante fuerte que que lo que lo",
            "start": 4071.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "comentaba el ingeniero Juan Antonio es",
            "start": 4074.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estos anillos lo que nos lo que nos",
            "start": 4077.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ayudan es de que en caso de que existe",
            "start": 4080.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Alguna contingencia alg\u00fan evento en la",
            "start": 4082.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "red Bueno pues tenemos otros caminos",
            "start": 4085.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para poder seguir manteniendo el flujo",
            "start": 4087.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "darle la continuidad que la red y los",
            "start": 4090.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usuarios requieren eh tenemos varios",
            "start": 4093.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "anillos fuertes y y en grandes No nada",
            "start": 4096.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a nivel Metropolitano sino a nivel",
            "start": 4100.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de Estados Tenemos uno aqu\u00ed en el centro",
            "start": 4103.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que es uno de los Pues de los m\u00e1s",
            "start": 4106.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importantes que manejamos dentro de la",
            "start": 4109.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "red de 400 entonces este bueno esta este",
            "start": 4111.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anillo incluye lo que es la ciudad de",
            "start": 4116.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el estado de M\u00e9xico",
            "start": 4118.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hidalgo No no es una red metropolitana",
            "start": 4120.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "son redes anillos Perd\u00f3n anillos",
            "start": 4123.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bastante amplios aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 4126.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "detalles en la Zona Metropolitana de",
            "start": 4128.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Monterrey bueno tenemos el anillo varias",
            "start": 4131.759,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de 400 porque pues es un punto",
            "start": 4135.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde la demanda es muy alta S\u00ed todos",
            "start": 4138.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sabemos la la cuesti\u00f3n Industrial que",
            "start": 4142.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos en esa zona tambi\u00e9n en la parte",
            "start": 4144.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n Pues necesitamos sacar",
            "start": 4147.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda esa generaci\u00f3n con este tipo de de",
            "start": 4150.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enlace este tipo de voltajes manteniendo",
            "start": 4152.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh las nuestras p\u00e9rdidas muy bajas el el",
            "start": 4154.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el punto cr\u00edtico y creo que es muy",
            "start": 4160.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "importante eh retomar es la cuesti\u00f3n de",
            "start": 4161.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo que estaban haciendo",
            "start": 4164.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "centrales este privadas que se",
            "start": 4166.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conectaban a la red de",
            "start": 4168.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "400 eso qu\u00e9 qu\u00e9 nos provocaba como no",
            "start": 4170.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una planeaci\u00f3n correcta de d\u00f3nde",
            "start": 4174.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que llegar esa central pues me",
            "start": 4177.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "abr\u00edan una l\u00ednea Perd\u00f3n habr\u00edan una",
            "start": 4180.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de CFE ya existente con un flujo y",
            "start": 4182.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una este",
            "start": 4186.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh sentido vaya de de de la corriente",
            "start": 4189.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que esto es bilateral Pero ten\u00eda tenemos",
            "start": 4192.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nosotros varios sistemas que nos ayudan",
            "start": 4195.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la protecci\u00f3n y controlar el flujo de",
            "start": 4198.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda Entonces al momento de que",
            "start": 4201.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estas centrales nos abr\u00edan las l\u00edneas",
            "start": 4204.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bueno ten\u00edan que",
            "start": 4206.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "considerar No nada m\u00e1s es llegar a abrir",
            "start": 4208.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el cable y conectarnos que es",
            "start": 4211.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente lo que estaban haciendo",
            "start": 4213.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estas centrales privadas nosotros como",
            "start": 4215.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como CFE tenemos que",
            "start": 4218.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "considerar que al abrir una de las",
            "start": 4221.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "l\u00edneas pues se tiene que tener la",
            "start": 4223.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "continuidad y confiabilidad del sistema",
            "start": 4226.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed cada punto de este tipo de centrales",
            "start": 4229.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se conectaba de esa forma",
            "start": 4232.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este bueno que que se les daba el",
            "start": 4236.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permiso para conectarse en cualquier",
            "start": 4238.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "punto de nuestra red no consideraba",
            "start": 4240.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos esos sistemas S\u00ed y Le repito la",
            "start": 4242.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "red la red Nacional de transmisi\u00f3n no es",
            "start": 4246.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s los cables tenemos las",
            "start": 4248.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "subestaciones dentro de las",
            "start": 4250.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "subestaciones que tenemos bancos de",
            "start": 4252.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformadores equipos electr\u00f3nicos",
            "start": 4254.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos ayudan a a proteger",
            "start": 4257.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestras l\u00edneas en caso de una falla",
            "start": 4260.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienen la la manera de de una manera muy",
            "start": 4263.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e1gil de poder reponer el el flujo de",
            "start": 4266.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "energ\u00eda entonces todas esas",
            "start": 4269.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuestiones en el caso de este tipo de",
            "start": 4272.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centrales Eh pues provocaba que que",
            "start": 4274.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que invertir nosotros algo que",
            "start": 4277.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "deb\u00eda de haber hecho el el particular de",
            "start": 4280.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contemplar todo ese tipo de de",
            "start": 4283.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estructura que en su momento pues no lo",
            "start": 4285.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hac\u00eda entonces pues fefe ten\u00eda que",
            "start": 4287.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "invertir tuvo que invertir m\u00e1s bien para",
            "start": 4290.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "poder mantener la confiabilidad de la",
            "start": 4293.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "red de",
            "start": 4296.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n si ustedes Ven y y quiero",
            "start": 4298.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ser muy muy claro en esto no es una red",
            "start": 4300.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bastante fuerte s\u00ed tiene una capacidad",
            "start": 4304.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Eh pues muy muy grande para poder",
            "start": 4308.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transmitir toda la energ\u00eda que que se",
            "start": 4311.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 requiriendo sin embargo claro Hay",
            "start": 4313.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "crecimiento hay crecimiento y ese",
            "start": 4315.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "crecimiento nos lo marca eh la parte de",
            "start": 4318.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n ellos empiezan con toda",
            "start": 4320.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esta parte de la de de la informaci\u00f3n de",
            "start": 4323.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde debemos de crecer Ah\u00ed es donde",
            "start": 4325.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entra la parte de la",
            "start": 4327.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n por muchos a\u00f1os C\u00f3mo llegamos",
            "start": 4330.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a esta",
            "start": 4333.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estructura derivado de esa planeaci\u00f3n",
            "start": 4334.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "integral que se estuvo haciendo por",
            "start": 4336.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os Al momento de que entra la",
            "start": 4338.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reforma bueno se deja de de hacer esa",
            "start": 4340.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esa planeaci\u00f3n integral y este empiezan",
            "start": 4343.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a crecer las las centrales de alguna",
            "start": 4347.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "forma y este nos dejan varios problemas",
            "start": 4350.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la red de transmisi\u00f3n espec\u00edficamente",
            "start": 4353.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablo de la red de transmisi\u00f3n E eso lo",
            "start": 4356.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tenemos que cubrir Nosotros con",
            "start": 4358.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Ah no hay otra Necesitamos",
            "start": 4360.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este hacer refuerzos en algunas \u00e1reas",
            "start": 4362.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh aprovechar Bueno si ya lo tengo",
            "start": 4365.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instalado Hay que aprovechar los",
            "start": 4368.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos que se tienen y y que y y son",
            "start": 4369.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gastos son gastos que en su momento",
            "start": 4373.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "debieron de haberse planeado con tiempo",
            "start": 4375.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para que la situaci\u00f3n de la red no",
            "start": 4377.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tuviera ninguna afectaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 4379.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "repito este si tuvimos afectaciones por",
            "start": 4382.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el hecho de que las centrales se estaban",
            "start": 4385.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conectando en cualquier punto de la red",
            "start": 4387.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no en puntos este bien definidos en este",
            "start": 4389.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "momento gracias a la al Pues a la",
            "start": 4392.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que implement\u00f3 nuestro director",
            "start": 4395.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y y con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 4397.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente Pues bueno tenemos una",
            "start": 4400.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n integral nuevamente",
            "start": 4403.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si hay una central que va a entrar en",
            "start": 4406.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n Pues ya desde el momento de",
            "start": 4408.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que nace esa central desde el punto de",
            "start": 4411.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vista planeado este ya tenemos bien",
            "start": 4413.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9 tenemos que hacer en nuestra",
            "start": 4415.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "red s\u00ed Y m\u00e1s all\u00e1 tambi\u00e9n distribuci\u00f3n",
            "start": 4418.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que\u00e9 es lo que tiene que hacer es la",
            "start": 4421.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "forma m\u00e1s este \u00f3ptima en que podemos",
            "start": 4423.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "crecer y podemos dar el servicio de de",
            "start": 4426.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n bueno y todos estos puntos",
            "start": 4430.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar todos estos",
            "start": 4433.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuadritos amarillos que ven ustedes",
            "start": 4435.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son los 60 proyectos de transmisi\u00f3n",
            "start": 4437.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n implementando en este",
            "start": 4441.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "momento traemos en ejecuci\u00f3n 60",
            "start": 4444.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyectos ya tenemos concluidos m\u00e1s de",
            "start": 4447.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "20 proyectos que ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n",
            "start": 4449.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n dando este resultados en la",
            "start": 4452.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "red para este optimizar los la misma red",
            "start": 4455.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no manejamos tres tipos de proyectos as\u00ed",
            "start": 4459.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muy muy generales uno que es la",
            "start": 4461.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas el segundo que",
            "start": 4464.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 4466.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n o sea bancos de",
            "start": 4468.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para poder dar este",
            "start": 4470.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "capacidad a a distribuci\u00f3n y llegue a",
            "start": 4473.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los clientes que lo han estado",
            "start": 4476.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "solicitando y un tercero que es la",
            "start": 4477.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n esa compensaci\u00f3n la",
            "start": 4480.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "utilizamos nosotros para regular el",
            "start": 4482.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "voltaje y tener una calidad de voltaje",
            "start": 4484.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en toda la red utilizamos varios equipos",
            "start": 4486.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "varias tecnolog\u00edas y pues est\u00e1n Est\u00e1n",
            "start": 4488.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "definidos en los proyectos que son",
            "start": 4491.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos ustedes los pueden ver en",
            "start": 4493.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "prodesen qu\u00e9 tipo de tecnolog\u00eda se est\u00e1",
            "start": 4495.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "utilizando en esta parte entonces este",
            "start": 4498.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hay hay unos proyectos eh importantes lo",
            "start": 4501.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "voy a marcar aqu\u00ed que es el el corredor",
            "start": 4505.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en en la parte del",
            "start": 4508.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico es es este una l\u00ednea de de m\u00e1s",
            "start": 4510.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de 700 km que se est\u00e1 Armando ah\u00ed para",
            "start": 4514.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "darle toda la",
            "start": 4518.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "confiabilidad Perd\u00f3n para darle toda la",
            "start": 4520.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "confiabilidad desde Mochis un poquito",
            "start": 4522.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arriba de Mochis hasta lo que es Tepic",
            "start": 4525.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed es una l\u00ednea de 400 kv con tres",
            "start": 4528.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "subestaciones de potencia Adem\u00e1s de eso",
            "start": 4532.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trae unos equipos para la compensaci\u00f3n",
            "start": 4535.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh reactiva que que puede ocasionar una",
            "start": 4538.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de esas distancias esos equipos",
            "start": 4543.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n distribuidos estrat\u00e9gicamente",
            "start": 4546.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde va a tener efecto s\u00ed No no es",
            "start": 4549.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parte de la planeaci\u00f3n",
            "start": 4553.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este si yo pongo una l\u00ednea aqu\u00ed larga",
            "start": 4555.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno voy a tener m\u00e1s flujo pero voy a",
            "start": 4557.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "afectar otra parte porque es un sistema",
            "start": 4559.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interconectado Es l\u00f3gico s entonces la",
            "start": 4561.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n nos dice que tengo que poner",
            "start": 4564.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un sistema de regulaci\u00f3n de esta parte y",
            "start": 4566.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se considera dentro del proyecto esa Esa",
            "start": 4570.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la parte muy importante de la",
            "start": 4572.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica estrat\u00e9gica",
            "start": 4575.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n que se ha estado manejando s No",
            "start": 4578.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es el proyecto lo veo como como",
            "start": 4580.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4584.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bien otro proyecto que traemos tambi\u00e9n",
            "start": 4587.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy importante es es la parte del",
            "start": 4589.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "noreste hacia el",
            "start": 4592.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "centro S\u00ed igual hablamos de de una l\u00ednea",
            "start": 4595.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 km dividida en varios puntos",
            "start": 4598.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y es una orograf\u00eda muy muy dif\u00edcil hacer",
            "start": 4602.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 4605.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh el en esa en esa secci\u00f3n Pero bueno",
            "start": 4607.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 trabajando ya lo tenemos ah\u00ed",
            "start": 4611.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encaminado para poder lograr no esto",
            "start": 4612.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esto nos va a ayudar mucho a distribuir",
            "start": 4615.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien la energ\u00eda que de alguna manera eh",
            "start": 4619.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se implement\u00f3 en puntos que no eran los",
            "start": 4622.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimos sin embargo Pues bueno tenemos",
            "start": 4625.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que aprovechar todo ese",
            "start": 4627.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recurso la parte de la Pen\u00ednsula Tenemos",
            "start": 4630.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muchos proyectos ah\u00ed este pues ustedes",
            "start": 4634.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escucharon ah\u00ed hubo noticias de que",
            "start": 4637.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta algo bueno pues ya tenemos",
            "start": 4640.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n ya tenemos la generaci\u00f3n",
            "start": 4641.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo reforzando la",
            "start": 4644.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "red para que toda esa generaci\u00f3n llegue",
            "start": 4646.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a los puntos de consumo y es una parte",
            "start": 4649.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este que estamos trabajando una la parte",
            "start": 4652.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la red Nacional de transmisi\u00f3n las",
            "start": 4655.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "redes generales de distribuci\u00f3n y con",
            "start": 4657.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eso pues bueno aprovechamos",
            "start": 4660.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "perfectamente toda esta parte el el el",
            "start": 4662.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "proyecto que acaban de que se acaba de",
            "start": 4667.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "concluir que es el de Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 4669.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya nos permiti\u00f3 hacer la",
            "start": 4671.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n de aqu\u00ed hacia",
            "start": 4673.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Mexicali era un un sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 4676.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "independiente todo lo que era Mexicali",
            "start": 4679.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo lo que era Baja California Baja",
            "start": 4681.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "California todav\u00eda Ese s\u00ed lo mantenemos",
            "start": 4684.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "como un sistema",
            "start": 4686.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aislado Pero pero bueno la es las",
            "start": 4687.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "condiciones son muy diferentes entonces",
            "start": 4691.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este este enlace Ya lo tenemos ya forma",
            "start": 4693.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "parte del Sistema interconectado",
            "start": 4696.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Nacional todo lo que es la Baja",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "California s\u00ed la siguiente por favor",
            "start": 4701.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien eh Hablamos aqu\u00ed en forma general",
            "start": 4705.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los proyectos en en cuatro rubros",
            "start": 4708.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importantes el enlace con el sistema",
            "start": 4711.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Baja California Bueno qu\u00e9 qu\u00e9 nos va a",
            "start": 4713.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otorgar mayor estabilidad en la zona",
            "start": 4715.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "flexibilidad operativa y reducci\u00f3n de",
            "start": 4717.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "costos todos los proyectos que se",
            "start": 4719.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manejaron en la baja que est\u00e1n en en en",
            "start": 4722.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proceso algunos otros concluidos",
            "start": 4724.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Hablamos de una inversi\u00f3n de 621",
            "start": 4726.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4729.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en la parte del corredor del",
            "start": 4731.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "centro del Golfo centro per igual",
            "start": 4734.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de costos incentivo a la",
            "start": 4737.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Industrial sabemos que toda",
            "start": 4739.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta zona pues es una zona industrial y",
            "start": 4741.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que trae mucho empuje Bueno pues aqu\u00ed",
            "start": 4744.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos invirtiendo para que esa",
            "start": 4746.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "zona pues tenga lo necesario en en la",
            "start": 4748.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 4751.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "energ\u00eda la parte del fortalecimiento de",
            "start": 4753.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula lo que les comentaba Pues",
            "start": 4756.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno tenemos siete proyectos en esta",
            "start": 4757.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "zona como transmisi\u00f3n S\u00ed este",
            "start": 4759.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "independiente de los proyectos de de",
            "start": 4762.6,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "genera",
            "start": 4764.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que van uno se complementa con el otro",
            "start": 4765.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "no el corredor Pac\u00edfico el el este punto",
            "start": 4769.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "F es",
            "start": 4774.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "importante como como un punto aqu\u00ed este",
            "start": 4775.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la radiaci\u00f3n es muy alta todos lo",
            "start": 4779.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sabemos en la parte de Sonora Sinaloa",
            "start": 4781.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "entonces pues las centrales",
            "start": 4783.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fotovoltaicas Pues aqu\u00ed son este",
            "start": 4784.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "naturales no entonces todo lo que se",
            "start": 4787.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 aqu\u00ed de los de los",
            "start": 4790.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "privados este no ten\u00edamos alguna manera",
            "start": 4793.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como ellos no invert\u00edan en la parte de",
            "start": 4797.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n Pues bueno tuvimos que ver",
            "start": 4799.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la manera de c\u00f3mo sacar toda esa toda",
            "start": 4801.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esa energ\u00eda independientemente de lo que",
            "start": 4804.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda que nos va a dar una",
            "start": 4806.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "confiabilidad y una continuidad al flujo",
            "start": 4808.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en toda la zona Bueno pues",
            "start": 4812.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos va a ayudar algo que",
            "start": 4814.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "debieron de haber hecho y haber",
            "start": 4816.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contemplado en la planeaci\u00f3n de esas",
            "start": 4818.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "centrales s\u00ed bien ser\u00eda la presentaci\u00f3n",
            "start": 4821.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n Me permito pasar la",
            "start": 4826.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "palabra al ingeniero Guillermo nevares",
            "start": 4828.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "director de distribuci\u00f3n con su",
            "start": 4830.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "permiso con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4834.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina por favor En",
            "start": 4837.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n inicia de arranque el",
            "start": 4841.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "proceso de planeaci\u00f3n del sistema",
            "start": 4844.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional es un sistema muy",
            "start": 4847.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "interesante muy robusto y es donde se",
            "start": 4850.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cubre de manera d\u00edvida la instrucci\u00f3n",
            "start": 4852.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4856.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "impartida al licenciado barlet donde nos",
            "start": 4857.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3",
            "start": 4860.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "t\u00e1citamente cumplir con el sentido",
            "start": 4861.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "social de la CFE que es llevar",
            "start": 4864.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electricidad a todos los mexicanos y",
            "start": 4866.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Para ello se requiere extender la",
            "start": 4868.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a todas las peque\u00f1as",
            "start": 4870.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ramificaciones alcanzando comercios",
            "start": 4872.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hogares ciudades en poblaciones",
            "start": 4875.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunidades que hist\u00f3ricamente inclusive",
            "start": 4878.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado marginados no es un",
            "start": 4880.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso como aleatorio o a ver qu\u00e9 se me",
            "start": 4883.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ocurre o c\u00f3mo le podremos hacer es un",
            "start": 4886.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proceso ordenado en ese origen de la",
            "start": 4889.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico debido",
            "start": 4892.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a que En distribuci\u00f3n est\u00e1 el primer",
            "start": 4894.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contacto con los casi 49 millones de",
            "start": 4897.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "clientes del servicio el\u00e9ctrico porque",
            "start": 4899.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde se reciben las solicitudes",
            "start": 4902.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de nuevos servicios vemos a nivel de la",
            "start": 4904.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n el crecimiento de las demandas",
            "start": 4907.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los mismos o el incremento Y eso da",
            "start": 4910.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pauta a que vayamos ando en un proceso",
            "start": 4912.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organizado de planeaci\u00f3n mensual",
            "start": 4916.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trimestral ordenadito vivo porque es una",
            "start": 4920.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n que no se ancla a ver este",
            "start": 4922.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo pasa sino que va movi\u00e9ndose a",
            "start": 4926.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los sistemas de medici\u00f3n",
            "start": 4929.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos mediciones hist\u00f3ricas reales en",
            "start": 4931.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 12000 circuitos de",
            "start": 4934.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y en todas las",
            "start": 4935.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subestaciones de tanto transmisi\u00f3n como",
            "start": 4937.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en el \u00e1rea de distribuci\u00f3n",
            "start": 4940.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las concentramos las izamos las",
            "start": 4942.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estudiamos todo a trav\u00e9s de sistemas ya",
            "start": 4945.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no utilizamos como que el Excel y el",
            "start": 4947.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "papel y el l\u00e1piz usamos sistemas casi",
            "start": 4950.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "285 sistemas interconectados entre s\u00ed a",
            "start": 4953.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un bus de datos que permite",
            "start": 4957.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "extracciones an\u00e1lisis",
            "start": 4961.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son capaces de extraer informaci\u00f3n cada",
            "start": 4975.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "5 minutos Entonces en un juego vivo",
            "start": 4977.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos trabajando ese trabajo de",
            "start": 4980.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y poder analizar las",
            "start": 4983.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "subestaciones existentes que ahorita",
            "start": 4985.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1ntas son m\u00e1s las nuevas",
            "start": 4988.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que vamos dise\u00f1ando a trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 4990.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para mediano y largo plazo porque una",
            "start": 4993.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n no se construye como que una",
            "start": 4996.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n tiene que estar planeada",
            "start": 4998.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estrictamente ordenado solo basta",
            "start": 5001.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mencionar es muy importante el",
            "start": 5003.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "comentario que en el a\u00f1o 2000 se conect\u00f3",
            "start": 5005.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el usuario n\u00famero 20 millones de la",
            "start": 5008.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y",
            "start": 5010.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahorita estamos alcanzando pr\u00e1cticamente",
            "start": 5012.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "49 millones c\u00f3mo le hacemos con casi",
            "start": 5015.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "48,000 trabajadores que atienden o",
            "start": 5019.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "atendemos a los casi 49 millones de",
            "start": 5022.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "clientes de viva presencia todos los",
            "start": 5025.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas tomamos lecturas todos los d\u00edas",
            "start": 5028.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "facturamos todos los d\u00edas atendemos el",
            "start": 5031.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sistema de informaci\u00f3n del cliente que",
            "start": 5034.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede ser el 071 el cf contigo las",
            "start": 5036.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quejas las reclamaciones las solicitudes",
            "start": 5039.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las ampliaciones del crecimiento normal",
            "start": 5042.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de",
            "start": 5045.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "896,000 km de redes servimos",
            "start": 5047.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2153 subestaciones de distribuci\u00f3n En",
            "start": 5051.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las 32 entidades del pa\u00eds m\u00e1s un poquito",
            "start": 5054.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000 de transmisi\u00f3n en la que nos",
            "start": 5057.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servimos tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esa red que",
            "start": 5059.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya explic\u00f3 el inol iz\u00e1rraga y y nos da",
            "start": 5062.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la posibilidad de instalar ah\u00ed ahorita",
            "start": 5064.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1.64 millones de transformadores Qu\u00e9",
            "start": 5068.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiere decir eso que estamos en todos",
            "start": 5071.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los puntos del pa\u00eds a trav\u00e9s de 16",
            "start": 5073.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "divisiones de distribuci\u00f3n de 150 zonas",
            "start": 5075.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicamente distribuidas y un",
            "start": 5079.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de 1092 oficinas",
            "start": 5081.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "distribuimos esos 48000 colaboradores y",
            "start": 5083.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que en la presente administraci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 5087.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el presidente instruy\u00f3 que nos abocamos",
            "start": 5090.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ampliar la electrificaci\u00f3n",
            "start": 5092.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la electrificaci\u00f3n de manera muy",
            "start": 5095.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "importante creci\u00f3 de",
            "start": 5096.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "98.7 a",
            "start": 5100.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "99.1 parecer\u00eda as\u00ed como que 1% s\u00ed pero",
            "start": 5102.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "son los puntos m\u00e1s alejados considerando",
            "start": 5107.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "precisamente la dispersi\u00f3n del \u00faltimo",
            "start": 5110.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poblado de la \u00faltima vivienda en el pa\u00eds",
            "start": 5113.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo que nos ha obligado a invertir 138",
            "start": 5116.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que se obtienen del",
            "start": 5119.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "propio proceso de distribu",
            "start": 5122.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la disminuci\u00f3n de las",
            "start": 5124.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de las p\u00e9rdidas t\u00e9cnicas de la",
            "start": 5127.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de las no t\u00e9cnicas y",
            "start": 5129.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "depositados en un fondo universal para",
            "start": 5131.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n que se administra por la",
            "start": 5134.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda y manobras y de",
            "start": 5136.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos recuperando inversiones lo que",
            "start": 5139.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se convierte en un proceso pr\u00e1cticamente",
            "start": 5141.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autosuficiente y ah\u00ed trabajamos en",
            "start": 5144.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extensiones de las redes de distribuci\u00f3n",
            "start": 5146.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "donde es posible ampliando sobre",
            "start": 5148.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estaciones creando nuevos circuitos",
            "start": 5150.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llevando nuevos ramales nuevos",
            "start": 5153.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformadores y en su caso sistemas",
            "start": 5154.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fotovoltaicos aislados ya sea",
            "start": 5156.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "individuales o a trav\u00e9s de granjas",
            "start": 5159.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "solares donde llegamos a alg\u00fan lugar con",
            "start": 5161.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 poblas 100 este casitas casas",
            "start": 5163.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed establecemos una granja solar y",
            "start": 5167.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuimos y respaldamos con bater\u00edas",
            "start": 5169.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de tal manera que no solamente Se use la",
            "start": 5172.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica para iluminar para",
            "start": 5174.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iluminar sino para usos productivos el",
            "start": 5176.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "molino el taller el el trabajo de la",
            "start": 5179.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "costura otro tipo de de servicios",
            "start": 5182.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "productivos que le provean tambi\u00e9n a los",
            "start": 5184.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pobladores en esa regi\u00f3n casi 1000",
            "start": 5187.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "1300,000 habitantes que hist\u00f3ricamente",
            "start": 5190.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado marginados ahorita que",
            "start": 5193.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos la la lista de las inversiones",
            "start": 5195.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00e1sele por favor la siguiente pareciera",
            "start": 5199.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "como que distribuci\u00f3n pues nada m\u00e1s",
            "start": 5201.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "invertimos 278 millones de d\u00f3lares a",
            "start": 5203.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 41 obras que est\u00e1n ubicadas",
            "start": 5207.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "precisamente a lo a lo largo de las",
            "start": 5211.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que mayor crecimiento van teniendo",
            "start": 5213.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en base a esa planeaci\u00f3n que",
            "start": 5215.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "les platiqu\u00e9 pero no es que sea tan",
            "start": 5217.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "poquito porque ah\u00ed en distribuci\u00f3n",
            "start": 5220.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "capitalizando lo que se construye en",
            "start": 5223.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n lo que se construye en",
            "start": 5225.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y nos acercan para que",
            "start": 5226.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "podamos distribuir y son solamente las",
            "start": 5229.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "obras son las obras si pasa por ah\u00ed la",
            "start": 5231.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "l\u00ednea ah\u00ed me conecto en base a esos",
            "start": 5234.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estudios de ingenier\u00eda que les practiqu\u00e9",
            "start": 5236.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de tal manera que no requiere 400 km de",
            "start": 5238.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "l\u00ednea para conectar una nueva",
            "start": 5241.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n a la A lo mejor 30000 m o a",
            "start": 5243.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo mejor 800 m en el caso m\u00e1s largo",
            "start": 5246.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 1 km porque transmisi\u00f3n ya cubri\u00f3",
            "start": 5248.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todo lo que es el \u00e1rea de transporte que",
            "start": 5251.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "va por las afueras de las poblaciones de",
            "start": 5254.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las ciudades subtransmisi\u00f3n va por los",
            "start": 5256.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "suburbios y En distribuci\u00f3n ya",
            "start": 5258.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "conectamos a la carga \u00faltima que ahorita",
            "start": 5261.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues estamos casi en los 49 millones de",
            "start": 5265.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "clientes Qu\u00e9 quiere decir esto que vamos",
            "start": 5267.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a o estamos ya pr\u00e1cticamente terminando",
            "start": 5270.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "37 subestaciones 39 l\u00edneas de",
            "start": 5272.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "subtransmisi\u00f3n que solamente tienen 421",
            "start": 5275.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "km circuitos se fijan A diferencia de",
            "start": 5278.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es que son l\u00edneas cortitas",
            "start": 5280.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde ya pasamos donde ya creci\u00f3 la",
            "start": 5283.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciudad donde se extendi\u00f3 el el suburbio",
            "start": 5285.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donde se desarroll\u00f3 una industria o un",
            "start": 5288.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevo fraccionamiento o un nuevo Polo",
            "start": 5290.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercial o etc\u00e9tera Ah\u00ed lo vamos",
            "start": 5293.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cubriendo precisamente con este tipo de",
            "start": 5295.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "inversiones Entonces esto es muy",
            "start": 5298.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante porque vamos viendo en el",
            "start": 5300.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mapa como las \u00e1reas que se han estado",
            "start": 5302.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajando con mucho esfuerzo poro a",
            "start": 5305.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 5307.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sureste el centro el baj\u00edo que es un",
            "start": 5309.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "corredor muy importante Industrial que",
            "start": 5312.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inclusive ahorita en demanda Y en",
            "start": 5315.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Consumo de energ\u00eda es mayor hoy que la",
            "start": 5318.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propia \u00e1rea metropolitana de Monterrey",
            "start": 5322.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea del Baj\u00edo todo el corredor",
            "start": 5325.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Industrial comercial y agr\u00edcola tiene",
            "start": 5327.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esa ese comportamiento y la costa del",
            "start": 5330.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico lo que comentaron de la Baja",
            "start": 5332.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "California Entonces en este ejercicio es",
            "start": 5335.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muy importante refrendar insistir en que",
            "start": 5338.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "capitalizando todo lo que se invierte en",
            "start": 5342.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la propia Comisi\u00f3n Federal de la",
            "start": 5344.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "unicidad para hacerlo desde el punto de",
            "start": 5346.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vista eficiente para que los estudios",
            "start": 5348.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se desarrollan sean t\u00e9cnica y",
            "start": 5350.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente factibles y que las",
            "start": 5353.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "econom\u00edas de escala que se aplican en",
            "start": 5355.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este proceso de distribuci\u00f3n que es el",
            "start": 5357.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "origen de la informaci\u00f3n insisto a",
            "start": 5360.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 49 millones de medidores y a",
            "start": 5361.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de toda la informaci\u00f3n que se",
            "start": 5364.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "procesa en los sistemas y tener una",
            "start": 5366.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n viva aqu\u00ed no se vale con no",
            "start": 5368.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9jame S\u00ed ya est\u00e1 para No esp\u00e9rate ese",
            "start": 5371.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le toca 5 a\u00f1os no puede ser que si",
            "start": 5372.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaba planeado para 5 a\u00f1os y hay un",
            "start": 5375.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desarrollo de cualquier tipo de las que",
            "start": 5377.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya coment\u00e9 puede hacer que la obra se",
            "start": 5379.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "requiera dentro de 6 meses entonces hay",
            "start": 5381.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que estar preparado y hay que tener para",
            "start": 5383.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n abastecimiento materiales",
            "start": 5385.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "equipos en existencia porque un",
            "start": 5388.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "transformador de distribuci\u00f3n pues no",
            "start": 5390.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nos lo fabrican en",
            "start": 5392.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "TR meses se tardan A lo mejor un a\u00f1o a\u00f1o",
            "start": 5394.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y medio entonces en los stock de los",
            "start": 5397.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "grandes almacenes que tenemos y lo hemos",
            "start": 5400.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vivido en las contingencias por ejemplo",
            "start": 5402.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "otis la m\u00e1s grande que se ha registrado",
            "start": 5405.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos donde se destruy\u00f3",
            "start": 5408.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "completamente Acapulco y no tuvimos que",
            "start": 5411.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esperar ni un momento porque ya hab\u00edamos",
            "start": 5413.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mandado por delante los materiales los",
            "start": 5416.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "equipos y los compa\u00f1eros de trabajo con",
            "start": 5418.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los camiones con las camionetas con las",
            "start": 5420.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaciones militares con todo lo que",
            "start": 5423.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que inmediatamente al d\u00eda",
            "start": 5425.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "siguiente de la de la tormenta el d\u00eda 26",
            "start": 5427.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos restableciendo casi el 40%",
            "start": 5431.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "toda la Costa Chica toda la parte que",
            "start": 5434.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "viene y se alimenta de Manzanillo y",
            "start": 5436.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ndonos con la parte de la ciudad de",
            "start": 5438.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Acapulco y Coyuca de Benz de Ben\u00edtez",
            "start": 5440.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "para que en 7 d\u00edas lo tuvi\u00e9ramos",
            "start": 5443.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "energizado y ah\u00ed el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 5444.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 una tarea adicional de la",
            "start": 5447.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "propia digamos tarea de la CFE que fue",
            "start": 5449.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reponer en 20 d\u00edas tambi\u00e9n el alumbrado",
            "start": 5452.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de toda la ciudad de Acapulco",
            "start": 5455.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que por cierto qued\u00f3 precioso se\u00f1or",
            "start": 5457.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed un proyecto de mucha",
            "start": 5458.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n del presidente que nos encarg\u00f3 y",
            "start": 5461.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy si han ido a Acapulco se ve",
            "start": 5463.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "espectacular Pero adem\u00e1s con mucha",
            "start": 5465.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad en el ejercicio del deambular",
            "start": 5467.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la ciudad en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 5470.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprovechando la dispersi\u00f3n precisamente",
            "start": 5473.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de esos 48000 compa\u00f1eros que hay en",
            "start": 5476.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Y con toda la presencia que",
            "start": 5478.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos en estados municipios",
            "start": 5480.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunidades poblaciones fue factible que",
            "start": 5483.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos instruyeran trabajar de lleno",
            "start": 5485.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el proyecto del tren Maya",
            "start": 5487.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed construimos casi 600 km de l\u00ednea",
            "start": 5490.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "alimentamos toda la condici\u00f3n de",
            "start": 5493.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comunicaciones de control de medici\u00f3n",
            "start": 5495.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del propio tren y estar preparados para",
            "start": 5498.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que el interoce\u00e1nico pueda cumplir en su",
            "start": 5500.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "momento con ese proyecto de naci\u00f3n muy",
            "start": 5503.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante que es Establecer un corredor",
            "start": 5506.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terrestre a trav\u00e9s del tren coatzacalco",
            "start": 5509.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Salina Cruz y los polos de desarrollo",
            "start": 5512.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "industrial que permitan desarrollar esa",
            "start": 5514.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Regi\u00f3n del sureste que mucha falta le",
            "start": 5516.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hace y que va a ser un \u00e9xito de esta",
            "start": 5518.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se\u00f1or presidente en la",
            "start": 5519.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica de la central de",
            "start": 5521.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abastos las enormes naves quienes",
            "start": 5523.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conocen la central de abastos pues",
            "start": 5526.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 el techo de esa central para",
            "start": 5528.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "meter una red solar que le de",
            "start": 5531.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autosuficiencia los trabajos que ya",
            "start": 5533.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "saben ustedes que se hicieron en las",
            "start": 5535.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "minas la conectividad de los bancos del",
            "start": 5537.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sucursal de de los bancos del bienestar",
            "start": 5539.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde les proveemos a A diferencia de",
            "start": 5542.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las empresas de telecomunicaciones que",
            "start": 5544.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "no pudieron hacerlo en los puntos m\u00e1s",
            "start": 5546.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distantes les proveemos comunicaciones",
            "start": 5548.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "donde las fallas son cero cero fallas de",
            "start": 5550.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en las operaciones",
            "start": 5553.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bancarias Y eso tambi\u00e9n lo desarrollamos",
            "start": 5555.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente",
            "start": 5557.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya ya coment\u00e9 algo de los desastres",
            "start": 5560.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos preparados el \u00faltimo este vil",
            "start": 5562.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que nos peg\u00f3 ah\u00ed en Quintana ro lo",
            "start": 5565.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas o m\u00e1s y creo que todav\u00eda Faltan",
            "start": 5573.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "algunas poblaciones porque no la no la",
            "start": 5576.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "han terminado no la red Nacional de",
            "start": 5577.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "transporte de datos a trav\u00e9s de la fibra",
            "start": 5579.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "\u00f3tica que las propias l\u00edneas de",
            "start": 5581.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n utilizan para",
            "start": 5583.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n porque faltaba comentarles",
            "start": 5586.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que toda la red de transmisi\u00f3n y de",
            "start": 5589.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n est\u00e1n automatizadas en su",
            "start": 5591.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proceso completo de tal manera que",
            "start": 5594.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pueden detectar una falla seccionar",
            "start": 5596.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "restablecer lo que no pas\u00f3 nada decirnos",
            "start": 5599.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "exactamente d\u00f3nde pas\u00f3 y qu\u00e9 es para que",
            "start": 5601.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vayamos sin perder el tiempo a ubicarlo",
            "start": 5604.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y a repararlo y tambi\u00e9n por lo de",
            "start": 5606.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "internet para todos no internet para",
            "start": 5609.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todos que ya est\u00e1 funcionando se han",
            "start": 5611.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instalado una gran cantidad de Torres en",
            "start": 5613.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s distantes funciona",
            "start": 5616.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "funciona bien \u00fasenlos van a ver la",
            "start": 5618.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ventaja competitiva que tiene y adem\u00e1s",
            "start": 5621.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Pues el costo es mucho m\u00e1s barato que",
            "start": 5623.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cualquier otro proveedor y actividades",
            "start": 5625.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diversas como la modernizaci\u00f3n de la red",
            "start": 5628.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del metro que ante cualquier",
            "start": 5630.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tipo de contingencia se tiene la",
            "start": 5633.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "capacidad a tarifas m\u00e1s asequibles",
            "start": 5635.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Dentro de este proceso y en toda",
            "start": 5637.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la cadena de valor de la mano siempre",
            "start": 5640.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con el suministrador de servicios",
            "start": 5642.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos nosotros medimos la energ\u00eda",
            "start": 5644.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "facturamos en kilow horas as\u00ed establece",
            "start": 5646.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la la ley y luego se lo entregamos al",
            "start": 5649.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "suministro b\u00e1sico para que aplique la",
            "start": 5651.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarifa del del d\u00eda o de la fecha y",
            "start": 5653.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces repartimos los recibos cobramos",
            "start": 5657.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los recibos es muy interesante porque",
            "start": 5659.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego dicen que no nos paga la gente S\u00ed",
            "start": 5661.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5663.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "95.5 de los usuarios nos pagan en el",
            "start": 5664.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mismo periodo de facturaci\u00f3n y ese",
            "start": 5667.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poquito diferencial se va quedando con",
            "start": 5669.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alg\u00fan otro tipo de fen\u00f3menos sociales",
            "start": 5671.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que trabajamos tambi\u00e9n muy de la mano",
            "start": 5674.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con esos equipos de desarrollo social y",
            "start": 5676.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que avanzando de manera permanente se va",
            "start": 5679.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajando en esos proyectos Le regreso",
            "start": 5682.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el micr\u00f3fono al al maestro L\u00f3pez gracias",
            "start": 5684.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gracias ingeniero Bueno ya para cerrar",
            "start": 5688.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque ya no queremos extendernos m\u00e1s",
            "start": 5690.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bueno todo esto que hemos presentado",
            "start": 5693.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tiene un fin \u00faltimo y es la instrucci\u00f3n",
            "start": 5695.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que nos ha dado el presidente que Hemos",
            "start": 5697.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "cumplido desde el primer d\u00eda de no",
            "start": 5699.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "aumentar las tarifas M\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 5700.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y podemos digamos valorizar",
            "start": 5702.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el papel que tiene CFE esto creo",
            "start": 5706.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es un ejercicio muy pr\u00e1ctico Si cf",
            "start": 5709.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no existiera si si los mexicanos no",
            "start": 5712.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos una empresa p\u00fablica como la",
            "start": 5715.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5718.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aproximadamente los consumidores los",
            "start": 5720.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "establecimientos hubieran tenido que",
            "start": 5722.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pagar alrededor de 400,000 millones de",
            "start": 5724.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s de lo que pagaron en el",
            "start": 5727.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico Por qu\u00e9 nos",
            "start": 5729.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "referimos a 400,000 millones m\u00e1s bueno",
            "start": 5731.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 5733.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "representar\u00eda si nosotros en lugar de",
            "start": 5735.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tener una tarifa subsidiada tuvi\u00e9ramos",
            "start": 5737.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una una tarifa liberalizada como lo que",
            "start": 5739.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocurre en otros mercados como en Espa\u00f1a",
            "start": 5742.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "donde suben combustibles o algunas",
            "start": 5744.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empresas especulan quitando centrales",
            "start": 5748.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del mercado para que suba el precio",
            "start": 5751.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Entonces eso tiene un efecto en los",
            "start": 5754.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "precios que se le traslada a los",
            "start": 5755.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consumidores entonces en el caso de la",
            "start": 5756.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "CFE es una tarifa que digamos es este se",
            "start": 5759.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "publica es muy clara y se se\u00f1ala cu el",
            "start": 5764.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "v\u00f3rtice polar el v\u00f3rtice polar el",
            "start": 5766.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "incremento Los costos de los",
            "start": 5769.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "combustibles no fue trasladado a los",
            "start": 5770.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consumidores la cf lo asumi\u00f3 el apoyo a",
            "start": 5772.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las familias durante la pandemia fue un",
            "start": 5775.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "apoyo que el presidente nos instruye",
            "start": 5777.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para que apoyemos a los hogares",
            "start": 5779.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mexicanos en donde como estaban teniendo",
            "start": 5780.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mayor consumo dom\u00e9stico no subieran a la",
            "start": 5782.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llamada tarifa de alto consumo que es",
            "start": 5786.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "una tarifa m\u00e1s cara eso tiene tuvo un",
            "start": 5788.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "costo los los apoyos a los eventos",
            "start": 5790.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "naturales como elac otis donde se apoy\u00f3",
            "start": 5792.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a tod el puerto de Acapulco este no",
            "start": 5795.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cobrando digamos la tarifa la tensi\u00f3n en",
            "start": 5799.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la ola de calor y digamos tambi\u00e9n un",
            "start": 5802.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "incremento en los precios de",
            "start": 5804.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "combustibles que se dio en por el",
            "start": 5805.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conflicto b\u00e9lico entre Rusia y Ucrania",
            "start": 5807.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "si sumamos todo eso en el sexenio tiene",
            "start": 5809.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un valor de alrededor de 200000 millones",
            "start": 5812.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de pesos eso es digamos el ahorro que",
            "start": 5814.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen los mexicanos por la existencia",
            "start": 5818.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de una empresa como la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5820.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Electricidad y Pues digamos darle las",
            "start": 5821.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias al presidente que con su",
            "start": 5823.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fortaleza pol\u00edtica al liderazgo de",
            "start": 5825.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro director general pues ya",
            "start": 5827.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "garantizado que la energ\u00eda sea para el",
            "start": 5829.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y que pues ning\u00fan",
            "start": 5831.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mercado ocupado en el lucro garantizar\u00e1",
            "start": 5833.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esa seguridad energ\u00e9tica Much\u00edsimas",
            "start": 5835.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente pasar\u00edamos el",
            "start": 5837.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "video si est\u00e1 de acuerdo por favor",
            "start": 5839.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de la CFE Misi\u00f3n cumplida lo logramos",
            "start": 5843.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias a la vocaci\u00f3n pol\u00edtica y al",
            "start": 5847.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "apoyo del presidente de la rep\u00fablica con",
            "start": 5848.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 20,000",
            "start": 5850.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares el estado mexicano",
            "start": 5853.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 la rector\u00eda en el sector",
            "start": 5855.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y concret\u00f3 el rescate de la",
            "start": 5857.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad esto no",
            "start": 5859.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hubiera sido posible sin la labor",
            "start": 5861.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inigualable de los trabajadores de CFE",
            "start": 5863.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los mejores del mundo quienes aplicaron",
            "start": 5866.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "toda su experiencia voluntad y",
            "start": 5868.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conocimientos t\u00e9cnicos para desarrollar",
            "start": 5870.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el plan de fortalecimiento de generaci\u00f3n",
            "start": 5872.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ambicioso de los \u00faltimos tiempos",
            "start": 5874.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "participando desde la ingenier\u00eda hasta",
            "start": 5876.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la puesta en marcha de los",
            "start": 5878.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "proyectos generaci\u00f3n la CFE desarrolla",
            "start": 5880.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "35 proyectos de generaci\u00f3n a lo largo de",
            "start": 5884.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que representan una",
            "start": 5887.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 5889.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "13,920 mw y una inversi\u00f3n de",
            "start": 5890.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "9171 millones d\u00f3 la nueva",
            "start": 5893.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica permitir\u00e1",
            "start": 5896.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcanzar el 56 por de participaci\u00f3n en",
            "start": 5898.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5901.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 5902.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n el enfoque de planeaci\u00f3n del",
            "start": 5904.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico se transform\u00f3 las",
            "start": 5906.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores dise\u00f1aron el",
            "start": 5908.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "despliegue de la red En beneficio de las",
            "start": 5910.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "centrales privadas y sus negocios",
            "start": 5912.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "asociados por encima de las necesidades",
            "start": 5914.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n ahora en un ejercicio de",
            "start": 5916.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica y desde una",
            "start": 5919.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de estado la CFE elabor\u00f3 un",
            "start": 5921.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "portafolio de 60 proyectos que",
            "start": 5923.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1n el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 5925.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional con una inversi\u00f3n de 4600",
            "start": 5927.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares se construir\u00e1n",
            "start": 5930.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "subestaciones l\u00edneas de transmisi\u00f3n y se",
            "start": 5931.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1n equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda",
            "start": 5934.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para regular la tensi\u00f3n a fin de",
            "start": 5936.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "garantizar la confiabilidad de la red",
            "start": 5938.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Nacional de transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n la",
            "start": 5940.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "CFE tiene el firme prop\u00f3sito de",
            "start": 5943.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "electrificar El 100% de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 5945.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 6is a\u00f1os Ha logrado pasar",
            "start": 5948.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5950.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "98.7 al",
            "start": 5951.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "99.5 de personas con acceso a la",
            "start": 5953.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electricidad para seguir contribuyendo a",
            "start": 5956.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este objetivo se han destinado 278",
            "start": 5958.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones d\u00f3 al desarrollo de proyectos",
            "start": 5961.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de distribuci\u00f3n",
            "start": 5964.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "correspondientes a subestaciones",
            "start": 5965.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformadores alimentadores y l\u00edneas",
            "start": 5967.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5970.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de esta manera la CFE",
            "start": 5971.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "garantiza el correcto funcionamiento de",
            "start": 5973.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su infraestructura el\u00e9ctrica en todo el",
            "start": 5975.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "proceso desde la generaci\u00f3n hasta el",
            "start": 5977.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "transporte de Electricidad para llegar a",
            "start": 5979.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los hogares y negocios de millones de",
            "start": 5981.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanos Avance en los proyectos de",
            "start": 5984.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos",
            "start": 5987.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se",
            "start": 5989.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consideran 22 proyectos de energ\u00eda",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Limpia conformados por la construcci\u00f3n",
            "start": 5994.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la central fotovoltaica Puerto",
            "start": 5996.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande",
            "start": 5997.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica y la central solar \u00f1achi",
            "start": 6000.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cocom en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda a",
            "start": 6002.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones",
            "start": 6004.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n",
            "start": 6007.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los principales componentes de 16",
            "start": 6008.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas Para",
            "start": 6011.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "aprovechar la infraestructura existente",
            "start": 6012.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y",
            "start": 6014.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el equipamiento de cuatro presas para",
            "start": 6017.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convertirse en nuevas centrales",
            "start": 6019.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda",
            "start": 6021.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "limpia cuentan con una inversi\u00f3n",
            "start": 6023.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de 3191 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 6024.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 6028.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6925 mw de capacidad de los cuales se",
            "start": 6029.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adicionan 1573 mw al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 6032.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Nacional los avances son los siguientes",
            "start": 6035.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco 100%",
            "start": 6038.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "finalizada central Ne chicom finalizada",
            "start": 6043.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 6046.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n el fuerte finalizada y en",
            "start": 6047.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 6050.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n umaya",
            "start": 6053.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n novillo",
            "start": 6057.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n Infiernillo",
            "start": 6060.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 69 por. la villita avance",
            "start": 6064.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 6068.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "92 el caracol avance f\u00edsico",
            "start": 6070.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "83 simapan avance f\u00edsico",
            "start": 6074.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "99% mazatepec avance f\u00edsico 86",
            "start": 6078.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "portesuelos 1 avance f\u00edsico 97 por.",
            "start": 6083.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "portesuelos 2 avance f\u00edsico",
            "start": 6087.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "97 Minas avance f\u00edsico 70 por. El",
            "start": 6091.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Encanto avance f\u00edsico",
            "start": 6096.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "77 Malpaso avance f\u00edsico",
            "start": 6098.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "50% Angostura avance f\u00edsico 58 por",
            "start": 6102.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas avance f\u00edsico",
            "start": 6108.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "91 chicoas\u00e9n 2 avance f\u00edsico 52",
            "start": 6111.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 36",
            "start": 6116.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por. amata avance f\u00edsico 12 por.",
            "start": 6120.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "picachos avance f\u00edsico 52 por. centrales",
            "start": 6124.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas",
            "start": 6128.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este portafolio est\u00e1 integrado por 13",
            "start": 6131.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "centrales el\u00e9ctricas 10 centrales de",
            "start": 6133.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciclo combinado de las cuales se han",
            "start": 6135.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "finalizado tres dos centrales de",
            "start": 6137.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "combusti\u00f3n interna finalizadas y una",
            "start": 6140.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planta aerod privada tambi\u00e9n finalizada",
            "start": 6142.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estas centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda",
            "start": 6144.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienen la finalidad de atender la",
            "start": 6147.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "demanda el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas",
            "start": 6148.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el centro del pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 6150.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "robustecer las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y",
            "start": 6152.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "baja California generar\u00e1n de manera",
            "start": 6154.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continua y confiable brindando",
            "start": 6157.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en",
            "start": 6159.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "zonas de alta intermitencia representan",
            "start": 6160.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una capacidad de",
            "start": 6163.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "6,995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de",
            "start": 6165.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "5,980",
            "start": 6168.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones los avances son los siguientes",
            "start": 6170.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "central ciclo combinado Riviera Maya",
            "start": 6173.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Valladolid avance f\u00edsico 92 por. central",
            "start": 6175.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ciclo combinado San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 6179.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 87",
            "start": 6181.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado Gonz\u00e1lez",
            "start": 6184.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ortega avance f\u00edsico 86",
            "start": 6187.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado tucpan",
            "start": 6190.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 88 por. central ciclo",
            "start": 6193.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "combinado M\u00e9rida avance f\u00edsico 92",
            "start": 6197.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado Salamanca",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 6205.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "finalizada central ciclo combinado el",
            "start": 6207.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "saus 2 100%",
            "start": 6210.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "finalizada central ciclo combinado",
            "start": 6213.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Manzanillo 3 avance f\u00edsico 83 central",
            "start": 6215.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciclo combinado San Luis Potos\u00ed 100%",
            "start": 6220.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "finalizada central ciclo combinado Lerdo",
            "start": 6223.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 84",
            "start": 6226.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por. central de combusti\u00f3n interna",
            "start": 6229.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mexical Oriente finalizada y en",
            "start": 6231.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n central de combusti\u00f3n interna",
            "start": 6233.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "altar finalizada y en operaci\u00f3n central",
            "start": 6236.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega",
            "start": 6239.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n todas las",
            "start": 6241.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado ya cuentan",
            "start": 6244.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "con el suministro en sitio de sus",
            "start": 6246.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "principales componentes como turbinas de",
            "start": 6248.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gas generadores y turbinas de vapor por",
            "start": 6250.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo que actualmente est\u00e1n en etapas de",
            "start": 6252.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "montaje y pruebas de puesta en servicio",
            "start": 6254.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la CFE contin\u00faa trabajando para",
            "start": 6256.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica",
            "start": 6258.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus",
            "start": 6260.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "l de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el",
            "start": 6262.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "firme objetivo de recuperar la rector\u00eda",
            "start": 6265.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed",
            "start": 6267.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la electricidad",
            "start": 6269.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con tarifas justas a todo el pueblo de",
            "start": 6271.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6274.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Electricidad Muchas",
            "start": 6280.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias Bueno pues eh nos",
            "start": 6283.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 tiempo pero era importante que se",
            "start": 6288.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conociera todo lo que se ha",
            "start": 6293.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "realizado para",
            "start": 6297.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "rescatar a esta empresa",
            "start": 6300.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "P\u00fablica que es fundamental para el",
            "start": 6303.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds y para el",
            "start": 6306.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienestar de los",
            "start": 6309.719,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mexicanos una empresa p\u00fablica que corr\u00eda",
            "start": 6312.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "peligro de ser",
            "start": 6319.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es decir que se",
            "start": 6324.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "utilizara para fines de",
            "start": 6327.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lucro",
            "start": 6332.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hay una l\u00e1mina",
            "start": 6334.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh que es muy clara en ese sentido todo",
            "start": 6338.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6344.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para informaci\u00f3n de los mexicanos",
            "start": 6347.719,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "ver si pueden poner la l\u00e1mina donde se",
            "start": 6353.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "advierten no las este",
            "start": 6359.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 6362.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de las grandes",
            "start": 6364.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresas de los voceros de esas",
            "start": 6368.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "empresas que no les importa el",
            "start": 6372.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 6376.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6380.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6381.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importa la econom\u00eda",
            "start": 6383.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "popular lo que les importa es el",
            "start": 6386.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 6391.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y en el peor de los casos el atraco el",
            "start": 6393.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "robo y eso",
            "start": 6399.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 a robar a otra parte",
            "start": 6401.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 6406.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este digan",
            "start": 6407.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "electrocuta la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6411.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Electricidad red de transmisi\u00f3n una gran",
            "start": 6413.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 6419.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electrocuta me acord\u00e9 de",
            "start": 6422.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un presidente municipal de por all\u00e1 que",
            "start": 6425.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando este",
            "start": 6429.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 este la palanca para que quedara",
            "start": 6431.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "electrificado todo el",
            "start": 6437.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6438.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dijo eh",
            "start": 6440.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este amigos ciudadanos en estos momentos",
            "start": 6444.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hemos quedado electrocutados",
            "start": 6448.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "todos pero nos quer\u00edan",
            "start": 6455.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electrocutar a",
            "start": 6457.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos este este es el reforma miren El",
            "start": 6460.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Financiero",
            "start": 6463.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le apaga la luz",
            "start": 6465.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "al falta de inversi\u00f3n",
            "start": 6470.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6473.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "energ\u00eda afectar\u00e1 operaciones",
            "start": 6474.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el sea esto est\u00e1 de moda no que es que",
            "start": 6477.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "venga la",
            "start": 6481.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando",
            "start": 6483.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6486.36,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "nunca pero como es un t\u00e9rmino de moda no",
            "start": 6489.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hasta en los debates de\u00eda",
            "start": 6493.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "yo los candidatos",
            "start": 6496.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablaban eso que ya est\u00e1 mejorando mi",
            "start": 6500.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s ya puedo decirlo este",
            "start": 6502.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Forbes no s\u00e9 si es for Forbes mundial o",
            "start": 6507.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nacional pero M\u00e9xico corre el riesgo de",
            "start": 6511.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no aprovechar el no",
            "start": 6514.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sh qui\u00e9n creen que lo dice el fondo",
            "start": 6517.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "monetario internacional que deber\u00edan de",
            "start": 6521.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estar ofreci\u00e9ndonos",
            "start": 6524.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disculpas por todo el da\u00f1o que nos",
            "start": 6527.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "causaron en el periodo neoliberal",
            "start": 6529.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Porque eran los que eh defin\u00edan la",
            "start": 6534.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 6537.719,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "nacional ellos eran los que le ordenaban",
            "start": 6540.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a gobiernos t\u00edteres de",
            "start": 6545.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se",
            "start": 6547.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aplicara una pol\u00edtica econ\u00f3mica para",
            "start": 6549.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "afectar a los trabajadores para congelar",
            "start": 6552.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los salarios para aumentar las tarifas",
            "start": 6555.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 6559.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para privatizar lo",
            "start": 6560.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todo ellos Nos llevaron a la decadencia",
            "start": 6565.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con esa pol\u00edtica econ\u00f3mica y todav\u00eda se",
            "start": 6569.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atreven a hacernos recomendaciones los",
            "start": 6572.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de Forbes pues",
            "start": 6575.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh de su",
            "start": 6577.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "periodismo es la revista que",
            "start": 6579.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "publica la lista de los",
            "start": 6586.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hombres con m\u00e1s hombres y mujeres",
            "start": 6589.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s dinero en el mundo con m\u00e1s",
            "start": 6593.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "capital en el mundo los",
            "start": 6596.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "multimillonarios luego al l\u00edmite la red",
            "start": 6600.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en crisis en M\u00e9xico",
            "start": 6604.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "amenaza tambi\u00e9n es es",
            "start": 6609.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "exel as\u00ed es ver Ah no es",
            "start": 6613.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "blomber blomberg blomberg es El",
            "start": 6617.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Financiero",
            "start": 6620.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed es una sociedad es lo",
            "start": 6623.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mismo porque puede decir No es que",
            "start": 6625.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bloomberg es m\u00e1s profesional que El",
            "start": 6628.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Financiero no no no no no no este hace",
            "start": 6630.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mejor periodismo El Financiero que",
            "start": 6634.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "blomber nada m\u00e1s que son m\u00e1s",
            "start": 6637.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "famosos est\u00e1n en Nueva York",
            "start": 6640.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y este les creen",
            "start": 6644.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6647.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero este mienten",
            "start": 6649.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cada vez que",
            "start": 6654.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este hablan de estos temas excelsos",
            "start": 6657.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bueno la infraestructura de transmisi\u00f3n",
            "start": 6662.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "un reto ante el monopolio de la comisi\u00f3n",
            "start": 6665.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "federal C\u00f3mo se llama el due\u00f1o",
            "start": 6672.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6678.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Olegario si hablamos de monopolio",
            "start": 6680.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "monopolio",
            "start": 6682.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "monopolio este el de los",
            "start": 6684.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hospitales ofrezco Disculpa pues este",
            "start": 6690.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por hablar as\u00ed a \u00e9l mismo",
            "start": 6694.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo no se va a cuidar",
            "start": 6699.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto y la se\u00f1ora arist",
            "start": 6706.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "igual una",
            "start": 6711.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "agencia internacional de finanzas un",
            "start": 6714.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "banco M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6718.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rezagado en transici\u00f3n energ\u00e9tica pero",
            "start": 6722.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6725.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto tiene un prop\u00f3sito",
            "start": 6726.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 6730.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n Y no",
            "start": 6733.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pudieron se quedaron con las ganas y",
            "start": 6735.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tenemos una Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6739.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 6741.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "fuerte muy consolidada con los mejores",
            "start": 6743.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 6747.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 6749.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh se ha hecho una muy buena inversi\u00f3n",
            "start": 6751.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6755.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Eh no tengamos problemas de generaci\u00f3n",
            "start": 6756.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n",
            "start": 6761.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en cuando menos tres",
            "start": 6763.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas hacia adelante para las nuevas",
            "start": 6766.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "generaciones lo que",
            "start": 6770.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6773.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "iba al fracaso si hubieses si se hubiese",
            "start": 6775.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mantenido la misma",
            "start": 6780.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6783.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hay una l\u00e1mina creo que es de",
            "start": 6785.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las primeras en donde",
            "start": 6788.48,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "este es tambi\u00e9n muy representativa esta",
            "start": 6792.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "miren hasta",
            "start": 6805.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la comisi\u00f3n",
            "start": 6808.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6811.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era la empresa p\u00fablica",
            "start": 6813.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que generaba y distribu\u00eda toda la",
            "start": 6816.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 6820.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica desde",
            "start": 6822.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se nacionaliz\u00f3 en el gobierno de",
            "start": 6826.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 6830.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica desde",
            "start": 6833.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1960 llega",
            "start": 6840.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Salinas ah\u00ed empez\u00f3 y Reforma una ley",
            "start": 6843.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "secundaria todo esto por los",
            "start": 6849.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constitucionalistas y abogados que ahora",
            "start": 6852.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son tan",
            "start": 6855.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Defensores",
            "start": 6858.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la legalidad pero que en ese entonces",
            "start": 6859.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ent",
            "start": 6862.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "callaban durante todo este tiempo",
            "start": 6864.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "callaron como",
            "start": 6866.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momias ahora gritan como",
            "start": 6868.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pregoneros bueno Salinas con una ley",
            "start": 6872.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 6877.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "permite el la",
            "start": 6879.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entrada a",
            "start": 6882.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresas particulares con",
            "start": 6884.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Cedillo esto se empieza a concretar y la",
            "start": 6888.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de tener el 100",
            "start": 6892.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empieza a caer se empieza a caer se",
            "start": 6895.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empieza a",
            "start": 6898.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "caer hasta",
            "start": 6899.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de seguir esta",
            "start": 6902.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tendencia y esto nos pas\u00f3 igual en el",
            "start": 6905.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "caso del",
            "start": 6910.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo s\u00ed \u00edbamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 6912.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hoy en generaci\u00f3n de",
            "start": 6916.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y como se",
            "start": 6920.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 \u00edbamos a estar pagando m\u00e1s por",
            "start": 6923.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6927.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "luz Porque entonces s\u00ed todas las",
            "start": 6929.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6932.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "extranjeras iban a estar",
            "start": 6933.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dominando en la industria",
            "start": 6936.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Entonces qu\u00e9 se",
            "start": 6939.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hizo tra una inercia ca\u00edmos",
            "start": 6943.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mientras",
            "start": 6947.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empezamos a recuperar a recuperar y",
            "start": 6954.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos a llegar en el 26 a m\u00e1s tardar al",
            "start": 6957.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 6963.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "por se rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal y Pon",
            "start": 6967.32,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "eh una gr\u00e1fica del aumento en los",
            "start": 6974.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "precios de la energ\u00eda",
            "start": 6979.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de las que",
            "start": 6987.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tenemos y",
            "start": 6995.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 6997.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enfrentado muchos",
            "start": 6999.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos",
            "start": 7003.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los trabajadores y los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 7006.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal nos han ayudado",
            "start": 7009.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7016.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este lo de Acapulco vamos a estar pasado",
            "start": 7019.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7024.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya evaluando pero se resolvi\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 7025.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7029.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 7030.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que se ha logrado en",
            "start": 7033.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "precios no ha aumentado la",
            "start": 7037.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tarifa una reducci\u00f3n",
            "start": 7041.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "poca pero no ha habido aumento en la",
            "start": 7044.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tarifa Por qu\u00e9 no pones la anterior para",
            "start": 7049.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ver los aumentos en los gobiernos",
            "start": 7052.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "anteriores debes de tener una y",
            "start": 7056.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ah la van a",
            "start": 7077.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "encontrar ya nada m\u00e1s nos queda una",
            "start": 7081.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "entrevista que vamos a ser",
            "start": 7087.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "muy peculiar aqu\u00ed con",
            "start": 7090.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Nancy vamos a",
            "start": 7098.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tener una una hora un poquito menos no",
            "start": 7100.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como una hora es suficiente para que no",
            "start": 7103.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "me vayas a dejar como un lim\u00f3n",
            "start": 7106.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exprimir Si la tienen de las que",
            "start": 7113.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasamos",
            "start": 7117.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente de los",
            "start": 7119.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "datos Carlos Torres se la puede",
            "start": 7126.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "enviar pero bueno",
            "start": 7130.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Esto es lo que se ha logrado si ustedes",
            "start": 7132.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comparan esta tarifa con Espa\u00f1a con",
            "start": 7135.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cualquier otro",
            "start": 7137.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7139.119,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "No haba aumentado mucho",
            "start": 7142.0,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "eh el costo de la energ\u00eda",
            "start": 7148.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica si la encontraron Si no al",
            "start": 7156.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rato",
            "start": 7161.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos",
            "start": 7162.56,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "es una entrevista con Nancy",
            "start": 7166.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7171.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ella lo merece como todas y todos",
            "start": 7174.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ustedes Nancy ha tenido una actuaci\u00f3n",
            "start": 7177.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "destacada en el periodismo de",
            "start": 7182.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y",
            "start": 7186.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mientras la mayor\u00eda de los medios no",
            "start": 7187.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no todos eh se han",
            "start": 7192.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "volcado en contra de nosotros de la",
            "start": 7196.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 7200.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la revista",
            "start": 7203.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de Nancy contral\u00ednea",
            "start": 7205.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7211.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estado haciendo un periodismo cercan a",
            "start": 7212.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la gente distante al",
            "start": 7216.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "poder es como una",
            "start": 7219.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n guardada",
            "start": 7223.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las las proporciones y a la luz de los",
            "start": 7227.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuevos acontecimientos una sustituci\u00f3n",
            "start": 7230.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de lo que era antes el proceso que ahora",
            "start": 7233.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 este una revista",
            "start": 7238.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 7241.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "amarillista y de",
            "start": 7243.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "derecha muy",
            "start": 7245.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "conservadora que le sirve al",
            "start": 7250.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bloque reaccionario del",
            "start": 7255.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no tiene nada que ver con lo que",
            "start": 7259.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este llev\u00f3 a cabo Don julio sh y otros",
            "start": 7265.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "periodistas extraordinarios",
            "start": 7271.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh independientes y con ideales y",
            "start": 7276.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 7280.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente Gracias",
            "start": 7284.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "por la oportunidad Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 7286.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a todos Nancy flores de la revista",
            "start": 7289.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea presidente m\u00e1s all\u00e1 de esta",
            "start": 7290.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana que se hizo para",
            "start": 7294.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "juzgar a los expresidentes le Quiero",
            "start": 7297.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "consultar acerca de la impunidad que",
            "start": 7300.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sigue pues atravesando estos grandes",
            "start": 7304.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "flagelos que generaron algunos de estos",
            "start": 7308.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidentes se lo pregunto porque hay un",
            "start": 7312.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "clamor en el pa\u00eds Todav\u00eda de que eh",
            "start": 7314.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "siguen impunes eh algunos casos muy",
            "start": 7317.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "graves para no irnos m\u00e1s lejos el caso",
            "start": 7320.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n inojosa quien Eh pues",
            "start": 7323.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "durante su mandato desat\u00f3 esa supuesta",
            "start": 7326.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "guerra contra el narcotr\u00e1fico que en",
            "start": 7329.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "realidad fue una guerra social y que en",
            "start": 7330.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esta guerra contra el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7333.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh se cometieron cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 7336.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humanidad que no prescriben \u00c9l parece es",
            "start": 7339.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sentirse en un manto impune desde su",
            "start": 7341.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "refugio en Espa\u00f1a concretamente en",
            "start": 7344.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Madrid el caso de Vicente Fox est\u00e1 muy",
            "start": 7347.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "documentado en la secretaria de la",
            "start": 7351.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica por ejemplo en la",
            "start": 7353.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n de las caba\u00f1as de Los Pinos",
            "start": 7355.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "donde contrat\u00f3 incluso a su amigo",
            "start": 7357.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Humberto artigas est\u00e1 todo el tema del",
            "start": 7359.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cabildeo que hicieron sus hijastros e",
            "start": 7363.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hijos de Marta sagun en petr\u00f3leos",
            "start": 7365.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos que causaron da\u00f1os al erario",
            "start": 7368.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n ya est\u00e1 demostrado como el",
            "start": 7371.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso oceanograf\u00eda Est\u00e1 tambi\u00e9n todo el",
            "start": 7373.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "robo el saqueo que se hizo de los",
            "start": 7376.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dineros que se obtuvieron justamente por",
            "start": 7380.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Bonanza petrolera y est\u00e1 el caso de",
            "start": 7382.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto que ya fue incluso",
            "start": 7386.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "judicializado o bueno ya se present\u00f3",
            "start": 7388.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esta denuncia ante la fiscal\u00eda general",
            "start": 7391.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica no sabemos En qu\u00e9",
            "start": 7393.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se encuentra Pero se trata de",
            "start": 7395.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n que tuvo el expresidente",
            "start": 7398.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a con el eh empresario Sinaloense",
            "start": 7401.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eustaquio de Nicol\u00e1s quien Eh pues",
            "start": 7404.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s est\u00e1 en un arresto domiciliario",
            "start": 7407.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en estos beneficios que dan los del",
            "start": 7410.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poder judicial a los presuntos",
            "start": 7412.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco el",
            "start": 7415.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresario est\u00e1 acusado de evasi\u00f3n de",
            "start": 7418.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "impuestos de fraude y tambi\u00e9n de",
            "start": 7420.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 acusado de",
            "start": 7424.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh lavado de dinero a pesar de eso est\u00e1",
            "start": 7427.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pues en este arresto domiciliario Y en",
            "start": 7431.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este caso el el empresario movi\u00f3 tan",
            "start": 7434.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "solo en 2013 300,000 millones de pesos",
            "start": 7438.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para dimensionar de qu\u00e9 estamos hablando",
            "start": 7442.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y transfiri\u00f3 dinero directamente a las",
            "start": 7444.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuentas de los hermanos del propio",
            "start": 7447.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "expresidente y de su madre como le dec\u00eda",
            "start": 7449.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pues esto ya se sabe que se present\u00f3 la",
            "start": 7452.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda a la fiscal\u00eda general de de la",
            "start": 7455.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pero no sabemos En qu\u00e9",
            "start": 7458.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se encuentra presidente esto",
            "start": 7460.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "evidentemente tiene que ver con justicia",
            "start": 7463.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no son actos pol\u00edticos no son actos de",
            "start": 7465.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "venganza y viene un periodo en el cual",
            "start": 7468.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se renueva el poder judicial de la",
            "start": 7471.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n si esta reforma abrir\u00eda una",
            "start": 7474.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "oportunidad para que sean juzgados estos",
            "start": 7477.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "delitos nadie los est\u00e1 inventando estos",
            "start": 7479.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes se cometieron en esos sexenios",
            "start": 7482.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si se abre la oportunidad para Eh Pues",
            "start": 7484.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico por fin obtenga",
            "start": 7487.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "justicia en su propio pa\u00eds y no tenga",
            "start": 7490.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que ir a instancias",
            "start": 7493.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "internacionales Bueno nanc yo fui muy",
            "start": 7495.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "claro desde que tom\u00e9 posici\u00f3n en el",
            "start": 7498.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "discurso de tom\u00e9 posici\u00f3n habl\u00e9 de",
            "start": 7501.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que",
            "start": 7506.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "optar entre",
            "start": 7510.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 7513.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 7516.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan",
            "start": 7519.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cometido actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 7522.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Empezando por",
            "start": 7525.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "expresidentes o",
            "start": 7528.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7533.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pensar en el futuro",
            "start": 7535.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh darle",
            "start": 7539.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vuelta a la",
            "start": 7541.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina y",
            "start": 7544.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7547.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "demostrar que era",
            "start": 7549.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "posible acabar con la",
            "start": 7553.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7556.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que si optamos Y esa es mi",
            "start": 7559.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n por la persecuci\u00f3n por los actos",
            "start": 7563.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "espectaculares como lo hizo",
            "start": 7567.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Salinas que llega y mete a la c\u00e1rcel a",
            "start": 7570.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "un l\u00edder petrolero y a este un",
            "start": 7574.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "empresario y todo el mundo aplaudirle no",
            "start": 7577.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y luego \u00e9l",
            "start": 7582.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "termina entregando a amigos",
            "start": 7585.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cercanos bienes del pueblo de la",
            "start": 7589.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es",
            "start": 7594.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el sin",
            "start": 7598.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "duda el presidente que",
            "start": 7600.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s promueve la desigualdad",
            "start": 7604.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "social en el pa\u00eds",
            "start": 7608.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es el padre moderno de la",
            "start": 7612.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desigualdad porque unos",
            "start": 7614.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cuantos se hacen inmensamente ricos con",
            "start": 7618.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo y de la naci\u00f3n pero",
            "start": 7622.719,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "eh con esas medidas espectaculares",
            "start": 7628.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh al",
            "start": 7633.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de haber",
            "start": 7635.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegado Ya se les hab\u00eda olvidado a la",
            "start": 7638.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda tambi\u00e9n por el",
            "start": 7642.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "control casi absoluto de los medios de",
            "start": 7645.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por la propaganda pol\u00edtica",
            "start": 7648.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ya se les hab\u00eda",
            "start": 7651.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "olvidado de que se hab\u00eda cometido un",
            "start": 7652.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fraude electoral y que lo hab\u00edan",
            "start": 7655.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impuesto en la",
            "start": 7658.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidencia y le aplaud\u00edan en todos",
            "start": 7659.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 7664.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces dijimos eso",
            "start": 7666.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 7669.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a que se lleve a cabo una verdadera",
            "start": 7671.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 7675.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7679.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7680.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ponga en la",
            "start": 7683.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agenda en los primeros lugares el",
            "start": 7686.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "problema de la",
            "start": 7690.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y vamos a hacer conciencia en",
            "start": 7693.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso y vamos a",
            "start": 7697.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 7699.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7702.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "demostrar que la corrupci\u00f3n",
            "start": 7704.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es la causa de la desigualdad",
            "start": 7707.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la causa de la",
            "start": 7713.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 7715.8,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "vamos a demostrar que es el mal que m\u00e1s",
            "start": 7718.48,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "aquejaba a nuestro",
            "start": 7725.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con el ejemplo",
            "start": 7729.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7733.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "si met\u00edamos a la c\u00e1rcel a los corruptos",
            "start": 7735.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos que empezar de arriba para",
            "start": 7740.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abajo pues nos iba a llevar much\u00edsimo",
            "start": 7743.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tiempo y no \u00edbamos a",
            "start": 7747.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "poder sentar las bases de la",
            "start": 7752.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso hablo de que la",
            "start": 7756.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es entre",
            "start": 7760.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inconvenientes y es justicia",
            "start": 7764.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es justicia",
            "start": 7769.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la no",
            "start": 7773.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n as\u00ed como es justicia meter a",
            "start": 7778.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel a un corrupto tambi\u00e9n es",
            "start": 7781.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "justicia el",
            "start": 7784.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prevenir para",
            "start": 7787.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no se repitan",
            "start": 7788.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "atracos latrocinios",
            "start": 7793.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n que da\u00f1an a la",
            "start": 7795.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sociedad que da\u00f1an al pueblo",
            "start": 7799.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonces esa fue mi postura eso es lo",
            "start": 7803.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que hemos hecho no hemos presentado",
            "start": 7807.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 7808.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "denuncia en contra de los",
            "start": 7809.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 7813.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ah pero como",
            "start": 7815.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7818.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sab\u00eda por que",
            "start": 7819.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh tengo alguna",
            "start": 7824.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "experiencia en el oficio noble de la",
            "start": 7827.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sab\u00eda que al final me iban a",
            "start": 7830.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decir los mismos",
            "start": 7835.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7838.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mafiosos de que yo hab\u00eda tolerado la",
            "start": 7840.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que no hab\u00eda",
            "start": 7843.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo castigado",
            "start": 7846.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "investigado en encarcelado a",
            "start": 7849.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "expresidentes o a otros este altos",
            "start": 7853.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos dije en su momento",
            "start": 7857.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Esta es mi opini\u00f3n mi opini\u00f3n es no",
            "start": 7861.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "perdamos tiempo y vamos hacia adelante a",
            "start": 7865.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demostrar de que se",
            "start": 7868.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puede decir se",
            "start": 7871.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con la",
            "start": 7874.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero como",
            "start": 7880.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh pod\u00edan decir fue",
            "start": 7883.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice s\u00ed",
            "start": 7888.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7891.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "o toler\u00f3 la",
            "start": 7893.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7898.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convoqu\u00e9 convoqu\u00e9 a una",
            "start": 7902.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consulta para",
            "start": 7907.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 7909.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "decidiera de conformidad con lo que",
            "start": 7913.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 35 de la",
            "start": 7915.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se llev\u00f3 a cabo esa",
            "start": 7921.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "consulta y se le pregunt\u00f3 a la",
            "start": 7924.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "gente pero como los medios volvemos a lo",
            "start": 7927.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "mismo estaban y siguen estando muy",
            "start": 7933.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "controlados por los grupos de de",
            "start": 7938.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "intereses creados pues",
            "start": 7941.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 7944.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "import\u00f3 no",
            "start": 7946.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh difundieron de que iba a haber esta",
            "start": 7949.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consulta los partidos del bloque",
            "start": 7953.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conservador convocaron a no",
            "start": 7955.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "participar en esta",
            "start": 7959.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "consulta y de acuerdo a la ley se ten\u00eda",
            "start": 7962.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que contar con una participaci\u00f3n para",
            "start": 7967.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que el resultado fuese",
            "start": 7970.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vinculatorio Es decir para que se",
            "start": 7974.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llevara a efecto",
            "start": 7976.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh la investigaci\u00f3n en contra de los",
            "start": 7979.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "expresidentes se necesitaba una",
            "start": 7982.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n mayor del",
            "start": 7984.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "40% y qu\u00e9",
            "start": 7987.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 se llev\u00f3 a cabo la consulta pero",
            "start": 7990.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no se alcanz\u00f3 la participaci\u00f3n del",
            "start": 7994.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "40% s\u00ed es importante decir que la",
            "start": 7997.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de de Los que",
            "start": 8000.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 8002.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que se iniciaran procesos en",
            "start": 8003.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contra de los",
            "start": 8007.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 8009.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pienso",
            "start": 8011.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh que lo que hemos hecho entre",
            "start": 8015.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "todos de no tolerar la corrupci\u00f3n de",
            "start": 8019.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "denunciarla porque",
            "start": 8024.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "antes eso es muy",
            "start": 8026.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "importante antes",
            "start": 8029.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solo se",
            "start": 8032.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fomentaba sino se toleraba y se ve\u00eda",
            "start": 8034.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como una cuesti\u00f3n",
            "start": 8037.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "normal un",
            "start": 8039.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "expresidente lleg\u00f3 a",
            "start": 8042.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 8045.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de",
            "start": 8048.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8053.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8055.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nadie ninguno de estos periodistas",
            "start": 8057.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "famosos conductores de radio de",
            "start": 8061.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 8065.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ninguno hizo una",
            "start": 8067.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n a ese",
            "start": 8070.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "absurdo ofensivo para el pueblo de",
            "start": 8074.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y lo mismo no exist\u00eda la palabra",
            "start": 8078.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el discurso",
            "start": 8082.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no se hablaba de corrupci\u00f3n en",
            "start": 8085.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8087.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "congreso mucho menos en el poder",
            "start": 8089.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "judicial ni en El",
            "start": 8093.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ejecutivo Bueno ni en la academia ni en",
            "start": 8095.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las universidades lo he dicho varias",
            "start": 8098.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "veces durante todo el periodo",
            "start": 8100.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "neoliberal no se elaboraron tesis de",
            "start": 8103.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "licenciatura de maestr\u00eda de doctorado",
            "start": 8108.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre el principal problema de",
            "start": 8111.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que era la",
            "start": 8114.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces hemos avanzado mucho",
            "start": 8118.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque eso ya no",
            "start": 8122.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 8125.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8128.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8130.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya esa tolerancia la corrupci\u00f3n el",
            "start": 8131.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "aplaudir a los corruptos el que se",
            "start": 8135.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dedicaran a robar y no perdieran ni",
            "start": 8139.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siquiera su respetabilidad ya eso ya no",
            "start": 8141.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "existe ahora la gente denuncia y Ah\u00ed",
            "start": 8145.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados",
            "start": 8151.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "electorales Por qu\u00e9",
            "start": 8154.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este no ganan los conservadores porque",
            "start": 8158.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son muy corruptos y la gente lo",
            "start": 8161.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "sabe muy corruptos y muy",
            "start": 8164.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 8169.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que",
            "start": 8171.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el presidente del pan marco",
            "start": 8175.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s s\u00ed",
            "start": 8178.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama Marco Cort\u00e9s marco",
            "start": 8181.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s no vi",
            "start": 8185.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la la entrevista pero me",
            "start": 8187.679,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "platican A lo mejor puedes sacar ah\u00ed un",
            "start": 8192.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fragmento al rato para este constatar si",
            "start": 8195.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es cierto o",
            "start": 8199.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no pero le",
            "start": 8201.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "confiesa a el periodista",
            "start": 8205.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan",
            "start": 8212.719,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "equivocado porque",
            "start": 8215.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este ellos",
            "start": 8219.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "debieron",
            "start": 8223.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "de haberse opuesto a los programas de",
            "start": 8225.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8233.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense porque los programas de",
            "start": 8237.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8239.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esto lo dice pasada la",
            "start": 8240.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque los programas de",
            "start": 8244.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bienestar van en",
            "start": 8247.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "contra de su",
            "start": 8250.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eh doctrina si se le puede llamar",
            "start": 8253.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "doctrina a",
            "start": 8258.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8260.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Este porque ellos son",
            "start": 8262.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "partidarios",
            "start": 8266.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la fal ha\u00eda Esa s\u00ed",
            "start": 8269.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a",
            "start": 8273.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bobos este que crearon en el periodo",
            "start": 8275.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "neoliberal de que en vez de",
            "start": 8279.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "eh entregar un pez hab\u00eda que ense\u00f1ar a",
            "start": 8283.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pescar como si fuese una cosa",
            "start": 8288.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Este no",
            "start": 8291.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh fundamental",
            "start": 8294.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8296.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en eh",
            "start": 8298.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8301.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de la sociolog\u00eda de la",
            "start": 8302.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de la filosof\u00eda de la",
            "start": 8306.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda no qu\u00e9",
            "start": 8308.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "barbaridad Qu\u00e9 gran este",
            "start": 8312.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "frase este atribuida a",
            "start": 8316.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los pensadores",
            "start": 8320.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticos en vez",
            "start": 8322.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "de dar un pescado ense\u00f1a a pescar",
            "start": 8325.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este ense\u00f1a a pescar en vez de entregar",
            "start": 8332.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un pez",
            "start": 8336.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eh eso es una",
            "start": 8339.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "falacia",
            "start": 8342.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8345.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quimera un",
            "start": 8348.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sofisma es un una Concepci\u00f3n",
            "start": 8352.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rid\u00edcula este",
            "start": 8358.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vas a ense\u00f1ar a pescar y no vas a dar",
            "start": 8361.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pescado",
            "start": 8365.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde va a pescar entonces la",
            "start": 8367.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gente qu\u00e9 va a",
            "start": 8371.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pescar que no",
            "start": 8374.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es la obligaci\u00f3n del",
            "start": 8377.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Estado conseguir la felicidad del",
            "start": 8382.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo el estado puede",
            "start": 8388.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cumplir con su responsabilidad",
            "start": 8391.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "social Pero",
            "start": 8398.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aparte de ser",
            "start": 8399.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 8402.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "absurdo este planteamiento que lo",
            "start": 8405.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "repitieron en el periodo neoliberal",
            "start": 8407.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo claro no lo aplicaban en el",
            "start": 8412.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "caso de los",
            "start": 8415.8,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "banqueros cuando",
            "start": 8418.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este rescatan con el foda",
            "start": 8421.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "proa a los de arriba cuando convierten",
            "start": 8425.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las deudas de unos cuantos en deuda",
            "start": 8429.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no aplicaron Oye ens\u00e9\u00f1alos a",
            "start": 8432.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pescar no les des",
            "start": 8436.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pes porque no les distes este mojarra ni",
            "start": 8439.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8445.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lagarto ni bobo ni sardina",
            "start": 8447.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "les dice robalo y hue chinango no",
            "start": 8452.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8455.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo mejor de lo mejor pero bueno no",
            "start": 8459.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es eso solo es la",
            "start": 8463.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda sea que no la",
            "start": 8467.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "candidata para enga\u00f1ar al",
            "start": 8470.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblo firm\u00f3 que iban a mantener los",
            "start": 8474.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y firm\u00f3 con",
            "start": 8477.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como lo hizo no este firma entonces son",
            "start": 8483.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "unos mentirosos",
            "start": 8488.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas nada m\u00e1s",
            "start": 8492.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que cometen un error",
            "start": 8498.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "carf piensan que el pueblo es",
            "start": 8502.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 8505.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piensan que la gente",
            "start": 8507.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no se da",
            "start": 8511.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuenta y que pueden ellos",
            "start": 8513.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manipular como era",
            "start": 8518.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "antes que pod\u00edan enga\u00f1ar ya",
            "start": 8520.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8524.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante lo que se",
            "start": 8526.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8529.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8530.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8532.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "demostrar el da\u00f1o que causa la",
            "start": 8534.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y como si no hay",
            "start": 8537.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presupuesto permite ayudar a muchas",
            "start": 8543.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 8548.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8553.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora millones de mexicanos est\u00e1n muy",
            "start": 8554.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "conscientes de que no debe de",
            "start": 8559.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "permitirse nunca m\u00e1s la corrupci\u00f3n que",
            "start": 8563.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se tiene que terminar de desterrar la",
            "start": 8566.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8569.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8571.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces eso fue lo que sucedi\u00f3 si",
            "start": 8572.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay una modificaci\u00f3n",
            "start": 8576.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 8577.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s tambi\u00e9n entiendo no soy abogado que no",
            "start": 8579.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 8584.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aplicarse t\u00e9rminos",
            "start": 8586.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "retroactivos aunque",
            "start": 8588.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando se trata de",
            "start": 8590.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de esa humanidad s\u00ed podr\u00eda",
            "start": 8595.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "retroactivamente aplicarse cualquier ley",
            "start": 8602.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y se podr\u00eda llevar a cabo cualquier",
            "start": 8606.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "proceso en contra de",
            "start": 8610.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "quienes llevaron a cabo esos",
            "start": 8614.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes pero eso va a corresponder ya a",
            "start": 8618.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los que vengan este despu\u00e9s adelante Yo",
            "start": 8622.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 8626.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partidario de",
            "start": 8628.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8630.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sigamos limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 8631.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ese es el",
            "start": 8635.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "camino que eso nos",
            "start": 8639.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fortalece moralmente",
            "start": 8642.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le da",
            "start": 8645.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "autoridad a los",
            "start": 8648.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobernantes y por si fuese",
            "start": 8652.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poco se liberan muchos fondos para el",
            "start": 8655.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8659.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo que va cuando hay corrupci\u00f3n a unas",
            "start": 8661.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 8663.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "manos s\u00ed lo que se acumula en unas",
            "start": 8664.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 8669.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "personas si no hay corrupci\u00f3n se",
            "start": 8671.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "distribuye entre todos y alcanza a todos",
            "start": 8674.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y permite mejorar las condiciones de",
            "start": 8679.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vida y las condiciones de trabajo",
            "start": 8681.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema usted ha",
            "start": 8683.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "revelado aqu\u00ed en la conferencia matutina",
            "start": 8686.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ha ventilado algunos casos Eh",
            "start": 8688.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Pues de diferencias o incluso traiciones",
            "start": 8691.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su gabinete y en otras instituciones",
            "start": 8693.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 el caso por ejemplo del exfiscal",
            "start": 8696.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del caso Ayotzinapa que se ventil\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 8698.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el caso de los ministros propuestos por",
            "start": 8701.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n Luis eh Juan Luis",
            "start": 8703.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara carranc\u00e1 y Margarita",
            "start": 8706.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos farjat que traicionan al movimiento",
            "start": 8708.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n o por lo",
            "start": 8710.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos a esta voluntad de ir limpiando la",
            "start": 8712.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "suprema corte se al\u00edan con eh la derecha",
            "start": 8716.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con el conservadurismo al interior de la",
            "start": 8719.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "suprema corte particularmente con su",
            "start": 8721.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta Norma pi\u00f1a est\u00e1n tambi\u00e9n los",
            "start": 8724.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "casos de los dos primeros secretarios de",
            "start": 8727.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Hacienda que incluso estuvieron",
            "start": 8730.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "boicoteando acciones de su gobierno y",
            "start": 8733.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso de funcionarios",
            "start": 8735.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "corruptos que desviaron 6,000 millones",
            "start": 8737.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de pesos de segalmex todos estos casos",
            "start": 8739.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se han revelado en esta conferencia",
            "start": 8742.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente eh adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 8744.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los casos de corrupci\u00f3n en aduanas",
            "start": 8747.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntarle si hay traiciones m\u00e1s graves",
            "start": 8749.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que haya detectado usted eh Cu\u00e1les",
            "start": 8752.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser\u00edan estas Y tambi\u00e9n c\u00f3mo se puede",
            "start": 8755.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lograr que esto no se repita y esto",
            "start": 8757.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n trasladado al poder legislativo",
            "start": 8760.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Porque ah\u00ed pues muchos",
            "start": 8763.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llegan digamos con la investidura de",
            "start": 8766.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "izquierda apoyados por partidos de",
            "start": 8768.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "izquierda por gente que cree en ellos y",
            "start": 8771.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "al final traicionan y se van a la",
            "start": 8773.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derecha al bloque conservador Entonces",
            "start": 8776.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eso presidente si se han yo creo que he",
            "start": 8778.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "padecido poco de",
            "start": 8783.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "traiciones",
            "start": 8787.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o las",
            "start": 8790.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "traiciones que hemos enfrentado",
            "start": 8792.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh No han",
            "start": 8797.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 8799.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 8801.52,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nocivos hemos",
            "start": 8803.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8806.09,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 8807.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "revertir eh el da\u00f1o de esas",
            "start": 8809.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "traiciones",
            "start": 8815.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8817.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica y en procesos de",
            "start": 8820.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8824.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siempre tiene uno que enfrentar",
            "start": 8825.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 8831.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh Se",
            "start": 8833.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "olvidan de los principios quienes",
            "start": 8835.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 8841.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tienen amor al",
            "start": 8842.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Quienes son oportunistas",
            "start": 8847.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "convenencieros solo los mueve la",
            "start": 8852.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n al poder y al",
            "start": 8856.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dinero no se",
            "start": 8860.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vive una sociedad",
            "start": 8862.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "perfecta m\u00e1s cuando durante 36",
            "start": 8866.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os impusieron un",
            "start": 8872.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 8875.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 8877.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como objetivo",
            "start": 8879.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "principal lo material el triunfar a toda",
            "start": 8883.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna",
            "start": 8887.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 8890.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de el",
            "start": 8892.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gobierno no estaba el gobierno No de",
            "start": 8897.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hecho para servirle al",
            "start": 8901.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno era un",
            "start": 8905.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "facilitador para el saqueo para el",
            "start": 8909.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "robo y as\u00ed",
            "start": 8914.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "actuaban muchos",
            "start": 8917.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "funcionarios y se ve\u00eda regreso a lo",
            "start": 8920.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mismo como algo",
            "start": 8923.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 8926.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y el La Academia en las universidades lo",
            "start": 8928.04,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "mismo se dej\u00f3 de hablar de la justicia",
            "start": 8934.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "social se dej\u00f3 de lado",
            "start": 8938.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque en los hechos",
            "start": 8943.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dejaron de pensar en la reforma",
            "start": 8947.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "agraria pues se dej\u00f3 en la academia y en",
            "start": 8951.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8955.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "universidad de impartir derecho a",
            "start": 8956.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya no ten\u00eda la misma",
            "start": 8962.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "relevancia el derecho",
            "start": 8965.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 8968.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era lo",
            "start": 8971.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fiscal lo",
            "start": 8973.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mercantil lo",
            "start": 8977.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "penal una",
            "start": 8981.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en donde los abogados",
            "start": 8983.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "penalistas era",
            "start": 8988.439,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8990.15,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 8991.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8992.85,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "como las grandes figuras de la vida",
            "start": 8994.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los m\u00e1s",
            "start": 9001.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "famosos siempre lo he dicho",
            "start": 9005.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed los trajes m\u00e1s",
            "start": 9009.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "elegantes las",
            "start": 9013.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "joyas los carros m\u00e1s elegantes",
            "start": 9015.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta",
            "start": 9020.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anuncios me acuerdo de uno que",
            "start": 9022.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no tengo ning\u00fan",
            "start": 9030.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cliente en la",
            "start": 9033.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y se dedicaba a",
            "start": 9037.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "defender a",
            "start": 9041.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corruptos famosos",
            "start": 9047.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9054.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh siempre hay",
            "start": 9058.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9061.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "traiciones y repito m\u00e1s en las \u00e9pocas de",
            "start": 9064.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decadencia Sin embargo no ha pasado a",
            "start": 9073.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mayores una de las cosas que m\u00e1s Lamento",
            "start": 9078.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fue el fraude en",
            "start": 9081.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "segalmex",
            "start": 9085.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9086.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh era una",
            "start": 9091.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9097.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nueva dependencia Para apoyar a los",
            "start": 9101.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "productores del",
            "start": 9103.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "campo muy",
            "start": 9105.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "parecida s\u00ed a a",
            "start": 9107.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "conasupo de los viejos tiempos desde",
            "start": 9111.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9114.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "buscando que no este siguiera esos pasos",
            "start": 9115.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de",
            "start": 9121.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conasupo pero con el prop\u00f3sito de ayudar",
            "start": 9123.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9128.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "productores entonces en sus tiempos con",
            "start": 9131.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aupo fue muy",
            "start": 9134.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "combatida por los",
            "start": 9137.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "caciques",
            "start": 9141.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por los acaparadores los",
            "start": 9142.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "coyotes porque jugaba un",
            "start": 9147.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "papel este de adquirir las cosechas el",
            "start": 9150.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas",
            "start": 9155.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 los precios de garant\u00eda para los",
            "start": 9157.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "productos del campo",
            "start": 9159.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y destruyeron por la corrupci\u00f3n a",
            "start": 9163.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "con pero no quiere decir que es esa",
            "start": 9166.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n no sea importante Para apoyar a",
            "start": 9170.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los productores Entonces creamos esta",
            "start": 9173.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 9176.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "segalmex",
            "start": 9178.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9181.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9183.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "descuido mala",
            "start": 9185.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "suerte este se",
            "start": 9189.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrompen",
            "start": 9193.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funcionarios y lo lament mucho",
            "start": 9197.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "claro est\u00e1n en la",
            "start": 9201.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel los",
            "start": 9204.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsables y",
            "start": 9206.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 9208.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie yo dir\u00eda que esa es",
            "start": 9211.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9215.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Mancha que me",
            "start": 9216.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llevo",
            "start": 9219.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9221.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 9222.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9224.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfrentamos este esa corrupci\u00f3n",
            "start": 9226.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin tolerancia de ning\u00fan",
            "start": 9232.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tipo se recuper\u00f3 el",
            "start": 9235.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dinero tambi\u00e9n eso se tiene que informar",
            "start": 9238.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes de que yo me",
            "start": 9242.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vaya va a venir",
            "start": 9243.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a informar sobre",
            "start": 9246.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eso el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9249.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero es un",
            "start": 9253.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9255.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aislado no ha",
            "start": 9258.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ha nada nada",
            "start": 9260.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nada que haya significado como era",
            "start": 9264.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes un acto de",
            "start": 9269.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9271.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor o muchos actos de",
            "start": 9273.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como suced\u00eda en los",
            "start": 9278.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 9282.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "gobiernos por eso puedo sacar el pa\u00f1uelo",
            "start": 9286.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 9288.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 9292.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "permitido la corrupci\u00f3n de",
            "start": 9293.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nadie y las",
            "start": 9298.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "traiciones pues no han hecho",
            "start": 9301.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Mella en el caso de",
            "start": 9305.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Hacienda pues tra\u00edan",
            "start": 9308.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9311.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9313.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apegada al fondo monetario internacional",
            "start": 9315.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al banco mundial recuerden ustedes",
            "start": 9318.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 9322.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9325.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "1983 hasta el",
            "start": 9327.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2018 M\u00e9xico no",
            "start": 9329.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9332.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elaboraba con apego a nuestra realidad",
            "start": 9337.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un plan de",
            "start": 9341.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "desarrollo los gobiernos de M\u00e9xico se",
            "start": 9344.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dedicaban a cumplir con las",
            "start": 9347.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recomendaciones que enviaban los",
            "start": 9350.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 9352.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellos pon\u00edan la",
            "start": 9355.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agenda de D\u00f3nde surge lo de las reformas",
            "start": 9357.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estructurales antes las cartas de",
            "start": 9363.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n luego las reformas",
            "start": 9365.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estructurales Pues de los organismos",
            "start": 9367.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "financieros internacionales y no solo se",
            "start": 9370.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "aplicaban en",
            "start": 9372.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se aplicaban en todo el",
            "start": 9373.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mundo reforma laboral",
            "start": 9376.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9379.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 9382.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9384.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "educativa reforma",
            "start": 9387.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica era en M\u00e9xico y en Argentina",
            "start": 9390.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y en Espa\u00f1a y en cualquier",
            "start": 9394.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds era el mismo guion la misma",
            "start": 9398.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "agenda Entonces por primera",
            "start": 9403.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vez en",
            "start": 9406.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 9409.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nosotros tenemos un plan de",
            "start": 9411.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 9413.6,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "propio en donde en la",
            "start": 9416.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "agenda lo que est\u00e1 en primer lugar es el",
            "start": 9421.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "combate a la",
            "start": 9425.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en segundo lugar la",
            "start": 9426.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "justicia en tercer lugar la",
            "start": 9432.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "austeridad republicana en cuarto lugar",
            "start": 9436.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "detener la",
            "start": 9440.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n defender los bienes del",
            "start": 9441.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico de la",
            "start": 9444.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no permitir que nos",
            "start": 9446.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9450.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saqueen Como lo hicieron durante todo el",
            "start": 9453.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 9455.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "neoliberal y",
            "start": 9458.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es nuestra agenda y",
            "start": 9460.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh ha tenido",
            "start": 9465.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 9467.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Pero los que ven\u00edan no es poca cosa una",
            "start": 9470.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "influencia de 36",
            "start": 9475.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9478.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre comparo lo que sucedi\u00f3 cuando el",
            "start": 9483.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porfiriato fueron 34",
            "start": 9487.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no",
            "start": 9491.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudo la",
            "start": 9493.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n que fue profunda",
            "start": 9496.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acabar con eh todas las",
            "start": 9502.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 9506.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porfiristas sobre todo en el terreno",
            "start": 9509.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se avanz\u00f3 en lo econ\u00f3mico se",
            "start": 9513.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en lo social Pero en lo pol\u00edtico",
            "start": 9515.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no Qui\u00e9n cre\u00f3 lo del tapado por fio D\u00edaz",
            "start": 9519.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y hasta cu\u00e1ndo se mantuvo el tapado pues",
            "start": 9525.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta hasta despu\u00e9s de la",
            "start": 9528.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n casi todos los",
            "start": 9532.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "presidentes post revolucionarios Fueron",
            "start": 9537.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "destapados por el presidente en",
            "start": 9541.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "turno Pero D\u00f3nde",
            "start": 9544.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "surge esta pr\u00e1ctica en el",
            "start": 9547.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 9550.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n no",
            "start": 9552.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pudo quitar esta pr\u00e1ctica",
            "start": 9555.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9560.96,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "dedazo de D\u00f3nde",
            "start": 9563.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "surge del",
            "start": 9567.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Porfiriato la reelecci\u00f3n que",
            "start": 9573.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 del",
            "start": 9577.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Porfiriato el",
            "start": 9581.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acarreo del Porfiriato",
            "start": 9584.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9590.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que se mantuvo despu\u00e9s de la",
            "start": 9592.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n del porfiriato de respetar la",
            "start": 9595.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la forma para violarla",
            "start": 9600.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9604.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fondo tres poderes",
            "start": 9605.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso lo creo porfilio",
            "start": 9610.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "D\u00edaz pero el poder de los podes era",
            "start": 9617.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l no",
            "start": 9624.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Divisi\u00f3n y equilibrio entre los",
            "start": 9627.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poderes es hasta",
            "start": 9630.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ahora ustedes creen que en el secenio",
            "start": 9633.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "anterior al",
            "start": 9637.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 9639.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 9640.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "revelaban los ministros",
            "start": 9644.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 9649.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 9650.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh llegu\u00e9 aqu\u00ed para",
            "start": 9653.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "transformar y no quise hacer",
            "start": 9656.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan",
            "start": 9662.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 9664.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enjuagues",
            "start": 9667.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no quise ninguna",
            "start": 9669.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "componenda porque lo que el pa\u00eds",
            "start": 9675.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 9677.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es cambios es transformaci\u00f3n no me",
            "start": 9679.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 tampoco el que en efecto present\u00e9",
            "start": 9684.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la terna",
            "start": 9688.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9691.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Para que entraran",
            "start": 9692.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ministros y Se volvieron ah\u00ed",
            "start": 9696.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este traidores Mejor dicho traidor",
            "start": 9700.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "suelos que traidor es otra cosa",
            "start": 9704.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este La traici\u00f3n a la",
            "start": 9709.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "patria pues se aplica y nunca se ha",
            "start": 9711.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "castigado a los",
            "start": 9717.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "expresidentes lo de los funcionarios",
            "start": 9719.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9722.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es no un asunto de traici\u00f3n sino a la",
            "start": 9724.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "patria son tra\u00eddor suelos pero tampoco",
            "start": 9728.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 al contrario ayudaron",
            "start": 9731.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9734.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que este uno de los que yo propuse",
            "start": 9736.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9740.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9742.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh comete unos",
            "start": 9744.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "errores eh la perfecci\u00f3n tiene que ver",
            "start": 9747.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 9751.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 9754.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh uno",
            "start": 9756.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9760.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 expuesto a",
            "start": 9762.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "equivocarse Adem\u00e1s as\u00ed es la condici\u00f3n",
            "start": 9765.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 9769.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no uno de los que propuse fue el que en",
            "start": 9770.359,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "su casa de las",
            "start": 9776.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Lomas se reuni\u00f3 o hizo posible la",
            "start": 9780.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del presidente del Pri con la",
            "start": 9783.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 9788.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la suprema corte",
            "start": 9790.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "imaginense el favor que nos hizo",
            "start": 9793.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a estar enojado con \u00e9l al",
            "start": 9799.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "contrario le tengo que agradecer Es como",
            "start": 9801.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "si yo estuviese",
            "start": 9804.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "enojado con Aguilar cam\u00edn o con este",
            "start": 9806.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez no hasta los voy a",
            "start": 9810.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "condecorar porque nos han ayudado",
            "start": 9814.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mucho al ense\u00f1ar el",
            "start": 9819.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cobre nos perjudicaba mucho la",
            "start": 9823.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 9825.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9829.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que se manejar en dos aguas la pol\u00edtica",
            "start": 9831.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "robalera",
            "start": 9835.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 9836.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9839.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ahora es hasta para un desplegado se los",
            "start": 9841.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sugiero de abajos firmantes este",
            "start": 9851.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 mala subrepresentaci\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 9859.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "le llaman sobre",
            "start": 9863.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y que hay que violar la",
            "start": 9866.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n pues es es la constituci\u00f3n",
            "start": 9868.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "establece una f\u00f3rmula Pero ellos ya no",
            "start": 9871.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 9874.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gusta Entonces por qu\u00e9 no hacen un",
            "start": 9875.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manifiesto y lo firman",
            "start": 9878.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos ya",
            "start": 9881.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para terminar de",
            "start": 9884.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quedarse como el rey va",
            "start": 9891.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desnudo despojarse ya de todo no",
            "start": 9898.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9902.04,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "eh No hay que",
            "start": 9905.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "preocuparse cuando hay traiciones no hay",
            "start": 9908.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9913.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 9914.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuando hay campa\u00f1as de calor",
            "start": 9916.279,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes no hay que",
            "start": 9920.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preocuparse",
            "start": 9925.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 9927.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9932.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9935.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "respuesta de los grupos",
            "start": 9938.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "privilegiados",
            "start": 9943.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "incluso hay que",
            "start": 9945.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9949.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estar muy",
            "start": 9951.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "consciente de que en",
            "start": 9953.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esta tarea en este proceso de",
            "start": 9955.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se tienen que pagar",
            "start": 9959.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuotas de",
            "start": 9962.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n pero lo m\u00e1s importante de",
            "start": 9965.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo por lo que no debe uno de",
            "start": 9968.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "preocuparse y por lo que no debe este",
            "start": 9970.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pasar nada o no hay nada que temer",
            "start": 9974.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 luchando por una causa",
            "start": 9979.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "justa O sea que no es en",
            "start": 9983.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vano el",
            "start": 9986.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 9988.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ataquen porque se lucha por una causa",
            "start": 9991.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justa malo",
            "start": 9995.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ser\u00eda que no se luchara por una causa",
            "start": 9998.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "justa Entonces s\u00ed nadie resiste",
            "start": 10002.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "si se busca",
            "start": 10010.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transformar Hay que luchar por una causa",
            "start": 10013.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "justa hay que estar pensando en el",
            "start": 10016.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pueblo y hay que hacer de la vida",
            "start": 10020.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una l\u00ednea",
            "start": 10024.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "recta y poner por delante la honestidad",
            "start": 10026.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10031.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed no pasa",
            "start": 10033.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "nada Absolut se siente uno muy",
            "start": 10037.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "feliz puede uno enfrentar cualquier",
            "start": 10041.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo cualquier",
            "start": 10046.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adversidad",
            "start": 10048.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "entonces tengo que decir que soy un",
            "start": 10051.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "afortunado",
            "start": 10056.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no padec\u00ed de muchas",
            "start": 10059.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tradiciones y de las tradiciones que",
            "start": 10063.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "padec\u00ed",
            "start": 10067.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10070.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "causaron ning\u00fan da\u00f1o al proceso de",
            "start": 10072.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ahora tambi\u00e9n hablando de",
            "start": 10076.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "traiciones saben ustedes qui\u00e9nes no",
            "start": 10079.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "traicionan los",
            "start": 10083.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pobres o para",
            "start": 10086.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 10089.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo general el pueblo no traiciona",
            "start": 10092.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por eso Si se quiere hacer pol\u00edtica Si",
            "start": 10099.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se quiere",
            "start": 10102.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "transformar hay que",
            "start": 10104.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar pendiente",
            "start": 10107.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "atendiendo eh",
            "start": 10111.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos del",
            "start": 10114.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pueblo porque ah\u00ed est\u00e1 la lealtad en el",
            "start": 10117.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo en otros",
            "start": 10122.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 10124.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no suele pasar que en pol\u00edtica los",
            "start": 10126.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "amigos son de",
            "start": 10130.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentira y los enemigos de",
            "start": 10132.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "verdad entonces en el pueblo",
            "start": 10135.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh yo tengo esa",
            "start": 10139.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "experiencia quien siempre me ha sacado",
            "start": 10142.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "adelante ha sido el pueblo",
            "start": 10145.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "desde que empec\u00e9 en la vida p\u00fablica",
            "start": 10149.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que Qui\u00e9nes me sacaron adelante",
            "start": 10154.24,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "eh en Tabasco los ind\u00edgenas",
            "start": 10159.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "chontales los m\u00e1s",
            "start": 10164.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pobres qui\u00e9n",
            "start": 10169.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Eh me sac\u00f3 adelante cuando la ola",
            "start": 10172.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 10178.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y este frente a todas",
            "start": 10180.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as en radio sobre todo en",
            "start": 10184.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 10187.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando fui candidato a jefe de",
            "start": 10189.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno el",
            "start": 10192.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo de istapalapa",
            "start": 10194.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante cuando me",
            "start": 10199.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "desaforaron la mafia del poder que se",
            "start": 10205.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "unieron",
            "start": 10208.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos pri pan todos",
            "start": 10210.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para destituir como jefe de gobierno",
            "start": 10214.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me sac\u00f3 an Cu\u00e1ntos se",
            "start": 10217.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "movilizaron m\u00e1s de un",
            "start": 10221.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas aqu\u00ed en la",
            "start": 10225.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ciudad y tuvieron que dar marcha",
            "start": 10228.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s el",
            "start": 10235.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo me ayudaron los",
            "start": 10237.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "medios si acaso",
            "start": 10243.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "uno dos",
            "start": 10246.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "me ayudaron los de la",
            "start": 10249.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "radio me ayud\u00f3",
            "start": 10253.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Televisa me ayudaron los",
            "start": 10258.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "empresarios me ayudaron los",
            "start": 10262.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "intelectuales me ayud\u00f3 Aguilar",
            "start": 10266.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cam\u00edn me ayud\u00f3",
            "start": 10269.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 10274.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 10276.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Y solo el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 10280.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y con el pueblo todo y sin el pueblo",
            "start": 10284.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada Entonces nada m\u00e1s hacia adelante",
            "start": 10289.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque hay algunos que piensan que la",
            "start": 10292.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica A lo mejor antes desde luego el",
            "start": 10295.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos y se hac\u00eda en",
            "start": 10300.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10304.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "caf\u00e9s o desayunando comiendo cenando con",
            "start": 10307.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en las fiestas de los",
            "start": 10311.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en las relaciones p\u00fablicas con",
            "start": 10315.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10318.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos haci\u00e9ndole la barba actuando",
            "start": 10320.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como lambiscones de",
            "start": 10324.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos carg\u00e1ndole el portafolio a los",
            "start": 10326.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ah\u00ed iban escalando subiendo",
            "start": 10330.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Pues eso ya no",
            "start": 10335.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 10339.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a qui\u00e9n tienen",
            "start": 10341.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que ir a ver sin necesidad de hacerle la",
            "start": 10344.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "barba sin",
            "start": 10348.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "liscar nada m\u00e1s este trat\u00e1ndolos con",
            "start": 10350.84,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "respeto y este si se puede",
            "start": 10356.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "queriendo al",
            "start": 10361.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo qui\u00e9n",
            "start": 10363.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es elano",
            "start": 10366.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo el",
            "start": 10372.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pueblo esa es la pol\u00edtica",
            "start": 10375.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10379.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "entonces no nos preocupemos por",
            "start": 10382.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10387.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "politiqueros presidente en este mismo",
            "start": 10389.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contexto preguntarle si en esta lucha",
            "start": 10392.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n y la impunidad no",
            "start": 10395.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante en las reformas que se",
            "start": 10397.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya legislar para quitar el fuero a",
            "start": 10400.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justamente los legisladores Y por qu\u00e9 lo",
            "start": 10404.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "digo porque se ha convertido en una",
            "start": 10406.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cueva donde llegan algunos pol\u00edticos y",
            "start": 10409.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "algunos empresarios justamente por el",
            "start": 10411.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fuero para evadir la acci\u00f3n de la",
            "start": 10413.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia y en realidad no representan al",
            "start": 10416.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed hay que quitar todos los",
            "start": 10419.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fueros y los",
            "start": 10421.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 10424.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso se tiene que hacer",
            "start": 10426.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el caso de todos los servidores",
            "start": 10429.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y tiene que tener el mismo",
            "start": 10432.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "trato cualquier servidor p\u00fablico que el",
            "start": 10436.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trato que se le da a un",
            "start": 10441.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "infractor a un",
            "start": 10444.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 10448.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh incluso eh se tiene que castigar con",
            "start": 10450.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s severidad al servidor p\u00fablico que",
            "start": 10455.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ciudadano porque es una",
            "start": 10459.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 10461.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "responsabilidad es el delito que \u00e9l",
            "start": 10463.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "comete y el da\u00f1o que causa a la",
            "start": 10466.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sociedad presidente y m\u00e1s all\u00e1 de esta",
            "start": 10472.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bandera que tom\u00f3 la oposici\u00f3n sobre la",
            "start": 10474.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "supuesta militarizaci\u00f3n del pa\u00eds me",
            "start": 10477.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle Eh bueno adem\u00e1s",
            "start": 10479.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "esta supuesta militarizaci\u00f3n en realidad",
            "start": 10483.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fue una bandera Porque muchos de los",
            "start": 10486.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "empresarios que forman parte de este",
            "start": 10488.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bloque conservador en realidad se",
            "start": 10489.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "quedaron sin estos contratos",
            "start": 10491.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "multimillonarios de construcci\u00f3n ahora",
            "start": 10493.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que eh la cedena tiene tambi\u00e9n estas",
            "start": 10494.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "labores no eh pero preguntarles sobre",
            "start": 10498.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n leg\u00edtima que s\u00ed existe",
            "start": 10500.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en un sector social de que la seden la",
            "start": 10502.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Marina estar\u00edan concentrando mucho poder",
            "start": 10507.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y ello derivado sobre todo de las",
            "start": 10509.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "actuaciones en el pasado en gobiernos",
            "start": 10512.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pasados donde acataban \u00f3rdenes",
            "start": 10514.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precisamente de los presidentes del Pri",
            "start": 10516.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y del pan Eh masacraron pues ya se sabe",
            "start": 10519.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a inocentes eso ocurri\u00f3 en la guerra",
            "start": 10522.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sucia en el periodo de la guerra sucia",
            "start": 10525.239,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el periodo de la guerra",
            "start": 10527.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "contra el narcotr\u00e1fico supuesta porque",
            "start": 10529.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en realidad se posicion\u00f3 al c\u00e1rtel de",
            "start": 10531.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Sinaloa en aquel sexenio de Felipe",
            "start": 10533.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n preguntarle c\u00f3mo lograr",
            "start": 10535.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces que las fuerzas armadas rindan",
            "start": 10537.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuentas que transparenten todas sus",
            "start": 10540.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adquisiciones que no Se use la excusa de",
            "start": 10542.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la seguridad nacional para ocultar eh",
            "start": 10545.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presuntos actos de corrupci\u00f3n que act\u00faen",
            "start": 10547.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siempre a favor del pueblo y que no se",
            "start": 10550.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "repitan los cr\u00edmenes del pasado yo creo",
            "start": 10553.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que depende mucho de la",
            "start": 10557.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 10561.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "civil y en este caso de manera directa",
            "start": 10564.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de El proceder del presidente de la",
            "start": 10570.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que adem\u00e1s es al mismo tiempo",
            "start": 10573.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 10578.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "armadas las decisiones que m\u00e1s han",
            "start": 10582.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "manchado al ej\u00e9rcito",
            "start": 10586.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh se han",
            "start": 10590.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "originado las",
            "start": 10595.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidencias son",
            "start": 10598.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes del",
            "start": 10601.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "presidente en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 10604.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo del 68",
            "start": 10610.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocido incluso por",
            "start": 10612.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "diasor yo soy dijo el",
            "start": 10616.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 10622.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y a\u00fan con todo",
            "start": 10624.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10627.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "debe de tomarse en cuenta que nosotros",
            "start": 10630.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tenemos un ej\u00e9rcito que surge",
            "start": 10635.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de un movimiento",
            "start": 10638.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Revolucionario que no se",
            "start": 10640.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "puede este tratar igual al ej\u00e9rcito de",
            "start": 10642.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que a otros",
            "start": 10645.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos y hay que",
            "start": 10648.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conocer la historia del",
            "start": 10651.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 10654.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mexicano y",
            "start": 10657.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n no olvidar que el ej\u00e9rcito es",
            "start": 10661.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10667.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "uniformado y",
            "start": 10674.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 10676.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito no ha sido",
            "start": 10679.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usado para el",
            "start": 10682.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enriquecimiento",
            "start": 10685.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de sus mandos superiores como en otros",
            "start": 10688.0,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "pa\u00edses los generales de divisi\u00f3n ni en",
            "start": 10694.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "activos ni",
            "start": 10698.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "retirados son parte de la",
            "start": 10701.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de",
            "start": 10704.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son hijos de campesinos de",
            "start": 10707.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "obreros de",
            "start": 10710.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 10712.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos de",
            "start": 10714.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "soldados de",
            "start": 10717.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comerciantes es un ej\u00e9rcito",
            "start": 10721.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distinto y",
            "start": 10726.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 10729.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 10730.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n yo les preguntar\u00eda en los",
            "start": 10733.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 10737.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiempos qui\u00e9n estuvo",
            "start": 10739.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "metido",
            "start": 10743.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10745.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permitiendo la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 10751.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "narcotraficantes y cuando",
            "start": 10755.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10759.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que hubo",
            "start": 10761.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "una especie de narcoestado",
            "start": 10764.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "o un",
            "start": 10767.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "narcogobierno Qui\u00e9n era el",
            "start": 10770.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "operador un",
            "start": 10774.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "civil formado en la \u00e9poca de",
            "start": 10776.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salinas no O era un milit",
            "start": 10784.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10792.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entonces Y adem\u00e1s a",
            "start": 10795.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nosotros nos ha ayudado mucho el",
            "start": 10798.479,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y no para",
            "start": 10803.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reprimir porque no se reprime a",
            "start": 10808.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nadie no ha habido como eran",
            "start": 10814.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no ha habido masacres ni se ha",
            "start": 10819.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "desaparecido a",
            "start": 10822.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nadie porque depende de qui\u00e9n",
            "start": 10826.479,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gobierne y adem\u00e1s",
            "start": 10833.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque en el",
            "start": 10836.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ha habido un avance importante",
            "start": 10838.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en cuanto al respeto de los Derechos",
            "start": 10843.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 10846.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante Nada m\u00e1s que ahora resulta",
            "start": 10852.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 10857.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conservadores que",
            "start": 10858.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10861.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoritarios Porque el conservadurismo",
            "start": 10863.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "son tres cosas a lo mejor voy a",
            "start": 10867.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simplificar mucho",
            "start": 10870.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 10871.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ayuda el conservador",
            "start": 10874.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Es hip\u00f3crita eso que vimos de Marco",
            "start": 10878.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s",
            "start": 10881.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita o lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 10885.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ahora la sobre",
            "start": 10889.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n ellos ellos hicieron la",
            "start": 10893.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ley ellos se beneficiaban con esa",
            "start": 10897.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ley pero",
            "start": 10901.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ahora que ya no les ayuda",
            "start": 10903.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya no quieren esa",
            "start": 10908.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ley ya este los abogados",
            "start": 10911.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "constitucionalistas del r\u00e9gimen",
            "start": 10916.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o este caen en el",
            "start": 10919.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo de defender lo indefendible o",
            "start": 10923.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guardan silencio se quedan",
            "start": 10927.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "callados pero ese es un distintivo del",
            "start": 10929.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "conservadurismo lo segundo",
            "start": 10933.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mu ladrones muy corruptos los",
            "start": 10938.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conservadores su Dios es el",
            "start": 10941.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dinero a ver",
            "start": 10946.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hagan una",
            "start": 10948.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del dinero que tienen los",
            "start": 10950.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "principales dirigentes Empezando por el",
            "start": 10953.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente del movimiento de",
            "start": 10959.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en",
            "start": 10961.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los bienes que tenemos los",
            "start": 10962.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 10965.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de el movimiento de transformaci\u00f3n en",
            "start": 10968.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y comp\u00e1renlos con los bienes que",
            "start": 10972.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "poseen los pol\u00edticos y los traficantes",
            "start": 10976.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de influencia del bloque",
            "start": 10980.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "conservador y se van a dar cuenta que",
            "start": 10984.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hay una diferencia como del cielo a la",
            "start": 10991.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tierra y",
            "start": 10994.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 10998.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengo nada nada nada",
            "start": 11000.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nada este que",
            "start": 11002.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "admirar soy muy",
            "start": 11005.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feliz soy muy",
            "start": 11008.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 11011.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque el dinero no es la felicidad",
            "start": 11012.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho",
            "start": 11016.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11019.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n le gusta el",
            "start": 11020.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "dinero a qui\u00e9n lo enferma el dinero",
            "start": 11024.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 11029.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conservador por eso",
            "start": 11031.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este sin conocerme me tienen",
            "start": 11034.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 11038.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos porque como les",
            "start": 11041.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "digo no",
            "start": 11043.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 11048.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambiciosos no sean aspiracionista",
            "start": 11055.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed la felicidad no son las",
            "start": 11062.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alajas no son los trajes no son los",
            "start": 11067.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vestidos de moda las bolsas de",
            "start": 11070.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "moda el",
            "start": 11074.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Ferrari los",
            "start": 11079.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aviones particulares los departamentos",
            "start": 11081.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11084.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Miami en Nueva",
            "start": 11085.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las residencias en las zonas exclusivas",
            "start": 11089.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 11093.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no la felicidad es estar bien con uno",
            "start": 11096.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra conciencia",
            "start": 11099.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y estar bien con el",
            "start": 11102.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo entonces esa es otra",
            "start": 11103.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de los",
            "start": 11106.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conservadores los enferma",
            "start": 11108.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh el dinero Mejor dicho tienen como",
            "start": 11112.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 11118.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 11119.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Conquistadores nosotros tenemos una",
            "start": 11122.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfermedad que solo se cura con el",
            "start": 11125.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "oro y lo tercero regresando al tema son",
            "start": 11130.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11135.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "autoritarios pero como son muy",
            "start": 11138.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 11141.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 11143.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resulta que no",
            "start": 11145.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 11148.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "participe Marina que participe la",
            "start": 11151.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "defensa la guardia nacional en labores",
            "start": 11154.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de seguridad y que nos",
            "start": 11158.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ayuden n m\u00e1s les voy a poner un",
            "start": 11161.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ejemplo una",
            "start": 11166.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 11169.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que hemos construido",
            "start": 11172.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares nos ha",
            "start": 11177.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "significado un",
            "start": 11180.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ahorro de cuando menos el",
            "start": 11185.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "100% si esa obra se hubiese construido",
            "start": 11188.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 11192.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constructora",
            "start": 11193.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seria Porque si la hubi\u00e9semos hecho esa",
            "start": 11197.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "misma obra con una empresa contratista",
            "start": 11201.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 11205.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no nos hubi\u00e9semos ahorrado el doble sino",
            "start": 11207.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11210.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "triple Es m\u00e1s no se hubiese hecho la",
            "start": 11211.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obra se hubiesen llevado hasta el",
            "start": 11215.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "anticipo como era",
            "start": 11219.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "antes Entonces c\u00f3mo no voy a",
            "start": 11224.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "defender a quienes este nos han ayudado",
            "start": 11228.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 11233.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ustedes creen que \u00edbamos a poder hacer",
            "start": 11237.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con las empresas echadas a",
            "start": 11240.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 11244.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "completamente corruptas que ten\u00edan m\u00e1s",
            "start": 11246.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abogados que",
            "start": 11249.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ingenieros porque todo",
            "start": 11253.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "era este",
            "start": 11255.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11260.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pleito para cobrar",
            "start": 11263.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y como ten\u00eda el",
            "start": 11266.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "control casi completo ahora menos Aunque",
            "start": 11270.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen dominio del poder",
            "start": 11275.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "judicial Pues siempre",
            "start": 11277.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ganaban siempre ganaban las las empresas",
            "start": 11281.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes creen que esas empresas con esas",
            "start": 11285.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "empresas \u00edbamos a terminar como ya",
            "start": 11287.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando hoy 2750",
            "start": 11291.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del",
            "start": 11298.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bienestar a 6 millones de pesos por",
            "start": 11300.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sucursal con",
            "start": 11306.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cajeros con",
            "start": 11309.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instalaciones y el apoyo de la Comisi\u00f3n",
            "start": 11312.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 11315.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 11316.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11320.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no y muchas cosas",
            "start": 11322.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 11327.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ver si iban a terminar el aeropuerto de",
            "start": 11328.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tul\u00fan en un a\u00f1o 5",
            "start": 11333.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "meses con 30,000 millones de",
            "start": 11337.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pesos que es uno de los mejores",
            "start": 11343.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aeropuertos del pa\u00eds",
            "start": 11347.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que dec\u00edan",
            "start": 11351.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que espantaban",
            "start": 11355.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no se paraban ah\u00ed Ni las",
            "start": 11359.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "moscas",
            "start": 11361.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vayan primer aeropuerto",
            "start": 11363.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11366.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en transporte de carga en el",
            "start": 11368.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds aeropuerto de",
            "start": 11376.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 11380.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "75000 millones de pesos y no solo el",
            "start": 11382.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 11386.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos pistas del aeropuerto comercial m\u00e1s",
            "start": 11387.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la pista",
            "start": 11390.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "militar para la base",
            "start": 11392.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea una ciudad",
            "start": 11394.479,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eh con 100 departamentos",
            "start": 11398.359,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nuevos con hospital con centros",
            "start": 11403.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comerciales con",
            "start": 11407.239,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "escuelas 75000 cu\u00e1nto estaba",
            "start": 11411.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "estimado el aeropuerto de Toluca",
            "start": 11415.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estimado digo de Texcoco",
            "start": 11418.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 11423.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "millones Imag\u00ednese en el problema que",
            "start": 11425.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos \u00edbamos a meter haciendo un",
            "start": 11429.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de",
            "start": 11431.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Texcoco qu\u00e9 Hubiese pasado si no",
            "start": 11435.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recurrimos",
            "start": 11439.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a los ingenieros militares y as\u00ed muchas",
            "start": 11441.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cosas tanto de",
            "start": 11444.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh la defensa como de Marina de acerca",
            "start": 11447.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11454.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 11456.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como el de",
            "start": 11458.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa hasta el d\u00eda de",
            "start": 11464.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hoy no tengo",
            "start": 11467.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pruebas de que haya intervenido en la",
            "start": 11471.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes el ej\u00e9rcito",
            "start": 11474.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Y eso les molesta mucho Sobre",
            "start": 11478.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo a los",
            "start": 11482.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que sostienen esta",
            "start": 11484.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n Pero yo siempre digo lo que",
            "start": 11488.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 11493.239,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y tengo las pruebas de que no ha habido",
            "start": 11495.08,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 11502.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "versiones",
            "start": 11506.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pruebas de una",
            "start": 11507.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodista que adem\u00e1s me",
            "start": 11511.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "consta que es",
            "start": 11515.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "especialista en mentir que es con todo",
            "start": 11519.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respeto una",
            "start": 11523.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calumniadora me consta porque a m\u00ed me",
            "start": 11524.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "calumni\u00f3 s\u00ed escribi\u00f3 un libro en contra",
            "start": 11528.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00eda sin ninguna",
            "start": 11531.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "prueba ninguna prueba y lo public\u00f3 15",
            "start": 11534.239,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de la pasada elecci\u00f3n Pues",
            "start": 11539.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esa misma",
            "start": 11542.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "periodista esa misma que se llama Anabel",
            "start": 11545.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que",
            "start": 11548.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este grita y se",
            "start": 11550.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desespera",
            "start": 11555.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11557.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "insulta",
            "start": 11559.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 11561.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11563.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 en primer",
            "start": 11565.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "libro de que hab\u00eda sido el",
            "start": 11568.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el responsable de la",
            "start": 11572.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 11576.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "deap sin",
            "start": 11579.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pruebas haciendo",
            "start": 11583.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "referencia a un",
            "start": 11585.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informante si ella",
            "start": 11590.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fuese una mujer respons",
            "start": 11594.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque esto no es un asunto",
            "start": 11598.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh solamente judicial esto es un asunto",
            "start": 11601.439,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "moral social y por cierto muy",
            "start": 11605.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "doloroso ella deber\u00eda de haber",
            "start": 11610.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contribuido si es cierto su dicho a dar",
            "start": 11614.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11618.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conocer Qui\u00e9n fue su",
            "start": 11619.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "informante el que le dijo",
            "start": 11625.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque es la primera que mantiene",
            "start": 11628.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sostiene esa",
            "start": 11630.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n Qui\u00e9n fue el que le",
            "start": 11633.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dijo de que un capo",
            "start": 11636.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "famoso que operaba en",
            "start": 11639.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Iguala dio la",
            "start": 11643.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "orden de que escarmentar a los j\u00f3venes",
            "start": 11645.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 11649.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes fueron a la central de",
            "start": 11650.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Iguala tomaron unos camiones y en un",
            "start": 11654.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n iba",
            "start": 11657.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 11660.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hero\u00edna que este capo famoso mandaba de",
            "start": 11662.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Iguala a Estados",
            "start": 11667.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Unidos y que como los j\u00f3venes tomaron el",
            "start": 11671.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n y se dieron cuenta de que iba la",
            "start": 11675.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 11677.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces este capo famoso esto es",
            "start": 11678.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Anabel este capo famoso",
            "start": 11683.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "dio la orden de que les dieran un",
            "start": 11687.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "escarmiento y la misma Anabel sostiene",
            "start": 11693.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 11697.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito o mejor dicho un grupo de",
            "start": 11700.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "soldados los detuvo y se los llev\u00f3 al",
            "start": 11703.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de",
            "start": 11709.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Iguala por \u00f3rdenes del capo famoso bueno",
            "start": 11711.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Pues resulta que",
            "start": 11717.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ese es el \u00fanico se\u00f1alamiento que hay sin",
            "start": 11720.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "prueba Por qu\u00e9 no nos dice",
            "start": 11726.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ella y nos",
            "start": 11729.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayuda Qui\u00e9n fue el",
            "start": 11735.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 11739.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque su cap\u00edtulo del libro en aquel",
            "start": 11741.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11744.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se llama fue el",
            "start": 11747.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no nos",
            "start": 11751.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "aclara Por qu\u00e9 fue ella como",
            "start": 11754.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "testigo a Estados",
            "start": 11759.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 11764.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11766.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "proteger al juez de",
            "start": 11769.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Iguala que sostuvo que los muchachos",
            "start": 11773.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan estado",
            "start": 11775.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la comandancia de",
            "start": 11778.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Iguala y que a partir de ese",
            "start": 11781.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 11785.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11787.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "integrantes del departamento de justicia",
            "start": 11789.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos le concedieron asilo",
            "start": 11793.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a este",
            "start": 11796.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 11801.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entonces que nos diga qui\u00e9n",
            "start": 11803.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11807.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 para que fuese",
            "start": 11808.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "testigo y favoreciera a este",
            "start": 11812.199,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "juez y que consiguiera su asilo y ya que",
            "start": 11817.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de una vez tambi\u00e9n nos diga qu\u00e9 relaci\u00f3n",
            "start": 11822.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tiene con la",
            "start": 11825.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "DEA la",
            "start": 11828.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Anabel",
            "start": 11830.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez y por qu\u00e9",
            "start": 11834.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 11837.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 11840.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de culpar al ej\u00e9rcito sin pruebas que",
            "start": 11842.439,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "conste que si el ej\u00e9rcito",
            "start": 11847.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 porque hasta ahora no tenemos",
            "start": 11852.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los elementos pero si particip\u00f3 el",
            "start": 11855.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito se castiga a quien sea es",
            "start": 11858.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin que est\u00e9 demostrado de que el",
            "start": 11864.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito haya participado en la",
            "start": 11867.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n sin que est\u00e9 demostrado del",
            "start": 11872.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todo solo por versiones de testigos",
            "start": 11876.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "protegidos de",
            "start": 11880.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11882.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este hubieron escuchas de la",
            "start": 11884.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "adea tres meses antes de los",
            "start": 11889.08,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hechos ni siquiera en Iguala sino en en",
            "start": 11892.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Altamirano solo por posible vinculaci\u00f3n",
            "start": 11900.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con el crimen organizado escuchas en",
            "start": 11903.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 11906.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dos delincuentes hablan de que le daban",
            "start": 11907.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dinero a un Coronel que ahora es general",
            "start": 11910.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pues ese general fue a la",
            "start": 11914.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel por decisi\u00f3n",
            "start": 11920.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nuestra y otro general",
            "start": 11922.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque se sostuvo de que se",
            "start": 11927.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevaron a los",
            "start": 11932.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 11933.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al Batall\u00f3n sin",
            "start": 11935.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pruebas y porque si se demostr\u00f3 de que",
            "start": 11938.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salieron",
            "start": 11943.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 11945.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo un recorrido en la",
            "start": 11947.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comandancia en el",
            "start": 11951.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hospital por el presunto delo de",
            "start": 11954.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n otro general en la c\u00e1rcel y en",
            "start": 11958.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proceso y no est\u00e1n en la c\u00e1rcel saben",
            "start": 11963.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Porque los",
            "start": 11965.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "jueces que se llevan muy bien con",
            "start": 11969.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nosotros les",
            "start": 11973.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dieron la libertad",
            "start": 11976.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "condicionada estamos hablando de dos",
            "start": 11979.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "generales y de varios oficiales como 20",
            "start": 11982.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 11987.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a permitir la",
            "start": 11988.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "impunidad de",
            "start": 11992.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nadie de",
            "start": 11996.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nadie pero lo que",
            "start": 11998.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "queremos es llegar a la",
            "start": 12000.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "verdad Y eso es lo que le vamos a",
            "start": 12003.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comunicar a los padres y es lo que les",
            "start": 12006.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 a los padres en un",
            "start": 12010.439,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "documento que este a los adversarios",
            "start": 12014.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nuestros no",
            "start": 12020.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "les pareci\u00f3 pero siempre vamos a hablar",
            "start": 12021.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 12025.479,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "verdad Ah pues voy a esperar entonces a",
            "start": 12028.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "verlos lo voy a ver los voy a ver el",
            "start": 12032.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "martes s\u00ed el lunes creo los voy a",
            "start": 12040.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ver es que No hab\u00eda querido",
            "start": 12044.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este decir nada No solo si ellos ya",
            "start": 12048.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "respondieron Ah pues ya voy a subir a la",
            "start": 12052.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "red Ahora s\u00ed los",
            "start": 12057.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "documentos presidente en otro tema no",
            "start": 12061.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero es que no se puede as\u00ed como lo hace",
            "start": 12063.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula escuchando nada m\u00e1s una",
            "start": 12066.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 12069.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense que yo suba a la red lo que yo",
            "start": 12070.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "les envi\u00e9 y por respeto estaba yo",
            "start": 12073.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 12076.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 12078.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegara s\u00ed y que ellos",
            "start": 12079.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este dieran su punto de vista Entonces",
            "start": 12083.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed hoy que ya suba yo a la red y",
            "start": 12086.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que lean",
            "start": 12092.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ustedes lo que les envi\u00e9 de informe pues",
            "start": 12093.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 12098.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comprender lo que ellos est\u00e1n este o",
            "start": 12100.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entender mejor",
            "start": 12104.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo que ellos",
            "start": 12107.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este dando a",
            "start": 12108.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "conocer adem\u00e1s tienen todo su derecho de",
            "start": 12112.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hacerlo por eso esperen que espere El",
            "start": 12118.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Universal ya sabemos que siempre van a",
            "start": 12122.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar en contra de nosotros o sea no El",
            "start": 12125.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Universal es No",
            "start": 12128.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no ya est\u00e1s como claud gz cuando la re",
            "start": 12131.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la reforma educativa dec\u00eda Claudio No es",
            "start": 12136.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que me preocupan mucho los ni\u00f1os As\u00ed",
            "start": 12139.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1s t\u00fa no t\u00fa no tu",
            "start": 12142.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico no no no no tu peri\u00f3dico S\u00ed",
            "start": 12145.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con tu peri\u00f3dico es si le",
            "start": 12148.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "ensarta si le artas pierdes y si no Le",
            "start": 12151.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "artas",
            "start": 12157.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perdiste entonces nada m\u00e1s les estoy",
            "start": 12158.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pidiendo esperen que conozcan el",
            "start": 12162.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "documento y luego seguimos Adem\u00e1s porque",
            "start": 12166.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es muy buena la",
            "start": 12169.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica laun s\u00ed se mantiene la",
            "start": 12170.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n adelante presidente en otro tema",
            "start": 12174.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en el panel Internacional del temec al",
            "start": 12177.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que convoc\u00f3 el gobierno de Estados",
            "start": 12180.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos por el ma\u00edz transg\u00e9nico M\u00e9xico",
            "start": 12181.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiene una \u00faltima oportunidad para",
            "start": 12185.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defender nuestra salud tambi\u00e9n eh",
            "start": 12187.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestra alimentaci\u00f3n y nuestra cultura",
            "start": 12190.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 5 de agosto eh se presenta ya",
            "start": 12193.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la contestaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a los",
            "start": 12196.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expertos que es digamos que la fase",
            "start": 12198.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "previa para su dictamen final y es muy",
            "start": 12201.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importante que se haga con evidencia",
            "start": 12204.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de los da\u00f1os a la salud que",
            "start": 12207.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "generan los transg\u00e9nicos porque M\u00e9xico",
            "start": 12210.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Eh pues es un pa\u00eds que consume demasiado",
            "start": 12212.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz est\u00e1 Incluso en nuestra cultura",
            "start": 12216.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y hay evidencia suficiente para",
            "start": 12219.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "demostrar que genera enfermedades",
            "start": 12221.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "terminales como el c\u00e1ncer sin embargo",
            "start": 12223.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hasta ahora pues pues nuestra defensa la",
            "start": 12225.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "defensa de M\u00e9xico no ha aportado esta",
            "start": 12228.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evidencia en los t\u00e9rminos en los que se",
            "start": 12230.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "requieren en este en este panel eh Ni",
            "start": 12232.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tampoco ha presentado el an\u00e1lisis de",
            "start": 12236.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "riesgo con estas evidencias eh",
            "start": 12239.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas tampoco se present\u00f3 una",
            "start": 12241.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contrademanda para como dicen los",
            "start": 12244.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "abogados revertir la carga de la prueba",
            "start": 12246.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es decir que quien vende ese ma\u00edz",
            "start": 12248.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico demuestre que es inocuo y",
            "start": 12250.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no causa da\u00f1os a la salud que ser\u00eda",
            "start": 12253.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos y no que",
            "start": 12255.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea el comprador que es M\u00e9xico el que",
            "start": 12257.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenga que demostrar que ese producto que",
            "start": 12260.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "le van a vender pues es eh que no que no",
            "start": 12262.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "da\u00f1a la salud eh la contrademanda bueno",
            "start": 12266.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en otros casos s\u00ed se ha hecho como en el",
            "start": 12269.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caso calica entonces preguntarle",
            "start": 12271.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente si se podr\u00eda revisar este",
            "start": 12273.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "asunto para la defensa Pues de nuestra",
            "start": 12276.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud nuestra alimentaci\u00f3n antes de esa",
            "start": 12279.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fecha que es el pr\u00f3ximo 5 de agosto s\u00ed",
            "start": 12282.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Primero te aclaro que",
            "start": 12284.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 12287.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permite este el",
            "start": 12289.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 12293.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tro para consumo humano en nuestro pa\u00eds",
            "start": 12296.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y eso es lo que produjo esta",
            "start": 12300.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "controversia no se",
            "start": 12303.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acepta tiene que ser ma\u00edz blanco no",
            "start": 12305.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico para el consumo humano eso",
            "start": 12309.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda hecho nunca en el pa\u00eds",
            "start": 12313.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la primera vez y por eso",
            "start": 12317.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eh fue que se abri\u00f3 este panel",
            "start": 12320.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "eh Y s\u00ed hemos presentado pruebas y vamos",
            "start": 12326.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a seguir presentando todas las pruebas",
            "start": 12331.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh lo est\u00e1 haciendo con asit",
            "start": 12336.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de",
            "start": 12341.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 12346.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 12347.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la secretar\u00eda de agricultura y",
            "start": 12348.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vamos a continuar este con lo mismo en",
            "start": 12353.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el caso del ma\u00edz",
            "start": 12356.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico No s\u00e9 qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 12359.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comentastes no es si se podr\u00eda",
            "start": 12361.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contrademandar tambi\u00e9n a Estados Unidos",
            "start": 12365.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en este mismo caso para que se le",
            "start": 12367.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "revierta la carga de S\u00ed yo creo que lo",
            "start": 12369.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 12372.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda hacer la investigaci\u00f3n de en forma",
            "start": 12373.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "conjunta se lo hemos propuesto lo",
            "start": 12377.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 Estados Unidos no lo",
            "start": 12380.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acepta porque eh de una u otra manera",
            "start": 12382.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese ma\u00edz lo consumen en Estados",
            "start": 12386.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 12390.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o sea",
            "start": 12392.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no puede ser que sea para",
            "start": 12395.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12398.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas seres",
            "start": 12402.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "humanos yo creo que ah\u00ed no hay",
            "start": 12404.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n",
            "start": 12407.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y pueden estar consumiendo",
            "start": 12409.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos y ellos deber\u00edan de estar",
            "start": 12413.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 12416.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso el caso de nosotros",
            "start": 12418.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh todo el ma\u00edz amarillo como se le",
            "start": 12420.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "conoce es para",
            "start": 12426.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "forraje b\u00e1sicamente De todas formas",
            "start": 12429.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh si eh Es",
            "start": 12433.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino",
            "start": 12439.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "animales tiene que ser da\u00f1inos",
            "start": 12442.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "al ser humano al consumo este que se",
            "start": 12445.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tiene de estos",
            "start": 12450.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "alimentos estamos planteando que se haga",
            "start": 12452.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh la investigaci\u00f3n de manera conjunta y",
            "start": 12454.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ya de esa forma sabemos a ciencia cierta",
            "start": 12459.199,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "si si existe el da\u00f1o como sostenemos",
            "start": 12464.199,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nosotros o no como sostienen",
            "start": 12468.439,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ellos pero no han aceptado sin embargo",
            "start": 12472.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed hay esta controversia Y s\u00ed se",
            "start": 12476.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo de parte nuestra",
            "start": 12479.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente como es de dominio p\u00fablico Y",
            "start": 12482.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo se ha ventilado hoy mismo se",
            "start": 12484.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puso un ejemplo la oligarqu\u00eda pues ha",
            "start": 12487.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "usado al poder judicial pol\u00edticamente se",
            "start": 12489.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "han echado abajo 74 leyes y reformas en",
            "start": 12492.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entre 2019 y 2023 por parte de la",
            "start": 12496.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 12498.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entre ellas la ley de la industria",
            "start": 12500.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que pues tanto iba a",
            "start": 12502.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo de M\u00e9xico eh es un",
            "start": 12504.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hecho tambi\u00e9n presidente que ha atentado",
            "start": 12508.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el poder judicial de la federaci\u00f3n en",
            "start": 12511.279,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "varios momentos contra nuestra",
            "start": 12513.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia nada m\u00e1s por citar un asunto",
            "start": 12514.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se ha ventilado en esta",
            "start": 12517.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "conferencia pues est\u00e1 la cena de Norma",
            "start": 12518.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a la presidenta de este poder",
            "start": 12521.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial en la cual se habr\u00eda consir",
            "start": 12523.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para descarrilar las elecciones de este",
            "start": 12526.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1o las elecciones presidenciales ahora",
            "start": 12529.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desde el mismo poder judicial se est\u00e1",
            "start": 12532.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "amenazando el llamado plan c que no es",
            "start": 12534.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otra cosa que la voluntad pol\u00edtica del",
            "start": 12536.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo esto pues lo que deja en claro es",
            "start": 12539.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que en un futuro eh esta voluntad",
            "start": 12543.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "popular podr\u00eda anularse No",
            "start": 12546.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "necesariamente en este momento pero s\u00ed",
            "start": 12550.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en un futuro y acabar ya en un golpe de",
            "start": 12551.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado judicial como ha ocurrido y se ha",
            "start": 12555.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ensayado con \u00e9xito en otros pa\u00edses est\u00e1",
            "start": 12557.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el caso de Brasil est\u00e1 el caso de",
            "start": 12560.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Bolivia tambi\u00e9n Argentina Ecuador",
            "start": 12561.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente Pues c\u00f3mo defender esta",
            "start": 12564.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "voluntad popular este voto y tambi\u00e9n",
            "start": 12567.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "preguntarle si no ser\u00eda un error",
            "start": 12570.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no aprovechar este Bono",
            "start": 12572.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico del pasado 2 de junio y no",
            "start": 12575.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo reformar profundamente el poder",
            "start": 12578.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n sino tambi\u00e9n",
            "start": 12581.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se pase en las otras 19 reformas que",
            "start": 12585.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "usted propuso el 5 de Febrero Pues",
            "start": 12588.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque es el momento exactamente donde",
            "start": 12591.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se tiene pues este abono democr\u00e1tico S\u00ed",
            "start": 12594.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pues este va a decidir el",
            "start": 12597.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "congreso por eso es",
            "start": 12601.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que los integrantes del bloque",
            "start": 12605.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conservador no",
            "start": 12607.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 12609.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh se tenga mayor\u00eda calificada como lo",
            "start": 12612.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el",
            "start": 12616.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo y como se en la",
            "start": 12618.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque no quieren que se",
            "start": 12621.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reforme la",
            "start": 12623.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para qu\u00e9 reformar la",
            "start": 12625.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n bueno para que la",
            "start": 12628.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 12633.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh convertida en ley de leyes sea la que",
            "start": 12636.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proteja al pueblo de",
            "start": 12640.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no que sea",
            "start": 12642.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12647.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 12649.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "instrumento para la protecci\u00f3n como ha",
            "start": 12652.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sucedido en los \u00faltimos tiempos sobre",
            "start": 12656.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo en el periodo neoliberal En",
            "start": 12658.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "beneficio de una minor\u00eda",
            "start": 12661.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "rapaz es muy",
            "start": 12664.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 12667.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12669.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "comprender nada m\u00e1s que",
            "start": 12672.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como no les",
            "start": 12678.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "conviene o es mucho",
            "start": 12681.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12685.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fanatismo",
            "start": 12687.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12689.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "advierten de que durante todo el periodo",
            "start": 12693.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "neoliberal todas las reformas que se",
            "start": 12696.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hicieron a la Constituci\u00f3n",
            "start": 12699.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todas fueron para perjudicar al pueblo",
            "start": 12700.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 12708.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s directo",
            "start": 12709.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contundente ya no lo puedo",
            "start": 12712.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decir Imag\u00ednese una",
            "start": 12715.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n de estas",
            "start": 12718.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que durante 36 a\u00f1os que",
            "start": 12721.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 el periodo",
            "start": 12725.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "neoliberal todas las reformas fueron en",
            "start": 12727.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra del pueblo de",
            "start": 12730.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 12734.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todas esas reformas se hicieron para",
            "start": 12736.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "legalizar la corrupci\u00f3n el despojo En",
            "start": 12742.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "beneficio de una",
            "start": 12747.199,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "minor\u00eda nada",
            "start": 12755.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que eso fue lo que llev\u00f3 al pueblo",
            "start": 12757.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a decir basta",
            "start": 12761.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por lo",
            "start": 12767.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "mismo ni los integrantes de la mafia del",
            "start": 12770.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "poder los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 12774.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12776.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ni la prensa vendida o",
            "start": 12778.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "alquilada ni los",
            "start": 12782.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 12786.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "serviles van a",
            "start": 12790.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "poder detener",
            "start": 12793.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que ya se inici\u00f3 en",
            "start": 12798.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 12801.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 12806.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n estamos hablando de millones de",
            "start": 12809.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicanos que han tomado",
            "start": 12813.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conciencia hasta en lo cuantitativo",
            "start": 12816.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 12821.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed veo de repente",
            "start": 12823.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "haciendo cuentas no como si se tratara",
            "start": 12826.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de",
            "start": 12829.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica Aguilar caming a",
            "start": 12831.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otros a los Claudio Gonz\u00e1lez y a todos",
            "start": 12837.279,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "estos y a",
            "start": 12843.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ciro y a L\u00f3pez",
            "start": 12847.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "d dicen es que no es posible que si y",
            "start": 12851.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "obtuvieron 54 por de los",
            "start": 12856.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "votos vayan a",
            "start": 12859.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener el 66 por o 70",
            "start": 12864.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 12870.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12872.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diputados del total en el",
            "start": 12874.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 12878.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed bueno La respuesta es y no que usted",
            "start": 12879.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "siempre hablaban de que la ley es la",
            "start": 12886.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ley o quieren que se aplique la ley pero",
            "start": 12894.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en los bueyes del",
            "start": 12898.239,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "compadre que no en la Constituci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 12901.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "establecido y en la ley de la",
            "start": 12904.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "materia de c\u00f3mo tiene que llevarse a",
            "start": 12909.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cabo el",
            "start": 12911.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reparto de los famosos",
            "start": 12912.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nominales que dicho sea de",
            "start": 12917.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "paso yo propuse",
            "start": 12920.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eliminarlos y rechazaron mi iniciativa",
            "start": 12923.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 12926.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "constitucional Pero de eso no hablan",
            "start": 12931.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Ah Pero as\u00ed como dicen ellos c\u00f3mo con el",
            "start": 12935.68,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "52 o el 54 se obtiene el 66 yo digo c\u00f3mo",
            "start": 12940.12,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "a ver si este no tienes de",
            "start": 12947.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "casualidad un",
            "start": 12951.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mapa de c\u00f3mo",
            "start": 12954.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "votaron en los distritos los",
            "start": 12958.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos saben ustedes que en el 85",
            "start": 12966.399,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "por de los 300 distritos",
            "start": 12971.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ganaron los que estaban a favor de la",
            "start": 12977.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el 85 por no en el",
            "start": 12980.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "70 por",
            "start": 12990.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no va a tener mayor\u00eda",
            "start": 12992.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "calificada quienes formaron",
            "start": 12999.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "parte de eh la",
            "start": 13003.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n Por qu\u00e9 no si cada partido",
            "start": 13007.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obtuvo",
            "start": 13012.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 13013.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s creo que",
            "start": 13016.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el partido del",
            "start": 13018.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 13022.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "obtuvo m\u00e1s triunfos en",
            "start": 13024.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "distritos que el movimiento ciudadano y",
            "start": 13029.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que el pri que el pri s\u00ed",
            "start": 13032.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 13038.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "si por qu\u00e9 no no no no no se",
            "start": 13040.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "anden ya despu\u00e9s lo buscan este pongan",
            "start": 13043.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este el el mapa uno que hay",
            "start": 13048.16,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "sobre En d\u00f3nde gan\u00f3 la presidenta",
            "start": 13053.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 13064.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "miren Por",
            "start": 13067.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 si la presidenta",
            "start": 13070.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "electa gana",
            "start": 13073.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "As\u00ed el caso del",
            "start": 13080.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Congreso que va a",
            "start": 13082.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "representar hay diferencias pero va a",
            "start": 13085.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representar lo",
            "start": 13088.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mismo se nos vamos a encontrar a ver no",
            "start": 13091.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tienes otro",
            "start": 13094.56,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "creo que ha o el o el o la la franja de",
            "start": 13098.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que la puedan poner De cu\u00e1ntos",
            "start": 13102.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diputados de",
            "start": 13106.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda miren aqu\u00ed de",
            "start": 13111.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de aqu\u00ed des el",
            "start": 13117.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sureste para ac\u00e1",
            "start": 13123.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "si hay 60",
            "start": 13129.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "distritos saben como Cu\u00e1ntos gan\u00f3",
            "start": 13132.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "e el movimiento de transformaci\u00f3n de los",
            "start": 13138.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 13142.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "58 creo que por",
            "start": 13145.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 dos o tres",
            "start": 13148.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 13153.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no gan\u00f3 ninguno Quintana ro el bloque",
            "start": 13155.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conservador en Campeche",
            "start": 13162.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ninguno en Chiapas",
            "start": 13167.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ninguno en Tabasco",
            "start": 13171.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "menos en Veracruz",
            "start": 13175.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ninguno creo que",
            "start": 13180.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un de ve tant",
            "start": 13183.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Oaxaca ni uno",
            "start": 13189.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo por eso preparen y este porque esto",
            "start": 13195.479,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a entender lo la sobrer",
            "start": 13201.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n ahora quieren S\u00ed este ya",
            "start": 13204.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que pasaron las",
            "start": 13209.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elecciones ya que est\u00e1n definidas las",
            "start": 13211.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reglas en la constituci\u00f3n en en la",
            "start": 13213.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ley as\u00ed",
            "start": 13218.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 13224.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "225 m\u00e1s 31",
            "start": 13230.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no Entonces cu\u00e1ntos ganaron ellos",
            "start": 13235.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "39 el pan 3es movimiento ciudadano 1",
            "start": 13240.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "independiente 1 Aqu\u00ed",
            "start": 13243.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estas manchas Esto es lo que",
            "start": 13246.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ganaron estos son los",
            "start": 13249.359,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "distritos",
            "start": 13255.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el Entonces qu\u00e9 les",
            "start": 13258.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a habl\u00f3",
            "start": 13265.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico habl\u00f3 el pueblo",
            "start": 13269.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ahora no quieren Entonces c\u00f3mo van a",
            "start": 13275.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 13278.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo se va a hacer la",
            "start": 13280.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n quieren",
            "start": 13284.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "darle en vez de",
            "start": 13288.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "39 m\u00e1s",
            "start": 13293.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 13297.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "42 pues",
            "start": 13301.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1ntos tendr\u00edan que dar de pluris",
            "start": 13303.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 13307.6,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ellos como",
            "start": 13311.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 13313.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que",
            "start": 13316.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eh el movimiento de transformaci\u00f3n no",
            "start": 13319.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "alcanzara la mayor\u00eda absoluta pero con",
            "start": 13323.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 13327.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fundamento les dan m\u00e1s",
            "start": 13328.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 13335.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "legal si no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Si",
            "start": 13340.239,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en la",
            "start": 13343.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ley lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y",
            "start": 13344.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ley es",
            "start": 13346.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esto presidente tambi\u00e9n acerca de esta",
            "start": 13356.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no no no no preocuparse por este eh que",
            "start": 13359.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 13363.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este van a llevar a cabo golpes este de",
            "start": 13366.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estado los del poder judicial conjunto",
            "start": 13370.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con La Mafia el poder no no no no no no",
            "start": 13373.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no no no no el pueblo de M\u00e9xico es mucha",
            "start": 13375.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pieza presidente",
            "start": 13380.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este esto es otra cosa completamente",
            "start": 13383.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "distinte de esta reforma al poder",
            "start": 13386.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "judicial S\u00ed tambi\u00e9n se podr\u00eda revisar el",
            "start": 13388.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tema de las pensiones vitalicias eso se",
            "start": 13391.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo pregunto ah Eso s\u00ed porque hay 23",
            "start": 13393.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ministros en retiro con pensiones",
            "start": 13397.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vitalicias pero tambi\u00e9n 13 viudas y",
            "start": 13399.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "viudos que tambi\u00e9n cobran una millonada",
            "start": 13402.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque se les transfiere estas pensiones",
            "start": 13405.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vitalicias cuando los ministros",
            "start": 13408.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fallecen s\u00ed eso s\u00ed se tiene que",
            "start": 13410.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "revisar se tiene que revisar lo de los",
            "start": 13413.52,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Sabadazo s\u00ed ojal\u00e1 y nos",
            "start": 13418.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "expliquen c\u00f3mo es",
            "start": 13423.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed que el",
            "start": 13426.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "70 de los que quedan",
            "start": 13428.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "libres vinculados a la delincuencia",
            "start": 13433.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "organizada o de cuello blanco",
            "start": 13437.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "7% salen los s\u00e1bados o los fines de",
            "start": 13441.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "semana y el 30%",
            "start": 13447.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "salen de la c\u00e1rcel de lunes a jueves",
            "start": 13450.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a ver que me",
            "start": 13455.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "expliquen A qu\u00e9 se debe",
            "start": 13457.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eso les da por trabajar m\u00e1s el fin de",
            "start": 13460.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "semana Entonces que cambien no",
            "start": 13465.0,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "el el horario y los d\u00edas de trabajo que",
            "start": 13470.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "descansen los lunes y los",
            "start": 13475.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "martes y que trabajen de mi\u00e9rcoles",
            "start": 13480.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a a domingo",
            "start": 13483.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "con eso mejorar\u00edan la",
            "start": 13488.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "productividad",
            "start": 13492.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n que me",
            "start": 13494.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "digan a lo mejor los abajos firmantes",
            "start": 13498.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden ayudarles los conductores",
            "start": 13501.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de radio de televisi\u00f3n que explique ah\u00ed",
            "start": 13504.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "coiro y L\u00f3pez",
            "start": 13508.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ganan m\u00e1s que el",
            "start": 13515.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente si la",
            "start": 13517.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice lo contrario que nadie",
            "start": 13520.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "debe de ganar m\u00e1s el presidente de la",
            "start": 13523.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y que nos diga por qu\u00e9 se",
            "start": 13530.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 la",
            "start": 13534.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta con el presidente del pri en",
            "start": 13535.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que trataron",
            "start": 13538.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hab\u00edan dos o",
            "start": 13543.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tres tres Mag magistrados electorales",
            "start": 13546.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "electorales qu\u00e9 ten\u00eda",
            "start": 13556.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13559.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hacer a 10 horas de la",
            "start": 13561.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 13565.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la se\u00f1ora pi\u00f1a",
            "start": 13570.399,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "con eh Moreno alito Moreno S\u00ed este qu\u00e9",
            "start": 13573.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "trataron presidente ya se termin\u00f3 la",
            "start": 13583.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entrevista Muchas gracias a desayunar un",
            "start": 13586.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abrazo a ti",
            "start": 13589.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gracias de todas maneras vamos a ver",
            "start": 13600.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en inauguraci\u00f3n",
            "start": 13603.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "at",
            "start": 13633.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 13663.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 13693.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 13723.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 13753.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al an",
            "start": 13783.64,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues vamos a informar sobre lo que hemos llamado el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de electri de esta empresa p\u00fablica que los neoliberales [M\u00fasica] que entre otras cosas y posiblemente es lo m\u00e1s cercano a la gente permite que tengamos electricidad a precios justos si hubiese continuado con la privatizaci\u00f3n y la destrucci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad No tendr\u00edamos los precios que se cobran actualmente se estar\u00edan pagando much\u00edsimo m\u00e1s como ha sucedido en otros pa\u00edses entonces celebramos el que se haya tomado la decisi\u00f3n de fortalecer la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Y esto es un trabajo que se ha hecho por una muy buena direcci\u00f3n en la empresa y fundamentalmente por los trabajadores de la industria eh el\u00e9ctrica los trabajadores electricistas hace apenas un mes as\u00ed como eh pas\u00f3 Un Hurac\u00e1n con poca fuerza afortunadamente la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n ese mismo hurac\u00e1n eh en Texas este caus\u00f3 da\u00f1os y estuvieron una semana o m\u00e1s sin luz en algunas partes de Texas Houston eso aqu\u00ed no este sucede aqu\u00ed nos afect\u00f3 el hurac\u00e1n categor\u00eda 5 lotis en Acapulco y en 15 d\u00edas se restableci\u00f3 el servicio por los trabajadores de modo que eh vamos de nuevo informar porque eh se quedaron con el ancia de la privatizaci\u00f3n traficantes de influencia y gentes acostumbradas al saqueo y a la corrupci\u00f3n y Siguen con las campa\u00f1as no que nos vamos a quedar sin luz que este no llega m\u00e1s inversi\u00f3n para a construir nuevas centrales que no hemos avanzado en la transici\u00f3n energ\u00e9tica etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera todo esto no solo como una acci\u00f3n aislada de traficantes de influencia y de corruptos sino hasta autoridades tenemos el caso de jueces de magistrados ministros del poder judicial que est\u00e1n ctados como esa palabra ese t\u00e9rmino ctado no se entiende bien el sin\u00f3nimo equivale a comprados para que se entienda bien entonces hemos enfrentado todo eso nos tumbaron en el poder judicial la ley el\u00e9ctrica aprobada por el congreso la declararon inconstitucional por esos intereses nada m\u00e1s pues que nosotros somos muy perseverantes y tenemos convicciones y principios y no damos ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso la transformaci\u00f3n va de todas maneras va Entonces vamos a que nos informen de nuevo hace dos d\u00edas en este peri\u00f3dico del bloque conservador El camarada samarripa camarada Junco este el reforma siguen hablando de que este no hay inversiones En la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que este cuando la inversi\u00f3n en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad en este sexenio pues es hist\u00f3rica no se hab\u00eda invertido tanto en la industria el\u00e9ctrica nacional como ahora como en este seio y se puede probar y ahora lo van a hacer Entonces vamos a dar la palabra se\u00f1or presidente se\u00f1oras y se\u00f1ores el sistema es una haza\u00f1a del pueblo de M\u00e9xico impulsada por tres grandes presidentes L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo quien ante la falta de electricidad en gran parte del territorio nacional dado que las empresas el\u00e9ctricas extranjeras solo llegaban a donde hubiera negocio fund\u00f3 la en 1937 para llevar la electricidad a todos los mexicanos que no la ten\u00edan y esta coexistiendo con las extranjeras se desarroll\u00f3 nacionalmente Adolfo L\u00f3pez Mateos presionado por el Banco Mundial para Elevar las tarifas el\u00e9ctricas a favor de los privados da\u00f1ando a poblaci\u00f3n nacionaliza la industria el\u00e9ctrica plasmando en la Constituci\u00f3n el siguiente mandato la generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica para el servicio p\u00fablico est\u00e1 reservada al Estado logra a trav\u00e9s de la CFE ya creciente la integraci\u00f3n del servicio el\u00e9ctrico a nivel nacional con conect\u00e1ndolo con el crecimiento exponencial de las redes de transmisi\u00f3n y de distribuci\u00f3n Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador orden\u00f3 el rescate de la CFE ante una reforma espuria claudicaci\u00f3n del gobierno anterior decretando la r\u00e1pida desaparici\u00f3n de la empresa P\u00fablica para establecer un falso mercado multiplicando la generaci\u00f3n privada sin lmite anclada en mecanismos de saqueo a la CFE y un sistema abiertamente olig\u00e1rquico as\u00ed la cf no desaparece se fortalece t\u00e9cnica y financieramente eleva su capacidad generaci\u00f3n al 60 por garantizando as\u00ed la electricidad para todos los Mexicanos al menor costo posible sin Elevar las tarifas frente a innumerables obst\u00e1culos am magos internacionales guerra judicial e informativa sufragada por los interesados en el apoderamiento del mercado el\u00e9ctrico nacional el rescate se ha logrado gracias a la fortaleza pol\u00edtica e ideol\u00f3gica del presidente L\u00f3pez Obrador y as\u00ed se vislumbra un futuro del desarrollo con justicia hoy la cf atiende a 49 millones de usuarios dom\u00e9sticos comerciales agr\u00edcolas mediana y gran industria que por instrucciones presidenciales no han elevado las tarifas en 6 a\u00f1os describiremos hoy puntualmente por instrucciones del presidente el mayor crecimiento que se haya tenido en generaci\u00f3n en un solo periodo el fortalecimiento de las redes de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n y la operaci\u00f3n del sistema bajo la CFE con un aut\u00e9ntica orientaci\u00f3n de servicio p\u00fablico para hacer esta presentaci\u00f3n me acompa\u00f1an el director de transmisi\u00f3n H\u00e9ctor lisara el director de distribuci\u00f3n ingeniero Guillermo nevares el director de planeaci\u00f3n Ingeniero Juan Antonio Fern\u00e1ndez y el director de contrataciones y servicios el maestro Miguel L\u00f3pez Muchas gracias a todos Muchas gracias se\u00f1or presidente seor presidente no s\u00e9 si me pudieran presentar Muchas gracias Buenos d\u00edas a todos con el permiso del se\u00f1or presidente comenzaremos en esta ocasi\u00f3n eh con un enfoque distinto para poder ejemplificar C\u00f3mo es que se ha hecho este esfuerzo de rescate de la comisi\u00f3n federal de electricidad a lo largo de toda su cadena de valor partimos del escenario regulatorio que est\u00e1 vigente al d\u00eda de hoy y las implicaciones que tiene para el desempe\u00f1o y las facultades que tiene CFE para poder tener una participaci\u00f3n en un esquema de completa competencia El Marco normativo es desfavorable no presenta reglas homog\u00e9neas ni criterios similares para la inversi\u00f3n privada respecto de la inversi\u00f3n p\u00fablica ha provocado que al basar la penetraci\u00f3n de las centrales generadoras privadas en un criterio interminable y restricto que permite eh la ubicaci\u00f3n de centrales generadoras sin una correcta planeaci\u00f3n es decir es completamente abierto y donde se quieran instalar es factible que lo puedan ejecutar se hayan instalado y se hayan colocado en sitios que no son los m\u00e1s convenientes estrat\u00e9gicamente ni el\u00e9ctricamente dentro de todo el sistema el\u00e9ctrico nacional a este concepto le llamamos balcanizaci\u00f3n de la red porque efectivamente secciona cada uno de los circuitos que tienen un rol fental para hacer transporte de grandes cantidades de energ\u00eda el\u00e9ctrica dentro de todo el pa\u00eds se ha beneficiado a la inversi\u00f3n privada con permisos de generaci\u00f3n que adem\u00e1s no contaron con los requerimientos t\u00e9cnicos necesarios para pedir sobre todo en el tipo de tecnolog\u00edas renovables intermitentes que se contara con los refuerzos adecuados de la red en algunos casos la apertura de un circuito ya existente la conexi\u00f3n inmediata haciendo la m\u00ednima infraestructura posible para poder permitir esa conexi\u00f3n Y por supuesto sin contar con los sistemas de respaldo ante los efectos de intermitencia esto ya lo hemos comentado en otras ocasiones Pero adem\u00e1s se respetaron figuras privatizadoras que ya exist\u00edan en la ley anterior estas figuras Como por ejemplo el esquema de autobo ilegal o los productores independientes de energ\u00eda operan en una especie de Mercado paralelo tienen sus propias reglas y presentan su propia comercializaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica adem\u00e1s el esquema de autoabasto ilegal al que hacemos referencia no paga la la tarifa completa de transporte se hab\u00eda justificado como si fuese un supuesto incentivo a la promoci\u00f3n de energ\u00edas limpias sin embargo hoy en d\u00eda nos hemos dado cuenta que los costos reales de poder ejecutar la construcci\u00f3n de una central de esos tipos han tenido una disminuci\u00f3n importante tecnol\u00f3gicamente en los \u00faltimos a\u00f1os en lo que respecta al mercado pues este mercado ha sido orientado al privilegio de la participaci\u00f3n privado este privilegio ha provocado que se deje de lado el compromiso respecto del servicio p\u00fablico de Electricidad mencionamos Que pr\u00e1cticamente hay reglas eh particulares para los bloques de grande de grandes consumos respecto de este compromiso de brindar energ\u00eda suficiente a toda la poblaci\u00f3n en ese sistema que no tiene l\u00edmites que es ca\u00f3tico en cuanto a la penetraci\u00f3n de generaci\u00f3n eh privada moderna vamos a decir eh se promueve una inversi\u00f3n imparable de tal manera que las centrales nuevas siempre van a tener prioridad respecto de las anteriores Y no me refiero a tecnolog\u00eda obsoleta me refiero a que se pueden ir desplazando a\u00f1o con a\u00f1o y como no tiene l\u00edmite ese desplazamiento Nunca termina y nunca alcanza una estado \u00f3ptimo de eficiencia en ese escenario CFE es la \u00fanica que brinda las actividades de respaldo y adem\u00e1s somos los que brindamos un suministro permanente del del del fluido el\u00e9ctrico hacia todos los usuarios Por qu\u00e9 Porque la central generadoras se conectan a la red inyectan su electricidad Pero no se encargan de ver por si sus clientes o sus consumidores cuentan con el servicio de manera continua de hecho la mayor\u00eda de las veces no es as\u00ed el respaldo lo hace CFE y quien Les lleva la energ\u00eda hasta el sitio de consumo hasta sus industrias es la propia CFE a trav\u00e9s de nuestras redes de distribuci\u00f3n adicionalmente se pusieron candados CFE cuenta con restricciones para poder hacer esquemas de adquisici\u00f3n de energ\u00eda solo se pueden adquirir de centrales que hayan participado en esquemas de subastas y no tenemos acceso a poder adquirir generaci\u00f3n firme es decir continua tiene que ser forzosamente renovable intermitente de tal manera que el esquema de Mercado pues manifiesta reglas que no son homog\u00e9neas para que todos podamos tener el cumplimiento nuestros objetivos que son diferentes para el caso de la industria privada maximizar la rentabilidad para el caso de CFE el proveer un servicio de calidad suficiente Y en condiciones \u00f3ptimas para todos los usuarios y digo todos los usuarios no solo el servicio dom\u00e9stico bajo este escenario era Clara la tendencia que ten\u00eda la comisi\u00f3n federal de electricidad a desaparecer se ha mencionado en ocasiones previas que esta tendencia hubiese alcanzado valores de participaci\u00f3n cercanos al 16 por y sin duda de no haber hecho nada hubi\u00e9ramos llegado a una participaci\u00f3n nula \u00fanicamente ser\u00edamos los transportistas de toda la energ\u00eda que se inyecta que fuese inyectada por la generaci\u00f3n privada es por eso que este modelo necesit\u00f3 una revisi\u00f3n y en esa revisi\u00f3n la manera de tratar de poner control y orden en la expansi\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico nacional Para ello se han implementado actividades orientadas a recuperar o rescatar una planeaci\u00f3n integral del sistema el\u00e9ctrico nacional por supuesto a nivel constitucional al d\u00eda de hoy prevalece en el estado la actividad de la planeaci\u00f3n pero el sistema ca\u00f3tico interminable de penetraci\u00f3n de generaci\u00f3n irrestricta no permite tener control sobre los participantes y sin duda Dado que los crecimientos de la red y de la generaci\u00f3n no son eh equiparables En cuanto a velocidades de construcci\u00f3n Pues siempre existe un desbalance esto lo vamos a ver en la siguiente diapositiva por favor para que tengamos idea de qu\u00e9 tama\u00f1o es el sistema el\u00e9ctrico nacional en mapa tenemos una representaci\u00f3n simplificada de lo que es la red completa de transmisi\u00f3n de todo el sistema el\u00e9ctrico nacional En cuanto a la generaci\u00f3n hoy en d\u00eda se cuenta con la participaci\u00f3n de 57 centrales generadoras de estas la mitad de la capacidad es de la CFE y la otra mitad es generaci\u00f3n de privados pero hemos visto que en su participaci\u00f3n es decir en su despacho en su utilizaci\u00f3n no es homog\u00e9nea en lo que respecta a la transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n aqu\u00ed estamos viendo solo las redes nacionales de transmisi\u00f3n pero tambi\u00e9n existen las redes generales de distribuci\u00f3n ahora explico cu\u00e1l es su funci\u00f3n podemos contabilizar m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de kil\u00f3metros en l\u00edneas qu\u00e9 tanto es esto equivale a 25 vueltas al planeta Tierra Esa es la cantidad de cable que hay en el sistema el\u00e9ctrico nacional adicionalmente es fundamental contar con equipos que nos ayudan a mover los niveles de tensi\u00f3n coloquialmente decimos de voltaje porque a grandes niveles mayores niveles de tensi\u00f3n en en la capacidad de transporte existen menos p\u00e9rdidas cuando se ejecute esa actividad de transporte entonces necesitamos subestaciones las subestaciones tienen el la funci\u00f3n de poder subir el nivel de tensi\u00f3n para mejorar las condiciones de transporte en grandes distancias y tambi\u00e9n de disminuirlo una vez que se acercan a los grandes centros de consumo que pudieran ser municipios centros industriales o cualquier casa de cualquier este familia que tenga la necesidad del servicio p\u00fablico con esta infraestructura CFE da servicio a los casi 49 millones de usuarios que tenemos a nivel nacional en t\u00e9rminos de continuidad y calidad del servicio es decir toda la poblaci\u00f3n o casi toda la poblaci\u00f3n m\u00e1s adelante vamos a ver cu\u00e1l es El Avance en la electrificaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico nacional tiene acceso a este servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora bien Me gustar\u00eda detallar un poco lo que lo que se ve en este mapa hay una colorimetr\u00eda en color rosa de este lado podemos ver algunas redes que est\u00e1n en un nivel de tensi\u00f3n son 115,000 vol en naranja son 230,000 vol y en azul 400,000 vol hemos mencionado que a mayor nivel de tensi\u00f3n menos p\u00e9rdidas en el transporte es m\u00e1s robusta la red y si se fijan el esquema por s\u00ed solo nos demuestra que se ha hecho un esfuerzo fundamental en poder llegar a cada Rinc\u00f3n del pa\u00eds esta infraestructura ya exist\u00eda antes de la Reforma el\u00e9ctrica y ha sido aprovechada para poder permitir la conexi\u00f3n de toda la participaci\u00f3n de la generaci\u00f3n privada a veces dec\u00edamos no en \u00f3ptimas condiciones veamos como Tambi\u00e9n tenemos grandes corredores que nos permiten el intercambio de energ\u00eda de la zona norte a la zona central de las hidroel\u00e9ctricas del grijalba que est\u00e1n localizadas aqu\u00ed en el estado de Chiapas a trav\u00e9s de varios circuitos de 400,000 vol principalmente orientados hacia la zona central del pa\u00eds y como en los grandes centros de consumo pudi\u00e9ramos destacar Monterrey Guadalajara o la Ciudad de M\u00e9xico Contamos con una especie de forma circular en el circuito a esto le llamamos anillos y se ponen en esa condici\u00f3n para poder hacer m\u00e1s robusto el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando tengo un anillo y tengo alguna afectaci\u00f3n en los puntos que conforman esa esa periferia En un circuito alrededor de los grandes centros de consumo no importa si tengo una interrupci\u00f3n tengo varios sentidos para poder seguir abasteciendo la energ\u00eda el\u00e9ctrica al centro de consumo de tal manera que hay redundancias hay diferentes caminos para llevar la electricidad desde los puntos de generaci\u00f3n hasta los puntos de consumo en estas condiciones tambi\u00e9n destacamos que no todo el pa\u00eds hay algunas zonas que no cuentan con una malla o con un diagrama digamos de todos los circuitos esto es porque estas zonas no tienen los mismos consumos o no tienen eh la misma eh situaci\u00f3n poblacional que tenemos en el resto de las de de las zonas geogr\u00e1ficas del pa\u00eds de tal manera que que la red se tiene que ir adaptando Y se tiene que ir planeando en funci\u00f3n de las condiciones de crecimiento que van presentando nuestros usuarios destacamos los dos conceptos importantes que mencion\u00e1bamos previamente respecto de la situaci\u00f3n de penetraci\u00f3n irrestricta de generaci\u00f3n no s\u00e9 si ser\u00eda factible que pudi\u00e9ramos hacer un acercamiento a esta zona Este es un corredor muy importante nos ayuda a tener balance en el sistema el\u00e9ctrico nacional y lo que dec\u00edamos de las centrales que se han instalado mediante esquemas de balcanizaci\u00f3n de la red aqu\u00ed podemos ver como una central del tipo solar fotovoltaico En un circuito ya existente y fundamental vamos a decir que estos dos puntos Son puntos nodales cr\u00edticos de un circuito \u00fanico est\u00e1 conformado por dos l\u00edneas es decir es un doble circuito en 400,000 vol a medio camino se le autoriz\u00f3 a esta central generadora seccionar la red abrirla y ah\u00ed instalarse esto no tendr\u00eda que haber sucedido as\u00ed Tendr\u00eda que haber puesto en este nodo la central y una instalaci\u00f3n adecuada para poder hacer una interconexi\u00f3n que no permite una perturbaci\u00f3n en la red lo imaginemos de esta manera recordemos nuestras series de foquitos que ponemos en la Navidad Qu\u00e9 pasa si le quito un foquito se apaga toda es porque est\u00e1 seriada la serie por eso se llama serie Entonces cuando yo intervengo este circuito con una central generadora la corriente el\u00e9ctrica el fluido el\u00e9ctrico que se transporta por ese circuito ya no es igual y puede provocar una perturbaci\u00f3n esto nos provoca una condici\u00f3n de desbalance Y ante una falla este sistema se va a comportar de manera distinta que si lo hubiera hecho previendo las condiciones similares a las que CFE ejecuta en sus proyectos por supuesto tienen mayor costo pero tambi\u00e9n tienen mayor confiabilidad y es la manera adecuada en la que se hace la ejecuci\u00f3n de los proyectos ahora bien si podemos nuevamente alejar el mapa nos daremos cuenta que est\u00e1n representados todas las centrales generadoras o las principales centrales generadoras Y c\u00f3mo es que esta actividad se hizo en varios sitios mencionamos ahorita este ejemplo pero aqu\u00ed tenemos otros dos m\u00e1s aqu\u00ed tenemos otros dos m\u00e1s entonces fue una actividad recurrente esta condici\u00f3n de la balcanizaci\u00f3n de la red y por lo tanto el que se provoque que la planeaci\u00f3n se se volviera un criterio reactivo a poder compensar este tipo de esquemas Y esto no es el objetivo de la planeaci\u00f3n La planeaci\u00f3n es ir un paso adelante es poder tener la previsi\u00f3n de Cu\u00e1l es el crecimiento ordenado de la red y d\u00f3nde es que son necesarias la colocaci\u00f3n de cada uno de los recursos en toda la cadena de valor del servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica es decir cf ha orientado sus actividades para poder privilegiar d\u00f3nde es es necesario un refuerzo de la red C\u00f3mo es que podemos evitar situaciones de congesti\u00f3n en el transporte de esa energ\u00eda el\u00e9ctrica h a los centros de grandes consumos y sobre todo Cu\u00e1l es la manera adecuada en la que podemos hacer la penetraci\u00f3n de todas nuestras centrales generadoras pero la fortaleza del sistema el\u00e9ctrico nacional es su conjunto no la forma separada de cada uno de los participantes en esa cadena de valor con este enfoque le cedo la palabra a mi compa\u00f1ero Miguel L\u00f3pez que nos ayudar\u00e1 a complementar respecto de la del esfuerzo de inversiones que hemos hecho en la CFE y este cambio de paradigma con respecto a la planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su PR se\u00f1or presidente si me ayudan con la que sigue Muchas gracias bueno a ver qu\u00e9 qu\u00e9 ha representado Este cambio de paradigma y que para nosotros es muy importante se\u00f1alarlo porque esto va de la mano con todo lo que vemos en los medios de comunicaci\u00f3n Ahorita nos presentaba el ingeniero este Juan Antonio el C\u00f3mo est\u00e1 conformada toda la red y c\u00f3mo se les daban permisos donde no se ten\u00edan que dar estos permisos porque debilitaba la red porque la met\u00eda en problemas entonces y tuvimos que hacer un cambio completo en el paradigma de planeaci\u00f3n y les vamos a dar un ejemplo muy concreto este paradigma el paradigma que llegamos en entrar fue un despliegue que estaba a conveniencia de los intereses privados que buscaba \u00fanicamente garantizar la rentabilidad de esas centrales privadas no buscaba garantizar la la robustez de las de la de la red de transmisi\u00f3n no buscaba llegar a los puntos de mayor consumo no buscaba eso y el mayor ejemplo es una l\u00ednea de corriente directa que sal\u00eda de Oaxaca que iba a interconectar a 27 parques e\u00f3licos era digamos una superautopista que se iba anclar con recursos del Estado para 27 parques este e\u00f3licos y que ven\u00eda haa el centro del pa\u00eds para que pudiera vender esa electricidad Hacia d\u00f3nde migr\u00f3 esta visi\u00f3n de la planeaci\u00f3n migr\u00f3 hacia una planeaci\u00f3n donde ahora lo que se garantiza es que tengamos una red confiable que permita llegar a los principales centros de consumo s a los hogares a los comercios al menor costo posible y el gran ejemplo para nosotros fue el fortalecimiento de la Pen\u00ednsula la la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n la Pen\u00ednsula deaj California fueron dos \u00e1reas que fueron olvidadas en las administraciones anteriores Y no es una casualidad que hayan sido olvidadas tiene que ver con que eran zonas donde no hab\u00eda la suficiente rentabilidad o la suficiente infraestructura como para poner una central que fuera rentable la CFE tuvo que modificar esta situaci\u00f3n entonces la planeaci\u00f3n ahora considera bajo esta mirada f\u00edjense como Solo \u00e9ramos los \u00edbamos a transportar estaba borrada la CFE de poder generar Entonces esta nueva mirada lleva que vamos y construimos en cada una de las pen\u00ednsulas hay dos centrales de ciclo combinado en el caso de Baja California est\u00e1 acompa\u00f1ada de centrales de combusti\u00f3n interna que son de de una acci\u00f3n inmediata en caso de que haya desbalance en la red y todo esto est\u00e1 acompa\u00f1ada de una serie de obras que ahorita presentaremos con con mayor detalle que permiten digamos u ir y y y llegar a estos puntos de consumo a un mejor costo posible con con combustibles m\u00e1s baratos Entonces ese es el cambio de del paradigma bueno Esto no Esto es lo que explica digamos que a partir de de de este cambio en en el paradigma Pues que ahora los intereses privados pues han desplegado toda una campa\u00f1a de desprestigio no donde se se\u00f1ala que la cf electrocuta la red de transmisi\u00f3n que no invertimos que le apagamos este la luz al New shoring no que tenemos al l\u00edmite la red el\u00e9ctrica que est\u00e1 tenemos una crisis permanente en nuestra red de transmisi\u00f3n reproducimos los informes de organismos internacionales que vienen con esta presi\u00f3n en donde se\u00f1alan que necesitamos invertir este mayores recursos en el \u00e1rea de de transmisi\u00f3n y digamos y todo este hilo l\u00f3gico lleva a una conclusi\u00f3n bajo esta Qu\u00e9 es pues a CFE no le alcanza necesita ayuda por lo tanto necesitamos de los privados necesitamos que los privados se monten en toda esta infraestructura que se present\u00f3 ahorita que no es una infraestructura que se ha hecho en los \u00faltimos a\u00f1os es una infraestructura que tiene varias d\u00e9cadas que se viene construyendo y que se Monte los privados y que se empiece con el con un proceso de privatizaci\u00f3n esas son el sentido de todas estas notas entonces no es digamos de a gratis esta campa\u00f1a tiene que ver con este con esta transformaci\u00f3n en en la menada que tiene CFE y su rescate la que sigue entonces qu\u00e9 fue lo que tuvimos que hacer para el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad fue una inversi\u00f3n hist\u00f3rica como lo ha dicho el presidente fue una inversi\u00f3n en 35 proyectos de generaci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n los vamos a pasar un poco m\u00e1s r\u00e1pido para darle mayor protagonismo a las redes que ha sido un tema que que se ha presentado poco 60 proyectos de transmisi\u00f3n con inversi\u00f3n de 4,600 millones de de d\u00f3lares 41 proyectos de distribuci\u00f3n que ahorita el ingeniero nevares tambi\u00e9n nos presentar\u00e1 qu\u00e9 es lo que se hace adem\u00e1s cotidianamente para para mantener la red para llegar a ese 99.5 por de la poblaci\u00f3n que hoy tiene acceso a electricidad y le adicionamos el fortalecimiento que hizo el Gobierno Federal con la compra de las tres centrales propiedad de iberdrola que nos lleva a tener una inversi\u00f3n total de casi 20,000 millones de de d\u00f3lares este en esta administraci\u00f3n la que sigue bueno estos son los proyectos de energ\u00eda me los voy a brincar porque les vamos a presentar un un video donde viene el detalle este nada m\u00e1s aqu\u00ed mencionar que que traemos avances importantes y que varias de las centrales de ciclo combinado ya est\u00e1n completamente terminadas y inician pruebas para para su funcionamiento en en en estos d\u00edas la que sigue por favor la que sigue dar\u00edamos la palabra al ingeniero H\u00e9ctor lisar nuestro director general de de cf transmisi\u00f3n para que nos pueda platicar sobre los proyectos de transmisi\u00f3n adelante Gracias gracias Maestro buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or director bien Quiero presentarles la importancia de lo que es la red de transmisi\u00f3n acaba de comentar el maestro L\u00f3pez sobre la cuesti\u00f3n de los eh notas informativas que han salido por ah\u00ed de que las redes est\u00e1 por caerse etc\u00e9tera no varias cosas que realmente aqu\u00ed lo vamos a ver no hay un fundamento como para decir ese tipo de cuestiones bien nuestra red de transmisi\u00f3n como ya se coment\u00f3 est\u00e1 formada principalmente por eh cuatro redes una de por niveles de voltaje o o o o potencia como lo podamos manejar todas la las l\u00edneas azules la red de 400 verdad la red principal donde manejamos unas unas suficiente potencia que va de un punto a otro de las centrales a los puntos importantes de distribuci\u00f3n Esa es la finalidad no de de la cuesti\u00f3n las otras l\u00edneas se ve como medio naranja Aqu\u00ed son las redes de 230 kv la forma de conectar nuestras redes porque todo est\u00e1 interconectado la red de 400 la red de 230 y la red de y otros voltajes que manejamos perd\u00f3n Todo est\u00e1 interconectado Y eso lo manejamos a trav\u00e9s de las subestaciones de potencia todo tiene una finalidad No nada m\u00e1s la red de transmisi\u00f3n son l\u00edneas son cables son postes estructuras no la red de transmisi\u00f3n cuenta con subestaciones de potencia donde convertimos los voltajes para poderlo transmitir de un punto a otro como se coment\u00f3 con la m\u00ednima este p\u00e9rdida s\u00ed eh les puedo comentar que nosotros en la red de transmisi\u00f3n espec\u00edficamente estamos manejando un promedio de 2.4 en p\u00e9rdidas es un nivel a nivel mundial es dentro de los est\u00e1ndares bien eh si si vemos en en esta zona por ejemplo eh la zona de Monterrey la Zona Metropolitana de Monterrey pues tenemos ah\u00ed un anillo bastante fuerte que que lo que lo comentaba el ingeniero Juan Antonio es estos anillos lo que nos lo que nos ayudan es de que en caso de que existe Alguna contingencia alg\u00fan evento en la red Bueno pues tenemos otros caminos para poder seguir manteniendo el flujo darle la continuidad que la red y los usuarios requieren eh tenemos varios anillos fuertes y y en grandes No nada m\u00e1s a nivel Metropolitano sino a nivel de Estados Tenemos uno aqu\u00ed en el centro que es uno de los Pues de los m\u00e1s importantes que manejamos dentro de la red de 400 entonces este bueno esta este anillo incluye lo que es la ciudad de M\u00e9xico el estado de M\u00e9xico Hidalgo No no es una red metropolitana son redes anillos Perd\u00f3n anillos bastante amplios aqu\u00ed tenemos los detalles en la Zona Metropolitana de Monterrey bueno tenemos el anillo varias l\u00edneas de 400 porque pues es un punto donde la demanda es muy alta S\u00ed todos sabemos la la cuesti\u00f3n Industrial que tenemos en esa zona tambi\u00e9n en la parte de la generaci\u00f3n Pues necesitamos sacar toda esa generaci\u00f3n con este tipo de de enlace este tipo de voltajes manteniendo eh las nuestras p\u00e9rdidas muy bajas el el el punto cr\u00edtico y creo que es muy importante eh retomar es la cuesti\u00f3n de lo que estaban haciendo centrales este privadas que se conectaban a la red de 400 eso qu\u00e9 qu\u00e9 nos provocaba como no hab\u00eda una planeaci\u00f3n correcta de d\u00f3nde ten\u00eda que llegar esa central pues me abr\u00edan una l\u00ednea Perd\u00f3n habr\u00edan una l\u00ednea de CFE ya existente con un flujo y una este eh sentido vaya de de de la corriente que esto es bilateral Pero ten\u00eda tenemos nosotros varios sistemas que nos ayudan en la protecci\u00f3n y controlar el flujo de la energ\u00eda Entonces al momento de que estas centrales nos abr\u00edan las l\u00edneas bueno ten\u00edan que considerar No nada m\u00e1s es llegar a abrir el cable y conectarnos que es precisamente lo que estaban haciendo estas centrales privadas nosotros como como CFE tenemos que considerar que al abrir una de las l\u00edneas pues se tiene que tener la continuidad y confiabilidad del sistema S\u00ed cada punto de este tipo de centrales que se conectaba de esa forma este bueno que que se les daba el permiso para conectarse en cualquier punto de nuestra red no consideraba todos esos sistemas S\u00ed y Le repito la red la red Nacional de transmisi\u00f3n no es nada m\u00e1s los cables tenemos las subestaciones dentro de las subestaciones que tenemos bancos de transformadores equipos electr\u00f3nicos tambi\u00e9n que nos ayudan a a proteger nuestras l\u00edneas en caso de una falla tienen la la manera de de una manera muy \u00e1gil de poder reponer el el flujo de energ\u00eda entonces todas esas cuestiones en el caso de este tipo de centrales Eh pues provocaba que que ten\u00edamos que invertir nosotros algo que deb\u00eda de haber hecho el el particular de contemplar todo ese tipo de de estructura que en su momento pues no lo hac\u00eda entonces pues fefe ten\u00eda que invertir tuvo que invertir m\u00e1s bien para poder mantener la confiabilidad de la red de transmisi\u00f3n si ustedes Ven y y quiero ser muy muy claro en esto no es una red bastante fuerte s\u00ed tiene una capacidad Eh pues muy muy grande para poder transmitir toda la energ\u00eda que que se est\u00e1 requiriendo sin embargo claro Hay crecimiento hay crecimiento y ese crecimiento nos lo marca eh la parte de distribuci\u00f3n ellos empiezan con toda esta parte de la de de la informaci\u00f3n de D\u00f3nde debemos de crecer Ah\u00ed es donde entra la parte de la planeaci\u00f3n por muchos a\u00f1os C\u00f3mo llegamos a esta estructura derivado de esa planeaci\u00f3n integral que se estuvo haciendo por muchos a\u00f1os Al momento de que entra la reforma bueno se deja de de hacer esa esa planeaci\u00f3n integral y este empiezan a crecer las las centrales de alguna forma y este nos dejan varios problemas en la red de transmisi\u00f3n espec\u00edficamente hablo de la red de transmisi\u00f3n E eso lo tenemos que cubrir Nosotros con inversi\u00f3n Ah no hay otra Necesitamos este hacer refuerzos en algunas \u00e1reas eh aprovechar Bueno si ya lo tengo instalado Hay que aprovechar los recursos que se tienen y y que y y son gastos son gastos que en su momento debieron de haberse planeado con tiempo para que la situaci\u00f3n de la red no tuviera ninguna afectaci\u00f3n sin embargo repito este si tuvimos afectaciones por el hecho de que las centrales se estaban conectando en cualquier punto de la red no en puntos este bien definidos en este momento gracias a la al Pues a la pol\u00edtica que implement\u00f3 nuestro director y y con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Pues bueno tenemos una planeaci\u00f3n integral nuevamente si hay una central que va a entrar en Operaci\u00f3n Pues ya desde el momento de que nace esa central desde el punto de vista planeado este ya tenemos bien claro qu\u00e9 tenemos que hacer en nuestra red s\u00ed Y m\u00e1s all\u00e1 tambi\u00e9n distribuci\u00f3n que\u00e9 es lo que tiene que hacer es la forma m\u00e1s este \u00f3ptima en que podemos crecer y podemos dar el servicio de de transmisi\u00f3n bueno y todos estos puntos es importante se\u00f1alar todos estos cuadritos amarillos que ven ustedes aqu\u00ed son los 60 proyectos de transmisi\u00f3n que se est\u00e1n implementando en este momento traemos en ejecuci\u00f3n 60 proyectos ya tenemos concluidos m\u00e1s de 20 proyectos que ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n que ya est\u00e1n dando este resultados en la red para este optimizar los la misma red no manejamos tres tipos de proyectos as\u00ed muy muy generales uno que es la ampliaci\u00f3n de las l\u00edneas el segundo que es la ampliaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n o sea bancos de transformaci\u00f3n para poder dar este capacidad a a distribuci\u00f3n y llegue a los clientes que lo han estado solicitando y un tercero que es la compensaci\u00f3n esa compensaci\u00f3n la utilizamos nosotros para regular el voltaje y tener una calidad de voltaje en toda la red utilizamos varios equipos varias tecnolog\u00edas y pues est\u00e1n Est\u00e1n definidos en los proyectos que son p\u00fablicos ustedes los pueden ver en prodesen qu\u00e9 tipo de tecnolog\u00eda se est\u00e1 utilizando en esta parte entonces este hay hay unos proyectos eh importantes lo voy a marcar aqu\u00ed que es el el corredor en en la parte del Pac\u00edfico es es este una l\u00ednea de de m\u00e1s de 700 km que se est\u00e1 Armando ah\u00ed para darle toda la confiabilidad Perd\u00f3n para darle toda la confiabilidad desde Mochis un poquito arriba de Mochis hasta lo que es Tepic s\u00ed es una l\u00ednea de 400 kv con tres subestaciones de potencia Adem\u00e1s de eso trae unos equipos para la compensaci\u00f3n eh reactiva que que puede ocasionar una l\u00ednea de esas distancias esos equipos Pues est\u00e1n distribuidos estrat\u00e9gicamente en d\u00f3nde va a tener efecto s\u00ed No no es parte de la planeaci\u00f3n este si yo pongo una l\u00ednea aqu\u00ed larga Bueno voy a tener m\u00e1s flujo pero voy a afectar otra parte porque es un sistema interconectado Es l\u00f3gico s entonces la planeaci\u00f3n nos dice que tengo que poner un sistema de regulaci\u00f3n de esta parte y se considera dentro del proyecto esa Esa es la parte muy importante de la planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica estrat\u00e9gica Perd\u00f3n que se ha estado manejando s No nada m\u00e1s es el proyecto lo veo como como independiente bien otro proyecto que traemos tambi\u00e9n muy importante es es la parte del noreste hacia el centro S\u00ed igual hablamos de de una l\u00ednea m\u00e1s de 400 km dividida en varios puntos y es una orograf\u00eda muy muy dif\u00edcil hacer este proyecto eh el en esa en esa secci\u00f3n Pero bueno ya est\u00e1 trabajando ya lo tenemos ah\u00ed encaminado para poder lograr no esto esto nos va a ayudar mucho a distribuir bien la energ\u00eda que de alguna manera eh se implement\u00f3 en puntos que no eran los \u00f3ptimos sin embargo Pues bueno tenemos que aprovechar todo ese recurso la parte de la Pen\u00ednsula Tenemos muchos proyectos ah\u00ed este pues ustedes escucharon ah\u00ed hubo noticias de que hac\u00eda falta algo bueno pues ya tenemos la generaci\u00f3n ya tenemos la generaci\u00f3n entonces estamos haciendo reforzando la red para que toda esa generaci\u00f3n llegue a los puntos de consumo y es una parte este que estamos trabajando una la parte de la red Nacional de transmisi\u00f3n las redes generales de distribuci\u00f3n y con eso pues bueno aprovechamos perfectamente toda esta parte el el el proyecto que acaban de que se acaba de concluir que es el de Puerto Pe\u00f1asco Bueno pues ya nos permiti\u00f3 hacer la conexi\u00f3n de aqu\u00ed hacia Mexicali era un un sistema el\u00e9ctrico independiente todo lo que era Mexicali todo lo que era Baja California Baja California todav\u00eda Ese s\u00ed lo mantenemos como un sistema aislado Pero pero bueno la es las condiciones son muy diferentes entonces este este enlace Ya lo tenemos ya forma parte del Sistema interconectado Nacional todo lo que es la Baja California s\u00ed la siguiente por favor bien eh Hablamos aqu\u00ed en forma general de los proyectos en en cuatro rubros importantes el enlace con el sistema Baja California Bueno qu\u00e9 qu\u00e9 nos va a otorgar mayor estabilidad en la zona flexibilidad operativa y reducci\u00f3n de costos todos los proyectos que se manejaron en la baja que est\u00e1n en en en proceso algunos otros concluidos Hablamos de una inversi\u00f3n de 621 millones de d\u00f3lares en la parte del corredor del centro del Golfo centro per igual reducci\u00f3n de costos incentivo a la inversi\u00f3n Industrial sabemos que toda esta zona pues es una zona industrial y que trae mucho empuje Bueno pues aqu\u00ed aqu\u00ed estamos invirtiendo para que esa zona pues tenga lo necesario en en la parte de energ\u00eda la parte del fortalecimiento de la Pen\u00ednsula lo que les comentaba Pues bueno tenemos siete proyectos en esta zona como transmisi\u00f3n S\u00ed este independiente de los proyectos de de genera que van uno se complementa con el otro no el corredor Pac\u00edfico el el este punto F es importante como como un punto aqu\u00ed este la radiaci\u00f3n es muy alta todos lo sabemos en la parte de Sonora Sinaloa entonces pues las centrales fotovoltaicas Pues aqu\u00ed son este naturales no entonces todo lo que se implement\u00f3 aqu\u00ed de los de los privados este no ten\u00edamos alguna manera como ellos no invert\u00edan en la parte de transmisi\u00f3n Pues bueno tuvimos que ver la manera de c\u00f3mo sacar toda esa toda esa energ\u00eda independientemente de lo que les dec\u00eda que nos va a dar una confiabilidad y una continuidad al flujo el\u00e9ctrico en toda la zona Bueno pues tambi\u00e9n nos va a ayudar algo que debieron de haber hecho y haber contemplado en la planeaci\u00f3n de esas centrales s\u00ed bien ser\u00eda la presentaci\u00f3n de transmisi\u00f3n Me permito pasar la palabra al ingeniero Guillermo nevares director de distribuci\u00f3n con su permiso con su permiso se\u00f1or presidente en la siguiente l\u00e1mina por favor En distribuci\u00f3n inicia de arranque el proceso de planeaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico nacional es un sistema muy interesante muy robusto y es donde se cubre de manera d\u00edvida la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica impartida al licenciado barlet donde nos encarg\u00f3 t\u00e1citamente cumplir con el sentido social de la CFE que es llevar electricidad a todos los mexicanos y Para ello se requiere extender la energ\u00eda a todas las peque\u00f1as ramificaciones alcanzando comercios hogares ciudades en poblaciones comunidades que hist\u00f3ricamente inclusive hab\u00edan estado marginados no es un proceso como aleatorio o a ver qu\u00e9 se me ocurre o c\u00f3mo le podremos hacer es un proceso ordenado en ese origen de la planeaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico debido a que En distribuci\u00f3n est\u00e1 el primer contacto con los casi 49 millones de clientes del servicio el\u00e9ctrico porque ah\u00ed es donde se reciben las solicitudes de nuevos servicios vemos a nivel de la medici\u00f3n el crecimiento de las demandas de los mismos o el incremento Y eso da Pauta a que vayamos ando en un proceso organizado de planeaci\u00f3n mensual trimestral ordenadito vivo porque es una planeaci\u00f3n que no se ancla a ver este C\u00f3mo pasa sino que va movi\u00e9ndose a trav\u00e9s de los sistemas de medici\u00f3n tenemos mediciones hist\u00f3ricas reales en los m\u00e1s de 12000 circuitos de distribuci\u00f3n y en todas las subestaciones de tanto transmisi\u00f3n como distribuci\u00f3n en el \u00e1rea de distribuci\u00f3n las concentramos las izamos las estudiamos todo a trav\u00e9s de sistemas ya no utilizamos como que el Excel y el papel y el l\u00e1piz usamos sistemas casi 285 sistemas interconectados entre s\u00ed a trav\u00e9s de un bus de datos que permite extracciones an\u00e1lisis son capaces de extraer informaci\u00f3n cada 5 minutos Entonces en un juego vivo vamos trabajando ese trabajo de informaci\u00f3n y poder analizar las subestaciones existentes que ahorita vamos a ver cu\u00e1ntas son m\u00e1s las nuevas que vamos dise\u00f1ando a trav\u00e9s del tiempo para mediano y largo plazo porque una subestaci\u00f3n no se construye como que una subestaci\u00f3n tiene que estar planeada estrictamente ordenado solo basta mencionar es muy importante el comentario que en el a\u00f1o 2000 se conect\u00f3 el usuario n\u00famero 20 millones de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y ahorita estamos alcanzando pr\u00e1cticamente 49 millones c\u00f3mo le hacemos con casi 48,000 trabajadores que atienden o atendemos a los casi 49 millones de clientes de viva presencia todos los d\u00edas tomamos lecturas todos los d\u00edas facturamos todos los d\u00edas atendemos el sistema de informaci\u00f3n del cliente que puede ser el 071 el cf contigo las quejas las reclamaciones las solicitudes las ampliaciones del crecimiento normal que a trav\u00e9s de 896,000 km de redes servimos 2153 subestaciones de distribuci\u00f3n En las 32 entidades del pa\u00eds m\u00e1s un poquito m\u00e1s de 1000 de transmisi\u00f3n en la que nos servimos tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esa red que ya explic\u00f3 el inol iz\u00e1rraga y y nos da la posibilidad de instalar ah\u00ed ahorita 1.64 millones de transformadores Qu\u00e9 quiere decir eso que estamos en todos los puntos del pa\u00eds a trav\u00e9s de 16 divisiones de distribuci\u00f3n de 150 zonas estrat\u00e9gicamente distribuidas y un poquito m\u00e1s de 1092 oficinas distribuimos esos 48000 colaboradores y que en la presente administraci\u00f3n adem\u00e1s el presidente instruy\u00f3 que nos abocamos a ampliar la electrificaci\u00f3n la electrificaci\u00f3n de manera muy importante creci\u00f3 de 98.7 a 99.1 parecer\u00eda as\u00ed como que 1% s\u00ed pero son los puntos m\u00e1s alejados considerando precisamente la dispersi\u00f3n del \u00faltimo poblado de la \u00faltima vivienda en el pa\u00eds lo que nos ha obligado a invertir 138 millones de d\u00f3lares que se obtienen del propio proceso de distribu a trav\u00e9s de la disminuci\u00f3n de las p\u00e9rdidas de las p\u00e9rdidas t\u00e9cnicas de la recuperaci\u00f3n de las no t\u00e9cnicas y depositados en un fondo universal para electrificaci\u00f3n que se administra por la secretar\u00eda de energ\u00eda y manobras y de ah\u00ed vamos recuperando inversiones lo que se convierte en un proceso pr\u00e1cticamente autosuficiente y ah\u00ed trabajamos en extensiones de las redes de distribuci\u00f3n donde es posible ampliando sobre estaciones creando nuevos circuitos llevando nuevos ramales nuevos transformadores y en su caso sistemas fotovoltaicos aislados ya sea individuales o a trav\u00e9s de granjas solares donde llegamos a alg\u00fan lugar con m\u00e1s de 100 poblas 100 este casitas casas y ah\u00ed establecemos una granja solar y distribuimos y respaldamos con bater\u00edas de tal manera que no solamente Se use la energ\u00eda el\u00e9ctrica para iluminar para iluminar sino para usos productivos el molino el taller el el trabajo de la costura otro tipo de de servicios productivos que le provean tambi\u00e9n a los pobladores en esa regi\u00f3n casi 1000 1300,000 habitantes que hist\u00f3ricamente hab\u00edan estado marginados ahorita que ve\u00edamos la la lista de las inversiones p\u00e1sele por favor la siguiente pareciera como que distribuci\u00f3n pues nada m\u00e1s invertimos 278 millones de d\u00f3lares a trav\u00e9s de 41 obras que est\u00e1n ubicadas precisamente a lo a lo largo de las \u00e1reas que mayor crecimiento van teniendo en el pa\u00eds en base a esa planeaci\u00f3n que les platiqu\u00e9 pero no es que sea tan poquito porque ah\u00ed en distribuci\u00f3n capitalizando lo que se construye en generaci\u00f3n lo que se construye en transmisi\u00f3n y nos acercan para que podamos distribuir y son solamente las obras son las obras si pasa por ah\u00ed la l\u00ednea ah\u00ed me conecto en base a esos estudios de ingenier\u00eda que les practiqu\u00e9 de tal manera que no requiere 400 km de l\u00ednea para conectar una nueva subestaci\u00f3n a la A lo mejor 30000 m o a lo mejor 800 m en el caso m\u00e1s largo quiz\u00e1 1 km porque transmisi\u00f3n ya cubri\u00f3 todo lo que es el \u00e1rea de transporte que va por las afueras de las poblaciones de las ciudades subtransmisi\u00f3n va por los suburbios y En distribuci\u00f3n ya conectamos a la carga \u00faltima que ahorita pues estamos casi en los 49 millones de clientes Qu\u00e9 quiere decir esto que vamos a o estamos ya pr\u00e1cticamente terminando 37 subestaciones 39 l\u00edneas de subtransmisi\u00f3n que solamente tienen 421 km circuitos se fijan A diferencia de transmisi\u00f3n es que son l\u00edneas cortitas donde ya pasamos donde ya creci\u00f3 la ciudad donde se extendi\u00f3 el el suburbio donde se desarroll\u00f3 una industria o un nuevo fraccionamiento o un nuevo Polo comercial o etc\u00e9tera Ah\u00ed lo vamos cubriendo precisamente con este tipo de inversiones Entonces esto es muy importante porque vamos viendo en el mapa como las \u00e1reas que se han estado trabajando con mucho esfuerzo poro a trav\u00e9s del presidente de la rep\u00fablica el sureste el centro el baj\u00edo que es un corredor muy importante Industrial que inclusive ahorita en demanda Y en Consumo de energ\u00eda es mayor hoy que la propia \u00e1rea metropolitana de Monterrey el \u00e1rea del Baj\u00edo todo el corredor Industrial comercial y agr\u00edcola tiene esa ese comportamiento y la costa del Pac\u00edfico lo que comentaron de la Baja California Entonces en este ejercicio es muy importante refrendar insistir en que capitalizando todo lo que se invierte en la propia Comisi\u00f3n Federal de la unicidad para hacerlo desde el punto de vista eficiente para que los estudios que se desarrollan sean t\u00e9cnica y econ\u00f3micamente factibles y que las econom\u00edas de escala que se aplican en este proceso de distribuci\u00f3n que es el origen de la informaci\u00f3n insisto a trav\u00e9s de 49 millones de medidores y a trav\u00e9s de toda la informaci\u00f3n que se procesa en los sistemas y tener una planeaci\u00f3n viva aqu\u00ed no se vale con no d\u00e9jame S\u00ed ya est\u00e1 para No esp\u00e9rate ese le toca 5 a\u00f1os no puede ser que si estaba planeado para 5 a\u00f1os y hay un desarrollo de cualquier tipo de las que ya coment\u00e9 puede hacer que la obra se requiera dentro de 6 meses entonces hay que estar preparado y hay que tener para eso tambi\u00e9n abastecimiento materiales equipos en existencia porque un transformador de distribuci\u00f3n pues no nos lo fabrican en TR meses se tardan A lo mejor un a\u00f1o a\u00f1o y medio entonces en los stock de los grandes almacenes que tenemos y lo hemos vivido en las contingencias por ejemplo otis la m\u00e1s grande que se ha registrado en los \u00faltimos tiempos donde se destruy\u00f3 completamente Acapulco y no tuvimos que esperar ni un momento porque ya hab\u00edamos mandado por delante los materiales los equipos y los compa\u00f1eros de trabajo con los camiones con las camionetas con las comunicaciones militares con todo lo que permiti\u00f3 que inmediatamente al d\u00eda siguiente de la de la tormenta el d\u00eda 26 estuvi\u00e9ramos restableciendo casi el 40% toda la Costa Chica toda la parte que viene y se alimenta de Manzanillo y qued\u00e1ndonos con la parte de la ciudad de Acapulco y Coyuca de Benz de Ben\u00edtez para que en 7 d\u00edas lo tuvi\u00e9ramos energizado y ah\u00ed el se\u00f1or presidente nos instruy\u00f3 una tarea adicional de la propia digamos tarea de la CFE que fue reponer en 20 d\u00edas tambi\u00e9n el alumbrado p\u00fablico de toda la ciudad de Acapulco que por cierto qued\u00f3 precioso se\u00f1or presidente ah\u00ed un proyecto de mucha visi\u00f3n del presidente que nos encarg\u00f3 y hoy si han ido a Acapulco se ve espectacular Pero adem\u00e1s con mucha seguridad en el ejercicio del deambular por la ciudad en la siguiente l\u00e1mina aprovechando la dispersi\u00f3n precisamente de esos 48000 compa\u00f1eros que hay en distribuci\u00f3n Y con toda la presencia que tenemos en estados municipios comunidades poblaciones fue factible que nos instruyeran trabajar de lleno tambi\u00e9n con el proyecto del tren Maya Ah\u00ed construimos casi 600 km de l\u00ednea alimentamos toda la condici\u00f3n de comunicaciones de control de medici\u00f3n del propio tren y estar preparados para que el interoce\u00e1nico pueda cumplir en su momento con ese proyecto de naci\u00f3n muy importante que es Establecer un corredor terrestre a trav\u00e9s del tren coatzacalco Salina Cruz y los polos de desarrollo industrial que permitan desarrollar esa Regi\u00f3n del sureste que mucha falta le hace y que va a ser un \u00e9xito de esta administraci\u00f3n se\u00f1or presidente en la central fotovoltaica de la central de abastos las enormes naves quienes conocen la central de abastos pues aprovech\u00f3 el techo de esa central para meter una red solar que le de autosuficiencia los trabajos que ya saben ustedes que se hicieron en las minas la conectividad de los bancos del sucursal de de los bancos del bienestar donde les proveemos a A diferencia de las empresas de telecomunicaciones que no pudieron hacerlo en los puntos m\u00e1s distantes les proveemos comunicaciones donde las fallas son cero cero fallas de comunicaci\u00f3n en las operaciones bancarias Y eso tambi\u00e9n lo desarrollamos con la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente ya ya coment\u00e9 algo de los desastres estamos preparados el \u00faltimo este vil que nos peg\u00f3 ah\u00ed en Quintana ro lo d\u00edas o m\u00e1s y creo que todav\u00eda Faltan algunas poblaciones porque no la no la han terminado no la red Nacional de transporte de datos a trav\u00e9s de la fibra \u00f3tica que las propias l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n utilizan para su operaci\u00f3n porque faltaba comentarles que toda la red de transmisi\u00f3n y de distribuci\u00f3n est\u00e1n automatizadas en su proceso completo de tal manera que pueden detectar una falla seccionar restablecer lo que no pas\u00f3 nada decirnos exactamente d\u00f3nde pas\u00f3 y qu\u00e9 es para que vayamos sin perder el tiempo a ubicarlo y a repararlo y tambi\u00e9n por lo de internet para todos no internet para todos que ya est\u00e1 funcionando se han instalado una gran cantidad de Torres en las comunidades m\u00e1s distantes funciona funciona bien \u00fasenlos van a ver la ventaja competitiva que tiene y adem\u00e1s Pues el costo es mucho m\u00e1s barato que cualquier otro proveedor y actividades diversas como la modernizaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica del metro que ante cualquier tipo de contingencia se tiene la capacidad a tarifas m\u00e1s asequibles tambi\u00e9n Dentro de este proceso y en toda la cadena de valor de la mano siempre con el suministrador de servicios b\u00e1sicos nosotros medimos la energ\u00eda facturamos en kilow horas as\u00ed establece la la ley y luego se lo entregamos al suministro b\u00e1sico para que aplique la tarifa del del d\u00eda o de la fecha y entonces repartimos los recibos cobramos los recibos es muy interesante porque luego dicen que no nos paga la gente S\u00ed el 95.5 de los usuarios nos pagan en el mismo periodo de facturaci\u00f3n y ese poquito diferencial se va quedando con alg\u00fan otro tipo de fen\u00f3menos sociales que trabajamos tambi\u00e9n muy de la mano con esos equipos de desarrollo social y que avanzando de manera permanente se va trabajando en esos proyectos Le regreso el micr\u00f3fono al al maestro L\u00f3pez gracias gracias ingeniero Bueno ya para cerrar porque ya no queremos extendernos m\u00e1s bueno todo esto que hemos presentado tiene un fin \u00faltimo y es la instrucci\u00f3n que nos ha dado el presidente que Hemos cumplido desde el primer d\u00eda de no aumentar las tarifas M\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n y podemos digamos valorizar Cu\u00e1l es el papel que tiene CFE esto creo que es un ejercicio muy pr\u00e1ctico Si cf no existiera si si los mexicanos no tuvi\u00e9ramos una empresa p\u00fablica como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad aproximadamente los consumidores los establecimientos hubieran tenido que pagar alrededor de 400,000 millones de pesos m\u00e1s de lo que pagaron en el suministro el\u00e9ctrico Por qu\u00e9 nos referimos a 400,000 millones m\u00e1s bueno eso es lo que representar\u00eda si nosotros en lugar de tener una tarifa subsidiada tuvi\u00e9ramos una una tarifa liberalizada como lo que ocurre en otros mercados como en Espa\u00f1a donde suben combustibles o algunas empresas especulan quitando centrales del mercado para que suba el precio Entonces eso tiene un efecto en los precios que se le traslada a los consumidores entonces en el caso de la CFE es una tarifa que digamos es este se publica es muy clara y se se\u00f1ala cu el v\u00f3rtice polar el v\u00f3rtice polar el incremento Los costos de los combustibles no fue trasladado a los consumidores la cf lo asumi\u00f3 el apoyo a las familias durante la pandemia fue un apoyo que el presidente nos instruye para que apoyemos a los hogares mexicanos en donde como estaban teniendo mayor consumo dom\u00e9stico no subieran a la llamada tarifa de alto consumo que es una tarifa m\u00e1s cara eso tiene tuvo un costo los los apoyos a los eventos naturales como elac otis donde se apoy\u00f3 a tod el puerto de Acapulco este no cobrando digamos la tarifa la tensi\u00f3n en la ola de calor y digamos tambi\u00e9n un incremento en los precios de combustibles que se dio en por el conflicto b\u00e9lico entre Rusia y Ucrania si sumamos todo eso en el sexenio tiene un valor de alrededor de 200000 millones de pesos eso es digamos el ahorro que tienen los mexicanos por la existencia de una empresa como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y Pues digamos darle las gracias al presidente que con su fortaleza pol\u00edtica al liderazgo de nuestro director general pues ya garantizado que la energ\u00eda sea para el pueblo de M\u00e9xico y que pues ning\u00fan mercado ocupado en el lucro garantizar\u00e1 esa seguridad energ\u00e9tica Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente pasar\u00edamos el video si est\u00e1 de acuerdo por favor de la CFE Misi\u00f3n cumplida lo logramos gracias a la vocaci\u00f3n pol\u00edtica y al apoyo del presidente de la rep\u00fablica con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 20,000 millones de d\u00f3lares el estado mexicano recuper\u00f3 la rector\u00eda en el sector el\u00e9ctrico y concret\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad esto no hubiera sido posible sin la labor inigualable de los trabajadores de CFE los mejores del mundo quienes aplicaron toda su experiencia voluntad y conocimientos t\u00e9cnicos para desarrollar el plan de fortalecimiento de generaci\u00f3n m\u00e1s ambicioso de los \u00faltimos tiempos participando desde la ingenier\u00eda hasta la puesta en marcha de los proyectos generaci\u00f3n la CFE desarrolla 35 proyectos de generaci\u00f3n a lo largo de todo el pa\u00eds que representan una capacidad de 13,920 mw y una inversi\u00f3n de 9171 millones d\u00f3 la nueva infraestructura el\u00e9ctrica permitir\u00e1 alcanzar el 56 por de participaci\u00f3n en el 2024 transmisi\u00f3n el enfoque de planeaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico se transform\u00f3 las administraciones anteriores dise\u00f1aron el despliegue de la red En beneficio de las centrales privadas y sus negocios asociados por encima de las necesidades de la poblaci\u00f3n ahora en un ejercicio de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica y desde una visi\u00f3n de estado la CFE elabor\u00f3 un portafolio de 60 proyectos que fortalecer\u00e1n el sistema el\u00e9ctrico nacional con una inversi\u00f3n de 4600 millones de d\u00f3lares se construir\u00e1n subestaciones l\u00edneas de transmisi\u00f3n y se instalar\u00e1n equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda para regular la tensi\u00f3n a fin de garantizar la confiabilidad de la red Nacional de transmisi\u00f3n distribuci\u00f3n la CFE tiene el firme prop\u00f3sito de electrificar El 100% de la poblaci\u00f3n en los \u00faltimos 6is a\u00f1os Ha logrado pasar del 98.7 al 99.5 de personas con acceso a la electricidad para seguir contribuyendo a este objetivo se han destinado 278 millones d\u00f3 al desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos de distribuci\u00f3n correspondientes a subestaciones transformadores alimentadores y l\u00edneas de distribuci\u00f3n de esta manera la CFE garantiza el correcto funcionamiento de su infraestructura el\u00e9ctrica en todo el proceso desde la generaci\u00f3n hasta el transporte de Electricidad para llegar a los hogares y negocios de millones de mexicanos Avance en los proyectos de generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se consideran 22 proyectos de energ\u00eda Limpia conformados por la construcci\u00f3n de la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la central solar \u00f1achi cocom en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de los principales componentes de 16 centrales hidroel\u00e9ctricas Para aprovechar la infraestructura existente y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y el equipamiento de cuatro presas para convertirse en nuevas centrales el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda limpia cuentan con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 3191 millones de d\u00f3lares y representan 6925 mw de capacidad de los cuales se adicionan 1573 mw al sistema el\u00e9ctrico Nacional los avances son los siguientes central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco 100% finalizada central Ne chicom finalizada y en operaci\u00f3n el fuerte finalizada y en operaci\u00f3n finalizada y en operaci\u00f3n umaya finalizada y en operaci\u00f3n novillo finalizada y en operaci\u00f3n Infiernillo avance f\u00edsico 69 por. la villita avance f\u00edsico 92 el caracol avance f\u00edsico 83 simapan avance f\u00edsico 99% mazatepec avance f\u00edsico 86 portesuelos 1 avance f\u00edsico 97 por. portesuelos 2 avance f\u00edsico 97 Minas avance f\u00edsico 70 por. El Encanto avance f\u00edsico 77 Malpaso avance f\u00edsico 50% Angostura avance f\u00edsico 58 por pe\u00f1itas avance f\u00edsico 91 chicoas\u00e9n 2 avance f\u00edsico 52 por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 36 por. amata avance f\u00edsico 12 por. picachos avance f\u00edsico 52 por. centrales de generaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas este portafolio est\u00e1 integrado por 13 centrales el\u00e9ctricas 10 centrales de ciclo combinado de las cuales se han finalizado tres dos centrales de combusti\u00f3n interna finalizadas y una planta aerod privada tambi\u00e9n finalizada estas centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda tienen la finalidad de atender la demanda el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas en el centro del pa\u00eds as\u00ed como robustecer las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California generar\u00e1n de manera continua y confiable brindando estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia representan una capacidad de 6,995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de 5,980 millones los avances son los siguientes central ciclo combinado Riviera Maya Valladolid avance f\u00edsico 92 por. central ciclo combinado San Luis R\u00edo Colorado avance f\u00edsico 87 por. central ciclo combinado Gonz\u00e1lez Ortega avance f\u00edsico 86 por. central ciclo combinado tucpan avance f\u00edsico 88 por. central ciclo combinado M\u00e9rida avance f\u00edsico 92 por. central ciclo combinado Salamanca 100% finalizada central ciclo combinado el saus 2 100% finalizada central ciclo combinado Manzanillo 3 avance f\u00edsico 83 central ciclo combinado San Luis Potos\u00ed 100% finalizada central ciclo combinado Lerdo avance f\u00edsico 84 por. central de combusti\u00f3n interna mexical Oriente finalizada y en operaci\u00f3n central de combusti\u00f3n interna altar finalizada y en operaci\u00f3n central aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega finalizada y en operaci\u00f3n todas las centrales de ciclo combinado ya cuentan con el suministro en sitio de sus principales componentes como turbinas de gas generadores y turbinas de vapor por lo que actualmente est\u00e1n en etapas de montaje y pruebas de puesta en servicio la CFE contin\u00faa trabajando para fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus l de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el firme objetivo de recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a la electricidad con tarifas justas a todo el pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Muchas gracias muchas gracias Bueno pues eh nos llev\u00f3 tiempo pero era importante que se conociera todo lo que se ha realizado para rescatar a esta empresa P\u00fablica que es fundamental para el desarrollo de nuestro pa\u00eds y para el bienestar de los mexicanos una empresa p\u00fablica que corr\u00eda peligro de ser es decir que se utilizara para fines de lucro hay una l\u00e1mina eh que es muy clara en ese sentido todo esto para informaci\u00f3n de los mexicanos ver si pueden poner la l\u00e1mina donde se advierten no las este mentiras de las grandes empresas de los voceros de esas empresas que no les importa el inter\u00e9s nacional no importa la econom\u00eda popular lo que les importa es el negocio y en el peor de los casos el atraco el robo y eso ya se termin\u00f3 a robar a otra parte Aunque este digan electrocuta la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad red de transmisi\u00f3n una gran mentira electrocuta me acord\u00e9 de un presidente municipal de por all\u00e1 que cuando este levant\u00f3 este la palanca para que quedara electrificado todo el pueblo dijo eh este amigos ciudadanos en estos momentos hemos quedado electrocutados todos pero nos quer\u00edan electrocutar a todos este este es el reforma miren El Financiero M\u00e9xico le apaga la luz al falta de inversi\u00f3n en energ\u00eda afectar\u00e1 operaciones el sea esto est\u00e1 de moda no que es que venga la inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando como nunca pero como es un t\u00e9rmino de moda no hasta en los debates de\u00eda yo los candidatos hablaban eso que ya est\u00e1 mejorando mi ingl\u00e9s ya puedo decirlo este Forbes no s\u00e9 si es for Forbes mundial o nacional pero M\u00e9xico corre el riesgo de no aprovechar el no sh qui\u00e9n creen que lo dice el fondo monetario internacional que deber\u00edan de estar ofreci\u00e9ndonos disculpas por todo el da\u00f1o que nos causaron en el periodo neoliberal Porque eran los que eh defin\u00edan la agenda nacional ellos eran los que le ordenaban a gobiernos t\u00edteres de M\u00e9xico que se aplicara una pol\u00edtica econ\u00f3mica para afectar a los trabajadores para congelar los salarios para aumentar las tarifas de energ\u00eda el\u00e9ctrica para privatizar lo todo ellos Nos llevaron a la decadencia con esa pol\u00edtica econ\u00f3mica y todav\u00eda se atreven a hacernos recomendaciones los de Forbes pues eh de su periodismo es la revista que publica la lista de los hombres con m\u00e1s hombres y mujeres con m\u00e1s dinero en el mundo con m\u00e1s capital en el mundo los multimillonarios luego al l\u00edmite la red el\u00e9ctrica en crisis en M\u00e9xico amenaza tambi\u00e9n es es exel as\u00ed es ver Ah no es blomber blomberg blomberg es El Financiero s\u00ed es una sociedad es lo mismo porque puede decir No es que bloomberg es m\u00e1s profesional que El Financiero no no no no no no este hace mejor periodismo El Financiero que blomber nada m\u00e1s que son m\u00e1s famosos est\u00e1n en Nueva York y este les creen m\u00e1s pero este mienten cada vez que este hablan de estos temas excelsos bueno la infraestructura de transmisi\u00f3n un reto ante el monopolio de la comisi\u00f3n federal C\u00f3mo se llama el due\u00f1o de Olegario si hablamos de monopolio monopolio monopolio este el de los hospitales ofrezco Disculpa pues este por hablar as\u00ed a \u00e9l mismo pero c\u00f3mo no se va a cuidar esto y la se\u00f1ora arist igual una agencia internacional de finanzas un banco M\u00e9xico est\u00e1 rezagado en transici\u00f3n energ\u00e9tica pero todo esto tiene un prop\u00f3sito no la privatizaci\u00f3n Y no pudieron se quedaron con las ganas y tenemos una Comisi\u00f3n Federal de Electricidad fuerte muy consolidada con los mejores trabajadores del mundo y eh se ha hecho una muy buena inversi\u00f3n para que Eh no tengamos problemas de generaci\u00f3n de transmisi\u00f3n en cuando menos tres d\u00e9cadas hacia adelante para las nuevas generaciones lo que eh iba al fracaso si hubieses si se hubiese mantenido la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica hay una l\u00e1mina creo que es de las primeras en donde este es tambi\u00e9n muy representativa esta miren hasta aqu\u00ed la comisi\u00f3n federal era la empresa p\u00fablica que generaba y distribu\u00eda toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica desde que se nacionaliz\u00f3 en el gobierno de Adolfo L\u00f3pez Mateos la industria el\u00e9ctrica desde 1960 llega Salinas ah\u00ed empez\u00f3 y Reforma una ley secundaria todo esto por los constitucionalistas y abogados que ahora son tan Defensores de la legalidad pero que en ese entonces ent callaban durante todo este tiempo callaron como momias ahora gritan como pregoneros bueno Salinas con una ley secundaria permite el la entrada a empresas particulares con Cedillo esto se empieza a concretar y la la Comisi\u00f3n Federal de tener el 100 empieza a caer se empieza a caer se empieza a caer hasta aqu\u00ed de seguir esta tendencia y esto nos pas\u00f3 igual en el caso del petr\u00f3leo s\u00ed \u00edbamos a estar aqu\u00ed hoy en generaci\u00f3n de energ\u00eda y como se explic\u00f3 \u00edbamos a estar pagando m\u00e1s por la luz Porque entonces s\u00ed todas las empresas extranjeras iban a estar dominando en la industria el\u00e9ctrica Entonces qu\u00e9 se hizo tra una inercia ca\u00edmos aqu\u00ed mientras empezamos a recuperar a recuperar y vamos a llegar en el 26 a m\u00e1s tardar al 60 por se rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal y Pon eh una gr\u00e1fica del aumento en los precios de la energ\u00eda el\u00e9ctrica de las que tenemos y hemos enfrentado muchos desaf\u00edos y los trabajadores y los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal nos han ayudado por ejemplo este lo de Acapulco vamos a estar pasado ma\u00f1ana ya evaluando pero se resolvi\u00f3 despu\u00e9s del hurac\u00e1n Y esto es lo que se ha logrado en precios no ha aumentado la tarifa una reducci\u00f3n poca pero no ha habido aumento en la tarifa Por qu\u00e9 no pones la anterior para ver los aumentos en los gobiernos anteriores debes de tener una y Ah la van a encontrar ya nada m\u00e1s nos queda una entrevista que vamos a ser muy peculiar aqu\u00ed con Nancy vamos a tener una una hora un poquito menos no como una hora es suficiente para que no me vayas a dejar como un lim\u00f3n exprimir Si la tienen de las que pasamos peri\u00f3dicamente de los datos Carlos Torres se la puede enviar pero bueno Esto es lo que se ha logrado si ustedes comparan esta tarifa con Espa\u00f1a con cualquier otro pa\u00eds No haba aumentado mucho eh el costo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica si la encontraron Si no al rato V\u00e1monos es una entrevista con Nancy porque ella lo merece como todas y todos ustedes Nancy ha tenido una actuaci\u00f3n destacada en el periodismo de investigaci\u00f3n y mientras la mayor\u00eda de los medios no no todos eh se han volcado en contra de nosotros de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds la revista de Nancy contral\u00ednea ha estado haciendo un periodismo cercan a la gente distante al poder es como una sustituci\u00f3n guardada las las proporciones y a la luz de los nuevos acontecimientos una sustituci\u00f3n de lo que era antes el proceso que ahora se volvi\u00f3 este una revista Lamentablemente amarillista y de derecha muy conservadora que le sirve al bloque reaccionario del pa\u00eds no tiene nada que ver con lo que este llev\u00f3 a cabo Don julio sh y otros periodistas extraordinarios eh independientes y con ideales y principios adelante Buenos d\u00edas presidente Gracias por la oportunidad Buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente m\u00e1s all\u00e1 de esta consulta ciudadana que se hizo para juzgar a los expresidentes le Quiero consultar acerca de la impunidad que sigue pues atravesando estos grandes flagelos que generaron algunos de estos presidentes se lo pregunto porque hay un clamor en el pa\u00eds Todav\u00eda de que eh siguen impunes eh algunos casos muy graves para no irnos m\u00e1s lejos el caso de Felipe Calder\u00f3n inojosa quien Eh pues durante su mandato desat\u00f3 esa supuesta guerra contra el narcotr\u00e1fico que en realidad fue una guerra social y que en esta guerra contra el pueblo de M\u00e9xico eh se cometieron cr\u00edmenes de lesa humanidad que no prescriben \u00c9l parece es sentirse en un manto impune desde su refugio en Espa\u00f1a concretamente en Madrid el caso de Vicente Fox est\u00e1 muy documentado en la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica por ejemplo en la remodelaci\u00f3n de las caba\u00f1as de Los Pinos donde contrat\u00f3 incluso a su amigo Humberto artigas est\u00e1 todo el tema del cabildeo que hicieron sus hijastros e hijos de Marta sagun en petr\u00f3leos mexicanos que causaron da\u00f1os al erario eso tambi\u00e9n ya est\u00e1 demostrado como el caso oceanograf\u00eda Est\u00e1 tambi\u00e9n todo el robo el saqueo que se hizo de los dineros que se obtuvieron justamente por la Bonanza petrolera y est\u00e1 el caso de Enrique Pe\u00f1a Nieto que ya fue incluso judicializado o bueno ya se present\u00f3 esta denuncia ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no sabemos En qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra Pero se trata de esta relaci\u00f3n que tuvo el expresidente Pe\u00f1a con el eh empresario Sinaloense Eustaquio de Nicol\u00e1s quien Eh pues Adem\u00e1s est\u00e1 en un arresto domiciliario en estos beneficios que dan los del poder judicial a los presuntos delincuentes de cuello blanco el empresario est\u00e1 acusado de evasi\u00f3n de impuestos de fraude y tambi\u00e9n de eh est\u00e1 acusado de eh lavado de dinero a pesar de eso est\u00e1 pues en este arresto domiciliario Y en este caso el el empresario movi\u00f3 tan solo en 2013 300,000 millones de pesos para dimensionar de qu\u00e9 estamos hablando y transfiri\u00f3 dinero directamente a las cuentas de los hermanos del propio expresidente y de su madre como le dec\u00eda pues esto ya se sabe que se present\u00f3 la fiscal\u00eda a la fiscal\u00eda general de de la Rep\u00fablica pero no sabemos En qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra presidente esto evidentemente tiene que ver con justicia no son actos pol\u00edticos no son actos de venganza y viene un periodo en el cual se renueva el poder judicial de la federaci\u00f3n si esta reforma abrir\u00eda una oportunidad para que sean juzgados estos delitos nadie los est\u00e1 inventando estos cr\u00edmenes se cometieron en esos sexenios si se abre la oportunidad para Eh Pues que el pueblo de M\u00e9xico por fin obtenga justicia en su propio pa\u00eds y no tenga que ir a instancias internacionales Bueno nanc yo fui muy claro desde que tom\u00e9 posici\u00f3n en el discurso de tom\u00e9 posici\u00f3n habl\u00e9 de que ten\u00edamos que optar entre eh meter a la c\u00e1rcel a muchos que hab\u00edan cometido actos de corrupci\u00f3n eh Empezando por expresidentes o eh pensar en el futuro eh darle vuelta a la p\u00e1gina y eh demostrar que era posible acabar con la corrupci\u00f3n que si optamos Y esa es mi opini\u00f3n por la persecuci\u00f3n por los actos espectaculares como lo hizo Salinas que llega y mete a la c\u00e1rcel a un l\u00edder petrolero y a este un empresario y todo el mundo aplaudirle no y luego \u00e9l termina entregando a amigos cercanos bienes del pueblo de la naci\u00f3n es el sin duda el presidente que m\u00e1s promueve la desigualdad social en el pa\u00eds es el padre moderno de la desigualdad porque unos cuantos se hacen inmensamente ricos con bienes del pueblo y de la naci\u00f3n pero eh con esas medidas espectaculares eh al a\u00f1o de haber llegado Ya se les hab\u00eda olvidado a la mayor\u00eda tambi\u00e9n por el control casi absoluto de los medios de comunicaci\u00f3n por la propaganda pol\u00edtica ya se les hab\u00eda olvidado de que se hab\u00eda cometido un fraude electoral y que lo hab\u00edan impuesto en la presidencia y le aplaud\u00edan en todos lados entonces dijimos eso no vamos a que se lleve a cabo una verdadera transformaci\u00f3n y vamos a hacer que se ponga en la agenda en los primeros lugares el problema de la corrupci\u00f3n y vamos a hacer conciencia en eso y vamos a estigmatizar la corrupci\u00f3n vamos a demostrar que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica es la causa de la desigualdad econ\u00f3mica la causa de la pobreza vamos a demostrar que es el mal que m\u00e1s aquejaba a nuestro pa\u00eds con el ejemplo pero si met\u00edamos a la c\u00e1rcel a los corruptos y ten\u00edamos que empezar de arriba para abajo pues nos iba a llevar much\u00edsimo tiempo y no \u00edbamos a poder sentar las bases de la transformaci\u00f3n por eso hablo de que la pol\u00edtica es entre inconvenientes y es justicia tambi\u00e9n es justicia tambi\u00e9n la no repetici\u00f3n as\u00ed como es justicia meter a la c\u00e1rcel a un corrupto tambi\u00e9n es justicia el prevenir para que no se repitan atracos latrocinios actos de corrupci\u00f3n que da\u00f1an a la sociedad que da\u00f1an al pueblo entonces esa fue mi postura eso es lo que hemos hecho no hemos presentado ninguna denuncia en contra de los expresidentes Ah pero como eh sab\u00eda por que eh tengo alguna experiencia en el oficio noble de la pol\u00edtica sab\u00eda que al final me iban a decir los mismos eh mafiosos de que yo hab\u00eda tolerado la corrupci\u00f3n y que no hab\u00eda yo castigado investigado en encarcelado a expresidentes o a otros este altos funcionarios p\u00fablicos dije en su momento Esta es mi opini\u00f3n mi opini\u00f3n es no perdamos tiempo y vamos hacia adelante a demostrar de que se puede decir se acab\u00f3 con la corrupci\u00f3n pero como eh pod\u00edan decir fue c\u00f3mplice s\u00ed eh o toler\u00f3 la corrupci\u00f3n convoqu\u00e9 convoqu\u00e9 a una consulta para que el pueblo de decidiera de conformidad con lo que establece el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n y se llev\u00f3 a cabo esa consulta y se le pregunt\u00f3 a la gente pero como los medios volvemos a lo mismo estaban y siguen estando muy controlados por los grupos de de intereses creados pues no les import\u00f3 no eh difundieron de que iba a haber esta consulta los partidos del bloque conservador convocaron a no participar en esta consulta y de acuerdo a la ley se ten\u00eda que contar con una participaci\u00f3n para que el resultado fuese vinculatorio Es decir para que se llevara a efecto eh la investigaci\u00f3n en contra de los expresidentes se necesitaba una participaci\u00f3n mayor del 40% y qu\u00e9 sucedi\u00f3 se llev\u00f3 a cabo la consulta pero no se alcanz\u00f3 la participaci\u00f3n del 40% s\u00ed es importante decir que la mayor\u00eda de de Los que participaron pidi\u00f3 que se iniciaran procesos en contra de los expresidentes Entonces qu\u00e9 pienso eh que lo que hemos hecho entre todos de no tolerar la corrupci\u00f3n de denunciarla porque antes eso es muy importante antes no solo se fomentaba sino se toleraba y se ve\u00eda como una cuesti\u00f3n normal un expresidente lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico y nadie ninguno de estos periodistas famosos conductores de radio de televisi\u00f3n ninguno hizo una menci\u00f3n a ese absurdo ofensivo para el pueblo de M\u00e9xico y lo mismo no exist\u00eda la palabra corrupci\u00f3n en el discurso pol\u00edtico no se hablaba de corrupci\u00f3n en el congreso mucho menos en el poder judicial ni en El Ejecutivo Bueno ni en la academia ni en las universidades lo he dicho varias veces durante todo el periodo neoliberal no se elaboraron tesis de licenciatura de maestr\u00eda de doctorado sobre el principal problema de M\u00e9xico que era la corrupci\u00f3n entonces hemos avanzado mucho porque eso ya no es como eh antes ya esa tolerancia la corrupci\u00f3n el aplaudir a los corruptos el que se dedicaran a robar y no perdieran ni siquiera su respetabilidad ya eso ya no existe ahora la gente denuncia y Ah\u00ed est\u00e1n los resultados electorales Por qu\u00e9 este no ganan los conservadores porque son muy corruptos y la gente lo sabe muy corruptos y muy hip\u00f3critas f\u00edjense lo que declar\u00f3 el presidente del pan marco Cort\u00e9s s\u00ed C\u00f3mo se llama Marco Cort\u00e9s marco Cort\u00e9s no vi la la entrevista pero me platican A lo mejor puedes sacar ah\u00ed un fragmento al rato para este constatar si es cierto o no pero le confiesa a el periodista que se hab\u00edan equivocado porque este ellos debieron de haberse opuesto a los programas de bienestar f\u00edjense porque los programas de bienestar esto lo dice pasada la elecci\u00f3n porque los programas de bienestar van en contra de su eh doctrina si se le puede llamar doctrina a eso Este porque ellos son partidarios de la fal ha\u00eda Esa s\u00ed enga\u00f1a bobos este que crearon en el periodo neoliberal de que en vez de eh entregar un pez hab\u00eda que ense\u00f1ar a pescar como si fuese una cosa Este no eh fundamental no en eh la concepci\u00f3n de la sociolog\u00eda de la pol\u00edtica de la filosof\u00eda de la antropolog\u00eda no qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9 gran este frase este atribuida a los pensadores asi\u00e1ticos en vez de dar un pescado ense\u00f1a a pescar este ense\u00f1a a pescar en vez de entregar un pez eh eso es una falacia es una quimera un sofisma es un una Concepci\u00f3n rid\u00edcula este vas a ense\u00f1ar a pescar y no vas a dar pescado y en d\u00f3nde va a pescar entonces la gente qu\u00e9 va a pescar que no es la obligaci\u00f3n del Estado conseguir la felicidad del pueblo el estado puede cumplir con su responsabilidad social Pero aparte de ser este un absurdo este planteamiento que lo repitieron en el periodo neoliberal much\u00edsimo claro no lo aplicaban en el caso de los banqueros cuando este rescatan con el foda proa a los de arriba cuando convierten las deudas de unos cuantos en deuda p\u00fablica no aplicaron Oye ens\u00e9\u00f1alos a pescar no les des pes porque no les distes este mojarra ni este lagarto ni bobo ni sardina les dice robalo y hue chinango no y este lo mejor de lo mejor pero bueno no es eso solo es la hipocres\u00eda sea que no la candidata para enga\u00f1ar al pueblo firm\u00f3 que iban a mantener los programas de bienestar y firm\u00f3 con como lo hizo no este firma entonces son unos mentirosos hip\u00f3critas nada m\u00e1s que cometen un error carf piensan que el pueblo es tonto piensan que la gente no se da cuenta y que pueden ellos manipular como era antes que pod\u00edan enga\u00f1ar ya no Entonces es muy importante lo que se est\u00e1 haciendo de demostrar el da\u00f1o que causa la corrupci\u00f3n y como si no hay el presupuesto permite ayudar a muchas gentes y ahora millones de mexicanos est\u00e1n muy conscientes de que no debe de permitirse nunca m\u00e1s la corrupci\u00f3n que se tiene que terminar de desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds Entonces eso fue lo que sucedi\u00f3 si hay una modificaci\u00f3n legal s tambi\u00e9n entiendo no soy abogado que no podr\u00eda aplicarse t\u00e9rminos retroactivos aunque tambi\u00e9n cuando se trata de cr\u00edmenes de esa humanidad s\u00ed podr\u00eda retroactivamente aplicarse cualquier ley y se podr\u00eda llevar a cabo cualquier proceso en contra de quienes llevaron a cabo esos cr\u00edmenes pero eso va a corresponder ya a los que vengan este despu\u00e9s adelante Yo soy partidario de que sigamos limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds que ese es el camino que eso nos fortalece moralmente le da autoridad a los gobernantes y por si fuese poco se liberan muchos fondos para el desarrollo lo que va cuando hay corrupci\u00f3n a unas cuantas manos s\u00ed lo que se acumula en unas cuantas personas si no hay corrupci\u00f3n se distribuye entre todos y alcanza a todos y permite mejorar las condiciones de vida y las condiciones de trabajo presidente en otro tema usted ha revelado aqu\u00ed en la conferencia matutina y tambi\u00e9n ha ventilado algunos casos Eh Pues de diferencias o incluso traiciones en su gabinete y en otras instituciones eh est\u00e1 el caso por ejemplo del exfiscal del caso Ayotzinapa que se ventil\u00f3 aqu\u00ed el caso de los ministros propuestos por su administraci\u00f3n Luis eh Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara carranc\u00e1 y Margarita r\u00edos farjat que traicionan al movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n o por lo menos a esta voluntad de ir limpiando la suprema corte se al\u00edan con eh la derecha con el conservadurismo al interior de la suprema corte particularmente con su presidenta Norma pi\u00f1a est\u00e1n tambi\u00e9n los casos de los dos primeros secretarios de Hacienda que incluso estuvieron boicoteando acciones de su gobierno y tambi\u00e9n el caso de funcionarios corruptos que desviaron 6,000 millones de pesos de segalmex todos estos casos se han revelado en esta conferencia preguntarle presidente eh adem\u00e1s tambi\u00e9n los casos de corrupci\u00f3n en aduanas preguntarle si hay traiciones m\u00e1s graves que haya detectado usted eh Cu\u00e1les ser\u00edan estas Y tambi\u00e9n c\u00f3mo se puede lograr que esto no se repita y esto tambi\u00e9n trasladado al poder legislativo eh Porque ah\u00ed pues muchos llegan digamos con la investidura de izquierda apoyados por partidos de izquierda por gente que cree en ellos y al final traicionan y se van a la derecha al bloque conservador Entonces eso presidente si se han yo creo que he padecido poco de traiciones o las traiciones que hemos enfrentado eh No han tenido efectos nocivos hemos [M\u00fasica] logrado revertir eh el da\u00f1o de esas traiciones y en la pol\u00edtica y en procesos de transformaci\u00f3n siempre tiene uno que enfrentar a quienes eh Se olvidan de los principios quienes no le tienen amor al pueblo Quienes son oportunistas convenencieros solo los mueve la ambici\u00f3n al poder y al dinero no se vive una sociedad perfecta m\u00e1s cuando durante 36 a\u00f1os impusieron un modelo que ten\u00eda como objetivo principal lo material el triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole por ejemplo en el caso de el gobierno no estaba el gobierno No de hecho para servirle al pueblo el gobierno era un facilitador para el saqueo para el robo y as\u00ed actuaban muchos funcionarios y se ve\u00eda regreso a lo mismo como algo normal y el La Academia en las universidades lo mismo se dej\u00f3 de hablar de la justicia social se dej\u00f3 de lado porque en los hechos dejaron de pensar en la reforma agraria pues se dej\u00f3 en la academia y en la universidad de impartir derecho a ya no ten\u00eda la misma relevancia el derecho laboral era lo fiscal lo mercantil lo penal una \u00e9poca en donde los abogados penalistas era [M\u00fasica] eran [M\u00fasica] como las grandes figuras de la vida p\u00fablica los m\u00e1s famosos siempre lo he dicho Aqu\u00ed los trajes m\u00e1s elegantes las joyas los carros m\u00e1s elegantes ten\u00edan hasta anuncios me acuerdo de uno que dec\u00eda no tengo ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel y se dedicaba a defender a corruptos famosos entonces eh siempre hay eh traiciones y repito m\u00e1s en las \u00e9pocas de decadencia Sin embargo no ha pasado a mayores una de las cosas que m\u00e1s Lamento fue el fraude en segalmex porque eh era una eh nueva dependencia Para apoyar a los productores del campo muy parecida s\u00ed a a conasupo de los viejos tiempos desde luego buscando que no este siguiera esos pasos de corrupci\u00f3n de conasupo pero con el prop\u00f3sito de ayudar a los productores entonces en sus tiempos con aupo fue muy combatida por los caciques por los acaparadores los coyotes porque jugaba un papel este de adquirir las cosechas el general C\u00e1rdenas cre\u00f3 los precios de garant\u00eda para los productos del campo y destruyeron por la corrupci\u00f3n a con pero no quiere decir que es esa funci\u00f3n no sea importante Para apoyar a los productores Entonces creamos esta dependencia segalmex y por descuido mala suerte este se corrompen funcionarios y lo lament mucho claro est\u00e1n en la c\u00e1rcel los responsables y eh No hay impunidad para nadie yo dir\u00eda que esa es la Mancha que me llevo este a\u00fan cuando enfrentamos este esa corrupci\u00f3n sin tolerancia de ning\u00fan tipo se recuper\u00f3 el dinero tambi\u00e9n eso se tiene que informar antes de que yo me vaya va a venir aqu\u00ed a informar sobre eso el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica pero es un caso aislado no ha ha nada nada nada que haya significado como era antes un acto de corrupci\u00f3n mayor o muchos actos de corrupci\u00f3n como suced\u00eda en los anteriores gobiernos por eso puedo sacar el pa\u00f1uelo blanco hemos permitido la corrupci\u00f3n de nadie y las traiciones pues no han hecho Mella en el caso de Hacienda pues tra\u00edan una pol\u00edtica apegada al fondo monetario internacional al banco mundial recuerden ustedes que durante todo el periodo neoliberal desde 1983 hasta el 2018 M\u00e9xico no eh elaboraba con apego a nuestra realidad un plan de desarrollo los gobiernos de M\u00e9xico se dedicaban a cumplir con las recomendaciones que enviaban los organismos financieros internacionales ellos pon\u00edan la agenda de D\u00f3nde surge lo de las reformas estructurales antes las cartas de intenci\u00f3n luego las reformas estructurales Pues de los organismos financieros internacionales y no solo se aplicaban en M\u00e9xico se aplicaban en todo el mundo reforma laboral reforma fiscal reforma educativa reforma energ\u00e9tica era en M\u00e9xico y en Argentina y en Espa\u00f1a y en cualquier pa\u00eds era el mismo guion la misma agenda Entonces por primera vez en 40 a\u00f1os nosotros tenemos un plan de desarrollo propio en donde en la agenda lo que est\u00e1 en primer lugar es el combate a la corrupci\u00f3n en segundo lugar la justicia en tercer lugar la austeridad republicana en cuarto lugar detener la privatizaci\u00f3n defender los bienes del pueblo de M\u00e9xico de la naci\u00f3n no permitir que nos eh saqueen Como lo hicieron durante todo el periodo neoliberal y es nuestra agenda y eh ha tenido buenos resultados Pero los que ven\u00edan no es poca cosa una influencia de 36 a\u00f1os siempre comparo lo que sucedi\u00f3 cuando el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os y no pudo la revoluci\u00f3n que fue profunda acabar con eh todas las pr\u00e1cticas porfiristas sobre todo en el terreno pol\u00edtico se avanz\u00f3 en lo econ\u00f3mico se avanz\u00f3 en lo social Pero en lo pol\u00edtico no Qui\u00e9n cre\u00f3 lo del tapado por fio D\u00edaz y hasta cu\u00e1ndo se mantuvo el tapado pues hasta hasta despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n casi todos los presidentes post revolucionarios Fueron destapados por el presidente en turno Pero D\u00f3nde surge esta pr\u00e1ctica en el Porfiriato y la revoluci\u00f3n no pudo quitar esta pr\u00e1ctica el dedazo de D\u00f3nde surge del Porfiriato la reelecci\u00f3n que regres\u00f3 del Porfiriato el acarreo del Porfiriato de la simulaci\u00f3n que se mantuvo despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n del porfiriato de respetar la constituci\u00f3n en la forma para violarla en el fondo tres poderes S\u00ed eso lo creo porfilio D\u00edaz pero el poder de los podes era \u00e9l no hab\u00eda Divisi\u00f3n y equilibrio entre los poderes es hasta ahora ustedes creen que en el secenio anterior al nuestro este se revelaban los ministros No porque yo eh llegu\u00e9 aqu\u00ed para transformar y no quise hacer eh ning\u00fan tipo de enjuagues pol\u00edticos no quise ninguna componenda porque lo que el pa\u00eds requiere es cambios es transformaci\u00f3n no me afect\u00f3 tampoco el que en efecto present\u00e9 la terna eh Para que entraran ministros y Se volvieron ah\u00ed este traidores Mejor dicho traidor suelos que traidor es otra cosa este La traici\u00f3n a la patria pues se aplica y nunca se ha castigado a los expresidentes lo de los funcionarios pues es no un asunto de traici\u00f3n sino a la patria son tra\u00eddor suelos pero tampoco afect\u00f3 al contrario ayudaron imag\u00ednense que este uno de los que yo propuse porque tambi\u00e9n eh comete unos errores eh la perfecci\u00f3n tiene que ver con el creador eh uno eh est\u00e1 expuesto a equivocarse Adem\u00e1s as\u00ed es la condici\u00f3n humana no uno de los que propuse fue el que en su casa de las Lomas se reuni\u00f3 o hizo posible la reuni\u00f3n del presidente del Pri con la presidenta de la suprema corte imaginense el favor que nos hizo a estar enojado con \u00e9l al contrario le tengo que agradecer Es como si yo estuviese enojado con Aguilar cam\u00edn o con este Claudio x Gonz\u00e1lez no hasta los voy a condecorar porque nos han ayudado mucho al ense\u00f1ar el cobre nos perjudicaba mucho la simulaci\u00f3n el que se manejar en dos aguas la pol\u00edtica robalera y ahora no ahora es hasta para un desplegado se los sugiero de abajos firmantes este de que est\u00e1 mala subrepresentaci\u00f3n C\u00f3mo le llaman sobre representaci\u00f3n y que hay que violar la Constituci\u00f3n pues es es la constituci\u00f3n establece una f\u00f3rmula Pero ellos ya no les gusta Entonces por qu\u00e9 no hacen un manifiesto y lo firman todos ya para terminar de quedarse como el rey va desnudo despojarse ya de todo no entonces eh No hay que preocuparse cuando hay traiciones no hay que preocuparse cuando hay campa\u00f1as de calor esto para los j\u00f3venes no hay que preocuparse tanto cuando hay respuesta de los grupos privilegiados incluso hay que eh estar muy consciente de que en esta tarea en este proceso de transformaci\u00f3n se tienen que pagar cuotas de humillaci\u00f3n pero lo m\u00e1s importante de todo por lo que no debe uno de preocuparse y por lo que no debe este pasar nada o no hay nada que temer es que se est\u00e1 luchando por una causa justa O sea que no es en vano el que nos ataquen porque se lucha por una causa justa malo ser\u00eda que no se luchara por una causa justa Entonces s\u00ed nadie resiste si se busca transformar Hay que luchar por una causa justa hay que estar pensando en el pueblo y hay que hacer de la vida p\u00fablica una l\u00ednea recta y poner por delante la honestidad y as\u00ed no pasa nada Absolut se siente uno muy feliz puede uno enfrentar cualquier desaf\u00edo cualquier adversidad entonces tengo que decir que soy un afortunado porque no padec\u00ed de muchas tradiciones y de las tradiciones que padec\u00ed no causaron ning\u00fan da\u00f1o al proceso de transformaci\u00f3n ahora tambi\u00e9n hablando de traiciones saben ustedes qui\u00e9nes no traicionan los pobres o para decirlo m\u00e1s en lo general el pueblo no traiciona por eso Si se quiere hacer pol\u00edtica Si se quiere transformar hay que estar pendiente atendiendo eh recogiendo los sentimientos del pueblo porque ah\u00ed est\u00e1 la lealtad en el pueblo en otros sectores no suele pasar que en pol\u00edtica los amigos son de mentira y los enemigos de verdad entonces en el pueblo eh yo tengo esa experiencia quien siempre me ha sacado adelante ha sido el pueblo desde que empec\u00e9 en la vida p\u00fablica que Qui\u00e9nes me sacaron adelante eh en Tabasco los ind\u00edgenas chontales los m\u00e1s pobres qui\u00e9n Eh me sac\u00f3 adelante cuando la ola azul y este frente a todas las campa\u00f1as en radio sobre todo en televisi\u00f3n cuando fui candidato a jefe de gobierno el pueblo el pueblo de istapalapa qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante cuando me desaforaron la mafia del poder que se unieron todos pri pan todos para destituir como jefe de gobierno qui\u00e9n me sac\u00f3 an Cu\u00e1ntos se movilizaron m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas aqu\u00ed en la ciudad y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s el pueblo me ayudaron los medios si acaso uno dos me ayudaron los de la radio me ayud\u00f3 Televisa me ayudaron los empresarios me ayudaron los intelectuales me ayud\u00f3 Aguilar cam\u00edn me ayud\u00f3 crause no el pueblo Y solo el pueblo puede salvar al pueblo y con el pueblo todo y sin el pueblo nada Entonces nada m\u00e1s hacia adelante porque hay algunos que piensan que la pol\u00edtica A lo mejor antes desde luego el asunto de los pol\u00edticos y se hac\u00eda en los caf\u00e9s o desayunando comiendo cenando con pol\u00edticos en las fiestas de los pol\u00edticos en las relaciones p\u00fablicas con los pol\u00edticos haci\u00e9ndole la barba actuando como lambiscones de pol\u00edticos carg\u00e1ndole el portafolio a los pol\u00edticos ah\u00ed iban escalando subiendo Pues eso ya no para los j\u00f3venes a qui\u00e9n tienen que ir a ver sin necesidad de hacerle la barba sin liscar nada m\u00e1s este trat\u00e1ndolos con respeto y este si se puede queriendo al pr\u00f3jimo qui\u00e9n es elano pueblo el pueblo esa es la pol\u00edtica ahora entonces no nos preocupemos por los politiqueros presidente en este mismo contexto preguntarle si en esta lucha contra la corrupci\u00f3n y la impunidad no ser\u00eda importante en las reformas que se ya legislar para quitar el fuero a justamente los legisladores Y por qu\u00e9 lo digo porque se ha convertido en una cueva donde llegan algunos pol\u00edticos y algunos empresarios justamente por el fuero para evadir la acci\u00f3n de la justicia y en realidad no representan al pueblo s\u00ed hay que quitar todos los fueros y los privilegios eso se tiene que hacer en el caso de todos los servidores p\u00fablicos y tiene que tener el mismo trato cualquier servidor p\u00fablico que el trato que se le da a un infractor a un ciudadano eh incluso eh se tiene que castigar con m\u00e1s severidad al servidor p\u00fablico que ciudadano porque es una doble responsabilidad es el delito que \u00e9l comete y el da\u00f1o que causa a la sociedad presidente y m\u00e1s all\u00e1 de esta bandera que tom\u00f3 la oposici\u00f3n sobre la supuesta militarizaci\u00f3n del pa\u00eds me gustar\u00eda preguntarle Eh bueno adem\u00e1s esta supuesta militarizaci\u00f3n en realidad fue una bandera Porque muchos de los empresarios que forman parte de este bloque conservador en realidad se quedaron sin estos contratos multimillonarios de construcci\u00f3n ahora que eh la cedena tiene tambi\u00e9n estas labores no eh pero preguntarles sobre esta preocupaci\u00f3n leg\u00edtima que s\u00ed existe en un sector social de que la seden la Marina estar\u00edan concentrando mucho poder y ello derivado sobre todo de las actuaciones en el pasado en gobiernos pasados donde acataban \u00f3rdenes precisamente de los presidentes del Pri y del pan Eh masacraron pues ya se sabe a inocentes eso ocurri\u00f3 en la guerra sucia en el periodo de la guerra sucia tambi\u00e9n en el periodo de la guerra contra el narcotr\u00e1fico supuesta porque en realidad se posicion\u00f3 al c\u00e1rtel de Sinaloa en aquel sexenio de Felipe Calder\u00f3n preguntarle c\u00f3mo lograr entonces que las fuerzas armadas rindan cuentas que transparenten todas sus adquisiciones que no Se use la excusa de la seguridad nacional para ocultar eh presuntos actos de corrupci\u00f3n que act\u00faen siempre a favor del pueblo y que no se repitan los cr\u00edmenes del pasado yo creo que depende mucho de la autoridad civil y en este caso de manera directa de El proceder del presidente de la rep\u00fablica que adem\u00e1s es al mismo tiempo el comandante supremo de las fuerzas armadas las decisiones que m\u00e1s han manchado al ej\u00e9rcito eh se han originado las presidencias son \u00f3rdenes del presidente en la mayor\u00eda de los casos lo del 68 reconocido incluso por diasor yo soy dijo el responsable y a\u00fan con todo eso debe de tomarse en cuenta que nosotros tenemos un ej\u00e9rcito que surge de un movimiento Revolucionario que no se puede este tratar igual al ej\u00e9rcito de M\u00e9xico que a otros ej\u00e9rcitos y hay que conocer la historia del ej\u00e9rcito mexicano y eh tambi\u00e9n no olvidar que el ej\u00e9rcito es pueblo uniformado y que el ej\u00e9rcito no ha sido usado para el enriquecimiento de sus mandos superiores como en otros pa\u00edses los generales de divisi\u00f3n ni en activos ni retirados son parte de la oligarqu\u00eda de M\u00e9xico son hijos de campesinos de obreros de maestros de mec\u00e1nicos de soldados de comerciantes es un ej\u00e9rcito distinto y no es un asunto de militarizaci\u00f3n yo les preguntar\u00eda en los \u00faltimos tiempos qui\u00e9n estuvo metido eh permitiendo la actuaci\u00f3n de los narcotraficantes y cuando es que hubo una especie de narcoestado o un narcogobierno Qui\u00e9n era el operador un civil formado en la \u00e9poca de Salinas no O era un milit no entonces Y adem\u00e1s a nosotros nos ha ayudado mucho el ej\u00e9rcito y no para reprimir porque no se reprime a nadie no ha habido como eran no ha habido masacres ni se ha desaparecido a nadie porque depende de qui\u00e9n gobierne y adem\u00e1s porque en el ej\u00e9rcito ha habido un avance importante en cuanto al respeto de los Derechos Humanos importante Nada m\u00e1s que ahora resulta que los conservadores que son autoritarios Porque el conservadurismo son tres cosas a lo mejor voy a simplificar mucho pero esto ayuda el conservador Es hip\u00f3crita eso que vimos de Marco Cort\u00e9s hip\u00f3crita o lo que est\u00e1n haciendo ahora la sobre representaci\u00f3n ellos ellos hicieron la ley ellos se beneficiaban con esa ley pero ahora que ya no les ayuda ya no quieren esa ley ya este los abogados constitucionalistas del r\u00e9gimen o este caen en el rid\u00edculo de defender lo indefendible o guardan silencio se quedan callados pero ese es un distintivo del conservadurismo lo segundo mu ladrones muy corruptos los conservadores su Dios es el dinero a ver hagan una investigaci\u00f3n del dinero que tienen los principales dirigentes Empezando por el presidente del movimiento de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico los bienes que tenemos los dirigentes de el movimiento de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico y comp\u00e1renlos con los bienes que poseen los pol\u00edticos y los traficantes de influencia del bloque conservador y se van a dar cuenta que hay una diferencia como del cielo a la Tierra y este no tengo nada nada nada nada este que admirar soy muy feliz soy muy feliz porque el dinero no es la felicidad siempre lo he dicho entonces a qui\u00e9n le gusta el dinero a qui\u00e9n lo enferma el dinero al conservador por eso este sin conocerme me tienen coraje muchos porque como les digo no sean ambiciosos no sean aspiracionista s\u00ed la felicidad no son las alajas no son los trajes no son los vestidos de moda las bolsas de moda el Ferrari los aviones particulares los departamentos en Miami en Nueva las residencias en las zonas exclusivas no no no no no no la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo entonces esa es otra caracter\u00edstica de los conservadores los enferma eh el dinero Mejor dicho tienen como dec\u00edan Los Conquistadores nosotros tenemos una enfermedad que solo se cura con el oro y lo tercero regresando al tema son muy autoritarios pero como son muy hip\u00f3critas falsarios resulta que no quieren que participe Marina que participe la defensa la guardia nacional en labores de seguridad y que nos ayuden n m\u00e1s les voy a poner un ejemplo una obra que hemos construido los ingenieros militares nos ha significado un ahorro de cuando menos el 100% si esa obra se hubiese construido con una empresa constructora seria Porque si la hubi\u00e9semos hecho esa misma obra con una empresa contratista como era antes no nos hubi\u00e9semos ahorrado el doble sino el triple Es m\u00e1s no se hubiese hecho la obra se hubiesen llevado hasta el anticipo como era antes Entonces c\u00f3mo no voy a defender a quienes este nos han ayudado en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds ustedes creen que \u00edbamos a poder hacer con las empresas echadas a perder completamente corruptas que ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros porque todo era este eh pleito para cobrar m\u00e1s y como ten\u00eda el control casi completo ahora menos Aunque todav\u00eda tienen dominio del poder judicial Pues siempre ganaban siempre ganaban las las empresas ustedes creen que esas empresas con esas empresas \u00edbamos a terminar como ya est\u00e1n operando hoy 2750 sucursales del banco del bienestar a 6 millones de pesos por sucursal con cajeros con instalaciones y el apoyo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad no no y muchas cosas que a ver si iban a terminar el aeropuerto de tul\u00fan en un a\u00f1o 5 meses con 30,000 millones de pesos que es uno de los mejores aeropuertos del pa\u00eds el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que dec\u00edan que espantaban que no se paraban ah\u00ed Ni las moscas vayan primer aeropuerto ya en transporte de carga en el pa\u00eds aeropuerto de primera 75000 millones de pesos y no solo el aeropuerto dos pistas del aeropuerto comercial m\u00e1s la pista militar para la base a\u00e9rea una ciudad eh con 100 departamentos nuevos con hospital con centros comerciales con escuelas 75000 cu\u00e1nto estaba estimado el aeropuerto de Toluca estimado digo de Texcoco 300.000 millones Imag\u00ednese en el problema que nos \u00edbamos a meter haciendo un aeropuerto en el lago de Texcoco qu\u00e9 Hubiese pasado si no recurrimos a los ingenieros militares y as\u00ed muchas cosas tanto de eh la defensa como de Marina de acerca de temas como el de Ayotzinapa hasta el d\u00eda de hoy no tengo pruebas de que haya intervenido en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes el ej\u00e9rcito Y eso les molesta mucho Sobre todo a los que sostienen esta versi\u00f3n Pero yo siempre digo lo que pienso y tengo las pruebas de que no ha habido nada m\u00e1s que versiones pruebas de una periodista que adem\u00e1s me consta que es especialista en mentir que es con todo respeto una calumniadora me consta porque a m\u00ed me calumni\u00f3 s\u00ed escribi\u00f3 un libro en contra m\u00eda sin ninguna prueba ninguna prueba y lo public\u00f3 15 d\u00edas antes de la pasada elecci\u00f3n Pues esa misma periodista esa misma que se llama Anabel Hern\u00e1ndez que este grita y se desespera este insulta fue la que manej\u00f3 en primer libro de que hab\u00eda sido el ej\u00e9rcito el responsable de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes deap sin pruebas haciendo referencia a un informante si ella fuese una mujer respons porque esto no es un asunto eh solamente judicial esto es un asunto moral social y por cierto muy doloroso ella deber\u00eda de haber contribuido si es cierto su dicho a dar a conocer Qui\u00e9n fue su informante el que le dijo porque es la primera que mantiene sostiene esa versi\u00f3n Qui\u00e9n fue el que le dijo de que un capo famoso que operaba en Iguala dio la orden de que escarmentar a los j\u00f3venes porque los j\u00f3venes fueron a la central de Iguala tomaron unos camiones y en un cami\u00f3n iba droga hero\u00edna que este capo famoso mandaba de Iguala a Estados Unidos y que como los j\u00f3venes tomaron el cami\u00f3n y se dieron cuenta de que iba la droga entonces este capo famoso esto es Anabel este capo famoso dio la orden de que les dieran un escarmiento y la misma Anabel sostiene que el ej\u00e9rcito o mejor dicho un grupo de soldados los detuvo y se los llev\u00f3 al batall\u00f3n de Iguala por \u00f3rdenes del capo famoso bueno Pues resulta que ese es el \u00fanico se\u00f1alamiento que hay sin prueba Por qu\u00e9 no nos dice ella y nos ayuda Qui\u00e9n fue el informante porque su cap\u00edtulo del libro en aquel entonces se llama fue el ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no nos aclara Por qu\u00e9 fue ella como testigo a Estados Unidos a proteger al juez de Iguala que sostuvo que los muchachos nunca hab\u00edan estado en la comandancia de Iguala y que a partir de ese dicho los integrantes del departamento de justicia de Estados Unidos le concedieron asilo pol\u00edtico a este juez entonces que nos diga qui\u00e9n la llam\u00f3 para que fuese testigo y favoreciera a este juez y que consiguiera su asilo y ya que de una vez tambi\u00e9n nos diga qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la DEA la se\u00f1ora Anabel Hern\u00e1ndez y por qu\u00e9 este la Consigna de culpar al ej\u00e9rcito sin pruebas que conste que si el ej\u00e9rcito particip\u00f3 porque hasta ahora no tenemos los elementos pero si particip\u00f3 el ej\u00e9rcito se castiga a quien sea es m\u00e1s sin que est\u00e9 demostrado de que el ej\u00e9rcito haya participado en la desaparici\u00f3n sin que est\u00e9 demostrado del todo solo por versiones de testigos protegidos de que este hubieron escuchas de la adea tres meses antes de los hechos ni siquiera en Iguala sino en en Altamirano solo por posible vinculaci\u00f3n con el crimen organizado escuchas en donde dos delincuentes hablan de que le daban dinero a un Coronel que ahora es general pues ese general fue a la c\u00e1rcel por decisi\u00f3n nuestra y otro general nada m\u00e1s porque se sostuvo de que se llevaron a los j\u00f3venes al Batall\u00f3n sin pruebas y porque si se demostr\u00f3 de que salieron soldados a llevar a cabo un recorrido en la comandancia en el hospital por el presunto delo de omisi\u00f3n otro general en la c\u00e1rcel y en proceso y no est\u00e1n en la c\u00e1rcel saben por qu\u00e9 Porque los jueces que se llevan muy bien con nosotros les dieron la libertad condicionada estamos hablando de dos generales y de varios oficiales como 20 elementos del ej\u00e9rcito nosotros no vamos a permitir la impunidad de nadie de nadie pero lo que queremos es llegar a la verdad Y eso es lo que le vamos a comunicar a los padres y es lo que les envi\u00e9 a los padres en un documento que este a los adversarios nuestros no les pareci\u00f3 pero siempre vamos a hablar con la verdad Ah pues voy a esperar entonces a verlos lo voy a ver los voy a ver el martes s\u00ed el lunes creo los voy a ver es que No hab\u00eda querido este decir nada No solo si ellos ya respondieron Ah pues ya voy a subir a la red Ahora s\u00ed los documentos presidente en otro tema no pero es que no se puede as\u00ed como lo hace Radio F\u00f3rmula escuchando nada m\u00e1s una parte esp\u00e9rense que yo suba a la red lo que yo les envi\u00e9 y por respeto estaba yo esperando que les llegara s\u00ed y que ellos este dieran su punto de vista Entonces ahora s\u00ed hoy que ya suba yo a la red y que lean ustedes lo que les envi\u00e9 de informe pues para que puedan comprender lo que ellos est\u00e1n este o entender mejor lo que ellos est\u00e1n este dando a conocer adem\u00e1s tienen todo su derecho de hacerlo por eso esperen que espere El Universal ya sabemos que siempre van a estar en contra de nosotros o sea no El Universal es No no ya est\u00e1s como claud gz cuando la re la reforma educativa dec\u00eda Claudio No es que me preocupan mucho los ni\u00f1os As\u00ed est\u00e1s t\u00fa no t\u00fa no tu peri\u00f3dico no no no no tu peri\u00f3dico S\u00ed con tu peri\u00f3dico es si le ensarta si le artas pierdes y si no Le artas perdiste entonces nada m\u00e1s les estoy pidiendo esperen que conozcan el documento y luego seguimos Adem\u00e1s porque es muy buena la pol\u00e9mica laun s\u00ed se mantiene la reuni\u00f3n adelante presidente en otro tema en el panel Internacional del temec al que convoc\u00f3 el gobierno de Estados Unidos por el ma\u00edz transg\u00e9nico M\u00e9xico tiene una \u00faltima oportunidad para defender nuestra salud tambi\u00e9n eh nuestra alimentaci\u00f3n y nuestra cultura el pr\u00f3ximo 5 de agosto eh se presenta ya la contestaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a los expertos que es digamos que la fase previa para su dictamen final y es muy importante que se haga con evidencia cient\u00edfica de los da\u00f1os a la salud que generan los transg\u00e9nicos porque M\u00e9xico Eh pues es un pa\u00eds que consume demasiado el ma\u00edz est\u00e1 Incluso en nuestra cultura y hay evidencia suficiente para demostrar que genera enfermedades terminales como el c\u00e1ncer sin embargo hasta ahora pues pues nuestra defensa la defensa de M\u00e9xico no ha aportado esta evidencia en los t\u00e9rminos en los que se requieren en este en este panel eh Ni tampoco ha presentado el an\u00e1lisis de riesgo con estas evidencias eh cient\u00edficas tampoco se present\u00f3 una contrademanda para como dicen los abogados revertir la carga de la prueba es decir que quien vende ese ma\u00edz transg\u00e9nico demuestre que es inocuo y que no causa da\u00f1os a la salud que ser\u00eda el gobierno de Estados Unidos y no que sea el comprador que es M\u00e9xico el que tenga que demostrar que ese producto que le van a vender pues es eh que no que no da\u00f1a la salud eh la contrademanda bueno en otros casos s\u00ed se ha hecho como en el caso calica entonces preguntarle presidente si se podr\u00eda revisar este asunto para la defensa Pues de nuestra salud nuestra alimentaci\u00f3n antes de esa fecha que es el pr\u00f3ximo 5 de agosto s\u00ed Primero te aclaro que no se permite este el ma\u00edz tro para consumo humano en nuestro pa\u00eds y eso es lo que produjo esta controversia no se acepta tiene que ser ma\u00edz blanco no transg\u00e9nico para el consumo humano eso no se hab\u00eda hecho nunca en el pa\u00eds es la primera vez y por eso eh fue que se abri\u00f3 este panel eh Y s\u00ed hemos presentado pruebas y vamos a seguir presentando todas las pruebas eh lo est\u00e1 haciendo con asit eh lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de medio ambiente y tambi\u00e9n la secretar\u00eda de agricultura y vamos a continuar este con lo mismo en el caso del ma\u00edz transg\u00e9nico No s\u00e9 qu\u00e9 otra cosa comentastes no es si se podr\u00eda contrademandar tambi\u00e9n a Estados Unidos en este mismo caso para que se le revierta la carga de S\u00ed yo creo que lo mejor ser\u00eda hacer la investigaci\u00f3n de en forma conjunta se lo hemos propuesto lo rechaz\u00f3 Estados Unidos no lo acepta porque eh de una u otra manera ese ma\u00edz lo consumen en Estados Unidos tambi\u00e9n o sea no puede ser que sea para eh personas seres humanos yo creo que ah\u00ed no hay limitaci\u00f3n y pueden estar consumiendo transg\u00e9nicos y ellos deber\u00edan de estar cuidando eso el caso de nosotros eh todo el ma\u00edz amarillo como se le conoce es para forraje b\u00e1sicamente De todas formas eh si eh Es da\u00f1ino animales tiene que ser da\u00f1inos al ser humano al consumo este que se tiene de estos alimentos estamos planteando que se haga eh la investigaci\u00f3n de manera conjunta y ya de esa forma sabemos a ciencia cierta si si existe el da\u00f1o como sostenemos nosotros o no como sostienen ellos pero no han aceptado sin embargo Pues s\u00ed hay esta controversia Y s\u00ed se est\u00e1 atendiendo de parte nuestra presidente como es de dominio p\u00fablico Y aqu\u00ed mismo se ha ventilado hoy mismo se puso un ejemplo la oligarqu\u00eda pues ha usado al poder judicial pol\u00edticamente se han echado abajo 74 leyes y reformas en entre 2019 y 2023 por parte de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n entre ellas la ley de la industria el\u00e9ctrica que pues tanto iba a beneficiar al pueblo de M\u00e9xico eh es un hecho tambi\u00e9n presidente que ha atentado el poder judicial de la federaci\u00f3n en varios momentos contra nuestra democracia nada m\u00e1s por citar un asunto que tambi\u00e9n se ha ventilado en esta conferencia pues est\u00e1 la cena de Norma pi\u00f1a la presidenta de este poder judicial en la cual se habr\u00eda consir para descarrilar las elecciones de este a\u00f1o las elecciones presidenciales ahora desde el mismo poder judicial se est\u00e1 amenazando el llamado plan c que no es otra cosa que la voluntad pol\u00edtica del pueblo esto pues lo que deja en claro es que en un futuro eh esta voluntad popular podr\u00eda anularse No necesariamente en este momento pero s\u00ed en un futuro y acabar ya en un golpe de estado judicial como ha ocurrido y se ha ensayado con \u00e9xito en otros pa\u00edses est\u00e1 el caso de Brasil est\u00e1 el caso de Bolivia tambi\u00e9n Argentina Ecuador presidente Pues c\u00f3mo defender esta voluntad popular este voto y tambi\u00e9n preguntarle si no ser\u00eda un error pol\u00edtico no aprovechar este Bono democr\u00e1tico del pasado 2 de junio y no solo reformar profundamente el poder judicial de la federaci\u00f3n sino tambi\u00e9n que se pase en las otras 19 reformas que usted propuso el 5 de Febrero Pues porque es el momento exactamente donde se tiene pues este abono democr\u00e1tico S\u00ed pues este va a decidir el congreso por eso es que los integrantes del bloque conservador no quieren que eh se tenga mayor\u00eda calificada como lo decidi\u00f3 el pueblo y como se en la Constituci\u00f3n porque no quieren que se reforme la Constituci\u00f3n para qu\u00e9 reformar la Constituci\u00f3n bueno para que la Constituci\u00f3n eh convertida en ley de leyes sea la que proteja al pueblo de M\u00e9xico no que sea eh un instrumento para la protecci\u00f3n como ha sucedido en los \u00faltimos tiempos sobre todo en el periodo neoliberal En beneficio de una minor\u00eda rapaz es muy sencillo de comprender nada m\u00e1s que como no les conviene o es mucho el fanatismo no advierten de que durante todo el periodo neoliberal todas las reformas que se hicieron a la Constituci\u00f3n todas fueron para perjudicar al pueblo ya m\u00e1s directo contundente ya no lo puedo decir Imag\u00ednese una afirmaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas que durante 36 a\u00f1os que dur\u00f3 el periodo neoliberal todas las reformas fueron en contra del pueblo de M\u00e9xico y todas esas reformas se hicieron para legalizar la corrupci\u00f3n el despojo En beneficio de una minor\u00eda nada m\u00e1s que eso fue lo que llev\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico a decir basta por lo mismo ni los integrantes de la mafia del poder los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico ni la prensa vendida o alquilada ni los intelectuales serviles van a poder detener la transformaci\u00f3n que ya se inici\u00f3 en beneficio del pueblo no podr\u00e1n estamos hablando de millones de mexicanos que han tomado conciencia hasta en lo cuantitativo porque ah\u00ed veo de repente haciendo cuentas no como si se tratara nada m\u00e1s de aritm\u00e9tica Aguilar caming a otros a los Claudio Gonz\u00e1lez y a todos estos y a Ciro y a L\u00f3pez d dicen es que no es posible que si y obtuvieron 54 por de los votos vayan a tener el 66 por o 70 por de diputados del total en el congreso as\u00ed bueno La respuesta es y no que usted siempre hablaban de que la ley es la ley o quieren que se aplique la ley pero en los bueyes del compadre que no en la Constituci\u00f3n est\u00e1 establecido y en la ley de la materia de c\u00f3mo tiene que llevarse a cabo el reparto de los famosos nominales que dicho sea de paso yo propuse eliminarlos y rechazaron mi iniciativa de reforma constitucional Pero de eso no hablan Ah Pero as\u00ed como dicen ellos c\u00f3mo con el 52 o el 54 se obtiene el 66 yo digo c\u00f3mo a ver si este no tienes de casualidad un mapa de c\u00f3mo votaron en los distritos los mexicanos saben ustedes que en el 85 por de los 300 distritos ganaron los que estaban a favor de la transformaci\u00f3n en el 85 por no en el 70 por qu\u00e9 no va a tener mayor\u00eda calificada quienes formaron parte de eh la coalici\u00f3n Por qu\u00e9 no si cada partido obtuvo votos m\u00e1s creo que el partido del trabajo obtuvo m\u00e1s triunfos en distritos que el movimiento ciudadano y que el pri que el pri s\u00ed pero a ver si por qu\u00e9 no no no no no se anden ya despu\u00e9s lo buscan este pongan nada m\u00e1s este el el mapa uno que hay sobre En d\u00f3nde gan\u00f3 la presidenta electa miren Por qu\u00e9 si la presidenta electa gana As\u00ed el caso del Congreso que va a representar hay diferencias pero va a representar lo mismo se nos vamos a encontrar a ver no tienes otro creo que ha o el o el o la la franja de que la puedan poner De cu\u00e1ntos diputados de mayor\u00eda miren aqu\u00ed de aqu\u00ed de aqu\u00ed des el sureste para ac\u00e1 si hay 60 distritos saben como Cu\u00e1ntos gan\u00f3 e el movimiento de transformaci\u00f3n de los 60 58 creo que por ac\u00e1 dos o tres perdi\u00f3 aqu\u00ed no gan\u00f3 ninguno Quintana ro el bloque conservador en Campeche ninguno en Chiapas ninguno en Tabasco menos en Veracruz ninguno creo que un de ve tant aqu\u00ed Oaxaca ni uno solo por eso preparen y este porque esto ayuda mucho a entender lo la sobrer representaci\u00f3n ahora quieren S\u00ed este ya que pasaron las elecciones ya que est\u00e1n definidas las reglas en la constituci\u00f3n en en la ley as\u00ed est\u00e1 225 m\u00e1s 31 no Entonces cu\u00e1ntos ganaron ellos 39 el pan 3es movimiento ciudadano 1 independiente 1 Aqu\u00ed est\u00e1 estas manchas Esto es lo que ganaron estos son los distritos el Entonces qu\u00e9 les extra\u00f1a habl\u00f3 M\u00e9xico habl\u00f3 el pueblo y ahora no quieren Entonces c\u00f3mo van a distribuir Entonces c\u00f3mo se va a hacer la distribuci\u00f3n quieren darle en vez de 39 m\u00e1s 3 42 pues este Cu\u00e1ntos tendr\u00edan que dar de pluris a ellos como 100 m\u00e1s para que eh el movimiento de transformaci\u00f3n no alcanzara la mayor\u00eda absoluta pero con qu\u00e9 fundamento les dan m\u00e1s fundamento legal si no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Si no est\u00e1 en la ley lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y est\u00e1 en la ley es esto presidente tambi\u00e9n acerca de esta no no no no preocuparse por este eh que van a ser este van a llevar a cabo golpes este de estado los del poder judicial conjunto con La Mafia el poder no no no no no no no no no no el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza presidente este esto es otra cosa completamente distinte de esta reforma al poder judicial S\u00ed tambi\u00e9n se podr\u00eda revisar el tema de las pensiones vitalicias eso se lo pregunto ah Eso s\u00ed porque hay 23 ministros en retiro con pensiones vitalicias pero tambi\u00e9n 13 viudas y viudos que tambi\u00e9n cobran una millonada porque se les transfiere estas pensiones vitalicias cuando los ministros fallecen s\u00ed eso s\u00ed se tiene que revisar se tiene que revisar lo de los Sabadazo s\u00ed ojal\u00e1 y nos expliquen c\u00f3mo es ah\u00ed s\u00ed que el 70 de los que quedan libres vinculados a la delincuencia organizada o de cuello blanco 7% salen los s\u00e1bados o los fines de semana y el 30% salen de la c\u00e1rcel de lunes a jueves a ver que me expliquen A qu\u00e9 se debe eso les da por trabajar m\u00e1s el fin de semana Entonces que cambien no el el horario y los d\u00edas de trabajo que descansen los lunes y los martes y que trabajen de mi\u00e9rcoles a a domingo con eso mejorar\u00edan la productividad este tambi\u00e9n que me digan a lo mejor los abajos firmantes tambi\u00e9n pueden ayudarles los conductores de radio de televisi\u00f3n que explique ah\u00ed coiro y L\u00f3pez Por qu\u00e9 ganan m\u00e1s que el presidente si la Constituci\u00f3n dice lo contrario que nadie debe de ganar m\u00e1s el presidente de la rep\u00fablica Y que nos diga por qu\u00e9 se reuni\u00f3 la presidenta con el presidente del pri en campa\u00f1a que trataron adem\u00e1s hab\u00edan dos o tres tres Mag magistrados electorales electorales qu\u00e9 ten\u00eda que hacer a 10 horas de la noche este la se\u00f1ora pi\u00f1a con eh Moreno alito Moreno S\u00ed este qu\u00e9 trataron presidente ya se termin\u00f3 la entrevista Muchas gracias a desayunar un abrazo a ti gracias de todas maneras vamos a ver all\u00e1 en inauguraci\u00f3n at al al al al al an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:40.736405"
}