{
    "video_id": "C5iyxeIZWNk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/C5iyxeIZWNk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBo23TXzMuhMWirnsj2sEb0JQwfw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=C5iyxeIZWNk",
    "video_title": "D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, desde Zumpango, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 2714,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas en",
            "start": 75.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esos momentos el presidente de M\u00e9xico se",
            "start": 78.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 81.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que custodia la escolta de bandera del",
            "start": 83.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "colegio del",
            "start": 86.24,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el licenciado",
            "start": 118.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 121.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 124.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 126.439,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 129.119,
            "duration": 16.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.87,
            "duration": 14.419
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a este evento con los",
            "start": 152.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 154.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 156.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 158.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 161.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 178.76,
            "duration": 29.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.23,
            "duration": 30.45
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.04,
            "duration": 24.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 241.1,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 255.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 264.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside este desayuno conmemorativo al",
            "start": 275.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "109 aniversario de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 278.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mexicana el presidente constitucional de",
            "start": 281.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 284.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 286.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 288.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Integra la mesa de honor el general Luis",
            "start": 303.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 307.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y alto mando del",
            "start": 309.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 312.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 318.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bert\u00edn",
            "start": 322.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez mercado comandante de la",
            "start": 324.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 327.44,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 334.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 337.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ciudadana almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 345.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 349.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de la armada de",
            "start": 352.56,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Dr Mart\u00ed batres guadarrama jefe",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 362.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 368.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estado Mayor a\u00e9reo \u00d3scar Ren\u00e9 Rubio",
            "start": 372.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez comandante de la regi\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 374.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 377.24,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "centro general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 381.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 384.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Benjam\u00edn Pacheco Coronel quien se",
            "start": 387.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00f3 como comandante de la fuerza",
            "start": 389.72,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "\u00e1rea",
            "start": 391.479,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 393.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicana general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 396.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 399.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Manuel V\u00edctor Estrada ricardes quienen",
            "start": 402.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fungi\u00f3 como comandante de la Fuerza",
            "start": 405.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea",
            "start": 407.16,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 408.52,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Mexicana general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 413.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 415.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Vega Rivera quien se desempe\u00f1\u00f3 como",
            "start": 418.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comandante de la fuerza \u00e1rea mexicana y",
            "start": 421.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "actualmente es director general del",
            "start": 423.479,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "grupo aeropuertu ario ferroviario",
            "start": 425.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares y conexos Olmeca",
            "start": 427.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 429.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mexica general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 432.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 434.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Manuel de Jes\u00fas Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez quien",
            "start": 437.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1\u00f3 como comandante de la",
            "start": 440.759,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 442.56,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 444.23,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 448.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 450.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Carlos",
            "start": 452.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Antonio Rodr\u00edguez Mungu\u00eda quien ocup\u00f3 el",
            "start": 454.96,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cargo de comandante de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 457.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 459.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Mexicana y licenciada Mariela Guti\u00e9rrez",
            "start": 464.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Escalante presidenta municipal de",
            "start": 468.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tecamac Estado de",
            "start": 470.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de funcionarios de",
            "start": 480.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 482.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de Marina as\u00ed como de la guardia",
            "start": 483.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nacional director general del Aeropuerto",
            "start": 485.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles agregados",
            "start": 488.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 491.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds comandantes de regiones",
            "start": 493.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y zonas a\u00e9reas y militares generales en",
            "start": 495.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro autoridades",
            "start": 498.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "municipales de esta entidad federativa",
            "start": 500.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 502.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 505.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Opa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 509.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 511.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fuerza aa mexicana armada de M\u00e9xico y",
            "start": 512.919,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guardia nacional as\u00ed como representantes",
            "start": 515.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 517.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 520.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 522.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 525.32,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 535.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 538.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bert\u00edn",
            "start": 540.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez mercado comandante de la",
            "start": 542.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 544.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Mexicana licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 557.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 560.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 563.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 565.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "armadas general",
            "start": 567.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 569.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 571.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 573.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de",
            "start": 577.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Marina licenciada rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 579.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 582.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 585.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ciudadana doctor Mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 586.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 590.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico representantes de los gobiernos",
            "start": 593.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y del Estado de",
            "start": 596.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 598.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de",
            "start": 600.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Tecamac apreciables ex comandantes de",
            "start": 603.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 607.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea agregados de defensa militares",
            "start": 609.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "navales a\u00e9reos y policiales acreditados",
            "start": 611.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 614.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds generales almirantes comisarios",
            "start": 615.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "jefes capitanes inspectores oficiales",
            "start": 619.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y",
            "start": 622.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escala b\u00e1sica representantes de los",
            "start": 625.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "medios de comunica",
            "start": 628.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 630.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas sean todos Bienvenidos a la base",
            "start": 632.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea militar n\u00famero uno general de",
            "start": 635.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n piloto aviador Alfredo lesama",
            "start": 637.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez importante campo que se ubica",
            "start": 640.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dentro del coraz\u00f3n estrat\u00e9gico a\u00e9reo del",
            "start": 643.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que alberga diversos organismos",
            "start": 646.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Gran relevancia para el estado",
            "start": 648.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicano como es el Aeropuerto",
            "start": 651.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles y el hangar",
            "start": 653.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de acopio por apoyo a la poblaci\u00f3n en",
            "start": 657.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Casos de",
            "start": 659.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "desastre sin duda estas importantes",
            "start": 661.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instalaciones son el marco ideal para",
            "start": 665.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una vez m\u00e1s la celebraci\u00f3n",
            "start": 667.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 670.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Armada que desde hace 109",
            "start": 673.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha encargado de la defensa del",
            "start": 676.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo mexicano dejando un sello",
            "start": 679.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "imborrable de lealtad y entrega al",
            "start": 681.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 685.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 686.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fecha recordamos con elevado orgullo sus",
            "start": 689.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes en",
            "start": 693.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "1915 destacando el valioso ideal de los",
            "start": 695.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidentes visionarios como Francisco",
            "start": 698.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "imadero y benustiano Carranza quienes",
            "start": 701.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impulsaron la creaci\u00f3n del alma de",
            "start": 704.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n dentro del ej\u00e9rcito",
            "start": 706.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "constitucionalista tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n",
            "start": 710.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de c\u00e9lebres pilotos aviadores que",
            "start": 713.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contribuyeron a su evoluci\u00f3n como",
            "start": 715.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Salinas cami\u00f1a y Alberto Salinas",
            "start": 718.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Carranza quienes Durante los a\u00f1os de",
            "start": 722.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1914 y",
            "start": 725.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "1915 sirvieron en favor de las causas",
            "start": 727.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas de la Revoluci\u00f3n Mexicana y",
            "start": 730.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "demostraron la capacidad de los",
            "start": 733.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeroplanos en hechos de armas como la",
            "start": 735.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primera batalla aeronaval y la creaci\u00f3n",
            "start": 738.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la primera flotilla a\u00e9rea durante",
            "start": 741.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dicho movimiento",
            "start": 744.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "social es preciso mencionar que con la",
            "start": 746.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la Escuela Nacional de",
            "start": 750.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n y los talleres nacionales de",
            "start": 751.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 754.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1uticas inici\u00f3 la",
            "start": 755.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de pilotos y",
            "start": 757.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "servicios t\u00e9cnicos destacando entre",
            "start": 760.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otros personajes el ingeniero en",
            "start": 763.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica Juan Guillermo villasano",
            "start": 765.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez con el dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de",
            "start": 767.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aeronaves motores y la reconocida elice",
            "start": 770.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Anahuac en el devenir hist\u00f3rico de esta",
            "start": 774.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 777.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 grabada la memoria colectiva la",
            "start": 779.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n durante la Segunda Guerra",
            "start": 782.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Mundial de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 784.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "expedicionaria Mexicana mejor conocida",
            "start": 786.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como Escuadr\u00f3n 201 de ah\u00ed que el 10 de",
            "start": 788.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "febrero de",
            "start": 792.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1944 el titular del poder ejecutivo",
            "start": 794.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que el arma de Aviaci\u00f3n militar",
            "start": 797.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se elevara a categor\u00eda de Fuerza Armada",
            "start": 800.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fecha en que se celebra a\u00f1o con a\u00f1o como",
            "start": 804.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 806.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mexicana es preciso destacar en este",
            "start": 810.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hecho de armas a nivel global valientes",
            "start": 813.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mexicanos con profesionalismo arrojo y",
            "start": 816.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n defendieron el honor",
            "start": 819.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "patrio nos enorgullece que hoy en d\u00eda la",
            "start": 822.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a\u00fan cuente con uno de estos",
            "start": 826.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes veteranos de guerra",
            "start": 828.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Lamentablemente dos fallecieron en el",
            "start": 830.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 832.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "2023 con este mismo sentir tambi\u00e9n",
            "start": 834.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hacemos patente nuestro reconocimiento a",
            "start": 838.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que en el cumplimiento de",
            "start": 841.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "su deber han dado al m\u00e1ximo sacrificio",
            "start": 843.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Descansen en paz a sus respetables",
            "start": 846.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "familias les reiteramos nuestra",
            "start": 848.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "solidaridad y",
            "start": 851.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "respaldo amable",
            "start": 852.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "auditorio son innumerables los hechos de",
            "start": 855.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Gloria que a lo largo de 109 a\u00f1os de",
            "start": 857.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vida institucional de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 860.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Mexicana han marcado su historia hoy en",
            "start": 862.639,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda gracias a su constante evoluci\u00f3n",
            "start": 866.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y",
            "start": 870.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n es uno de los",
            "start": 872.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "referentes para contribuir al desarrollo",
            "start": 874.839,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional como son el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 877.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "armada destaco que con la",
            "start": 882.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n de la secretar\u00eda de la",
            "start": 884.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defensa nacional actualmente este",
            "start": 886.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "componente armado ha incrementado su",
            "start": 888.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y sus capacidades de control",
            "start": 891.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gracias a la implementaci\u00f3n de su plan",
            "start": 895.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de desarrollo de la fuerza que conjuga",
            "start": 898.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "objetivos estrategias y l\u00edneas de acci\u00f3n",
            "start": 900.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "perfectamente definidos que permiten",
            "start": 904.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mayor capacidad de adaptaci\u00f3n a las",
            "start": 907.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas cambiantes en el \u00e1mbito",
            "start": 909.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nacional e",
            "start": 912.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacional Hoy como ayer nutren filas",
            "start": 914.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con nuestras mujeres y hombres",
            "start": 918.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "profesionales leales e",
            "start": 919.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "institucionales que se preparan en los",
            "start": 922.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "planteles del sistema educativo militar",
            "start": 924.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que integran el colegio del Aire El el",
            "start": 927.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que durante el sexenio adhiri\u00f3 su oferta",
            "start": 930.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica como son la maestr\u00eda en",
            "start": 933.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciencias",
            "start": 936.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gicas licenciatura en seguridad",
            "start": 938.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como piloto aviador",
            "start": 941.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "licenciaturas en ingenier\u00eda aeron\u00e1utica",
            "start": 943.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y electr\u00f3nica de Aviaci\u00f3n y elev\u00f3 el",
            "start": 945.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nivel acad\u00e9mico de los cursos de",
            "start": 947.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n militar a t\u00e9cnico superior",
            "start": 949.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "universitario en aeron\u00e1utica militar en",
            "start": 951.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sus diferentes",
            "start": 954.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "especialidades el colegio del aire",
            "start": 956.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insigne plantel desde el a\u00f1o",
            "start": 958.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1959 al",
            "start": 962.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2023 han egresado",
            "start": 964.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "8220 oficiales en diferentes ramas de",
            "start": 967.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n militar de quienes sus nombres",
            "start": 970.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n plasmados en el muro de las",
            "start": 972.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedades que Pr\u00f3ximamente ser\u00e1",
            "start": 974.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "edificado en sus",
            "start": 977.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "instalaciones es precisamente la",
            "start": 979.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n militar aunada a la",
            "start": 981.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "experiencia adquirida en la trayectoria",
            "start": 984.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "castrense la que ha permitido los",
            "start": 986.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "integrantes de esta instituci\u00f3n Armada",
            "start": 988.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cumplir con sus misiones sustantivas y",
            "start": 991.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s en coordinaci\u00f3n con diversas",
            "start": 994.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "instituciones para contribuir al",
            "start": 997.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar de la ciudadan\u00eda y al",
            "start": 1000.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrollo colectivo como son la",
            "start": 1002.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n durante la pandemia",
            "start": 1005.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "generada por el covid-19 en donde se",
            "start": 1007.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "activ\u00f3 un centro coordinador de",
            "start": 1009.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas Para apoyar las",
            "start": 1011.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tareas de distribuci\u00f3n de insumos",
            "start": 1014.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos habiendo trasladado",
            "start": 1015.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "66583 526 dosis de vacunas y casi 900",
            "start": 1020.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "toneladas de material y equipo",
            "start": 1025.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico la organizaci\u00f3n de cinco",
            "start": 1028.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ediciones de la feria aeroespacial",
            "start": 1031.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mexicana iniciativa que contribuye al",
            "start": 1032.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desarrollo de la Industria aeron\u00e1utica",
            "start": 1035.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con la captaci\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 1038.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "extranjera incentivando la investigaci\u00f3n",
            "start": 1040.959,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y con la creaci\u00f3n de fuentes empleo en",
            "start": 1044.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el ramo aeroespacial",
            "start": 1046.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recientemente en la aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 1049.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d n3e durante la emergencia provocada",
            "start": 1051.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por el hurac\u00e1n otis en Acapulco Guerrero",
            "start": 1055.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Donde se establecieron dos puentes",
            "start": 1058.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos en los que se en los que se",
            "start": 1060.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "realizaron",
            "start": 1062.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "265 operaciones transportando m\u00e1s de 60",
            "start": 1064.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "640 toneladas de insumos para auxiliar a",
            "start": 1068.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 1071.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "afectadas tambi\u00e9n en el \u00e1mbito",
            "start": 1073.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "internacional es importante mencionar",
            "start": 1076.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las operaciones llevadas a cabo en apoyo",
            "start": 1079.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 1080.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con la repatriaci\u00f3n de 868 connacionales",
            "start": 1083.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de diferentes pa\u00edses en conflictos",
            "start": 1088.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "internacionales as\u00ed como el traslado de",
            "start": 1091.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "personal v\u00edveres medicamentos equipo y",
            "start": 1094.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "material para llevar ayuda humanitaria a",
            "start": 1097.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "naciones amigas en",
            "start": 1100.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "emergencia como fue el terremoto en",
            "start": 1102.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda y los incendios en Cuba y reci",
            "start": 1105.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1108.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Chile adem\u00e1s de la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 1110.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personal de esta Fuerza Armada con la",
            "start": 1113.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil para",
            "start": 1115.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recuperar la categor\u00eda 1 de seguridad",
            "start": 1118.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "operacional en la Aviaci\u00f3n nacional as\u00ed",
            "start": 1120.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como la integraci\u00f3n de la nueva",
            "start": 1123.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea del estado",
            "start": 1125.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicano esta hist\u00f3rica trayectoria de",
            "start": 1128.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "servicio de los integrantes de la Fuerza",
            "start": 1131.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana actualmente se suma la",
            "start": 1133.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destacada labor que realizan las fuerzas",
            "start": 1137.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de tierra y mar para garantizar la",
            "start": 1139.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad procurar el bienestar de la",
            "start": 1141.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y contribuir con los logros",
            "start": 1144.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al Progreso del pa\u00eds se\u00f1or",
            "start": 1147.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente las mujeres y hombres que",
            "start": 1150.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "formamos parte de esta Fuerza Armada le",
            "start": 1153.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "manifestamos nuestro m\u00e1s profundo",
            "start": 1156.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agradecimiento por permitirnos a trav\u00e9s",
            "start": 1158.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1160.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cumplir diversas tareas que tienen como",
            "start": 1163.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fin cuadar al desar",
            "start": 1165.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "colectivo en esta fecha significativa le",
            "start": 1169.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "refrendamos el compromiso de seguir",
            "start": 1172.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajando hombro con hombro con la",
            "start": 1175.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sociedad y gobiernos cumpliendo nuestras",
            "start": 1177.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "misiones con honor lealtad y",
            "start": 1179.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "honestidad agradecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 1183.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "externamos al general Luis cresencio",
            "start": 1186.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez por su liderazgo como",
            "start": 1188.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "alto mando del ej\u00e9rcito y fuerz",
            "start": 1191.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Mexicanos su atinada visi\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 1193.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y su valioso respaldo han sido clave",
            "start": 1195.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundamental para que hoy en d\u00eda Nuestra",
            "start": 1198.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea cuente con infraestructura",
            "start": 1200.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adecuada y se hayan elevado los",
            "start": 1203.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares educativos acordes a las",
            "start": 1205.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exigencias de los retos",
            "start": 1208.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actuales compa\u00f1eros de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 1211.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mexicana son notables los hechos que han",
            "start": 1213.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marcado la vida de nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 1216.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Armada Ahora nos corresponde a nosotros",
            "start": 1218.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1221.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00e9ndola seguir escribiendo su",
            "start": 1222.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "historia para que el d\u00eda de ma\u00f1ana sea",
            "start": 1225.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestro actuar institucional el que",
            "start": 1227.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "motive y aliente a las nuevas",
            "start": 1230.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "generaciones en el marco de este",
            "start": 1233.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "significativo evento es propicio",
            "start": 1236.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "invitarlos a seguir portando con orgullo",
            "start": 1239.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las alas de la Aviaci\u00f3n militar mexicana",
            "start": 1242.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conservando la m\u00edstica los principios y",
            "start": 1245.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los valores que nos distinguen a",
            "start": 1248.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "continuar conduci\u00e9ndonos con honor",
            "start": 1251.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "honestidad y transparencia siempre con",
            "start": 1253.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apego a a la ley e irrestricto respeto a",
            "start": 1256.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos a seguir",
            "start": 1259.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos en todos los \u00e1mbitos del",
            "start": 1262.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que acer castrense para mantenernos",
            "start": 1264.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siempre al d\u00eda y a la vanguardia a la",
            "start": 1266.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "altura de los retos y desaf\u00edos",
            "start": 1269.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actuales recordemos siempre que como",
            "start": 1272.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Soldados del aire integramos Una",
            "start": 1275.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que a lo largo de 109 a\u00f1os",
            "start": 1277.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con grandes haza\u00f1as ha descrito su",
            "start": 1280.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "historia conformamos uno de los",
            "start": 1284.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "componentes armados en los que m\u00e1s",
            "start": 1286.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "conf\u00eda la",
            "start": 1288.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda formemos parte de esta fuerza",
            "start": 1290.279,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de todos los mexicanos Muchas",
            "start": 1293.48,
            "duration": 18.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1297.45,
            "duration": 14.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1314.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1317.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pie de conformidad con el art\u00edculo 50 de",
            "start": 1322.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 1326.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos con el",
            "start": 1328.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fin de premiar a los militares a las",
            "start": 1331.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corporaciones o a las dependencias por",
            "start": 1333.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "su hero\u00edsmo capacidad profesional",
            "start": 1336.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicios a la patria y dem\u00e1s hechos",
            "start": 1339.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meritorios se establecen las siguientes",
            "start": 1341.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "recompensas con decoraciones menes",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distinciones y citaciones en el marco",
            "start": 1348.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del 109 aniversario de la fuerza era",
            "start": 1351.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicana El presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1353.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "har\u00e1 entrega de alas de pecho con",
            "start": 1356.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estrella y alas de pecho con estrella y",
            "start": 1358.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Laurel a pilotos aviadores por haber",
            "start": 1361.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acumulado 100 y 3000 horas de vuelo",
            "start": 1363.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respectivamente as\u00ed como con",
            "start": 1367.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "decoraciones y menciones honor\u00edficas a",
            "start": 1368.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "personal y unidades pertenecientes a la",
            "start": 1371.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fuerza mexicana y Guardia nacional por",
            "start": 1373.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ser un ejemplo digno de tomarse en",
            "start": 1376.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y de ser emulado",
            "start": 1378.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reciben Coronel Jos\u00e9 Valdivia Vera",
            "start": 1380.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "teniente coronel Adri\u00e1n Giovani",
            "start": 1385.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez brice\u00f1o primer subinspector",
            "start": 1387.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Juan Roberto Sald\u00edvar de la Torre",
            "start": 1390.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "capitanes Antonio Guerrero Reyes Uriel",
            "start": 1393.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "brodeli chimal L\u00f3pez Roberto teran Sol\u00eds",
            "start": 1396.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y oficial Benito Vladimir L\u00f3pez",
            "start": 1399.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Arellano capitanes H\u00e9ctor Jaime barrueta",
            "start": 1406.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn de la cruz Zavala Ricardo",
            "start": 1410.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "navarret Sosa Rodolfo Curiel L\u00f3pez y",
            "start": 1412.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Juan Arturo miral Cabrera Teniente",
            "start": 1415.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Benito salmor\u00e1n Mendoza y oficial Pablo",
            "start": 1418.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Garc\u00eda",
            "start": 1421.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Palma mayor Ignacio Bonilla Rodr\u00edguez",
            "start": 1426.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inspectores",
            "start": 1430.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gabrielis",
            "start": 1432.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "rales Hern\u00e1ndez lz capitanes",
            "start": 1434.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "teniente coronel Iv\u00e1n Alberto P\u00e9rez",
            "start": 1449.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Ortiz Omar Gonz\u00e1lez Cruz capitanes \u00d3scar",
            "start": 1452.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Rogel Delgadillo Jaime Reyes Cano vctor",
            "start": 1455.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas s Germ\u00e1n P\u00e9rez Jos\u00e9 igno Quintero",
            "start": 1458.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Salazar y Ernesto ulis Arenas",
            "start": 1461.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mayor Jos\u00e9 Jaime Rodr\u00edguez Rosales",
            "start": 1469.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primer subinspector Sergio Hugo ontivero",
            "start": 1472.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Osuna capitanes Jos\u00e9 Octavio G\u00f3mez",
            "start": 1475.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Jes\u00fas Silverio D\u00edaz cadena",
            "start": 1478.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Aldo Iv\u00e1n Rodr\u00edguez Torres tenientes",
            "start": 1481.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00d3scar ib\u00e1n terrazo Venegas y Alejandro",
            "start": 1484.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 1487.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Castillo Coronel astel Morales Mart\u00ednez",
            "start": 1493.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "teniente coronel jes Manu herndez",
            "start": 1496.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hernndez recibe menciones honor\u00edficas el",
            "start": 1499.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Escuadr\u00f3n a\u00e9reo 702 escuadr\u00f3n a\u00e9reo 111",
            "start": 1501.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n a\u00e9reo 108 escuadr\u00f3n a\u00e9reo 106",
            "start": 1505.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y escuadr\u00f3n a\u00e9reo",
            "start": 1509.159,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "204",
            "start": 1526.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "perci a la fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 1528.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional que fue distinguido y",
            "start": 1531.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "condecorado la banda de guerra ejecutar\u00e1",
            "start": 1533.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el toque militar tres de",
            "start": 1536.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1542.17,
            "duration": 13.69
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1560.57,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1570.82,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1581.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1583.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1586.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1588.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas sean tan amables de",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 1593.76,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "asiento oficiales de alto",
            "start": 1610.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mando de la secretar\u00eda de la defensa de",
            "start": 1614.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1617.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la guardia",
            "start": 1618.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1622.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas",
            "start": 1624.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "armadas me da mucho gusto poder",
            "start": 1627.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "conmemorar en este d\u00eda un aniversario",
            "start": 1632.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la",
            "start": 1635.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 1638.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 1641.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1645.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1650.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 1653.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta fuerza",
            "start": 1656.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea se cre\u00f3 en el",
            "start": 1658.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "inicio de nuestra Revoluci\u00f3n",
            "start": 1662.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Mexicana al igual que la",
            "start": 1667.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de el",
            "start": 1670.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 1673.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito por eso",
            "start": 1676.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1680.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nuestras fuerzas",
            "start": 1682.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1685.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 1688.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "origen y un",
            "start": 1691.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "distintivo muy",
            "start": 1694.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "especial surgieron de un",
            "start": 1697.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1701.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 1703.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "surgieron",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para hacer valer la",
            "start": 1709.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "democracia la legalidad en el",
            "start": 1713.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para cumplir con los",
            "start": 1718.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "anhelos del pueblo de",
            "start": 1723.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los anhelos de",
            "start": 1726.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "libertad de justicia de",
            "start": 1729.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "democracia de soberan\u00eda",
            "start": 1734.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 1738.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1740.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yo felicito el",
            "start": 1742.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que todas estas",
            "start": 1745.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fechas se",
            "start": 1748.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuerden se",
            "start": 1750.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "conmemoran todo esto",
            "start": 1756.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fortalece a las",
            "start": 1759.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "instituciones en",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tanto a la Secretar\u00eda de Marina como a",
            "start": 1768.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1772.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1773.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional dos",
            "start": 1775.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pilares del estado",
            "start": 1778.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicano para el gobierno que",
            "start": 1783.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "represento ha sido fundamental el apoyo",
            "start": 1786.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 1790.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "armadas dir\u00eda que como pocas",
            "start": 1796.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "veces las fuerzas",
            "start": 1801.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "armadas han contribuido al",
            "start": 1804.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro",
            "start": 1808.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1813.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el apoyo para garantizar la paz la",
            "start": 1817.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tranquilidad a",
            "start": 1822.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lograrse en este",
            "start": 1824.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que puedan tanto la secretar\u00eda de",
            "start": 1829.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "defensa como la Secretar\u00eda de",
            "start": 1832.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Marina ayudar en labores de seguridad",
            "start": 1836.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que no estaban",
            "start": 1840.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "permitidas estas",
            "start": 1844.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tareas por mandato",
            "start": 1848.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "constitucional el que se haya",
            "start": 1851.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "creado Guardia",
            "start": 1856.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nacional que es ya Una instituci\u00f3n",
            "start": 1858.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "consolidada",
            "start": 1864.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con alrededor de 130",
            "start": 1866.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1870.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "capacitados",
            "start": 1874.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disciplinados",
            "start": 1877.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 1879.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajando en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1881.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ciudadanos pero no solo",
            "start": 1885.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso hemos recibido",
            "start": 1888.76,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "apoyo para enfrentar momentos",
            "start": 1893.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 1900.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "por temblores inundaciones en",
            "start": 1903.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "especial momento tan dram\u00e1tico y",
            "start": 1907.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "doloroso que",
            "start": 1911.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vivimos cuando la pandemia del",
            "start": 1912.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "covid-19",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1918.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en todos estos momentos se cont\u00f3 con el",
            "start": 1919.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "apoyo de las fuerzas",
            "start": 1924.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1929.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha",
            "start": 1931.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sido muy",
            "start": 1933.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "destacado y en esto s\u00ed podr\u00eda decir que",
            "start": 1935.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 1942.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico el apoyo de las fuerzas",
            "start": 1944.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1946.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "al desarrollo del",
            "start": 1948.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1950.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infraestructura de obras para el",
            "start": 1953.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desarrollo de",
            "start": 1956.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico En beneficio de nuestro",
            "start": 1958.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pueblo aqu\u00ed podr\u00edamos",
            "start": 1962.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hablar en amplitud sobre este tema sobre",
            "start": 1965.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1970.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n pero yo creo",
            "start": 1971.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que todos ya",
            "start": 1974.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 1978.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el n\u00famero importante de",
            "start": 1980.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "obras que tiene a su",
            "start": 1984.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cargo tanto la Secretar\u00eda de Marina como",
            "start": 1987.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la",
            "start": 1990.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "defensa en estos",
            "start": 1994.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momentos estrat\u00e9gicos de transformaci\u00f3n",
            "start": 1997.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2000.48,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el gobierno que represento se apoy\u00f3",
            "start": 2003.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en estas dos",
            "start": 2008.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2010.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituciones y gracias a",
            "start": 2012.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso pues se",
            "start": 2015.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 este aeropuerto donde estamos",
            "start": 2020.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todas estas",
            "start": 2023.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "instalaciones que",
            "start": 2024.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son de las m\u00e1s",
            "start": 2029.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "destacadas del pa\u00eds y del",
            "start": 2032.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2035.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hace relativamente",
            "start": 2038.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2041.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inauguramos el aeropuerto de",
            "start": 2044.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Tulum un aeropuerto",
            "start": 2050.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 2053.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00fanico aeropuerto de la selva",
            "start": 2054.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tropical y se",
            "start": 2058.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en un a\u00f1o 5",
            "start": 2061.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo eso por el apoyo el",
            "start": 2070.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 2074.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y en especial de",
            "start": 2076.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2079.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2080.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "militares lo",
            "start": 2083.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mismo podemos decir de la",
            "start": 2085.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de la fuerza",
            "start": 2088.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y celebrar en este",
            "start": 2093.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aniversario todo",
            "start": 2099.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo realizado para garantizar la paz la",
            "start": 2101.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "tranquilidad recordar a",
            "start": 2108.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los que en el cumplimiento de su",
            "start": 2111.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "deber han perdido la",
            "start": 2114.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vida no los",
            "start": 2119.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "olvidamos deben ustedes saber aunque se",
            "start": 2123.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2128.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manejado con discreci\u00f3n con",
            "start": 2129.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sigilo por cuestiones",
            "start": 2134.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "obvias pero cada",
            "start": 2137.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mes los martes en Palacio",
            "start": 2141.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Nacional se hace un",
            "start": 2146.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento y nos reunimos con",
            "start": 2151.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 2155.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que pierden la vida en el cumplimiento",
            "start": 2158.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 2161.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "deber y adem\u00e1s de lo que",
            "start": 2163.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por ley y Justicia tienen",
            "start": 2167.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "derecho se les",
            "start": 2171.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "apoya a los",
            "start": 2174.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "familiares y Lamentablemente y con",
            "start": 2178.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tristeza hemos hecho estos",
            "start": 2182.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconocimientos a",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pilotos",
            "start": 2189.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2191.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que en",
            "start": 2193.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "operativos han perdido la vida Los",
            "start": 2195.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "recordamos con mucho",
            "start": 2200.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afecto",
            "start": 2204.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fuerza",
            "start": 2207.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea nos ha ayudado mucho hablaba yo",
            "start": 2211.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2217.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pandemia imag\u00ednense distribuir por todo",
            "start": 2219.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2222.839,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2223.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "250 millones de dosis de",
            "start": 2225.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vacunas como lo hicimos Pues con los",
            "start": 2229.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aviones los",
            "start": 2233.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de la fuerza",
            "start": 2234.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2238.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "logramos por ese",
            "start": 2241.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "despliegue de",
            "start": 2245.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo",
            "start": 2247.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "log\u00edstico que en 5 meses se vacunar a",
            "start": 2250.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2255.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando menos con una",
            "start": 2257.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dosis eso nos ayud\u00f3 mucho y se evit\u00f3 que",
            "start": 2261.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "perdieran la",
            "start": 2268.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vida m\u00e1s",
            "start": 2269.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2273.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos han apoyado como mencionaba en la",
            "start": 2280.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las",
            "start": 2284.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "obras hoy mismo terminando el",
            "start": 2286.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desayuno me",
            "start": 2290.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevan pilotos de la fuerza",
            "start": 2293.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2297.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hasta tulun y de ah\u00ed sobrev en",
            "start": 2299.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero todo el tramo del tren Maya",
            "start": 2304.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2307.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tul\u00fan",
            "start": 2308.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2309.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y ma\u00f1ana de Canc\u00fan a M\u00e9rida y a",
            "start": 2311.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega aqu\u00ed con el comandante morales",
            "start": 2320.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y con otros pilotos de la fuerza",
            "start": 2323.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea que nos ayudan",
            "start": 2328.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2332.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para estar supervisando",
            "start": 2334.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las obras que",
            "start": 2337.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hay en todo el",
            "start": 2338.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds abro un par\u00e9ntesis para",
            "start": 2341.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "decirles que M\u00e9xico es de los pocos",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en el",
            "start": 2350.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2352.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 2355.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n nunca",
            "start": 2357.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 2360.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2363.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 2365.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene",
            "start": 2367.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actualmente empleo",
            "start": 2368.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pleno y todo esto porque se",
            "start": 2372.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo",
            "start": 2377.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho adem\u00e1s se ha logrado con el",
            "start": 2380.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tratado comercial que llegue mucha",
            "start": 2384.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de extranjera tambi\u00e9n",
            "start": 2388.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord Ya el a\u00f1o pasado fuimos el",
            "start": 2392.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "principal socio econ\u00f3mico y",
            "start": 2396.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comercial de Estados",
            "start": 2399.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Unidos y esto ha significado crecimiento",
            "start": 2402.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico creaci\u00f3n de",
            "start": 2407.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empleos y",
            "start": 2410.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mejores",
            "start": 2412.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "salarios para los",
            "start": 2414.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "mexicanos y en las obras nos ayudan",
            "start": 2418.56,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "mucho los pilotos de la fuerza",
            "start": 2422.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2428.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando",
            "start": 2431.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfrentamos problemas por desastres",
            "start": 2434.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "naturales como lo sucedido en Acapulco",
            "start": 2437.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 2441.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los aviones los",
            "start": 2443.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de la fuerza",
            "start": 2446.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea llevando",
            "start": 2450.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "v\u00edveres han estado ah\u00ed permanentemente",
            "start": 2452.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "auxiliando a la",
            "start": 2458.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y esto no Solo lo",
            "start": 2461.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacemos en beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 2465.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como aqu\u00ed se mencion\u00f3 se auxilia",
            "start": 2468.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a pueblos de otros pa\u00edses",
            "start": 2472.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hermanos est\u00e1n por regresar dos",
            "start": 2475.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aviones que salieron a",
            "start": 2479.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 2483.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2485.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despensas con",
            "start": 2486.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "alimentos Para apoyar a nuestros",
            "start": 2490.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 2493.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "chilenos por los incendios que han",
            "start": 2495.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "causado la",
            "start": 2498.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de muchas",
            "start": 2499.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "personas y hay tambi\u00e9n Lamentablemente",
            "start": 2502.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2506.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "desaparecidos en todo esto nos ayudan y",
            "start": 2509.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tenemos que reconocerlo",
            "start": 2513.359,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "ahora la fuerza a\u00e9rea con una empresa de",
            "start": 2518.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de",
            "start": 2524.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defensa tiene el manejo",
            "start": 2526.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de varios",
            "start": 2530.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aeropuertos y de una",
            "start": 2533.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "l\u00ednea a\u00e9rea un emblema de M\u00e9xico",
            "start": 2536.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Mexicana de",
            "start": 2542.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n que",
            "start": 2544.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2547.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 2547.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperar se logr\u00f3 Que volviera a",
            "start": 2550.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "volar y est\u00e1 en",
            "start": 2553.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 2555.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2558.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "experimentados",
            "start": 2560.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pilotos de la fuerza",
            "start": 2562.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2566.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros el general Vega",
            "start": 2568.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que es el responsable",
            "start": 2574.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 2576.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresa y ya est\u00e1",
            "start": 2579.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en funciones como los",
            "start": 2583.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aeropuertos ya conocen ustedes que",
            "start": 2587.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diariamente evaluamos la situaci\u00f3n de",
            "start": 2590.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad nos reunimos el gabinete",
            "start": 2594.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completo de seguridad todos los d\u00edas de",
            "start": 2596.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2599.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed recibimos el",
            "start": 2604.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "parte dos reportes de todo lo sucedido",
            "start": 2607.16,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas 24 horas todos los d\u00edas",
            "start": 2611.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desde que est\u00e1 funcionando mexicana El",
            "start": 2617.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tren Maya Yo tengo un reporte",
            "start": 2619.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ntos vuelos a d\u00f3nde Cu\u00e1ntos",
            "start": 2624.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pasajeros tanto de mexicana como del",
            "start": 2629.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 2633.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Maya y muy",
            "start": 2634.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bien la",
            "start": 2636.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 2639.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana de Aviaci\u00f3n por eso en",
            "start": 2641.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2647.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "homenaje por los 109 a\u00f1os de la",
            "start": 2649.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de la fuerza",
            "start": 2653.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea recordamos a todos los que han",
            "start": 2656.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "consolidado esta",
            "start": 2662.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2665.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n los que se nos han",
            "start": 2666.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelantado y los que est\u00e1n en retiro y",
            "start": 2669.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2673.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todav\u00eda trabajando en activo a",
            "start": 2674.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos a todos nuestro",
            "start": 2678.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2681.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nuestra felicitaci\u00f3n y",
            "start": 2683.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "agregar\u00eda mi agradecimiento sincero por",
            "start": 2688.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "su apoyo y por su respaldo en bien",
            "start": 2692.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 2696.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2700.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2701.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2709.31,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2712.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas en esos momentos el presidente de M\u00e9xico se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodia la escolta de bandera del colegio del aire se encuentra con nosotros el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas damos inicio a este evento con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside este desayuno conmemorativo al 109 aniversario de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Integra la mesa de honor el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bert\u00edn Hern\u00e1ndez mercado comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico Dr Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo \u00d3scar Ren\u00e9 Rubio S\u00e1nchez comandante de la regi\u00f3n a\u00e9rea del centro general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Benjam\u00edn Pacheco Coronel quien se desempe\u00f1\u00f3 como comandante de la fuerza \u00e1rea [Aplausos] mexicana general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Manuel V\u00edctor Estrada ricardes quienen fungi\u00f3 como comandante de la Fuerza A\u00e9rea [Aplausos] Mexicana general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Vega Rivera quien se desempe\u00f1\u00f3 como comandante de la fuerza \u00e1rea mexicana y actualmente es director general del grupo aeropuertu ario ferroviario servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya mexica general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Manuel de Jes\u00fas Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez quien se desempe\u00f1\u00f3 como comandante de la Fuerza A\u00e9rea [Aplausos] Mexicana general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Carlos Antonio Rodr\u00edguez Mungu\u00eda quien ocup\u00f3 el cargo de comandante de la Fuerza A\u00e9rea [Aplausos] Mexicana y licenciada Mariela Guti\u00e9rrez Escalante presidenta municipal de Tecamac Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional director general del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds comandantes de regiones y zonas a\u00e9reas y militares generales en situaci\u00f3n de retiro autoridades municipales de esta entidad federativa generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes Opa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano fuerza aa mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bert\u00edn Hern\u00e1ndez mercado comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina licenciada rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico representantes de los gobiernos del Estado de M\u00e9xico y del Estado de Hidalgo presidenta municipal de Tecamac apreciables ex comandantes de fuerza a\u00e9rea agregados de defensa militares navales a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica representantes de los medios de comunica muy buenos d\u00edas sean todos Bienvenidos a la base a\u00e9rea militar n\u00famero uno general de divisi\u00f3n piloto aviador Alfredo lesama \u00c1lvarez importante campo que se ubica dentro del coraz\u00f3n estrat\u00e9gico a\u00e9reo del pa\u00eds y que alberga diversos organismos de Gran relevancia para el estado mexicano como es el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles y el hangar de acopio por apoyo a la poblaci\u00f3n en Casos de desastre sin duda estas importantes instalaciones son el marco ideal para llevar a cabo una vez m\u00e1s la celebraci\u00f3n del D\u00eda de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana instituci\u00f3n Armada que desde hace 109 a\u00f1os se ha encargado de la defensa del espacio a\u00e9reo mexicano dejando un sello imborrable de lealtad y entrega al pueblo de M\u00e9xico en fecha recordamos con elevado orgullo sus or\u00edgenes en 1915 destacando el valioso ideal de los presidentes visionarios como Francisco imadero y benustiano Carranza quienes impulsaron la creaci\u00f3n del alma de Aviaci\u00f3n dentro del ej\u00e9rcito constitucionalista tambi\u00e9n la aportaci\u00f3n de c\u00e9lebres pilotos aviadores que contribuyeron a su evoluci\u00f3n como Salinas cami\u00f1a y Alberto Salinas Carranza quienes Durante los a\u00f1os de 1914 y 1915 sirvieron en favor de las causas democr\u00e1ticas de la Revoluci\u00f3n Mexicana y demostraron la capacidad de los aeroplanos en hechos de armas como la primera batalla aeronaval y la creaci\u00f3n de la primera flotilla a\u00e9rea durante dicho movimiento social es preciso mencionar que con la creaci\u00f3n de la Escuela Nacional de Aviaci\u00f3n y los talleres nacionales de construcciones aeron\u00e1uticas inici\u00f3 la profesionalizaci\u00f3n de pilotos y servicios t\u00e9cnicos destacando entre otros personajes el ingeniero en aeron\u00e1utica Juan Guillermo villasano L\u00f3pez con el dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n de aeronaves motores y la reconocida elice Anahuac en el devenir hist\u00f3rico de esta instituci\u00f3n qued\u00f3 grabada la memoria colectiva la participaci\u00f3n durante la Segunda Guerra Mundial de la Fuerza A\u00e9rea expedicionaria Mexicana mejor conocida como Escuadr\u00f3n 201 de ah\u00ed que el 10 de febrero de 1944 el titular del poder ejecutivo orden\u00f3 que el arma de Aviaci\u00f3n militar se elevara a categor\u00eda de Fuerza Armada fecha en que se celebra a\u00f1o con a\u00f1o como d\u00eda de la fuerza a\u00e9rea mexicana es preciso destacar en este hecho de armas a nivel global valientes mexicanos con profesionalismo arrojo y determinaci\u00f3n defendieron el honor patrio nos enorgullece que hoy en d\u00eda la naci\u00f3n a\u00fan cuente con uno de estos H\u00e9roes veteranos de guerra Lamentablemente dos fallecieron en el a\u00f1o 2023 con este mismo sentir tambi\u00e9n hacemos patente nuestro reconocimiento a los compa\u00f1eros que en el cumplimiento de su deber han dado al m\u00e1ximo sacrificio Descansen en paz a sus respetables familias les reiteramos nuestra solidaridad y respaldo amable auditorio son innumerables los hechos de Gloria que a lo largo de 109 a\u00f1os de vida institucional de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana han marcado su historia hoy en d\u00eda gracias a su constante evoluci\u00f3n fortalecimiento y profesionalizaci\u00f3n es uno de los referentes para contribuir al desarrollo nacional como son el ej\u00e9rcito y la armada destaco que con la reestructuraci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional actualmente este componente armado ha incrementado su autonom\u00eda y sus capacidades de control gracias a la implementaci\u00f3n de su plan de desarrollo de la fuerza que conjuga objetivos estrategias y l\u00edneas de acci\u00f3n perfectamente definidos que permiten mayor capacidad de adaptaci\u00f3n a las din\u00e1micas cambiantes en el \u00e1mbito nacional e internacional Hoy como ayer nutren filas con nuestras mujeres y hombres profesionales leales e institucionales que se preparan en los planteles del sistema educativo militar que integran el colegio del Aire El el que durante el sexenio adhiri\u00f3 su oferta acad\u00e9mica como son la maestr\u00eda en ciencias meteorol\u00f3gicas licenciatura en seguridad p\u00fablica como piloto aviador licenciaturas en ingenier\u00eda aeron\u00e1utica y electr\u00f3nica de Aviaci\u00f3n y elev\u00f3 el nivel acad\u00e9mico de los cursos de formaci\u00f3n militar a t\u00e9cnico superior universitario en aeron\u00e1utica militar en sus diferentes especialidades el colegio del aire insigne plantel desde el a\u00f1o 1959 al 2023 han egresado 8220 oficiales en diferentes ramas de Aviaci\u00f3n militar de quienes sus nombres quedar\u00e1n plasmados en el muro de las antig\u00fcedades que Pr\u00f3ximamente ser\u00e1 edificado en sus instalaciones es precisamente la educaci\u00f3n militar aunada a la experiencia adquirida en la trayectoria castrense la que ha permitido los integrantes de esta instituci\u00f3n Armada cumplir con sus misiones sustantivas y otras m\u00e1s en coordinaci\u00f3n con diversas instituciones para contribuir al bienestar de la ciudadan\u00eda y al desarrollo colectivo como son la participaci\u00f3n durante la pandemia generada por el covid-19 en donde se activ\u00f3 un centro coordinador de operaciones a\u00e9reas Para apoyar las tareas de distribuci\u00f3n de insumos m\u00e9dicos habiendo trasladado 66583 526 dosis de vacunas y casi 900 toneladas de material y equipo m\u00e9dico la organizaci\u00f3n de cinco ediciones de la feria aeroespacial mexicana iniciativa que contribuye al desarrollo de la Industria aeron\u00e1utica del pa\u00eds con la captaci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera incentivando la investigaci\u00f3n y con la creaci\u00f3n de fuentes empleo en el ramo aeroespacial recientemente en la aplicaci\u00f3n del plan d n3e durante la emergencia provocada por el hurac\u00e1n otis en Acapulco Guerrero Donde se establecieron dos puentes a\u00e9reos en los que se en los que se realizaron 265 operaciones transportando m\u00e1s de 60 640 toneladas de insumos para auxiliar a las personas afectadas tambi\u00e9n en el \u00e1mbito internacional es importante mencionar las operaciones llevadas a cabo en apoyo a la secretar\u00eda de relaciones exteriores con la repatriaci\u00f3n de 868 connacionales de diferentes pa\u00edses en conflictos internacionales as\u00ed como el traslado de personal v\u00edveres medicamentos equipo y material para llevar ayuda humanitaria a naciones amigas en emergencia como fue el terremoto en Turqu\u00eda y los incendios en Cuba y reci en Chile adem\u00e1s de la colaboraci\u00f3n de personal de esta Fuerza Armada con la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil para recuperar la categor\u00eda 1 de seguridad operacional en la Aviaci\u00f3n nacional as\u00ed como la integraci\u00f3n de la nueva aerol\u00ednea del estado mexicano esta hist\u00f3rica trayectoria de servicio de los integrantes de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana actualmente se suma la destacada labor que realizan las fuerzas de tierra y mar para garantizar la seguridad procurar el bienestar de la ciudadan\u00eda y contribuir con los logros al Progreso del pa\u00eds se\u00f1or presidente las mujeres y hombres que formamos parte de esta Fuerza Armada le manifestamos nuestro m\u00e1s profundo agradecimiento por permitirnos a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de la defensa nacional cumplir diversas tareas que tienen como fin cuadar al desar colectivo en esta fecha significativa le refrendamos el compromiso de seguir trabajando hombro con hombro con la sociedad y gobiernos cumpliendo nuestras misiones con honor lealtad y honestidad agradecimiento tambi\u00e9n externamos al general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez por su liderazgo como alto mando del ej\u00e9rcito y fuerz Mexicanos su atinada visi\u00f3n estrat\u00e9gica y su valioso respaldo han sido clave fundamental para que hoy en d\u00eda Nuestra fuerza a\u00e9rea cuente con infraestructura adecuada y se hayan elevado los est\u00e1ndares educativos acordes a las exigencias de los retos actuales compa\u00f1eros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana son notables los hechos que han marcado la vida de nuestra instituci\u00f3n Armada Ahora nos corresponde a nosotros seguir fortaleci\u00e9ndola seguir escribiendo su historia para que el d\u00eda de ma\u00f1ana sea nuestro actuar institucional el que motive y aliente a las nuevas generaciones en el marco de este significativo evento es propicio invitarlos a seguir portando con orgullo las alas de la Aviaci\u00f3n militar mexicana conservando la m\u00edstica los principios y los valores que nos distinguen a continuar conduci\u00e9ndonos con honor honestidad y transparencia siempre con apego a a la ley e irrestricto respeto a los Derechos Humanos a seguir prepar\u00e1ndonos en todos los \u00e1mbitos del que acer castrense para mantenernos siempre al d\u00eda y a la vanguardia a la altura de los retos y desaf\u00edos actuales recordemos siempre que como Soldados del aire integramos Una instituci\u00f3n que a lo largo de 109 a\u00f1os con grandes haza\u00f1as ha descrito su historia conformamos uno de los componentes armados en los que m\u00e1s conf\u00eda la ciudadan\u00eda formemos parte de esta fuerza a\u00e9rea de todos los mexicanos Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias sean tan amables de ponerse de pie de conformidad con el art\u00edculo 50 de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos con el fin de premiar a los militares a las corporaciones o a las dependencias por su hero\u00edsmo capacidad profesional servicios a la patria y dem\u00e1s hechos meritorios se establecen las siguientes recompensas con decoraciones menes distinciones y citaciones en el marco del 109 aniversario de la fuerza era mexicana El presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de alas de pecho con estrella y alas de pecho con estrella y Laurel a pilotos aviadores por haber acumulado 100 y 3000 horas de vuelo respectivamente as\u00ed como con decoraciones y menciones honor\u00edficas a personal y unidades pertenecientes a la fuerza mexicana y Guardia nacional por ser un ejemplo digno de tomarse en y de ser emulado reciben Coronel Jos\u00e9 Valdivia Vera teniente coronel Adri\u00e1n Giovani Rodr\u00edguez brice\u00f1o primer subinspector Juan Roberto Sald\u00edvar de la Torre capitanes Antonio Guerrero Reyes Uriel brodeli chimal L\u00f3pez Roberto teran Sol\u00eds y oficial Benito Vladimir L\u00f3pez Arellano capitanes H\u00e9ctor Jaime barrueta Mart\u00edn de la cruz Zavala Ricardo navarret Sosa Rodolfo Curiel L\u00f3pez y Juan Arturo miral Cabrera Teniente Benito salmor\u00e1n Mendoza y oficial Pablo Rub\u00e9n Garc\u00eda Palma mayor Ignacio Bonilla Rodr\u00edguez inspectores gabrielis rales Hern\u00e1ndez lz capitanes teniente coronel Iv\u00e1n Alberto P\u00e9rez Ortiz Omar Gonz\u00e1lez Cruz capitanes \u00d3scar Rogel Delgadillo Jaime Reyes Cano vctor Jes\u00fas s Germ\u00e1n P\u00e9rez Jos\u00e9 igno Quintero Salazar y Ernesto ulis Arenas flores mayor Jos\u00e9 Jaime Rodr\u00edguez Rosales primer subinspector Sergio Hugo ontivero Osuna capitanes Jos\u00e9 Octavio G\u00f3mez Guti\u00e9rrez Jes\u00fas Silverio D\u00edaz cadena Aldo Iv\u00e1n Rodr\u00edguez Torres tenientes \u00d3scar ib\u00e1n terrazo Venegas y Alejandro Dom\u00ednguez Castillo Coronel astel Morales Mart\u00ednez teniente coronel jes Manu herndez hernndez recibe menciones honor\u00edficas el Escuadr\u00f3n a\u00e9reo 702 escuadr\u00f3n a\u00e9reo 111 escuadr\u00f3n a\u00e9reo 108 escuadr\u00f3n a\u00e9reo 106 y escuadr\u00f3n a\u00e9reo 204 perci a la fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional que fue distinguido y condecorado la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de [M\u00fasica] Diana [M\u00fasica] [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas sean tan amables de tomar asiento oficiales de alto mando de la secretar\u00eda de la defensa de Marina de la guardia nacional integrantes de las fuerzas armadas me da mucho gusto poder conmemorar en este d\u00eda un aniversario m\u00e1s de la creaci\u00f3n de las fuerzas a\u00e9reas de nuestro pa\u00eds como sabemos esta fuerza a\u00e9rea se cre\u00f3 en el inicio de nuestra Revoluci\u00f3n Mexicana al igual que la creaci\u00f3n de el nuevo ej\u00e9rcito por eso nuestro ej\u00e9rcito nuestras fuerzas armadas tienen un origen y un distintivo muy especial surgieron de un movimiento revolucionario surgieron para hacer valer la democracia la legalidad en el pa\u00eds y para cumplir con los anhelos del pueblo de M\u00e9xico los anhelos de libertad de justicia de democracia de soberan\u00eda Por eso yo felicito el que todas estas fechas se recuerden se conmemoran todo esto fortalece a las instituciones en especial tanto a la Secretar\u00eda de Marina como a la secretar\u00eda de la defensa nacional dos pilares del estado mexicano para el gobierno que represento ha sido fundamental el apoyo de las fuerzas armadas dir\u00eda que como pocas veces las fuerzas armadas han contribuido al desarrollo de nuestro pa\u00eds desde el apoyo para garantizar la paz la tranquilidad a lograrse en este que puedan tanto la secretar\u00eda de defensa como la Secretar\u00eda de Marina ayudar en labores de seguridad p\u00fablica que no estaban permitidas estas tareas por mandato constitucional el que se haya creado Guardia nacional que es ya Una instituci\u00f3n consolidada con alrededor de 130 elementos capacitados disciplinados leales trabajando en la protecci\u00f3n de los ciudadanos pero no solo eso hemos recibido apoyo para enfrentar momentos dif\u00edciles por temblores inundaciones en especial momento tan dram\u00e1tico y doloroso que vivimos cuando la pandemia del covid-19 y en todos estos momentos se cont\u00f3 con el apoyo de las fuerzas armadas tambi\u00e9n ha sido muy destacado y en esto s\u00ed podr\u00eda decir que \u00fanico hist\u00f3rico el apoyo de las fuerzas armadas al desarrollo del pa\u00eds en la construcci\u00f3n de infraestructura de obras para el desarrollo de M\u00e9xico En beneficio de nuestro pueblo aqu\u00ed podr\u00edamos hablar en amplitud sobre este tema sobre esta contribuci\u00f3n pero yo creo que todos ya conocen el n\u00famero importante de obras que tiene a su cargo tanto la Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda de la defensa en estos momentos estrat\u00e9gicos de transformaci\u00f3n para el pa\u00eds el gobierno que represento se apoy\u00f3 en estas dos importantes instituciones y gracias a eso pues se construy\u00f3 este aeropuerto donde estamos todas estas instalaciones que son de las m\u00e1s destacadas del pa\u00eds y del mundo hace relativamente poco inauguramos el aeropuerto de Tulum un aeropuerto bell\u00edsimo \u00fanico aeropuerto de la selva tropical y se construy\u00f3 en un a\u00f1o 5 meses todo eso por el apoyo el respaldo de las fuerzas armadas y en especial de los ingenieros militares lo mismo podemos decir de la contribuci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea y celebrar en este aniversario todo lo realizado para garantizar la paz la tranquilidad recordar a los que en el cumplimiento de su deber han perdido la vida no los olvidamos deben ustedes saber aunque se ha manejado con discreci\u00f3n con sigilo por cuestiones obvias pero cada mes los martes en Palacio Nacional se hace un reconocimiento y nos reunimos con familiares de que pierden la vida en el cumplimiento de su deber y adem\u00e1s de lo que por ley y Justicia tienen derecho se les apoya a los familiares y Lamentablemente y con tristeza hemos hecho estos reconocimientos a pilotos de helic\u00f3pteros que en operativos han perdido la vida Los recordamos con mucho afecto tambi\u00e9n la fuerza a\u00e9rea nos ha ayudado mucho hablaba yo de la pandemia imag\u00ednense distribuir por todo el pa\u00eds 250 millones de dosis de vacunas como lo hicimos Pues con los aviones los helic\u00f3pteros de la fuerza a\u00e9rea logramos por ese despliegue de transporte a\u00e9reo log\u00edstico que en 5 meses se vacunar a todos los adultos mayores del pa\u00eds cuando menos con una dosis eso nos ayud\u00f3 mucho y se evit\u00f3 que perdieran la vida m\u00e1s personas tambi\u00e9n nos han apoyado como mencionaba en la construcci\u00f3n de las obras hoy mismo terminando el desayuno me llevan pilotos de la fuerza a\u00e9rea hasta tulun y de ah\u00ed sobrev en helic\u00f3ptero todo el tramo del tren Maya de tul\u00fan a Canc\u00fan y ma\u00f1ana de Canc\u00fan a M\u00e9rida y a Esc\u00e1rcega aqu\u00ed con el comandante morales y con otros pilotos de la fuerza a\u00e9rea que nos ayudan mucho para estar supervisando las obras que hay en todo el pa\u00eds abro un par\u00e9ntesis para decirles que M\u00e9xico es de los pocos pa\u00edses en el mundo con una disminuci\u00f3n nunca vista en el desempleo M\u00e9xico tiene actualmente empleo pleno y todo esto porque se est\u00e1 construyendo mucho adem\u00e1s se ha logrado con el tratado comercial que llegue mucha inversi\u00f3n de extranjera tambi\u00e9n r\u00e9cord Ya el a\u00f1o pasado fuimos el principal socio econ\u00f3mico y comercial de Estados Unidos y esto ha significado crecimiento econ\u00f3mico creaci\u00f3n de empleos y tambi\u00e9n mejores salarios para los mexicanos y en las obras nos ayudan mucho los pilotos de la fuerza a\u00e9rea tambi\u00e9n cuando enfrentamos problemas por desastres naturales como lo sucedido en Acapulco Ah\u00ed est\u00e1n los aviones los helic\u00f3pteros de la fuerza a\u00e9rea llevando v\u00edveres han estado ah\u00ed permanentemente auxiliando a la poblaci\u00f3n Y esto no Solo lo hacemos en beneficio de nuestro pueblo tambi\u00e9n como aqu\u00ed se mencion\u00f3 se auxilia a pueblos de otros pa\u00edses hermanos est\u00e1n por regresar dos aviones que salieron a Chile con despensas con alimentos Para apoyar a nuestros hermanos chilenos por los incendios que han causado la p\u00e9rdida de muchas personas y hay tambi\u00e9n Lamentablemente muchos desaparecidos en todo esto nos ayudan y tenemos que reconocerlo ahora la fuerza a\u00e9rea con una empresa de la secretar\u00eda de defensa tiene el manejo de varios aeropuertos y de una l\u00ednea a\u00e9rea un emblema de M\u00e9xico Mexicana de Aviaci\u00f3n que se logr\u00f3 recuperar se logr\u00f3 Que volviera a volar y est\u00e1 en manos de experimentados pilotos de la fuerza a\u00e9rea aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros el general Vega que es el responsable de esta empresa y ya est\u00e1 en funciones como los aeropuertos ya conocen ustedes que diariamente evaluamos la situaci\u00f3n de seguridad nos reunimos el gabinete completo de seguridad todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana ah\u00ed recibimos el parte dos reportes de todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas todos los d\u00edas desde que est\u00e1 funcionando mexicana El tren Maya Yo tengo un reporte de Cu\u00e1ntos vuelos a d\u00f3nde Cu\u00e1ntos pasajeros tanto de mexicana como del tren Maya y muy bien la l\u00ednea A\u00e9rea Mexicana de Aviaci\u00f3n por eso en este homenaje por los 109 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea recordamos a todos los que han consolidado esta importante instituci\u00f3n los que se nos han adelantado y los que est\u00e1n en retiro y los que est\u00e1n todav\u00eda trabajando en activo a todos a todos nuestro reconocimiento y nuestra felicitaci\u00f3n y agregar\u00eda mi agradecimiento sincero por su apoyo y por su respaldo en bien del pueblo de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:19.137041"
}