{
    "video_id": "C7dHK0Nq4_8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/C7dHK0Nq4_8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlGgFmbDkpYZQgTaB-FsQLCGzUow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=C7dHK0Nq4_8",
    "video_title": "El debate de hoy en #ConferenciaPresidente | Respeto a la libertad",
    "video_length_seconds": 1334,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tres minutos r\u00e1pidamente raro no abusar",
            "start": 0.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de su tiempo ricardo rocha todav\u00eda bueno",
            "start": 2.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hasta esta hora creo todav\u00eda director",
            "start": 6.37,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "del canal del congreso de la ciudad de",
            "start": 8.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico se\u00f1or presidente hoy no traigo",
            "start": 11.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pregunta pero sobre la famosa lista del",
            "start": 13.87,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "viernes pasado con todo prop\u00f3sito a m\u00ed",
            "start": 16.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "me pusieron a la cabeza de esa lista con",
            "start": 19.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dos montos que suman cuatro millones 481",
            "start": 21.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mil pesos el se\u00f1or ram\u00edrez dijo aqu\u00ed que",
            "start": 25.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los nombres de los periodistas se pon\u00edan",
            "start": 28.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque estaban en la direcci\u00f3n o los",
            "start": 30.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consejos de esas empresas pues d\u00e9jeme",
            "start": 32.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "decirle como usted mismo dice que con",
            "start": 35.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todo respeto algunos de sus",
            "start": 37.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "colaboradores no saben leer o mienten",
            "start": 39.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "malintencionadamente le traigo varios",
            "start": 43.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "documentos aqu\u00ed a dos colegas les ped\u00ed",
            "start": 46.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que lo vieran uno de ellos en el caso de",
            "start": 48.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la empresa jrr servicios de informaci\u00f3n",
            "start": 51.94,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n",
            "start": 54.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el acta constituci\u00f3n constitutiva del",
            "start": 55.809,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "notario 157 del 28 de marzo de 2012 mi",
            "start": 58.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nombre nunca aparece ah\u00ed",
            "start": 64.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solo figuran dos de mis hijos que por",
            "start": 67.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cierto usted conoce muy bien y que ya",
            "start": 69.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "caminan solos usted y yo somos",
            "start": 72.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos y nuestros hijos tambi\u00e9n",
            "start": 75.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casualmente y ya ve que hay que dejar",
            "start": 78.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que los hijos caminen solos bueno juan",
            "start": 81.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "francisco que cubri\u00f3 sus campa\u00f1as y",
            "start": 83.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "jorge armando rocha guti\u00e9rrez que est\u00e1n",
            "start": 85.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en lo digital con muy buena respuesta yo",
            "start": 87.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ay ni me meto porque no le entiendo en",
            "start": 90.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a r&r comunicaciones",
            "start": 92.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en esa empresa si soy mayoritario y el",
            "start": 95.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "monto de 2 millones 147 mil pesos es por",
            "start": 98.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concepto de una campa\u00f1a denominada muy",
            "start": 101.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bonita campa\u00f1a se lo puedo asegurar",
            "start": 104.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "somos lo que comemos que desde 2016 le",
            "start": 106.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "traigo tambi\u00e9n todos los documentos",
            "start": 110.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "realizamos para la secretaria de",
            "start": 112.07,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "agricultura y que implic\u00f3 para mi",
            "start": 114.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresa un fuerte costo de realizaci\u00f3n",
            "start": 116.729,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200 c\u00e1psulas semanales que",
            "start": 119.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "finalmente nos fueron liquidadas en",
            "start": 122.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "varias partidas en el \u00faltimo semestre",
            "start": 124.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del anterior gobierno",
            "start": 126.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "le anex\u00f3 esos documentos y una copia de",
            "start": 129.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todas nuestras c\u00e1psulas que usted sabe",
            "start": 132.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo trabajamos de verdad est\u00e1n muy muy",
            "start": 136.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "bien hechas aqu\u00ed tambi\u00e9n jes\u00fas entrega",
            "start": 138.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "riveros",
            "start": 145.79,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no se trata de compraventa de opini\u00f3n",
            "start": 148.09,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "editorial se\u00f1or presidente son v\u00eddeos",
            "start": 151.81,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "como dicen entregables qu\u00e9 curioso no",
            "start": 155.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "f\u00edjese usted que los gobiernos",
            "start": 159.989,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "anteriores ni los panistas ni el",
            "start": 162.069,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "gobierno pri\u00edsta me acabaron nunca de",
            "start": 164.739,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aceptar porque me etiquetaban de",
            "start": 167.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lopezobradorista y qu\u00e9 curioso que ahora",
            "start": 169.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el lopezobradorismo me quiera etiquetar",
            "start": 172.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1ista no mala punter\u00eda lo grave de",
            "start": 174.97,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que yo encabece la lista no es algo",
            "start": 179.86,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "personal no es casualidad sino",
            "start": 181.569,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "causalidad y corresponde a los embates",
            "start": 184.569,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "brutales que yo en lo personal y el",
            "start": 187.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "canal del congreso de la ciudad de",
            "start": 189.91,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mexico que dirijo hemos recibido con el",
            "start": 191.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cambio de gobierno y de legislatura",
            "start": 194.049,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 80% del presupuesto",
            "start": 196.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "retenci\u00f3n de salarios en un total de",
            "start": 199.769,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tres meses en tan s\u00f3lo seis son tan",
            "start": 202.36,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "desvergonzados que se niegan a hablar de",
            "start": 206.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que en cuatro a\u00f1os no me han pagado",
            "start": 209.349,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "ni renta ni luz ni tel\u00e9fono ni",
            "start": 212.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estacionamientos ni ning\u00fan otro servicio",
            "start": 216.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como me dijo alguno de mis colegas bueno",
            "start": 219.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es muy idiota te gusta mucho hacer tele",
            "start": 222.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues prefiero pensar en lo segundo",
            "start": 224.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque lo primero no me favorece pero en",
            "start": 225.81,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cambio han mantenido a la calumniosa",
            "start": 228.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en mi contra sobre supuestos",
            "start": 230.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "malos manejos que ahora culminan con su",
            "start": 232.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tramposa lista ese es un caso que yo por",
            "start": 235.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cierto levin a exponer aqu\u00ed p\u00fablicamente",
            "start": 238.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "porque no me gusta la grilla y que",
            "start": 241.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 a usted que se resolver\u00eda con",
            "start": 243.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "toda justicia pero da la casualidad que",
            "start": 245.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la soberbia ni llama ni contesta",
            "start": 248.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 251.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no es casualidad sino causalidad que hoy",
            "start": 253.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precisamente con todo el atropello a las",
            "start": 256.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "leyes a la l\u00f3gica y a la independencia",
            "start": 259.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los poderes se vaya a presentar esta",
            "start": 262.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "misma ma\u00f1ana una iniciativa para",
            "start": 265.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desaparecer este canal que es un ejemplo",
            "start": 267.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de productividad si no me cree \u00e9chele un",
            "start": 270.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ojo tambi\u00e9n le voy a decir desde",
            "start": 272.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cualquier celular las 24 horas del d\u00eda",
            "start": 274.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se puede ver este canal les voy a dar",
            "start": 276.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los datos y quieren licuarlo licuarlo",
            "start": 278.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con un frac cassady ximo canal del",
            "start": 282.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad cuya tercera parte",
            "start": 285.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de la programaci\u00f3n es alemana",
            "start": 288.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y transmite a las 10 de la noche plaza",
            "start": 291.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "s\u00e9samo para los ni\u00f1os desde la 2",
            "start": 294.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se pretende crear un sistema \u00fanico de",
            "start": 298.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n puras casualidades a cargo",
            "start": 301.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del actual secretario de cultura alfonso",
            "start": 305.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez del real que no es casualidad",
            "start": 307.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sino causalidad fue coordinador de la",
            "start": 310.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de la doctora claudia sheinbaum",
            "start": 313.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y que quiere seguir siendo coordinador",
            "start": 315.01,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de la nueva campa\u00f1a de la doctora",
            "start": 317.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum ahora con el control",
            "start": 319.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la cultura la televisi\u00f3n y la radio",
            "start": 322.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas nada m\u00e1s",
            "start": 326.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 329.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nadie est\u00e1 en contra de usted y de su",
            "start": 331.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno porque ser\u00eda estar en contra de",
            "start": 334.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico solo le pedimos que eval\u00fae",
            "start": 337.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le aporta m\u00e1s si una cr\u00edtica",
            "start": 340.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inteligente de buena fe y constructiva o",
            "start": 343.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los lacayos que cuando usted pregunte el",
            "start": 347.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ahora le respondan la que usted quiera",
            "start": 349.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 352.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "miren si lo digo de todo coraz\u00f3n yo no",
            "start": 354.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "creo que haya una hampa period\u00edstica a",
            "start": 358.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00ed jam\u00e1s nadie me ha hablado para",
            "start": 361.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decirme hay una reuni\u00f3n en un lugar",
            "start": 364.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secreto alg\u00fan concili\u00e1bulo para ver como",
            "start": 366.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "perjudicamos al gobierno de l\u00f3pez",
            "start": 369.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obrador o soy muy bruto como reportero o",
            "start": 370.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no me toman en cuenta pero yo no creo yo",
            "start": 374.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "incluso en esta famosa lista de 36 hay",
            "start": 377.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gente con la que he tenido verdaderos",
            "start": 380.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "descensos y hasta confrontaciones",
            "start": 382.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intelectuales hago un trabajo cada",
            "start": 384.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semana usted ha estado en ese programa",
            "start": 387.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con un querid\u00edsimo colega que sergio",
            "start": 388.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sarmiento con el que generalmente",
            "start": 390.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos puntos de vista opuestos sobre",
            "start": 393.06,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchas realidades pero hay mucho",
            "start": 394.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respecto y eso creo que las est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 396.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "interesante el programa yo le ofrezco a",
            "start": 398.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "usted con toda humildad mi sencill\u00edsimo",
            "start": 401.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "departamento para que el d\u00eda que usted",
            "start": 405.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quiera pueda venir a tomar caf\u00e9 con sus",
            "start": 407.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colaboradores con quien usted quiera",
            "start": 409.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dicen que solamente no se puede ocultar",
            "start": 412.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ni lo idiota",
            "start": 414.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ni lo rico es un departamento modesto",
            "start": 416.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero podemos tomar un caf\u00e9 yo creo que",
            "start": 419.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay que dialogar hay que sumar no hay",
            "start": 421.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que restar ni confrontar pero se lo digo",
            "start": 424.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 428.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 por qu\u00e9 su gobierno me est\u00e1",
            "start": 430.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tratando as\u00ed",
            "start": 433.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "usted me conoce",
            "start": 435.51,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sabe lo que me propuso cuando sinti\u00f3 que",
            "start": 437.849,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no le permitir\u00edan ser candidato a jefe",
            "start": 441.209,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de gobierno y lo que yo le respond\u00ed",
            "start": 442.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "entonces sabe lo que me propusieron",
            "start": 445.349,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted hizo entonces coordinador",
            "start": 448.169,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "administrativo de campa\u00f1a octavio romero",
            "start": 449.789,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para pagarme el estudio que yo le aporte",
            "start": 451.709,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con toda convicci\u00f3n y aqu\u00ed hay un",
            "start": 454.679,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "testigo de honor con esteban usted suma",
            "start": 457.949,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con toda convicci\u00f3n durante meses y lo",
            "start": 459.77,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que yo les contest\u00e9 a ambos por esa",
            "start": 463.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "oferta",
            "start": 465.659,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por cierto d\u00edgale a octavio buscando",
            "start": 467.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para cobrarles y no para que me d\u00e9 una",
            "start": 470.599,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "entrevista nada m\u00e1s",
            "start": 473.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "finalmente le manda saludos mi nieto",
            "start": 476.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jorge andr\u00e9s",
            "start": 480.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "jorge por mi hijo y andr\u00e9s por alguien",
            "start": 482.63,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "por quien sent\u00ed y sigo sintiendo un",
            "start": 488.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "enorme cari\u00f1o y respeto",
            "start": 491.9,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porque desde hace a\u00f1os desde aquella",
            "start": 495.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primera entrevista en tabasco coincido",
            "start": 498.389,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con todas sus metas aunque a veces no",
            "start": 501.69,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "con todos sus m\u00e9todos",
            "start": 505.979,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "usted acaba de decir algo hace unos",
            "start": 509.289,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "minutos apegu\u00e9monos a la verdad",
            "start": 511.749,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y me hizo recordar",
            "start": 515.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "a alguien a quien usted y yo conocemos",
            "start": 519.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "muy bien al ciudadano montesquieu quien",
            "start": 521.019,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dijo todos estamos obligados a morir por",
            "start": 525.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la patria pero nadie est\u00e1 obligado a",
            "start": 529.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mentir por la patria",
            "start": 533.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "como le dec\u00eda no tengo preguntas pero le",
            "start": 535.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agradezco infinitamente que me ha",
            "start": 538.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escuchado presidente muy bien ricardo",
            "start": 539.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este mira lo que tiene que ver con",
            "start": 541.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 546.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara con la asamblea pues s\u00ed es un",
            "start": 549.71,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 554.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad en este caso de",
            "start": 557.459,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "los asamble\u00edstas lo otro si tiene que",
            "start": 562.559,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ver con una pol\u00edtica que estamos",
            "start": 567.209,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 570.749,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 572.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como es p\u00fablico y notorio acabar con la",
            "start": 575.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 579.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y sentimos que se abuso",
            "start": 580.76,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en cuanto a la utilizaci\u00f3n del",
            "start": 587.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "presupuesto para subvencionar",
            "start": 590.27,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a medios de informaci\u00f3n",
            "start": 594.98,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "muchos de ingreso",
            "start": 600.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para el manejo",
            "start": 602.279,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 605.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n",
            "start": 607.05,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y era parte",
            "start": 610.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pues del funcionamiento del r\u00e9gimen",
            "start": 613.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es algo incluso que viene de lejos",
            "start": 619.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "creo yo que el fundador",
            "start": 627.089,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de este r\u00e9gimen autoritario y corrupto",
            "start": 630.35,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "fue el finado porfirio d\u00edaz",
            "start": 635.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y estableci\u00f3",
            "start": 643.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este sistema",
            "start": 645.63,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lo crecimiento",
            "start": 650.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no pudo la revoluci\u00f3n",
            "start": 654.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 658.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "destruir",
            "start": 660.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como sea don daniel cos\u00edo villegas ya lo",
            "start": 664.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dije una vez y lo repito ahora",
            "start": 666.829,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "se fue don porfirio pero qued\u00f3 do\u00f1a",
            "start": 669.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porfiria",
            "start": 671.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a parte de la represi\u00f3n",
            "start": 676.66,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "del porfiriato del m\u00e1talos en caliente",
            "start": 679.529,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o de",
            "start": 685.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "encierro",
            "start": 687.169,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "destierro",
            "start": 689.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "o entierro",
            "start": 692.07,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "o plata",
            "start": 694.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "o plomo",
            "start": 696.529,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "porfirio",
            "start": 698.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "controlo",
            "start": 702.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los opositores ya los medios y todo",
            "start": 706.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y es muy c\u00e9lebre",
            "start": 712.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 714.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota",
            "start": 716.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay testimonios en su archivo",
            "start": 718.87,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pero es muy c\u00e9lebre aquella an\u00e9cdota de",
            "start": 723.93,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "cuando se paran opositor y \u00e9l",
            "start": 728.81,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "este dice ese gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 734.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 lo que",
            "start": 740.18,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se conoce como el maiceo",
            "start": 743.779,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "entonces para que nadie",
            "start": 748.259,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "cantada",
            "start": 752.089,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "para que el gallo se callara",
            "start": 754.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este repart\u00edan m\u00e1s",
            "start": 757.98,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y bastante m\u00e1s",
            "start": 761.63,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y esto no solo en los medios en general",
            "start": 764.259,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "por eso los sueldos elevad\u00edsimos de los",
            "start": 769.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 773.009,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n maiceados",
            "start": 775.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 779.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ayudar\u00e1n facilitar\u00e1n en el saqueo o",
            "start": 780.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se hicieran de la vista gorda",
            "start": 784.92,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y en el caso de los medios lo mismo",
            "start": 787.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 791.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 794.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y favores",
            "start": 796.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que muchos medios",
            "start": 798.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "usaban la libertad",
            "start": 802.529,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n para hacer negocios o para",
            "start": 805.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "proteger privilegios",
            "start": 809.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se destinaba mucho dinero del",
            "start": 813.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presupuesto el a\u00f1o pasado 10 mil",
            "start": 817.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 821.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para la publicidad del gobierno",
            "start": 824.019,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "entonces eso decidimos eliminarlo",
            "start": 827.95,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no del todo porque se tiene que",
            "start": 833.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizar tambi\u00e9n el derecho a la",
            "start": 836.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 838.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ahora tenemos la facilidad de que",
            "start": 840.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "existen las benditas redes sociales",
            "start": 844.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 848.19,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s",
            "start": 850.66,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "e indispensable",
            "start": 853.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el contar con los medios convencionales",
            "start": 856.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ahora con un tel\u00e9fono celular se graba",
            "start": 860.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 864.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se tiene una difusi\u00f3n",
            "start": 867.8,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con amplia cobertura nacional e",
            "start": 872.209,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "internacional es una gran revoluci\u00f3n lo",
            "start": 874.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que s\u00e9",
            "start": 878.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "produjo en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 880.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces estamos limitando eso",
            "start": 883.49,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "de 10.000 millones a 4000 nos vamos a",
            "start": 887.24,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ahorrar 6 mil millones",
            "start": 892.399,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n los 6000 millones que nos",
            "start": 897.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar porque ya no hay",
            "start": 900.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos",
            "start": 902.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 905.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "eso costaba",
            "start": 908.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 910.6,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "altos sociales turcos",
            "start": 912.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 914.69,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a costillas de la derecha",
            "start": 917.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entonces tiraban",
            "start": 920.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 922.819,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pruebas damas que no lo puedo decir por",
            "start": 924.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n",
            "start": 928.93,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 930.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dignidad precisamente de un alto",
            "start": 932.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "funcionario",
            "start": 935.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 938.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue hacerse una cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 939.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la esposa le dijo el doctor",
            "start": 944.81,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 la nariz y est\u00e1 como la del",
            "start": 948.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 952.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es real lo que les estoy diciendo",
            "start": 957.74,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda tremendo lo de los gastos de",
            "start": 961.29,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 967.949,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la historia",
            "start": 970.899,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no los pidieron",
            "start": 974.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos pidieron que se diera a conocer los",
            "start": 978.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gastos de publicidad",
            "start": 982.61,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de manera particular la lista",
            "start": 985.98,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de los que estaban cobrando las empresas",
            "start": 989.95,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "esa fue la petici\u00f3n",
            "start": 995.04,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 1000.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "revisar y que bien que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 1003.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 1006.01,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de que no es lo mismo una empresa que un",
            "start": 1007.88,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "periodista o el estar por no estar en un",
            "start": 1013.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n de una empresa",
            "start": 1017.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que lee",
            "start": 1020.06,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "daba servicio de informaci\u00f3n al gobierno",
            "start": 1023.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "son cosas que hay que aclararlas y que",
            "start": 1026.449,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n",
            "start": 1029.61,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "de hacerlo y si se comete una injusticia",
            "start": 1031.02,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pues reconocerlo",
            "start": 1036.959,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1040.47,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tener capacidad para para rectificar",
            "start": 1042.559,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 1048.07,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1050.13,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "intolerantes",
            "start": 1052.549,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y estamos en la mejor disposici\u00f3n de",
            "start": 1055.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hacerlo y de ofrecer disculpas",
            "start": 1058.179,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "en el caso de que se haya cometido una",
            "start": 1062.02,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "injusticia que es lo que te ofrecemos",
            "start": 1066.61,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que vamos a revisar pero quiero explicar",
            "start": 1070.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1074.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1076.63,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1078.3,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "se dijo",
            "start": 1080.87,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y vamos a entregar la informaci\u00f3n",
            "start": 1083.049,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "al inai",
            "start": 1093.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 1095.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "yo dije incluso que no",
            "start": 1097.71,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1099.74,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "me parec\u00eda",
            "start": 1100.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este adecuado",
            "start": 1103.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este dar a conocer lo aqu\u00ed la lista por",
            "start": 1106.86,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que si va a pensar de que \u00edbamos",
            "start": 1111.59,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "nosotros este a estar intimidando los",
            "start": 1116.19,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "periodistas como algunos se lo pensaron",
            "start": 1122.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de quedar con ese prop\u00f3sito que vamos a",
            "start": 1126.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "intimidar sea \u00e9ste",
            "start": 1129.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de la libertad que",
            "start": 1132.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 1135.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y hoy est\u00e9 en el inah y se est\u00e1",
            "start": 1137.66,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "aclarando este asunto se mand\u00f3 la lista",
            "start": 1142.16,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "y ellos ordenaron que se diera a conocer",
            "start": 1146.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1153.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que se le diera conocer a un peri\u00f3dico",
            "start": 1155.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que se hizo",
            "start": 1158.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1161.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese peri\u00f3dico que publica la lista y ya",
            "start": 1163.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sabemos lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1166.47,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "hay un reclamo tambi\u00e9n de que por qu\u00e9",
            "start": 1169.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "no se dio a conocer",
            "start": 1175.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo el gasto de publicidad los 10 mil",
            "start": 1178.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "millones de pesos bueno hoy",
            "start": 1181.0,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya se entrega",
            "start": 1186.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1188.75,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de los 10 mil millones y tambi\u00e9n el inai",
            "start": 1191.5,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "va a decidir qu\u00e9 hacer",
            "start": 1196.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 1201.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1204.09,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decirte ricardo que nosotros",
            "start": 1206.07,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "actuamos de buena fe y",
            "start": 1211.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que no existe",
            "start": 1215.149,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "ninguna intenci\u00f3n de perjudicar t claro",
            "start": 1219.17,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que sabemos que eres un periodista",
            "start": 1225.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "profesional que en los tiempos en que",
            "start": 1228.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nos cerraban los espacios t\u00fa este nos",
            "start": 1231.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dabas oportunidad de manifestarnos de",
            "start": 1235.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "expresarnos",
            "start": 1238.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuando yo vi la lista",
            "start": 1243.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si la tuve en mis manos",
            "start": 1247.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que dije es env\u00eden la como esta",
            "start": 1252.519,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque tampoco iba yo",
            "start": 1258.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "depurarla",
            "start": 1263.16,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no no no podr\u00eda serlo",
            "start": 1265.88,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "hay otros amigos que en momentos tambi\u00e9n",
            "start": 1268.57,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles nos han ayudado y vienen ah\u00ed y",
            "start": 1273.429,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "dije va y se tiene que entender y",
            "start": 1276.639,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "explicar es un servicio que se dio",
            "start": 1279.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1284.58,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cada quien no defenderse",
            "start": 1287.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sobre todo el que tiene la conciencia",
            "start": 1292.61,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 1294.62,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pues no tiene nada de qu\u00e9 preocuparse no",
            "start": 1296.519,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1302.21,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "es la intenci\u00f3n perjudicar a nadie y yo",
            "start": 1304.08,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "le pido al jes\u00fas",
            "start": 1308.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que en este caso",
            "start": 1310.429,
            "duration": 11.271
        },
        {
            "text": "ah claro si no no no",
            "start": 1312.59,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "bienvenido aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 1324.309,
            "duration": 3.901
        }
    ],
    "transcription_text": "tres minutos r\u00e1pidamente raro no abusar de su tiempo ricardo rocha todav\u00eda bueno hasta esta hora creo todav\u00eda director del canal del congreso de la ciudad de mexico se\u00f1or presidente hoy no traigo pregunta pero sobre la famosa lista del viernes pasado con todo prop\u00f3sito a m\u00ed me pusieron a la cabeza de esa lista con dos montos que suman cuatro millones 481 mil pesos el se\u00f1or ram\u00edrez dijo aqu\u00ed que los nombres de los periodistas se pon\u00edan porque estaban en la direcci\u00f3n o los consejos de esas empresas pues d\u00e9jeme decirle como usted mismo dice que con todo respeto algunos de sus colaboradores no saben leer o mienten malintencionadamente le traigo varios documentos aqu\u00ed a dos colegas les ped\u00ed que lo vieran uno de ellos en el caso de la empresa jrr servicios de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n el acta constituci\u00f3n constitutiva del notario 157 del 28 de marzo de 2012 mi nombre nunca aparece ah\u00ed solo figuran dos de mis hijos que por cierto usted conoce muy bien y que ya caminan solos usted y yo somos contempor\u00e1neos y nuestros hijos tambi\u00e9n casualmente y ya ve que hay que dejar que los hijos caminen solos bueno juan francisco que cubri\u00f3 sus campa\u00f1as y jorge armando rocha guti\u00e9rrez que est\u00e1n en lo digital con muy buena respuesta yo ay ni me meto porque no le entiendo en lo que se refiere a r&r comunicaciones en esa empresa si soy mayoritario y el monto de 2 millones 147 mil pesos es por concepto de una campa\u00f1a denominada muy bonita campa\u00f1a se lo puedo asegurar somos lo que comemos que desde 2016 le traigo tambi\u00e9n todos los documentos realizamos para la secretaria de agricultura y que implic\u00f3 para mi empresa un fuerte costo de realizaci\u00f3n de m\u00e1s de 200 c\u00e1psulas semanales que finalmente nos fueron liquidadas en varias partidas en el \u00faltimo semestre del anterior gobierno le anex\u00f3 esos documentos y una copia de todas nuestras c\u00e1psulas que usted sabe c\u00f3mo trabajamos de verdad est\u00e1n muy muy bien hechas aqu\u00ed tambi\u00e9n jes\u00fas entrega riveros no se trata de compraventa de opini\u00f3n editorial se\u00f1or presidente son v\u00eddeos como dicen entregables qu\u00e9 curioso no f\u00edjese usted que los gobiernos anteriores ni los panistas ni el gobierno pri\u00edsta me acabaron nunca de aceptar porque me etiquetaban de lopezobradorista y qu\u00e9 curioso que ahora el lopezobradorismo me quiera etiquetar de pe\u00f1ista no mala punter\u00eda lo grave de que yo encabece la lista no es algo personal no es casualidad sino causalidad y corresponde a los embates brutales que yo en lo personal y el canal del congreso de la ciudad de mexico que dirijo hemos recibido con el cambio de gobierno y de legislatura reducci\u00f3n del 80% del presupuesto retenci\u00f3n de salarios en un total de tres meses en tan s\u00f3lo seis son tan desvergonzados que se niegan a hablar de que en cuatro a\u00f1os no me han pagado ni renta ni luz ni tel\u00e9fono ni estacionamientos ni ning\u00fan otro servicio como me dijo alguno de mis colegas bueno es muy idiota te gusta mucho hacer tele pues prefiero pensar en lo segundo porque lo primero no me favorece pero en cambio han mantenido a la calumniosa campa\u00f1a en mi contra sobre supuestos malos manejos que ahora culminan con su tramposa lista ese es un caso que yo por cierto levin a exponer aqu\u00ed p\u00fablicamente porque no me gusta la grilla y que encarg\u00f3 a usted que se resolver\u00eda con toda justicia pero da la casualidad que la soberbia ni llama ni contesta llamadas no es casualidad sino causalidad que hoy precisamente con todo el atropello a las leyes a la l\u00f3gica y a la independencia de los poderes se vaya a presentar esta misma ma\u00f1ana una iniciativa para desaparecer este canal que es un ejemplo de productividad si no me cree \u00e9chele un ojo tambi\u00e9n le voy a decir desde cualquier celular las 24 horas del d\u00eda se puede ver este canal les voy a dar los datos y quieren licuarlo licuarlo con un frac cassady ximo canal del gobierno de la ciudad cuya tercera parte de la programaci\u00f3n es alemana y transmite a las 10 de la noche plaza s\u00e9samo para los ni\u00f1os desde la 2 se pretende crear un sistema \u00fanico de radiodifusi\u00f3n puras casualidades a cargo del actual secretario de cultura alfonso su\u00e1rez del real que no es casualidad sino causalidad fue coordinador de la campa\u00f1a de la doctora claudia sheinbaum y que quiere seguir siendo coordinador de la nueva campa\u00f1a de la doctora claudia sheinbaum ahora con el control de la cultura la televisi\u00f3n y la radio p\u00fablicas nada m\u00e1s presidente nadie est\u00e1 en contra de usted y de su gobierno porque ser\u00eda estar en contra de m\u00e9xico solo le pedimos que eval\u00fae qu\u00e9 le aporta m\u00e1s si una cr\u00edtica inteligente de buena fe y constructiva o los lacayos que cuando usted pregunte el ahora le respondan la que usted quiera se\u00f1or presidente miren si lo digo de todo coraz\u00f3n yo no creo que haya una hampa period\u00edstica a m\u00ed jam\u00e1s nadie me ha hablado para decirme hay una reuni\u00f3n en un lugar secreto alg\u00fan concili\u00e1bulo para ver como perjudicamos al gobierno de l\u00f3pez obrador o soy muy bruto como reportero o no me toman en cuenta pero yo no creo yo incluso en esta famosa lista de 36 hay gente con la que he tenido verdaderos descensos y hasta confrontaciones intelectuales hago un trabajo cada semana usted ha estado en ese programa con un querid\u00edsimo colega que sergio sarmiento con el que generalmente tenemos puntos de vista opuestos sobre muchas realidades pero hay mucho respecto y eso creo que las est\u00e1 m\u00e1s interesante el programa yo le ofrezco a usted con toda humildad mi sencill\u00edsimo departamento para que el d\u00eda que usted quiera pueda venir a tomar caf\u00e9 con sus colaboradores con quien usted quiera dicen que solamente no se puede ocultar ni lo idiota ni lo rico es un departamento modesto pero podemos tomar un caf\u00e9 yo creo que hay que dialogar hay que sumar no hay que restar ni confrontar pero se lo digo de todo coraz\u00f3n yo no s\u00e9 por qu\u00e9 su gobierno me est\u00e1 tratando as\u00ed usted me conoce sabe lo que me propuso cuando sinti\u00f3 que no le permitir\u00edan ser candidato a jefe de gobierno y lo que yo le respond\u00ed entonces sabe lo que me propusieron usted hizo entonces coordinador administrativo de campa\u00f1a octavio romero para pagarme el estudio que yo le aporte con toda convicci\u00f3n y aqu\u00ed hay un testigo de honor con esteban usted suma con toda convicci\u00f3n durante meses y lo que yo les contest\u00e9 a ambos por esa oferta por cierto d\u00edgale a octavio buscando para cobrarles y no para que me d\u00e9 una entrevista nada m\u00e1s finalmente le manda saludos mi nieto jorge andr\u00e9s jorge por mi hijo y andr\u00e9s por alguien por quien sent\u00ed y sigo sintiendo un enorme cari\u00f1o y respeto porque desde hace a\u00f1os desde aquella primera entrevista en tabasco coincido con todas sus metas aunque a veces no con todos sus m\u00e9todos usted acaba de decir algo hace unos minutos apegu\u00e9monos a la verdad y me hizo recordar a alguien a quien usted y yo conocemos muy bien al ciudadano montesquieu quien dijo todos estamos obligados a morir por la patria pero nadie est\u00e1 obligado a mentir por la patria como le dec\u00eda no tengo preguntas pero le agradezco infinitamente que me ha escuchado presidente muy bien ricardo este mira lo que tiene que ver con [M\u00fasica] la c\u00e1mara con la asamblea pues s\u00ed es un asunto de el gobierno de la ciudad en este caso de los asamble\u00edstas lo otro si tiene que ver con una pol\u00edtica que estamos llevando a cabo queremos como es p\u00fablico y notorio acabar con la corrupci\u00f3n y sentimos que se abuso en cuanto a la utilizaci\u00f3n del presupuesto para subvencionar a medios de informaci\u00f3n muchos de ingreso para el manejo d en medios de informaci\u00f3n y era parte pues del funcionamiento del r\u00e9gimen es algo incluso que viene de lejos creo yo que el fundador de este r\u00e9gimen autoritario y corrupto fue el finado porfirio d\u00edaz y estableci\u00f3 tambi\u00e9n este sistema lo crecimiento tambi\u00e9n que no pudo la revoluci\u00f3n de \u00e9ste destruir como sea don daniel cos\u00edo villegas ya lo dije una vez y lo repito ahora se fue don porfirio pero qued\u00f3 do\u00f1a porfiria a parte de la represi\u00f3n del porfiriato del m\u00e1talos en caliente o de encierro destierro o entierro o plata o plomo porfirio controlo a los opositores ya los medios y todo y es muy c\u00e9lebre esa an\u00e9cdota adem\u00e1s hay testimonios en su archivo pero es muy c\u00e9lebre aquella an\u00e9cdota de cuando se paran opositor y \u00e9l este dice ese gallo quiere ma\u00edz y a partir de ah\u00ed se estableci\u00f3 lo que se conoce como el maiceo entonces para que nadie cantada para que el gallo se callara este repart\u00edan m\u00e1s y bastante m\u00e1s y esto no solo en los medios en general por eso los sueldos elevad\u00edsimos de los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n maiceados para que ayudar\u00e1n facilitar\u00e1n en el saqueo o se hicieran de la vista gorda y en el caso de los medios lo mismo entonces adem\u00e1s y favores adem\u00e1s de que muchos medios usaban la libertad de expresi\u00f3n para hacer negocios o para proteger privilegios adem\u00e1s se destinaba mucho dinero del presupuesto el a\u00f1o pasado 10 mil millones de pesos para la publicidad del gobierno entonces eso decidimos eliminarlo no del todo porque se tiene que garantizar tambi\u00e9n el derecho a la informaci\u00f3n ahora tenemos la facilidad de que existen las benditas redes sociales antes era m\u00e1s e indispensable el contar con los medios convencionales ahora con un tel\u00e9fono celular se graba un mensaje se tiene una difusi\u00f3n con amplia cobertura nacional e internacional es una gran revoluci\u00f3n lo que s\u00e9 produjo en los \u00faltimos a\u00f1os entonces estamos limitando eso de 10.000 millones a 4000 nos vamos a ahorrar 6 mil millones son tambi\u00e9n los 6000 millones que nos vamos a ahorrar porque ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos funcionarios p\u00fablicos eso costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos sociales turcos que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas de la derecha entonces tiraban tengo pruebas damas que no lo puedo decir por una cuesti\u00f3n d dignidad precisamente de un alto funcionario qu\u00e9 fue hacerse una cirug\u00eda pl\u00e1stica la esposa le dijo el doctor dej\u00e9 la nariz y est\u00e1 como la del presidente pe\u00f1a es real lo que les estoy diciendo pero ser\u00eda tremendo lo de los gastos de publicidad cu\u00e1l fue la historia no los pidieron nos pidieron que se diera a conocer los gastos de publicidad de manera particular la lista de los que estaban cobrando las empresas esa fue la petici\u00f3n ay qu\u00e9 revisar y que bien que t\u00fa est\u00e1s aclarando de que no es lo mismo una empresa que un periodista o el estar por no estar en un consejo de administraci\u00f3n de una empresa que lee daba servicio de informaci\u00f3n al gobierno son cosas que hay que aclararlas y que nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo y si se comete una injusticia pues reconocerlo y este tener capacidad para para rectificar no s\u00e9 y este intolerantes y estamos en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo y de ofrecer disculpas en el caso de que se haya cometido una injusticia que es lo que te ofrecemos que vamos a revisar pero quiero explicar tambi\u00e9n de que aqu\u00ed se dijo y vamos a entregar la informaci\u00f3n al inai la transparencia yo dije incluso que no [M\u00fasica] me parec\u00eda este adecuado este dar a conocer lo aqu\u00ed la lista por que si va a pensar de que \u00edbamos nosotros este a estar intimidando los periodistas como algunos se lo pensaron de quedar con ese prop\u00f3sito que vamos a intimidar sea \u00e9ste somos respetuosos de la libertad que sucedi\u00f3 y hoy est\u00e9 en el inah y se est\u00e1 aclarando este asunto se mand\u00f3 la lista y ellos ordenaron que se diera a conocer aqu\u00ed que se le diera conocer a un peri\u00f3dico y eso fue lo que se hizo y ese peri\u00f3dico que publica la lista y ya sabemos lo que sucedi\u00f3 hay un reclamo tambi\u00e9n de que por qu\u00e9 no se dio a conocer todo el gasto de publicidad los 10 mil millones de pesos bueno hoy ya se entrega toda la informaci\u00f3n de los 10 mil millones y tambi\u00e9n el inai va a decidir qu\u00e9 hacer con esa informaci\u00f3n qu\u00e9 decirte ricardo que nosotros actuamos de buena fe y que no existe ninguna intenci\u00f3n de perjudicar t claro que sabemos que eres un periodista profesional que en los tiempos en que nos cerraban los espacios t\u00fa este nos dabas oportunidad de manifestarnos de expresarnos cuando yo vi la lista si la tuve en mis manos lo \u00fanico que dije es env\u00eden la como esta porque tampoco iba yo depurarla no no no podr\u00eda serlo hay otros amigos que en momentos tambi\u00e9n dif\u00edciles nos han ayudado y vienen ah\u00ed y dije va y se tiene que entender y explicar es un servicio que se dio y este cada quien no defenderse sobre todo el que tiene la conciencia tranquila pues no tiene nada de qu\u00e9 preocuparse no este es la intenci\u00f3n perjudicar a nadie y yo le pido al jes\u00fas que en este caso ah claro si no no no bienvenido aqu\u00ed s\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:34.737834"
}