{
    "video_id": "C8LYOCc8FxE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/C8LYOCc8FxE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBnqNFsHHeVkOArq2_zeYOrsT3YWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=C8LYOCc8FxE",
    "video_title": "Desfile C\u00edvico Militar desde el Centro Hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 13220,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 268.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sean todos Bienvenidos sean todos",
            "start": 328.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a esta transmisi\u00f3n especial",
            "start": 330.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con motivo del desfile militar de este",
            "start": 334.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "16 de septiembre uno de los momentos m\u00e1s",
            "start": 336.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esperados de la conmemoraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 340.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independencia en la que pudimos observar",
            "start": 344.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desde temprana hora a familias j\u00f3venes",
            "start": 346.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adultos mayores que se aproximaron a",
            "start": 350.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este primer cuadro del Z\u00f3calo capitalino",
            "start": 352.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para ver de cerca para observar de",
            "start": 355.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manera profesional pero tambi\u00e9n el lado",
            "start": 358.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "humano de las fuerzas armadas y de la",
            "start": 361.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "guardia nacional Es un honor estar",
            "start": 363.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndolos en este d\u00eda y por favor",
            "start": 366.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "general S\u00e1nchez cu\u00e9ntenos un poco buenos",
            "start": 369.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas ar\u00ed As\u00ed es felices fistas patrias",
            "start": 372.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "soy el general Roberto Carlos S\u00e1nchez",
            "start": 376.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez y es un honor para la secretar\u00eda",
            "start": 378.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional creada hace 203",
            "start": 380.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y la guardia nacional hace c",
            "start": 383.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "agradecer a las familias mexicanas por",
            "start": 386.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este d\u00eda a disfrutar el",
            "start": 388.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar del 16 de",
            "start": 390.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "septiembre sin duda uno de los eventos",
            "start": 392.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s emblem\u00e1ticos del mes de la patria",
            "start": 395.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "donde el pueblo de M\u00e9xico se fusiona con",
            "start": 397.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su ej\u00e9rcito su fuerza a\u00e9rea y su Guardia",
            "start": 399.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional para conmemorar juntos y conor",
            "start": 402.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "patrio y a la cadencia del paso",
            "start": 404.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "redoblado de la banda de guerra",
            "start": 406.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Monumental el inicio de la lucha de",
            "start": 408.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestra independencia perm\u00edtanme",
            "start": 410.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compartirles que los",
            "start": 412.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "15688 soldados pilotos y guardias",
            "start": 414.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacionales est\u00e1n entusiasmados de",
            "start": 417.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "demostrar con su energ\u00eda de su canto y",
            "start": 419.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "su marcha su orgullo de ser soldados",
            "start": 422.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "militares pero sobre todo de ser",
            "start": 425.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mexicanos me acompa\u00f1a el inspector",
            "start": 428.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recendis Buenos d\u00edas mexicanos y",
            "start": 430.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mexicanas Es un honor estar con ustedes",
            "start": 433.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 436.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n soy el inspector jefe Jes\u00fas",
            "start": 437.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pascu resendis Hern\u00e1ndez de la guardia",
            "start": 440.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nacional hoy adem\u00e1s de celebrar nuestra",
            "start": 442.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "independencia quiero destacar la",
            "start": 445.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 447.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica por",
            "start": 449.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "excelencia del estado mexicano a sus 5",
            "start": 451.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de su creaci\u00f3n integrada por",
            "start": 454.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres con una profunda",
            "start": 456.879,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n al servicio por la patria se ha",
            "start": 459.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "colocado como una como la tercera",
            "start": 462.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n m\u00e1s confiable de M\u00e9xico",
            "start": 465.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "genera el 47 por de los resultados en",
            "start": 468.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica con sus m\u00e1s",
            "start": 471.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 135,000 elementos desplegados en todo",
            "start": 474.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el territorio nacional inf estructura",
            "start": 477.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recursos materiales y tecnol\u00f3gicos la",
            "start": 480.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dimensionan en forma comparable a las",
            "start": 483.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas la guardia nacional es",
            "start": 485.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la esperanza para todos los mexicanos",
            "start": 488.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para hacer de este pa\u00eds un lugar m\u00e1s",
            "start": 490.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "seguro y pr\u00f3spero Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 492.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestra Guardia nacional le cedo la",
            "start": 495.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "palabra a mi",
            "start": 496.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n Buen d\u00eda un saludo muy afectuoso",
            "start": 498.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y fraterno a nuestro querido pueblo de",
            "start": 501.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico soy la capit\u00e1n de fragata sar",
            "start": 504.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Vargas de Jes\u00fas perteneciente a la sec",
            "start": 506.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Marina armada de M\u00e9xico instituci\u00f3n",
            "start": 509.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que d\u00eda a d\u00eda trabaja para refrendar su",
            "start": 512.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lealtad al pueblo de M\u00e9xico en esta",
            "start": 514.959,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fecha tan significativa para las y los",
            "start": 517.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos es un orgullo para quienes",
            "start": 520.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integramos la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 522.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico el poder llegar hasta",
            "start": 524.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus hogares hoy con este desfile C\u00edvico",
            "start": 526.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "militar conmemorativo al 214 aniversario",
            "start": 529.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del grito que dio inicio a nuestra",
            "start": 533.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "independencia nacional veremos deshilar",
            "start": 535.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a las y los marinos navales veremos",
            "start": 537.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desfilar a una instituci\u00f3n con 203 a\u00f1os",
            "start": 540.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de historia Una instituci\u00f3n con 203 a\u00f1os",
            "start": 543.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de servir a M\u00e9xico con honor deber",
            "start": 546.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lealtad y Patriotismo cedo la palabra a",
            "start": 549.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la capitana alvear muy buenos d\u00edas",
            "start": 552.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "queridos conciudadanos soy la capit\u00e1n",
            "start": 555.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "segundo de fuerza a\u00e9rea meteor\u00f3logo",
            "start": 557.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "yusin ir atsu Vel\u00e1zquez alvear Es un",
            "start": 558.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honor para m\u00ed y mis compa\u00f1eros que el",
            "start": 561.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1en desde su hogar",
            "start": 563.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viendo este Magno evento en donde la",
            "start": 566.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana demostrar\u00e1 con el",
            "start": 568.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobrevuelo de 95 aeronaves que pasar\u00e1n",
            "start": 570.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la Plaza de la Constituci\u00f3n el",
            "start": 573.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adiestramiento con el que cuentan",
            "start": 575.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres egresados del colegio",
            "start": 576.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del aire como mujer y como militar es un",
            "start": 579.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "orgullo decirles a todos ustedes que la",
            "start": 582.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda la caballer\u00eda y el arma",
            "start": 585.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "blindada permiten actualmente el ingreso",
            "start": 588.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de mujeres a sus filas refrendando con",
            "start": 591.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto que tanto hombres como mujeres en",
            "start": 593.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "igualdad de circunstancias podemos",
            "start": 595.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pertenecer a cualquier Plant del sistema",
            "start": 597.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "educativo militar sean todos Bienvenidos",
            "start": 600.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1",
            "start": 630.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alzamiento de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 633.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica y el",
            "start": 635.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coro Monumental interpretar\u00e1n canto a la",
            "start": 638.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bandera a nuestros connacionales se les",
            "start": 640.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pide amablemente permanecer en posici\u00f3n",
            "start": 643.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de firmes y realizar el saludo a la",
            "start": 645.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bandera colocando la mano derecha sobre",
            "start": 648.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el pecho con la Palma hacia abajo a la",
            "start": 650.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "altura del coraz\u00f3n",
            "start": 653.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 660.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 669.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "santaa de",
            "start": 672.079,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 674.54,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hoy la",
            "start": 679.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gloria de",
            "start": 682.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.93,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "seada",
            "start": 691.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 693.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "parades en ve del",
            "start": 696.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pomposo de nuestros",
            "start": 701.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cines la",
            "start": 706.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ti sin",
            "start": 709.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mancha de nuestros",
            "start": 711.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "marcar",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 727.63,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "am inicia la participaci\u00f3n de la fuerza",
            "start": 748.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicana en este desfile militar con un",
            "start": 751.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pase de aviones t6c texan y pc7 pilatos",
            "start": 754.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre Nuestro cielo patrio quienes con",
            "start": 757.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "su Estela tricolor dibujan tras de S\u00ed",
            "start": 759.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestra ense\u00f1a nacional en conmemoraci\u00f3n",
            "start": 762.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al 214 aniversario del inicio de nuestra",
            "start": 765.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 768.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 781.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 783.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las",
            "start": 785.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de",
            "start": 788.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la banda de m\u00fasica y el coro",
            "start": 790.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Monumental interpretar\u00e1n la marcha",
            "start": 793.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 796.519,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "presidencial C de",
            "start": 808.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 813.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suo la",
            "start": 817.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 819.839,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 821.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 823.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 825.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "b\u00f3n ofrendan su vida por la patria",
            "start": 828.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con con su",
            "start": 836.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n son",
            "start": 839.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejemplo de",
            "start": 841.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "valor en su Deer",
            "start": 845.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "protegiendo la",
            "start": 850.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de",
            "start": 854.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "alar",
            "start": 856.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "compromiso y",
            "start": 858.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 862.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suo por los",
            "start": 865.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "son salvad con",
            "start": 869.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verdad salvando con",
            "start": 872.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "grandos ira por le y por su coraz al",
            "start": 876.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "defenderlo",
            "start": 881.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coneras fuerzas saladas",
            "start": 884.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "conades quees alando con",
            "start": 888.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "grandos y",
            "start": 892.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poros su coraz\u00f3n a defender",
            "start": 894.279,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la fuerza amicana efect\u00faan un pase de",
            "start": 899.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "revista como muestra de la destreza y",
            "start": 901.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alto nivel de adiestramiento en el",
            "start": 904.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manejo de las aeronaves de esta Fuerza",
            "start": 906.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Armada",
            "start": 909.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 925.35,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 939.639,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 940.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sean en su",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actar al crear con",
            "start": 944.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dignidad alcanzando el",
            "start": 949.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ideal son",
            "start": 953.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 955.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hombres que",
            "start": 957.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 959.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Dear en el",
            "start": 961.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 963.6,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "luchar\u00e1n",
            "start": 965.44,
            "duration": 13.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 966.61,
            "duration": 12.789
        },
        {
            "text": "siempre glor",
            "start": 983.72,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y Cristo",
            "start": 987.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "liberad",
            "start": 991.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Endo la naci\u00f3n mar por",
            "start": 993.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de en la",
            "start": 999.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que en La Paz",
            "start": 1002.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1014.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como toda organizaci\u00f3n militar las",
            "start": 1019.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas necesitan de un l\u00edder",
            "start": 1021.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n Existen los manos que son",
            "start": 1023.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las y los militares que en cada nivel",
            "start": 1026.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene depositada la autoridad y la",
            "start": 1029.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "responsabilidad en esta ocasi\u00f3n por",
            "start": 1031.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "orden del presidente constitucional de",
            "start": 1033.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1035.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1037.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "armadas con fecha primero de mayo del",
            "start": 1039.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o fue designado como",
            "start": 1042.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comandante de la columna del desfile",
            "start": 1044.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militar el general de divisi\u00f3n diplom de",
            "start": 1046.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Enrique dena Salgado",
            "start": 1049.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comandante del cuerpo de Polic\u00eda Militar",
            "start": 1052.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quien Porta con gallard\u00eda la",
            "start": 1054.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica buina verde esmeralda as\u00ed",
            "start": 1056.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como los arreos que distinguen a este",
            "start": 1059.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuerpo especial el personal que Integra",
            "start": 1062.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Militar fue un factor",
            "start": 1064.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "determinante para la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 1066.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "guardia nacional debido a sus actitudes",
            "start": 1068.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tanto de adiestramiento como",
            "start": 1071.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "profesionales fueron los id\u00f3neos para",
            "start": 1073.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integrarse como pie veterano en las",
            "start": 1075.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "unidades de este est instituci\u00f3n de",
            "start": 1078.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica fomentando la",
            "start": 1079.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "disciplina lealtad unidad de doctrina",
            "start": 1081.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "as\u00ed como valores virtudes y un gran",
            "start": 1084.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sentido de responsabilidad para el",
            "start": 1087.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las misiones asignadas",
            "start": 1089.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 1091.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Enrique dena Salgado",
            "start": 1093.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comandante del cuerpo de polic\u00eda militar",
            "start": 1096.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y comandante de la columna del desfile",
            "start": 1099.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se desplaza para colocarse frente al",
            "start": 1101.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidium en un veh\u00edculo blindado ocelot",
            "start": 1103.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de reciente adquisici\u00f3n por el ej\u00e9rcito",
            "start": 1106.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mexicano seguido por su Estado Mayor en",
            "start": 1108.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo quitam crom\u00e1tica verde con",
            "start": 1111.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal del",
            "start": 1114.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito este veh\u00edculo es fabricado en",
            "start": 1116.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de Industria",
            "start": 1118.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "militar por ingenieros industriales",
            "start": 1120.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "militares enseguida un veh\u00edculo sancat",
            "start": 1122.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "crom\u00e1tica azul fuerza a\u00e9rea y un",
            "start": 1125.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo alacr\u00e1n con crom\u00e1tica gris con",
            "start": 1128.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personal de la armada de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 1131.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en un veh\u00edculo",
            "start": 1133.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pitbull con crom\u00e1tica blanca",
            "start": 1135.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de conformidad con el reglamento de",
            "start": 1149.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ceremonial militar se rendir\u00e1n los",
            "start": 1151.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 1153.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1155.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1158.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1160.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1168.84,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1170.92,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1181.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1214.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 1240.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1264.09,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1271.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 1278.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la madrugada del 16 de septiembre de",
            "start": 1291.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1810 el cura Miguel Hidalgo y Costilla",
            "start": 1294.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quien conoc\u00eda los anhelos de libertad de",
            "start": 1297.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres novohispanos con",
            "start": 1300.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un repique de la campana de su iglesia",
            "start": 1302.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 al pueblo de dolores a",
            "start": 1305.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "levantarse en armas en contra del yugo",
            "start": 1307.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol lucha que se prolongar\u00eda por 11",
            "start": 1310.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os evento conocido en las p\u00e1ginas de",
            "start": 1313.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds como la guer",
            "start": 1316.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Independencia el 27 de septiembre de",
            "start": 1318.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1821 termin\u00f3 el grito de dolores con la",
            "start": 1322.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entrada triunfal del ej\u00e9rcito de las",
            "start": 1325.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tres garant\u00edas a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1327.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "logrando la emancipaci\u00f3n de este gran",
            "start": 1330.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominio",
            "start": 1332.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol hoy a 200 a\u00f1os de este",
            "start": 1335.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trascendental para la vida nacional",
            "start": 1338.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recordamos a nuestros H\u00e9roes que dejaron",
            "start": 1341.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un legado invaluable para las futuras",
            "start": 1343.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "generaciones una naci\u00f3n independiente",
            "start": 1346.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "libre y",
            "start": 1349.0,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "soberana preside esta ceremonia",
            "start": 1353.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conmemorativa al 214 aniversario del",
            "start": 1356.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inicio de la lucha por nuestra",
            "start": 1360.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "independencia el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1361.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1364.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1367.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1368.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1371.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Integra en el presidium la doctora",
            "start": 1386.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del",
            "start": 1389.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 1392.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctora Claudia Shin bonardo",
            "start": 1399.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1403.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1405.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 1411.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 1414.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1416.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1424.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 1428.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 1431.44,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00ed alcalde lujn",
            "start": 1435.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deber maestro martes guadarrama jefe de",
            "start": 1442.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de",
            "start": 1446.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada Alicia barbarra",
            "start": 1451.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 1454.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "exteriores licenciada rosaa Rodr\u00edguez",
            "start": 1459.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 1463.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1466.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dctor Rogelio Ram\u00edrez de la O secretario",
            "start": 1471.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 1474.799,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "P\u00fablico doctor V\u00edctor Manuel Villalobos",
            "start": 1479.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y",
            "start": 1483.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1486.039,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "rural maestra Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 1490.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y",
            "start": 1493.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 1496.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "maestro Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 1502.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 1505.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 1510.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 1513.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 1515.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Transportes licenciada Alejandra Frausto",
            "start": 1519.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de cultura",
            "start": 1523.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 1530.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 1533.399,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "P\u00fablica licenciado Miguel torruco",
            "start": 1539.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "marquez secretario de",
            "start": 1542.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "turismo maestro mar baruch bolao L\u00f3pez",
            "start": 1546.919,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 1550.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "consejera jur\u00eddica del ejecutivo",
            "start": 1560.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Federal maestra Berta Mar\u00eda alcalde",
            "start": 1566.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n directora del instituto de",
            "start": 1569.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 1570.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 1572.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Estado licenciada Nuria Fern\u00e1ndez exati",
            "start": 1577.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "directora general del Sistema Nacional",
            "start": 1581.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para el desarrollo integral de la",
            "start": 1583.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1585.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez",
            "start": 1589.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "director general del instituto del fondo",
            "start": 1592.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional de la vivienda para los",
            "start": 1594.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trabajadores y doctora Mar\u00eda Elena",
            "start": 1601.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez buila directora general del",
            "start": 1604.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de humanidades ciencias",
            "start": 1606.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1609.32,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 1613.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de integrantes del",
            "start": 1615.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gabin del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 1617.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "staff de presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 1620.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 1621.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "defensa Nacional de Marina y de la",
            "start": 1623.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional ministro de defensa",
            "start": 1626.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Nacional de pa\u00edses amigos e invitados",
            "start": 1628.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "especiales a nuestras fiestas patrias",
            "start": 1630.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 1632.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds generales",
            "start": 1636.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 1638.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales tropa mariner\u00eda y",
            "start": 1642.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito",
            "start": 1645.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano fuerza a mexicana armada de",
            "start": 1647.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Guardia nacional apreciables",
            "start": 1650.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "familias y p\u00fablico asistente as\u00ed como",
            "start": 1653.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1655.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 1658.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales reciban todos",
            "start": 1660.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial",
            "start": 1662.919,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bienvenida el almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 1671.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto",
            "start": 1674.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de",
            "start": 1677.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1680.44,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "palabra a 2 14 a\u00f1os del movimiento de",
            "start": 1691.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "enpa de nuestro",
            "start": 1696.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo quienes integramos la armada de",
            "start": 1698.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1702.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "celebramos que nuestra querida naci\u00f3n se",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ha ido transformando hasta lograr ser un",
            "start": 1708.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico libre independiente y",
            "start": 1711.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "soberano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1715.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1718.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1721.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 1724.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1728.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 1729.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chardo presidenta electa de los Estados",
            "start": 1732.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y pr\u00f3xima",
            "start": 1735.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comandante de las fuerzas",
            "start": 1738.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "armadas Dora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 1741.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esposa de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1745.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1747.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 1750.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares y navales",
            "start": 1753.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1756.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an personal de las fuerzas",
            "start": 1757.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armadas de M\u00e9xico y de la guardia",
            "start": 1760.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nacional representantes de los medios de",
            "start": 1763.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy querido",
            "start": 1768.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace 203 a\u00f1os la creaci\u00f3n de",
            "start": 1770.519,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "nuestra Armada sucedi\u00f3 junto al",
            "start": 1775.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacimiento de esta bella naci\u00f3n y como",
            "start": 1778.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina desde",
            "start": 1782.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "1940 Somos la instituci\u00f3n que fortalece",
            "start": 1786.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y consolida el poder mar\u00edtimo nacional",
            "start": 1790.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s de 80,000 marinos n\u00e1uticos y",
            "start": 1795.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "navales conformamos con orgullo el",
            "start": 1799.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "primer escudo de la",
            "start": 1802.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n qu\u00e9 mejor momento que el",
            "start": 1805.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "214 aniversario del inicio de la",
            "start": 1809.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico un hito de",
            "start": 1812.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "libertad y progreso para dar cuenta de",
            "start": 1815.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "lo que durante 6 a\u00f1os hemos trabajado",
            "start": 1818.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con el \u00fanico af\u00e1n de servir a esta bella",
            "start": 1822.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1825.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyamos en labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1828.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en 14 estados y 34",
            "start": 1831.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "municipios destruimos m\u00e1s de 875",
            "start": 1834.159,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "plant\u00edos 390 laboratorios clandestinos",
            "start": 1840.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aseguramos m\u00e1s de",
            "start": 1845.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "834 toneladas de droga 300 toneladas de",
            "start": 1847.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "carga contaminada 2300 toneladas de",
            "start": 1851.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "precursores 4220",
            "start": 1855.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armas de",
            "start": 1858.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fuego",
            "start": 1859.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "332,6",
            "start": 1862.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "municiones Igualmente 610 embarcaciones",
            "start": 1864.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y 14 semisumergibles",
            "start": 1867.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pusimos a disposici\u00f3n a m\u00e1s de",
            "start": 1870.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "10,000 presuntos",
            "start": 1873.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "infractores hemos contribuido con la",
            "start": 1876.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estrategia Nacional Contra el robo de",
            "start": 1878.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hidrocarburos habiendo asegurado a la",
            "start": 1881.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 1883.399,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "4140",
            "start": 1885.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "toneladas instamos bloques de concreto",
            "start": 1886.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en la zona de tolerancia cero para la",
            "start": 1890.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de un santuario de la vaquita",
            "start": 1893.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marina en el alto Golfo de California",
            "start": 1895.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "reduciendo as\u00ed un 90 por su pesca",
            "start": 1897.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "il\u00edcita realizamos 74,000 operaciones en",
            "start": 1902.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el mar 72,000 en el aire y",
            "start": 1906.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "227,000 en",
            "start": 1910.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tierra estamos presentes en los",
            "start": 1912.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aeropuertos de la Ciudad de M\u00e9xico de",
            "start": 1915.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Toluca guaimas ciudad Obreg\u00f3n Loreto",
            "start": 1917.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Colima Matamoros Ciudad del Carmen San",
            "start": 1922.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Felipe Baja California y",
            "start": 1926.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cuernavaca as\u00ed como en los aer\u00f3dromos de",
            "start": 1928.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Puerto Libertad en Sonora Islas Mar\u00edas",
            "start": 1931.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en Islas Mar\u00edas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en",
            "start": 1934.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n la pesca en Tamaulipas Tuxpan",
            "start": 1937.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en Veracruz scalac e Isla Mujeres en",
            "start": 1942.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Quintana ro con eso amos 10.8 toneladas",
            "start": 1944.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de droga realizamos",
            "start": 1949.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "129,000 rescates humanitarios y",
            "start": 1952.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "registramos el movimiento de",
            "start": 1955.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "79,000",
            "start": 1959.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pasajeros Asimismo hemos transportado",
            "start": 1961.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "665,000 toneladas de carga y registramos",
            "start": 1965.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "756,000 operaciones a\u00e9reas todo todo",
            "start": 1970.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esto signific\u00f3 una aportaci\u00f3n a al",
            "start": 1975.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "producto interno bruto de casi",
            "start": 1978.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1.6 por",
            "start": 1980.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anual creamos tres laboratorios de",
            "start": 1983.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1986.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la cofepris suspendimos 200 do empresas",
            "start": 1989.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y verificamos",
            "start": 1993.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "449 m\u00e1s aseguramos cerca de",
            "start": 1995.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "1810 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en",
            "start": 2000.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a desarrollo",
            "start": 2004.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico 100% Nacional destacamos los",
            "start": 2006.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "proyectos de radio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2012.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexicano El v\u00edrgula con un est\u00e1ndar",
            "start": 2014.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "p25 la fabricaci\u00f3n de equipos de",
            "start": 2017.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "radiocomunicaci\u00f3n el radar institucional",
            "start": 2021.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Para nuestras unidades de superficie y",
            "start": 2024.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde luego un radar a\u00e9reo de largo",
            "start": 2026.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alcance con el proyecto del corredor",
            "start": 2029.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec",
            "start": 2032.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "conectamos el oc\u00e9ano Pac\u00edfico",
            "start": 2035.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con el golfo mediante 100 km en v\u00edas de",
            "start": 2038.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ferrocarril en una plataforma log\u00edstica",
            "start": 2044.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "multimodal que enlaza los estados de",
            "start": 2047.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Oaxaca Chiapas Veracruz y Tabasco y que",
            "start": 2050.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impulsa la creaci\u00f3n de 12 polos de",
            "start": 2054.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo para el",
            "start": 2057.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bienestar construimos la quinta regi\u00f3n",
            "start": 2059.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naval en dos bocas en Tabasco el sector",
            "start": 2062.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila en Nayarit e",
            "start": 2065.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iniciamos la construcci\u00f3n del sector",
            "start": 2068.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "naval en Puerto Libertad en el estado de",
            "start": 2070.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sonora hicimos realidad el proyecto",
            "start": 2073.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "integral de Islas Mar\u00edas para dar paso a",
            "start": 2077.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un nuevo destino tur\u00edstico que es",
            "start": 2080.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nacional y desde luego internacional",
            "start": 2082.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recibiendo de diciembre de 2022 a la",
            "start": 2085.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fecha m\u00e1s de 9000",
            "start": 2089.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "visitantes construimos y remodelamos 16",
            "start": 2092.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2096.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y ampliamos y adecuamos el",
            "start": 2097.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico naval de la Ciudad de",
            "start": 2101.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo ello para darle mayor apoyo",
            "start": 2102.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a nuestra elementos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2106.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Marina en lo que se refiere a",
            "start": 2109.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud al inicio de la presente",
            "start": 2111.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se contaba con una",
            "start": 2114.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "capacidad de dragado de 16 millones de",
            "start": 2116.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos equivalente al",
            "start": 2120.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "22 de la demanda nacional por lo que",
            "start": 2122.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ha actualizado la flota de",
            "start": 2126.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buques y equipo",
            "start": 2129.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complementario realizamos 52 obras de",
            "start": 2131.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dragado social en 15 estados habiendo",
            "start": 2135.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "elevado nuestra capacidad de dragado a",
            "start": 2139.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "69 millones de metros c\u00fabicos que es el",
            "start": 2141.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equivalente al",
            "start": 2145.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "89.6 de la demanda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2147.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "evitando con ello y Mejor dicho un",
            "start": 2150.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahorro de m\u00e1s de 3000 millones de pesos",
            "start": 2154.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construimos 28 embarcaciones de",
            "start": 2158.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "respuesta inmediata 11 buques sargas",
            "start": 2160.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seros costeros y se encuentran en",
            "start": 2163.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n una draga estacionaria y",
            "start": 2166.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro dragas",
            "start": 2169.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autopropulsadas adem\u00e1s se repotenciar 33",
            "start": 2171.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "patrullas interceptoras y cinco dragas",
            "start": 2175.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autopropulsadas con un ahorro de m\u00e1s de",
            "start": 2178.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos y generando",
            "start": 2180.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "753,000 empleos directos",
            "start": 2184.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "integramos la coordinaci\u00f3n general de",
            "start": 2188.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "puertos y marina mercante a nuestro",
            "start": 2191.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "instituto y creamos la unidad la",
            "start": 2192.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universidad mar\u00edtima y portuaria",
            "start": 2196.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicana Contamos a la fecha con 18",
            "start": 2198.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administraciones del Sistema portuario",
            "start": 2202.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Nacional y realizamos 95 proyectos de",
            "start": 2205.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n P\u00fablica para la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2209.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de muebles vialidades entre otras Obras",
            "start": 2212.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas",
            "start": 2215.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "modernizamos y estandarizando",
            "start": 2217.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "procedimientos para la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 2220.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "impuestos por uso de en los puertos a",
            "start": 2222.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un sistema de Puerto seguro",
            "start": 2225.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "integral a partir del 2020 estamos",
            "start": 2227.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presentes en 16 aduanas mar\u00edtimas y dos",
            "start": 2231.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "interiores y hemos recaudado",
            "start": 2235.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2237.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "3.5 billones de pesos hasta septiembre",
            "start": 2239.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o lo que representa un",
            "start": 2242.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incremento del 2% en dicho periodo",
            "start": 2246.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el a\u00f1o del",
            "start": 2250.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2019 pusimos en marcha la estrategia",
            "start": 2253.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n al sargazo por medio de",
            "start": 2257.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la cual recolectamos a la fecha m\u00e1s de",
            "start": 2259.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "243,000 toneladas de este",
            "start": 2262.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "producto lo cual desde luego fue posible",
            "start": 2266.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias a la construcci\u00f3n de esas 11",
            "start": 2269.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "buques sargas seros costeros y la",
            "start": 2272.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de un buque sargaso oce\u00e1nico",
            "start": 2274.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y desde luego equipo complementario",
            "start": 2276.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "destacando los",
            "start": 2279.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "12875 Met de Barreras de",
            "start": 2281.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y desde",
            "start": 2284.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2022 implementamos el programa de",
            "start": 2286.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en",
            "start": 2289.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso en los 17",
            "start": 2292.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estados costeros beneficiando a m\u00e1s de",
            "start": 2295.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "860,000 personas en",
            "start": 2299.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1664",
            "start": 2303.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunidades durante la pandemia del",
            "start": 2305.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "covid-19 aplicamos 39 millones de",
            "start": 2308.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vacunas y distribuimos cerca de 68",
            "start": 2312.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones designamos de nuestros",
            "start": 2316.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hospitales ocho hospitales covid-19 a",
            "start": 2319.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2323.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional en los 33 ciclones tropicales",
            "start": 2324.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cinco sismos y 263 incendios forestales",
            "start": 2327.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "brindamos auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 2331.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con 7600 personas evacuadas",
            "start": 2334.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "107,000 despensas entregadas y m\u00e1s de",
            "start": 2338.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "25,000 consultas m\u00e9dicas y 162 vuelos de",
            "start": 2341.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "apoyo tambi\u00e9n con el plan Marina",
            "start": 2345.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llevamos ayuda humanitaria a las Bahamas",
            "start": 2349.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a Chile a Cuba El Salvador Hait\u00ed",
            "start": 2352.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Honduras Nicaragua y a",
            "start": 2357.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Turqu\u00eda respondimos",
            "start": 2360.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "2200 llamadas de auxilio en el mar",
            "start": 2364.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "brindamos apoyo a 15 embarcaciones",
            "start": 2367.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rescatamos a 5300 personas en situaci\u00f3n",
            "start": 2370.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de riesgo y realizamos",
            "start": 2374.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "577 evacuaciones",
            "start": 2377.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas se\u00f1or presidente as\u00ed rendimos",
            "start": 2380.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuenta a la naci\u00f3n hemos dejado el",
            "start": 2383.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en cada uno de estos",
            "start": 2387.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyectos correspondemos a la confianza",
            "start": 2390.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y al lugar privilegiado que nuestro",
            "start": 2393.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo especialmente a esta Secretar\u00eda",
            "start": 2396.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Marina armada de M\u00e9xico Amor con amor",
            "start": 2399.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se paga como usted nos lo ha dicho",
            "start": 2402.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuestras tropas se encuentran listas",
            "start": 2405.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2408.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 el \u00faltimo desfile que estamos",
            "start": 2410.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Bajo su mando en arbol hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 2412.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las banderas de la esperanza de la",
            "start": 2417.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "honestidad la igualdad y sobre todo de",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2423.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Justicia desfilamos con gallard\u00eda frente",
            "start": 2424.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a usted",
            "start": 2428.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "enaltecer el que haya sabido representar",
            "start": 2429.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la voluntad y el deseo de las y los",
            "start": 2432.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos para poner en alto la tierra",
            "start": 2434.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que nos vio nacer y nos ha nos da",
            "start": 2436.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "identidad gracias a nuestro querido",
            "start": 2440.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo que conf\u00eda en nosotros y muestra",
            "start": 2442.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ello es contar aqu\u00ed con ustedes en",
            "start": 2445.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este desfile gracias muchas gracias a",
            "start": 2448.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "usted nuestro comandante supremo por",
            "start": 2451.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "guiarnos y permitirnos el honor de",
            "start": 2454.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar",
            "start": 2456.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en su incansable traves\u00eda haciendo",
            "start": 2457.88,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2460.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2461.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "juntos presidente electa Guadalupe",
            "start": 2463.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Victoria dijo en su momento cuando el",
            "start": 2467.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo salta sus barreras casi ning\u00fan",
            "start": 2470.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esfuerzo es bastante poderoso para",
            "start": 2473.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "detenerlo y nuestro pueblo ha expresado",
            "start": 2476.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2479.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "voluntad las y los mexicanos estamos",
            "start": 2481.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "listos para tener como presidenta la",
            "start": 2485.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "primer mujer en nuestra historia en",
            "start": 2488.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tanto la Secretar\u00eda de Marina armada de",
            "start": 2493.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico celebra el hecho y otorga la",
            "start": 2496.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de respeto y subordinaci\u00f3n",
            "start": 2499.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a quien ser\u00e1 nuestra comandante Suprema",
            "start": 2501.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 2504.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2505.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "amparados bajo los",
            "start": 2508.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 2510.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "independentistas continuaremos forjando",
            "start": 2512.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nuestro cap\u00edtulo de La historia nacional",
            "start": 2514.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el mar en el aire y en la tierra para",
            "start": 2517.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contribuir a llevar a M\u00e9xico por el",
            "start": 2521.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sendero de la paz la seguridad la",
            "start": 2523.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "democracia la libertad y sobre todo por",
            "start": 2525.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2528.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "justicia porque somos una Marina de bien",
            "start": 2529.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y de valores una Marina solidaria",
            "start": 2533.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "honesta y frontal que se da por entero y",
            "start": 2536.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sin reservas una Marina que reconoce el",
            "start": 2539.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "valor de trabajar por el bien com\u00fan de",
            "start": 2543.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2546.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "honesta e hist\u00f3ricamente Leal a nuestro",
            "start": 2548.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico como lo hemos hecho a",
            "start": 2551.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de m\u00e1s de 200 a\u00f1os y Seguiremos",
            "start": 2555.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "actuando con honor con deber con lealtad",
            "start": 2558.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y Patriotismo por honor a nuestro noble",
            "start": 2561.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a nuestra noble instituci\u00f3n Por amor a",
            "start": 2565.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2567.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo pero sobre todo por amar a M\u00e9xico",
            "start": 2568.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2572.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 2585.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 2588.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y alto mando del",
            "start": 2590.839,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2593.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2595.01,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2599.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2603.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2606.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2608.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "armadas Dra Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 2609.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esposa del se\u00f1or",
            "start": 2613.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente doora Claudia chin bardo",
            "start": 2615.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2618.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electa funcionarios del gabinete legal y",
            "start": 2620.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ampliado distinguidos integrantes del",
            "start": 2623.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidi e invitados especiales agregados",
            "start": 2626.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de defensa militares navales a\u00e9reos y",
            "start": 2630.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "policiales acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2633.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2636.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y Guardia nacional",
            "start": 2639.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 2641.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos",
            "start": 2643.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas Es un honor reunirnos en esta fecha",
            "start": 2646.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "significativa en la que todo el pa\u00eds se",
            "start": 2650.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recuerdan los grandes hechos que dieron",
            "start": 2653.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inicio a una epopea de 11 a\u00f1os que tuvo",
            "start": 2655.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como resultado el surgimiento del M\u00e9xico",
            "start": 2658.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "independiente que ahora somos fueron",
            "start": 2661.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muchos Los H\u00e9roes y hero\u00ednas que en",
            "start": 2664.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aquel movimiento de emancipaci\u00f3n de",
            "start": 2666.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "1810 lucharon con pocas armas pero con",
            "start": 2669.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gran valor sin m\u00e1s objeto que sus",
            "start": 2672.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ideales ignorando en muchos casos la",
            "start": 2675.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciencia militar y la pol\u00edtica pero",
            "start": 2677.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "escribiendo la historia que cambi\u00f3 el",
            "start": 2680.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rumbo de nuestro pa\u00eds esos 11 a\u00f1os de",
            "start": 2682.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lucha insurgente por la independencia no",
            "start": 2686.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solo quedaron grabados en la conciencia",
            "start": 2689.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional sino tambi\u00e9n se perpetuaron en",
            "start": 2691.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos que guardan el",
            "start": 2694.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cimiento",
            "start": 2696.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de los ideales de libertad como el bando",
            "start": 2697.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de Hidalgo de",
            "start": 2700.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1810 los sentimientos de la naci\u00f3n la",
            "start": 2701.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de apatsingan y",
            "start": 2705.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 2706.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "1824 en las que se asentaron los ideales",
            "start": 2708.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundamentales que dieron forma a la",
            "start": 2711.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incipiente naci\u00f3n y que a\u00fan persisten en",
            "start": 2713.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la actual ley Suprema del pa\u00eds a 214",
            "start": 2717.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del inicio de la lucha por nuestra",
            "start": 2721.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia se ha demostrado que sigue",
            "start": 2724.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "viva la llama de la unidad nacional as\u00ed",
            "start": 2726.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se ha manifestado en cada iniciativa en",
            "start": 2729.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cada proyecto y en cada obra que se",
            "start": 2732.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realizan en aras del bien com\u00fan es as\u00ed",
            "start": 2734.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que los integrantes del instituto armado",
            "start": 2738.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestras misiones legales",
            "start": 2740.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con determinaci\u00f3n hemos aportado en esta",
            "start": 2743.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en los dos Pilares que",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sostienen al estado mexicano que le dan",
            "start": 2748.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "viabilidad y generan bienestar a su",
            "start": 2751.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n el desarrollo y la la",
            "start": 2754.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seguridad en ese sentido para generar",
            "start": 2757.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desarrollo se han empleado a 302",
            "start": 2760.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "profesionales del cuerpo de ingenieros",
            "start": 2763.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y para la seguridad se",
            "start": 2765.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encuentran desplegados m\u00e1s de 90,000",
            "start": 2768.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "efectivos del ej\u00e9rcito y de la fuerza",
            "start": 2771.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea para ello dando cumplimiento a",
            "start": 2773.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestra cuarta misi\u00f3n referente a",
            "start": 2776.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realizar obras que tiendan al Progreso",
            "start": 2778.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y tomando en cuenta tambi\u00e9n el",
            "start": 2781.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "rubro de seguridad hemos generado",
            "start": 2783.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "important infraestructura estrat\u00e9gica a",
            "start": 2786.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bajo costo con altos est\u00e1ndares de",
            "start": 2789.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "calidad y en poco tiempo entre las que",
            "start": 2791.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destacan la siguientes construcciones el",
            "start": 2794.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2796.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en Santa Luc\u00eda y Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2799.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en Tulum y la remodelaci\u00f3n del",
            "start": 2801.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Chetumal los",
            "start": 2804.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tramos cinco Norte seis y ste del tren",
            "start": 2807.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Maya que en su conjunto suman casi 600",
            "start": 2810.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "km la construcci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de 54",
            "start": 2813.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas para nuestra",
            "start": 2817.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seguridad Nacional de la agencia",
            "start": 2820.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas de M\u00e9xico a lo que",
            "start": 2822.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se suma la operaci\u00f3n de 32 aduanas en",
            "start": 2825.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las fronteras norte y sur as\u00ed como en el",
            "start": 2828.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "interior del pa\u00eds adem\u00e1s en cumplimiento",
            "start": 2831.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esta cuarta misi\u00f3n se",
            "start": 2834.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "generaron obras netamente para detonar",
            "start": 2836.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el desarrollo en el sureste mexicano",
            "start": 2839.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fomentando la la captaci\u00f3n tur\u00edstica y",
            "start": 2842.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de empleo",
            "start": 2845.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "destacando seis hoteles en Palenque",
            "start": 2847.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Chiapas esn y calacmul Campeche nuevo y",
            "start": 2850.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "chichen Yucat\u00e1n y Tulum Quintana r y dos",
            "start": 2853.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "parques tur\u00edsticos en Yucat\u00e1n el de",
            "start": 2858.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevo usmal y la plancha en M\u00e9rida a lo",
            "start": 2860.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "anterior hay que adicionar la",
            "start": 2863.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de importantes empresas",
            "start": 2865.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productivas del estado mexicano por lo",
            "start": 2867.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que respecta a nuestra tercera misi\u00f3n",
            "start": 2871.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en",
            "start": 2873.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de necesidad p\u00fablicas la",
            "start": 2875.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2878.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa nacional a trav\u00e9s del ej\u00e9rcito y",
            "start": 2880.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea ha tenido una",
            "start": 2883.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n importante destacando las",
            "start": 2885.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siguientes obras y acciones la",
            "start": 2888.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos acueductos el",
            "start": 2890.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuchillo 2 en Nuevo Le\u00f3n y Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 2892.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Mateos en espujil Campeche para resolver",
            "start": 2895.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el desabasto de agua en esas entidades",
            "start": 2898.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la construcci\u00f3n en todo el",
            "start": 2901.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "territorio de",
            "start": 2904.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "27 cuentas sucursales del banco del",
            "start": 2905.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar para promover la inclusi\u00f3n de",
            "start": 2908.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la sociedad al sistema financiero",
            "start": 2911.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nacional un aspecto importante en este",
            "start": 2914.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rubro ha sido tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 2917.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el combate al robo de",
            "start": 2919.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hidrocarburos con lo que se contribuy\u00f3",
            "start": 2922.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decisivamente en la reducci\u00f3n del 94 por",
            "start": 2924.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de este il\u00edcito en cuanto a nuestra",
            "start": 2928.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quinta misi\u00f3n concerniente al plan d n3e",
            "start": 2931.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para auxiliar en caso de desastre",
            "start": 2934.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tuvimos que cambiar nuestra forma de",
            "start": 2936.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "operar para adaptarnos a la amenaza que",
            "start": 2938.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 2940.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "covid-19 para hacer frente a esta crisis",
            "start": 2942.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sanitaria desplegamos efectivos",
            "start": 2945.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "considerables en todo el pa\u00eds para",
            "start": 2948.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "reconvertir remodelar y construir 127",
            "start": 2950.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hospitales y apoyar en el traslado de",
            "start": 2954.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2957.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "100 toneladas de insumos m\u00e9dicos y la",
            "start": 2958.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de m\u00e1s de 16 millones de",
            "start": 2962.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vacunas adem\u00e1s se contrataron",
            "start": 2965.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "18175 especialistas de la salud lo",
            "start": 2969.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anterior permiti\u00f3 la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2973.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ocho de cada 10 pacientes que fueron",
            "start": 2975.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "atendidos en nuestros hospitales siendo",
            "start": 2978.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el \u00edndice m\u00e1s eficiente a nivel nacional",
            "start": 2980.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica Latina un caso m\u00e1s en el",
            "start": 2983.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que fue necesaria la aplicaci\u00f3n urgente",
            "start": 2987.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y adaptaci\u00f3n del plan d n3e se vivi\u00f3",
            "start": 2989.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hace casi un a\u00f1o cuando en el mes de",
            "start": 2992.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "octubre de 2023 el hurac\u00e1n otis devast\u00f3",
            "start": 2994.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el puerto de Acapulco cat\u00e1strofe ante la",
            "start": 2999.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se activ\u00f3 el plan estrat\u00e9gico de",
            "start": 3002.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del puerto de Acapulco con",
            "start": 3005.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el que se auxili\u00f3 en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 3008.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "otras instituciones mediante el despeje",
            "start": 3010.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de calles traslado de insumos m\u00e9dicos",
            "start": 3013.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reparto de v\u00edveres y alimentaci\u00f3n",
            "start": 3016.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "restaurando servicios esenciales y",
            "start": 3018.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proporcionando seguridad adem\u00e1s de lo",
            "start": 3021.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "anterior se distribuyeron m\u00e1s de en",
            "start": 3024.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seres dom\u00e9sticos de manera directa a las",
            "start": 3027.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas afectadas lo que permiti\u00f3",
            "start": 3030.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agilizar su entrega para que pudieran",
            "start": 3032.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "satisfacer sus necesidades primarias en",
            "start": 3035.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el menor tiempo posible en este punto es",
            "start": 3038.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante mencionar la creaci\u00f3n del",
            "start": 3041.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de atenci\u00f3n a emergencias",
            "start": 3043.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrado con personal Especialista para",
            "start": 3046.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda y rescate de personas",
            "start": 3048.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "durante siniestros en el que ha tenido",
            "start": 3051.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "importante participaci\u00f3n en los",
            "start": 3053.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "recientes desastres que se han",
            "start": 3055.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presentado en el pa\u00eds Por otra parte",
            "start": 3057.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "considerando que para el gobierno de la",
            "start": 3060.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la salvaguarda de la",
            "start": 3063.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "integridad y los derechos de las",
            "start": 3065.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas son una prioridad el presidente",
            "start": 3066.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica instruy\u00f3 esta secretar\u00eda",
            "start": 3070.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de estado a colaborar en la organizaci\u00f3n",
            "start": 3072.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y consolidaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 3076.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n Clara para nosotros por lo",
            "start": 3079.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que empleamos todas las capacidades de",
            "start": 3082.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n implementando acciones",
            "start": 3085.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "inmediatas para su creaci\u00f3n organizaci\u00f3n",
            "start": 3087.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reclutamiento capacitaci\u00f3n equipamiento",
            "start": 3091.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "infraestructura y despliegue hoy podemos",
            "start": 3094.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ver que la guardia nacional cuenta con",
            "start": 3097.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 130,000 efectivos y casi 600",
            "start": 3099.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "instalaciones logros que reflejan su",
            "start": 3104.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solidez y la colocan en tan solo 5 a\u00f1os",
            "start": 3107.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como la tercera instituci\u00f3n en la que",
            "start": 3111.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conf\u00edan los mexicanos",
            "start": 3114.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Precisamente en este desfile que en unos",
            "start": 3117.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "momentos habremos de presenciar este",
            "start": 3120.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "organismo policial participar\u00e1 con un",
            "start": 3123.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "efectivo de m\u00e1s de 4000 elementos",
            "start": 3126.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Quienes no solo dar\u00e1n muestra de",
            "start": 3128.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "disciplina gallard\u00eda y adiestramiento s",
            "start": 3131.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que sino que mostrar\u00e1n su fortaleza",
            "start": 3134.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "institucional se\u00f1or",
            "start": 3138.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente a menos de dos siglos del",
            "start": 3140.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inicio de aquel gran movimiento",
            "start": 3143.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Insurgente que hoy celebramos los",
            "start": 3145.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito y la fuerza",
            "start": 3148.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea estamos conscientes de los nuevos",
            "start": 3150.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "retos que enfrentamos siempre hemos sido",
            "start": 3152.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituciones cercanas a la gente pero",
            "start": 3156.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n gracias a sus",
            "start": 3158.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instrucciones para generar",
            "start": 3161.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "infraestructura crear empleos contribuir",
            "start": 3162.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la seguridad administrar sectores",
            "start": 3165.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos del pa\u00eds y darle una nueva",
            "start": 3168.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fisonom\u00eda al plan d n3e nos hemos",
            "start": 3170.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acercado m\u00e1s al pueblo hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 3174.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el soldado es visto por la sociedad como",
            "start": 3177.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "una ayuda para salir de alguna necesidad",
            "start": 3180.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que aceptamos con",
            "start": 3184.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad y nos tiene muy",
            "start": 3186.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "satisfechos ya que nada nos enorgullece",
            "start": 3188.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que servir al pueblo del que",
            "start": 3191.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "provenimos y al que nos debemos somos",
            "start": 3193.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3196.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "uniformado le reconocemos su gran",
            "start": 3198.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacidad para identificar en un corto",
            "start": 3201.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiempo las fortalezas de la",
            "start": 3204.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 focalizar nuestros",
            "start": 3207.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esfuerzos En diversas tareas que",
            "start": 3209.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "benefician a los mexicanos en lo",
            "start": 3211.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personal Le agradezco la oportunidad que",
            "start": 3214.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me otorg\u00f3 para dirigir a las fuerzas",
            "start": 3217.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "armadas de tierra y aire y para",
            "start": 3219.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaborar en el fortalecimiento de la",
            "start": 3221.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional ello ha sido la",
            "start": 3224.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n m\u00e1s grande en toda mi",
            "start": 3227.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 3229.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "militar no me queda m\u00e1s que decirle se",
            "start": 3230.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 3234.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3236.799,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3237.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estamos a pocos d\u00edas de Iniciar una",
            "start": 3239.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n y en el ej\u00e9rcito y",
            "start": 3242.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea se encuentran preparados",
            "start": 3245.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para los retos que se presenten es as\u00ed",
            "start": 3247.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque con gran visi\u00f3n desde el a\u00f1o 2022",
            "start": 3250.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de manera in\u00e9dita se desarroll\u00f3 un plan",
            "start": 3253.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de capacidades para",
            "start": 3256.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cumplir eficientemente las misiones",
            "start": 3258.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "futuras con esta convicci\u00f3n y en esta",
            "start": 3261.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "fecha de fiesta nacional les manifiesto",
            "start": 3264.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los mexicanos que sus soldados como",
            "start": 3267.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nunca se encuentran prestos para seguir",
            "start": 3270.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cumpliendo las instrucciones que gu\u00ede",
            "start": 3273.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestra futura comandante Suprema En",
            "start": 3275.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico y Es que",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todas las tareas que realizamos no solo",
            "start": 3281.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nos proporcionan la oportunidad de",
            "start": 3283.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "servirle al pa\u00eds sino adem\u00e1s fortalecen",
            "start": 3286.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro esp\u00edritu patrio tenemos la",
            "start": 3289.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguridad que este sentimiento se",
            "start": 3292.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contagia en esta fecha en toda la",
            "start": 3294.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y nos cubre como mexicanos con",
            "start": 3296.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nuestra gran y grandiosa bandera",
            "start": 3299.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nacional estamos seguros que hoy la",
            "start": 3302.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campana de dolores resuena en el coraz\u00f3n",
            "start": 3306.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de cada mexicano y al un\u00edsono en todo el",
            "start": 3309.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "territorio se expresa el grito de",
            "start": 3312.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "independencia del cura Hidalgo",
            "start": 3315.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de nuestra reconocida frase",
            "start": 3317.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que nos une en todos los confines del",
            "start": 3320.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Viva M\u00e9xico Muchas",
            "start": 3324.24,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3327.6,
            "duration": 18.36
        },
        {
            "text": "gracias los exhortos en las fuerzas",
            "start": 3343.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armadas son la manera en que los",
            "start": 3345.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comandantes motivan a sus tropas",
            "start": 3348.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refuerzan el sentido de pertenencia de",
            "start": 3350.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las mismas avivando su energ\u00eda audacia",
            "start": 3352.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00edmpetu arrojo y valent\u00eda permitiendo",
            "start": 3356.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exaltar los valores y virtudes que rigen",
            "start": 3360.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n del militar en el servicio",
            "start": 3362.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de las armas para cumplir con \u00e9xito la",
            "start": 3365.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n asignada a cada una de sus",
            "start": 3368.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "unidades en este momento el comandante",
            "start": 3370.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile militar",
            "start": 3373.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dirigir\u00e1 el exhorto de las fuerzas",
            "start": 3375.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "armadas mexicanas y de la guardia",
            "start": 3377.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacional fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 3380.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3384.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m por",
            "start": 3386.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobrevuelan en esta emblem\u00e1tica",
            "start": 3397.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Plaza de la Constituci\u00f3n helic\u00f3pteros",
            "start": 3400.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "uh6 portando nuestro l\u00e1baro patrio y las",
            "start": 3403.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "banderas representativas a la guardia",
            "start": 3407.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nacional y nuestras fuerzas armadas",
            "start": 3409.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3416.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sean cables de tomar asiento",
            "start": 3432.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3442.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esem",
            "start": 3456.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3468.8,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "no llega lacha",
            "start": 3481.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3488.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3497.79,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3504.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 3517.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3534.8,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 3560.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3563.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 3566.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3625.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3647.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 3656.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3660.71,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3669.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3702.38,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3712.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3726.36,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3730.95,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3731.73,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3742.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3761.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3780.76,
            "duration": 19.75
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3801.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 3805.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3808.7,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3825.36,
            "duration": 13.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3842.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3857.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3868.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 3910.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pie el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 3914.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Estado Mayor en Enrique dena Salgado",
            "start": 3917.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comandante del cuerpo de polic\u00eda militar",
            "start": 3920.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y comandante de la columna solicit",
            "start": 3923.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n al comandante supremo de",
            "start": 3925.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas para dar inicio con",
            "start": 3928.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el desfile C\u00edvico",
            "start": 3930.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "militar ciudadano",
            "start": 3932.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3935.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3939.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 3943.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 3946.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "armadas en el marco del 214 aniversario",
            "start": 3948.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "del inicio de nuestra independencia",
            "start": 3953.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 3956.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 3959.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos de",
            "start": 3962.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "1824 y el quinto aniversario de la",
            "start": 3965.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3969.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional Solicito su autorizaci\u00f3n para",
            "start": 3971.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dar inicio a este desfile C\u00edvico",
            "start": 3975.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militar damos inicio a este desf con un",
            "start": 3980.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "barrido a\u00e9reo por parte de aviones f5 de",
            "start": 3984.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la fuerza aer mexicana aeronaves de",
            "start": 3987.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pelea que pueden ser empleadas para el",
            "start": 3989.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "combate aire aire y aire tierra",
            "start": 3991.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudades chilap lado",
            "start": 4015.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso es de que busa en donde",
            "start": 4022.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hac re que enga\u00f1a la vista",
            "start": 4030.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4038.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sola de su",
            "start": 4041.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "valent\u00eda fete que arriesga la vida en un",
            "start": 4044.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Lienzo de festa y color",
            "start": 4049.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4055.54,
            "duration": 20.73
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bonita es bon",
            "start": 4080.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que\u00e9 B",
            "start": 4096.56,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "esita que\u00e9",
            "start": 4099.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solo hay",
            "start": 4107.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aliris que pueda",
            "start": 4110.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "igualar des misas no cielo",
            "start": 4116.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yar",
            "start": 4121.159,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "Dios vol\u00f3 para hac el orgullo del mundo",
            "start": 4123.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4144.149,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "paso r",
            "start": 4149.839,
            "duration": 12.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4152.979,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4163.05,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4181.04,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "septiembre 16",
            "start": 4185.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "1810 las campanas de dolores convocaron",
            "start": 4187.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a los grandes Guerreros del pueblo",
            "start": 4191.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y hoy a 214 a\u00f1os celebramos el valor de",
            "start": 4196.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aquellos H\u00e9roes que iniciaron el",
            "start": 4200.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "camino a bordo de un veh\u00edculo t\u00e1ctico",
            "start": 4203.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "blindado celot de reciente adquisici\u00f3n",
            "start": 4205.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito mexicano desfila El",
            "start": 4208.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 4210.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Mayor Enrique dena",
            "start": 4212.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Salgado a continuaci\u00f3n se desplaza una",
            "start": 4214.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "descubierta integrada por 30",
            "start": 4218.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "motociclistas pertenecientes a la",
            "start": 4221.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional celebrando El quinto",
            "start": 4223.159,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "aniversario de esta gran",
            "start": 4225.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4229.38,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n haciendo gala de su alto",
            "start": 4235.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grado de adiestramiento vemos pasar",
            "start": 4237.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "majestuosa imponente a nuestra bandera",
            "start": 4240.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Monumental s\u00edmbolo de",
            "start": 4243.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "orgullo escuchemos C\u00f3mo se aproximan por",
            "start": 4250.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la izquierda nuestros de acero aviones",
            "start": 4253.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "f5 de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 4257.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Mexicana custodiando con valor nuestra",
            "start": 4267.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a Tricolor",
            "start": 4271.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4290.12,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "abriendo el contingente hist\u00f3rico",
            "start": 4295.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 4298.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1824 la batalla del Monte de Las Cruces",
            "start": 4299.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ocurrida el 30 de octubre de 18010 entre",
            "start": 4303.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las fuerzas Insurgentes encabezadas por",
            "start": 4307.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el jura Miguel Hidalgo y Costilla y el",
            "start": 4309.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito virreinal dando como resultado",
            "start": 4312.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una Victoria para el ej\u00e9rcito",
            "start": 4314.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "independentista seguido podemos observar",
            "start": 4316.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al padre de la patria Miguel Hidalgo",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los capitanes Ignacio",
            "start": 4322.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Allende y Juan Aldama desfila ante",
            "start": 4325.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros el veh\u00edculo tem\u00e1tico sitio de",
            "start": 4328.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuutla suceso ocurrido el 19 de febrero",
            "start": 4331.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al 2 de mayo de 1812 donde el ej\u00e9rcito",
            "start": 4334.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "insurgente de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n",
            "start": 4337.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue sitiado por las tropas",
            "start": 4340.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas a continuaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 4342.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Morelos y Pav\u00f3n acompa\u00f1ado de los",
            "start": 4345.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generales Mariano Matamoros y",
            "start": 4348.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hermenegildo Galeana junto a los",
            "start": 4350.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuerudos de Michoac\u00e1n se presenta el",
            "start": 4353.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico combate de azcapozalco",
            "start": 4356.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siendo el \u00faltimo hecho de armas de la",
            "start": 4359.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico ocurrido el 19",
            "start": 4361.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de agosto de",
            "start": 4363.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1821 en representaci\u00f3n de la \u00faltima",
            "start": 4366.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "etapa de la insurgencia denominada como",
            "start": 4369.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la resistencia podemos observar al",
            "start": 4372.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "general guerero acompa\u00f1ado por dos",
            "start": 4374.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "chinacos el veh\u00edculo tem\u00e1tico de la",
            "start": 4379.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 4 de octubre de",
            "start": 4382.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "1824 refleja el proyecto para el",
            "start": 4385.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "establecimiento de la Rep\u00fablica Federal",
            "start": 4387.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con un Congreso",
            "start": 4389.56,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Constituyente se destaca el art\u00edculo 110",
            "start": 4394.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n 12 que facult\u00f3 al presidente a",
            "start": 4397.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "declarar la guerra en nombre de los",
            "start": 4400.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y representa",
            "start": 4402.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "laa por la defensa de nuestra",
            "start": 4406.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda contingente de la guardia",
            "start": 4409.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional Valent\u00edn G\u00f3mez Far\u00edas quien fue",
            "start": 4411.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "diputado del Congreso Constituyente de",
            "start": 4414.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "1823 a",
            "start": 4417.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1824 impuls\u00f3 la creaci\u00f3n de la milicia",
            "start": 4420.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "local Guardia nacional justicia y paz",
            "start": 4423.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "justicia y paz Guardia nacional abriendo",
            "start": 4427.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "paso a este contingente observamos el",
            "start": 4431.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico de proximidad social",
            "start": 4433.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al turismo y patrimonio",
            "start": 4437.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cultural de la guardia nacional en el",
            "start": 4439.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cual se significan las actividades que",
            "start": 4442.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "realiza esta instituci\u00f3n en materia de",
            "start": 4444.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguridad protecci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con",
            "start": 4446.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4449.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "sociedad a continuaci\u00f3n ante",
            "start": 4455.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ustedes desfila el contingente",
            "start": 4460.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "representativo de la guardia nacional",
            "start": 4462.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quienes portan con gallard\u00eda el uniforme",
            "start": 4467.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "calzado y casco que los identifica como",
            "start": 4470.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "miembros orgullosos de este cuerpo",
            "start": 4473.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "policiaco los cuales son fabricados en",
            "start": 4475.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4478.199,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4483.73,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "totalidad nacionales",
            "start": 4488.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4492.17,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "unidas historia y",
            "start": 4496.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n conformaron esta ca",
            "start": 4500.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "consagrada s\u00edmbolo",
            "start": 4505.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Dead estos tiza y esperanza de mi mico y",
            "start": 4509.36,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "con eso con Orgullo y val\u00f3n guard",
            "start": 4515.0,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4520.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4523.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "seo poro en mi ser como el que jura la",
            "start": 4525.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 4530.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defender siempre estoy dispuesto a mi",
            "start": 4532.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "vida a ofrecer si con ell logro yaida",
            "start": 4535.28,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "proteger a continuaci\u00f3n desfila ante",
            "start": 4542.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ustedes el personal que Integra la",
            "start": 4545.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidad de seguridad procesal y medidas",
            "start": 4547.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cautelares dotados con armamento",
            "start": 4550.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico como pistolas calibre 9 mm y",
            "start": 4552.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fusiles Calibre 5.56 mm esta unidad se",
            "start": 4555.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "encarga de promover las acciones",
            "start": 4560.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesarias para supervisar que los",
            "start": 4562.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrantes con funciones de traslados y",
            "start": 4564.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguridad en salas de audiencia se",
            "start": 4566.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conduzcan con respeto hacia las partes y",
            "start": 4569.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sujetos del procedimiento",
            "start": 4572.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "penal para desarrollar las actividades",
            "start": 4576.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "propias de su especialidad este personal",
            "start": 4579.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "utiliza los carros Radiopatrulla y y",
            "start": 4582.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tipo van donde llevan a cabo",
            "start": 4585.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el traslado de personas bajo",
            "start": 4587.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "custodia a trav\u00e9s de este personal la",
            "start": 4594.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "guardia nacional refuerza la seguridad",
            "start": 4597.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en zonas arqueol\u00f3gicas su",
            "start": 4599.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n es garantizar la seguridad y la",
            "start": 4601.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vigilancia permanente para prevenir",
            "start": 4604.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delitos evitar el robo y da\u00f1os as\u00ed como",
            "start": 4605.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la alteraci\u00f3n o destrucci\u00f3n del",
            "start": 4608.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural utilizando veh\u00edculos",
            "start": 4610.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de tracci\u00f3n cu por",
            "start": 4613.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuatro dentro de las atribuciones y",
            "start": 4615.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obligaciones de la guardia nacional est\u00e1",
            "start": 4618.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la de salvaguardar la integridad de las",
            "start": 4621.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "personas y sus bienes incluyendo centros",
            "start": 4623.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos y vacacionales es por ello",
            "start": 4626.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que cuenta con unidades asignadas a la",
            "start": 4629.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seguridad y vigilancia en dichas zonas",
            "start": 4632.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad de turistas",
            "start": 4635.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales y que",
            "start": 4637.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adquiere especial relevancia ya que el",
            "start": 4640.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "crecimiento de la actividad tur\u00edstica",
            "start": 4642.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "beneficie directamente la situaci\u00f3n",
            "start": 4644.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del pa\u00eds podemos observar el",
            "start": 4647.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "formidable vuelo de la escuadrilla alc\u00f3n",
            "start": 4650.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conformada por helic\u00f3pteros Black Hawk",
            "start": 4653.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia",
            "start": 4655.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional aeronave Pilar de las misiones",
            "start": 4658.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 4661.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo el equipo de reconocimiento y",
            "start": 4662.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rescate acu\u00e1tico cuenta con personal",
            "start": 4665.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "capacitado en t\u00e9cnicas de reconocimiento",
            "start": 4668.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y salvamento mar\u00edtimo los cuales en",
            "start": 4671.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el el equipo de",
            "start": 4673.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "seguridad llevan a cabo el rescate de",
            "start": 4675.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas que por alguna raz\u00f3n hayan",
            "start": 4677.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quedado atrapadas sobre las bah\u00edas o en",
            "start": 4679.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 4682.4,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "abierto observamos el veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 4686.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "representativo a la seguridad",
            "start": 4690.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aeroportuaria y administraci\u00f3n de las",
            "start": 4692.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aduanas actividad fundamental para la",
            "start": 4694.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tranquilidad del turismo nacional e",
            "start": 4697.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacional manteniendo as\u00ed una alta",
            "start": 4700.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confiabilidad",
            "start": 4703.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4709.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4717.25,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 4732.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4735.39,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4740.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 4745.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la izquierda vemos a la escuadrilla",
            "start": 4764.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "furtivo conformada por helic\u00f3pteros md",
            "start": 4767.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "530 yvel 407 de la fuerza a mexicana y",
            "start": 4770.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Guardia nacional aeronaves empleadas",
            "start": 4774.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para actividades de reconocimiento y",
            "start": 4777.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "apoyo as\u00ed como organizar la seguridad en",
            "start": 4778.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aeropuertos del",
            "start": 4782.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como parte del programa de combate",
            "start": 4785.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 4788.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuenta con equipos de operaci\u00f3n aduanera",
            "start": 4790.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas y fronterizas quienes realizan",
            "start": 4793.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sus actividades bajo protocolos de",
            "start": 4796.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n garantizando la seguridad del",
            "start": 4798.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4801.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "nacional fuerzas",
            "start": 4810.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "unas historia",
            "start": 4813.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4817.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4819.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consagrada",
            "start": 4823.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "elad es fanza y esperanza de",
            "start": 4826.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "miitar por orgullo y valor esta Guardia",
            "start": 4833.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nacional la justicia y p l\u00f3 porba en mi",
            "start": 4840.44,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "ser como que jura la patria de que",
            "start": 4844.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "siempre estoy dispuesto a mi vida a",
            "start": 4850.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ofrecer si con",
            "start": 4853.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ell",
            "start": 4857.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proteger por la izquierda vemos a la",
            "start": 4860.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "escuadrilla furtivo conformada por",
            "start": 4863.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros md 530 y belel 407 de la",
            "start": 4865.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fuerza mexicana y Guardia nacional se",
            "start": 4869.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "abre paso el mando y grupo de comando",
            "start": 4872.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del Batall\u00f3n de seguridad aeroportuaria",
            "start": 4875.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la seguridad en el interior de los",
            "start": 4877.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeropuertos est\u00e1 a cargo de este",
            "start": 4880.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personal mismos que se enc de mantener",
            "start": 4882.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la vigilancia y monitoreo dentro de los",
            "start": 4885.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aeropuertos del territorio mexicano",
            "start": 4888.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "haciendo uso de veh\u00edculos individuales",
            "start": 4890.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos vir Rueda el personal de",
            "start": 4893.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inspectores en seguridad de la Aviaci\u00f3n",
            "start": 4895.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se desplazan por los pasillos y salas de",
            "start": 4898.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "espera comprometidos con la instituci\u00f3n",
            "start": 4901.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y el pueblo de M\u00e9xico act\u00faan de manera",
            "start": 4904.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inquebrantable en cada una de las",
            "start": 4906.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "actividades de seguridad aeroportuaria",
            "start": 4908.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mismos que cuentan con un adiestramiento",
            "start": 4911.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que permite desempe\u00f1ar de",
            "start": 4913.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "manera eficiente sus",
            "start": 4915.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4919.86,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "funciones demostrando elegancia y aire",
            "start": 4923.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marcial se presenta el batall\u00f3n de",
            "start": 4926.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad aeroportuaria en la seguridad",
            "start": 4929.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "exterior de los aeropuertos personal que",
            "start": 4931.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "garantiza y prioriza la seguridad de la",
            "start": 4934.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n civil el control y acceso de",
            "start": 4937.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "personas y veh\u00edculos identificaci\u00f3n de",
            "start": 4940.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos otros art\u00edculos de",
            "start": 4942.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "uso restringido inspecci\u00f3n y registro de",
            "start": 4945.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasajeros y equipaje protecci\u00f3n de",
            "start": 4949.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aeronaves estacionadas operaci\u00f3n segura",
            "start": 4951.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de equipos de rayos x an\u00e1lisis e",
            "start": 4954.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de im\u00e1genes por una",
            "start": 4957.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "verdadera justicia ambiental para el",
            "start": 4960.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar de M\u00e9xico con la distinci\u00f3n",
            "start": 4962.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que caracteriza al personal del Batall\u00f3n",
            "start": 4964.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al medio ambiente desfila",
            "start": 4967.12,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "su mando y grupo de",
            "start": 4969.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4971.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comando Oh",
            "start": 4973.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4991.39,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "como un ave de casa buel audazmente la",
            "start": 5010.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuadrilla alc\u00f3n integrada por",
            "start": 5013.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros uh6 de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 5016.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Mexicana y de la guardia nacional la",
            "start": 5018.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "guardia nacional cuenta con un grupo",
            "start": 5022.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "montado quienes act\u00faan en las zonas",
            "start": 5024.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Rurales para la protecci\u00f3n del medio",
            "start": 5027.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ambiente con el fin de salvaguardar la",
            "start": 5029.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "flora y fauna de nuestro territorio",
            "start": 5032.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en materia de protecci\u00f3n ambiental esta",
            "start": 5035.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica ha",
            "start": 5038.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "participado en diversos for",
            "start": 5040.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "interinstitucionales con la finalidad de",
            "start": 5042.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intercambiar informaci\u00f3n para el",
            "start": 5044.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de",
            "start": 5046.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrategias desfila el veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 5048.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n en el",
            "start": 5052.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que podemos observar el ecat s4d y g1",
            "start": 5054.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Guerrero aeronaves no tripuladas",
            "start": 5058.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la guardia nacional que",
            "start": 5061.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se utilizan para mantener la",
            "start": 5063.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "confiabilidad y seguridad de las",
            "start": 5065.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "carreteras de nuestro",
            "start": 5067.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como parte de este emblem\u00e1tico",
            "start": 5070.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desfile participa el batall\u00f3n de",
            "start": 5073.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguridad a las v\u00edas de comunicaci\u00f3n el",
            "start": 5075.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parque vehicular con el que cuenta este",
            "start": 5078.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n se encuentra altamente equipado",
            "start": 5080.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "teniendo como misi\u00f3n principal mantener",
            "start": 5083.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el orden reforzar la vigilancia y",
            "start": 5086.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad en la red de",
            "start": 5088.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "carreteras federales del pa\u00eds los",
            "start": 5090.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que pasan frente a nosotros",
            "start": 5093.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son utilizados por esta instituci\u00f3n ya",
            "start": 5096.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que cuentan con las caracter\u00edsticas",
            "start": 5098.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesarias para ayudar al personal a",
            "start": 5100.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumplir con su misi\u00f3n de fortalecer la",
            "start": 5103.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad y bienestar de las familias",
            "start": 5105.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que transitan por las v\u00edas de",
            "start": 5108.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a lo largo y ancho del",
            "start": 5110.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 5112.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "nacional sobrevuelan al frente de la",
            "start": 5118.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n helic\u00f3pteros multiprop\u00f3sito de",
            "start": 5121.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "largo alcance kugar estas aeronaves por",
            "start": 5124.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus sistemas avanzados son un s\u00edmbolo de",
            "start": 5127.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y vanguardia ya que cuentan",
            "start": 5130.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con la capacidad de realizar operaciones",
            "start": 5132.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nocturnas Asimismo salvaguardan las v\u00edas",
            "start": 5134.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 5137.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5155.16,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "nacional pu fuerzas",
            "start": 5160.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "unidas historia y",
            "start": 5164.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 5168.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conar esta casta",
            "start": 5170.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "consagrada s\u00edmbolo del",
            "start": 5173.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "altar esza y esperanza de",
            "start": 5177.8,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "mi eso aar cono lior nuesta Guardia",
            "start": 5183.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "nacional la",
            "start": 5192.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "justicia pora en mi ser como el que jura",
            "start": 5194.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 5200.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "defender siempre estoy dispuesto a mi",
            "start": 5201.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vida a ofrecer si con ello logro ya tu",
            "start": 5205.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "vida proteger",
            "start": 5209.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 5218.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5221.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00e1guilas el batall\u00f3n de campo",
            "start": 5223.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perteneciente a la guardia nacional",
            "start": 5226.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cuenta con camionetas tipo pic en las",
            "start": 5228.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el personal realiza patrull mientos",
            "start": 5230.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en las diferentes \u00e1reas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5233.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abarcando todo el territorio nacional",
            "start": 5235.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con el fin de mantener la seguridad y",
            "start": 5238.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "garantizar la paz surcando el firo",
            "start": 5240.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una formaci\u00f3n de helic\u00f3pteros de la",
            "start": 5244.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional",
            "start": 5246.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "integrada con aeronaves utilizadas para",
            "start": 5249.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "realizar reconocimientos a\u00e9reos",
            "start": 5252.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5257.57,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5262.93,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5280.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se abre paso en este desfile militar el",
            "start": 5287.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agrupamiento motorizado del Batall\u00f3n de",
            "start": 5290.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "campo perteneciente a la guardia",
            "start": 5292.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional El casco t\u00e1ctico modelo a",
            "start": 5295.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fabricado con maquinaria de tecnolog\u00eda",
            "start": 5299.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de punta y cubre los est\u00e1ndares",
            "start": 5301.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacionales de seguridad en materia",
            "start": 5304.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bal\u00edstica est\u00e1 conformado principalmente",
            "start": 5306.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por resinas fen\u00f3licas en conjunto con",
            "start": 5309.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fibras sint\u00e9ticas de alta",
            "start": 5311.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resistencia Asimismo esta unidad cuenta",
            "start": 5314.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con diversos medios de transporte como",
            "start": 5317.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "son los veh\u00edculos blindados tipo pitbull",
            "start": 5319.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que garantiza la integridad del personal",
            "start": 5322.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a bordo",
            "start": 5325.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5327.55,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "se aproxima una formaci\u00f3n de",
            "start": 5336.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros uh6 de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 5338.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mexicana y la guardia nacional capaces",
            "start": 5341.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de dar apoyo directo por el fuego",
            "start": 5344.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mediante una maniobra en la cual la",
            "start": 5346.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aeronave sobrevuela proporcionando",
            "start": 5349.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vigilancia y seguridad a las tropas en",
            "start": 5351.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tierra participa en este desfile",
            "start": 5360.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n general cient\u00edfica en el",
            "start": 5364.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cual se representan las diversas tareas",
            "start": 5367.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1a esta direcci\u00f3n general",
            "start": 5370.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representando las actividades de",
            "start": 5372.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica Guardia",
            "start": 5374.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cibern\u00e9tica y",
            "start": 5376.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "criminal\u00edstica Guardianes de la",
            "start": 5379.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "naturaleza bosque de Chapultepec se",
            "start": 5381.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presenta el agrupamiento de la fuerza de",
            "start": 5385.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tarea seguridad al Bosque de Chapultepec",
            "start": 5387.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que abre paso con veh\u00edculos tipo",
            "start": 5390.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuatrimoto los cuales ayudan al personal",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a recorrer la",
            "start": 5395.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "totalidad del majestuoso parque natural",
            "start": 5398.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esta fuerza de tarea est\u00e1 integrada por",
            "start": 5402.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5404.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5406.83,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas",
            "start": 5411.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nacional por tres fuerzas",
            "start": 5416.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "solidas historia y tradici\u00f3n",
            "start": 5419.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conformaron esta ca",
            "start": 5425.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consagrada",
            "start": 5429.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 5431.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "al es confianza y esperanza de mi M\u00e9xico",
            "start": 5433.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 5438.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eso yor est la guardia",
            "start": 5441.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nacional la justicia y pas pora en mi",
            "start": 5448.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ser como el que cura la patria",
            "start": 5452.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "defender siempre estoy dispuesto a mi",
            "start": 5457.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5461.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ofrecer si con ello logro ya tu vida",
            "start": 5462.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5468.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "proteger somos",
            "start": 5472.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "habidos Defensores del derecho",
            "start": 5477.199,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "inquebrantable",
            "start": 5480.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5483.13,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "final se aproxima hacia nosotros una",
            "start": 5484.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escuadrilla de aeronaves de ala rotativa",
            "start": 5487.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encabezada por helic\u00f3pteros kugar",
            "start": 5490.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguidos por pel 412 y mi 17 de la",
            "start": 5493.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia",
            "start": 5497.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nacional desfilen elegantes ante",
            "start": 5500.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nosotros el grupo montado de la fuerza",
            "start": 5503.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de tarea seguridad al Bosque de",
            "start": 5506.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chapultepec este personal se encuentra",
            "start": 5509.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adiestrado en las t\u00e9cnicas policiales y",
            "start": 5511.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "uan el caballo como medio de transporte",
            "start": 5514.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para realizar recorridos en lugares de",
            "start": 5517.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso dentro del Bosque de",
            "start": 5519.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "chapulpec con el fin de garantizar la",
            "start": 5521.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguridad a turistas nacionales y",
            "start": 5523.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "extranjeros que visitan citado parque",
            "start": 5525.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 5528.199,
            "duration": 14.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5529.9,
            "duration": 12.829
        },
        {
            "text": "participa en este desfile el veh\u00edculo",
            "start": 5548.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico de la direcci\u00f3n general",
            "start": 5551.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica en el cual se representan las",
            "start": 5553.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diversas tareas que desempe\u00f1a esta",
            "start": 5556.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general representando las",
            "start": 5558.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "actividades de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 5561.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Guardia cibern\u00e9tica y",
            "start": 5564.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "criminal\u00edstica en su conjunto con",
            "start": 5567.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda la direcci\u00f3n",
            "start": 5569.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "general cient\u00edfica Trabaja para tener",
            "start": 5571.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de justicia y paz",
            "start": 5574.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5586.19,
            "duration": 23.969
        },
        {
            "text": "a nuestra izquierda vemos a la",
            "start": 5607.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "escuadrilla furtivo integrada por",
            "start": 5610.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros md 530 y Bel 407 de la",
            "start": 5612.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuerza era mexicana y Guardia",
            "start": 5616.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional estas m\u00e1quinas se han empe\u00f1ado",
            "start": 5619.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en brindar apoyo a la poblaci\u00f3n civil en",
            "start": 5621.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caso de desastres naturales",
            "start": 5624.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general cient\u00edfica cuenta",
            "start": 5636.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con personal especialista en la b\u00fasqueda",
            "start": 5638.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n y obtenci\u00f3n de inidos",
            "start": 5641.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "huellas y vestigios de hechos delictivos",
            "start": 5644.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Asimismo preservan lugares y vigilan la",
            "start": 5647.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "correcta aplicaci\u00f3n de la cadena de",
            "start": 5650.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5656.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "custodia fuerza por la uni\u00f3n especial",
            "start": 5662.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "por mi naci\u00f3n proyectando su m\u00e1xima",
            "start": 5666.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "capacidad operativa desfila imponente la",
            "start": 5669.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fuerza especial de reacci\u00f3n e",
            "start": 5673.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la guardia nacional la",
            "start": 5674.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cual tiene la tarea de llevar a cabo",
            "start": 5677.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "operaciones de alto",
            "start": 5679.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "impacto fuerza especial de la guardia",
            "start": 5688.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5692.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mico llama sus",
            "start": 5694.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "guardias en su anelo de",
            "start": 5697.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "paz las diosa Esperanza que",
            "start": 5702.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "foran",
            "start": 5706.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "brindando seg",
            "start": 5708.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "unidad estrellas en el",
            "start": 5711.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "firmamento los gu\u00edan en la",
            "start": 5715.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "oscuridad ceros",
            "start": 5720.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "in demostrando su gran capacidad para",
            "start": 5726.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajar en operaciones conjuntas la",
            "start": 5729.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "escuadrilla alc con helic\u00f3pteros uh6 de",
            "start": 5731.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la fuerza era mexicana y Guardia",
            "start": 5735.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nacional se unen mostrando una formaci\u00f3n",
            "start": 5737.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Delta estas aeronaves brindan apoyo como",
            "start": 5739.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "transporte de personal reconocimiento",
            "start": 5743.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo y pueden ser artilladas con",
            "start": 5745.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ametralladoras y lanzacohetes",
            "start": 5748.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el equipo de francotiradores de la",
            "start": 5751.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fuerza especial de reacci\u00f3n e",
            "start": 5753.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n a bordo de tres veh\u00edculos",
            "start": 5755.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ligeros 4 por4 est\u00e1 conformado por",
            "start": 5758.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elementos de \u00e9lite altamente adiestrados",
            "start": 5761.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en t\u00e9cnicas de interdicci\u00f3n",
            "start": 5764.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desarrolladas en operaciones de alto",
            "start": 5766.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "impacto el equipo de intervenci\u00f3n",
            "start": 5768.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e1tica a bordo de tres lanchas",
            "start": 5771.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "neum\u00e1ticas las cuales tienen la",
            "start": 5773.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "capacidad para trasladar a ocho",
            "start": 5775.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elementos con equipo t\u00e1ctico individual",
            "start": 5777.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "son destinadas a integrar los grupos de",
            "start": 5779.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n acu\u00e1tica para materializar",
            "start": 5782.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "operaciones de rescate y salvamento",
            "start": 5784.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo equipo de desactivaci\u00f3n de",
            "start": 5791.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos el personal que",
            "start": 5794.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Integra este equipo est\u00e1 altamente",
            "start": 5796.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "especializado desarrolla Estas",
            "start": 5799.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actividades como una tarea",
            "start": 5801.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "complementaria ante amenazas explosivas",
            "start": 5803.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de todo tipo cuentan con contenedores",
            "start": 5806.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que son capaces de soportar explosiones",
            "start": 5809.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 kg material de alta",
            "start": 5811.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "peligrosidad",
            "start": 5814.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "desfilan imponentes los veh\u00edculos",
            "start": 5822.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "blindados con los que cuenta Esta fuerte",
            "start": 5825.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "especial de la guardia",
            "start": 5828.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nacional son veh\u00edculos t\u00e1cticos con",
            "start": 5830.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "capacidad para transportar personal con",
            "start": 5833.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n de trasladar equipos de",
            "start": 5835.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n bajo una protecci\u00f3n",
            "start": 5837.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "blindada se aproxima hacia nosotros",
            "start": 5840.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuadrilla de aeronaves de a la",
            "start": 5843.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "rotativa encabezada por helic\u00f3pteros",
            "start": 5845.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cugar seguidos por mi1 y 412 de la",
            "start": 5847.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fuerza aa mexicana y Guardia nacional",
            "start": 5852.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aeronaves utilizadas en conjunto con",
            "start": 5854.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "personal de esta fuerza especial",
            "start": 5857.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "erecci\u00f3n para realizar diferentes",
            "start": 5859.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "operaciones como infiltraciones Y",
            "start": 5861.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exfiltraci\u00f3n el personal y veh\u00edculos",
            "start": 5864.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acorazados que integran el equipo de",
            "start": 5867.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "traslado cuentan con una gran capacidad",
            "start": 5869.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de brindar la seguridad para transportar",
            "start": 5872.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al personal y seg\u00fan sea el caso del",
            "start": 5875.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "detenido y de los custodios en estos",
            "start": 5878.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "momentos podemos observar el veh\u00edculo",
            "start": 5881.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico aplicaci\u00f3n plan Gen asistencia",
            "start": 5884.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n berl en el estado de Quintana ro",
            "start": 5887.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ilustrando las acciones implementadas en",
            "start": 5890.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las que se destaca El auxilio a la",
            "start": 5893.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n prevenci\u00f3n de delito rescate y",
            "start": 5895.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 5898.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por el impacto de este fen\u00f3meno",
            "start": 5900.719,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico",
            "start": 5902.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5903.85,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "estas brigadas de apoyo participaron en",
            "start": 5905.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de ayuda aumentaria",
            "start": 5907.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vigilancia y seguridad de a\u00e9reas",
            "start": 5909.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comerciales en prevenci\u00f3n del delito as\u00ed",
            "start": 5911.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como la recuperaci\u00f3n del orden y paz",
            "start": 5914.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5916.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5944.55,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "a nuestra izquierda vemos a la",
            "start": 5963.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "escuadrilla furtivo integrada por",
            "start": 5965.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros V 407 y md 530 de la fuerza",
            "start": 5967.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "era mexicana y Guardia nacional estas",
            "start": 5972.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas se han empe\u00f1ado en brindar",
            "start": 5974.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "apoyo a la poblaci\u00f3n civil en caso de",
            "start": 5976.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desastres naturales el plan gn",
            "start": 5979.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "asistencia se implementa de manera",
            "start": 5982.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inmediata bajo protocolos de actuaci\u00f3n",
            "start": 5984.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de interoperabilidad con las",
            "start": 5986.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dependencias de los diferentes \u00f3rdenes",
            "start": 5988.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de gobierno activando de forma inmediata",
            "start": 5990.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la unidad de prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 5993.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "unidad de auxilio y unidad de apoyo",
            "start": 5996.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6001.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6018.53,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6029.78,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "las ambulancias urbanas b\u00e1sicas y de",
            "start": 6041.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "emergencia avanzadas de la guardia",
            "start": 6043.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1n equipadas para realizar",
            "start": 6045.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "traslados de emergencias sanitarias con",
            "start": 6047.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pacientes en situaci\u00f3n de salud cr\u00edtica",
            "start": 6050.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la finalidad de ser atendidos en",
            "start": 6053.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "instalaciones hospitalarias",
            "start": 6055.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "adecuadas la guardia nacional cuenta con",
            "start": 6060.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "camion de cisterna para el",
            "start": 6063.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua potable a las",
            "start": 6065.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zonas afectadas las cuales tienen una",
            "start": 6067.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "capacidad de transportar 10000 lr del",
            "start": 6070.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vital l\u00edquido en donde quiera que se",
            "start": 6073.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "requiera la guardia nacional a a\u00f1os de",
            "start": 6076.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "su creaci\u00f3n ha sido",
            "start": 6080.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "segurid es el reflejo de un pa\u00eds que",
            "start": 6083.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "trabaja por un M\u00e9xico de justicia y",
            "start": 6086.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paz se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6099.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el contingente obras c\u00edvicas y sociales",
            "start": 6102.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "General Jos\u00e9 Mariano monterde qui form\u00f3",
            "start": 6105.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "parte del Estado Mayor general en",
            "start": 6108.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "183 la comisi\u00f3n encargada de levantar el",
            "start": 6112.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "plano de la Ciudad de",
            "start": 6115.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el veh\u00edculo tem\u00e1tico grupo",
            "start": 6120.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aeroportuario ferroviario de servicios",
            "start": 6123.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "auxiliares conexos Olmeca Maya mexica",
            "start": 6126.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muestra una representaci\u00f3n de la",
            "start": 6130.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea del estado mexicano",
            "start": 6132.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Puerto internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6143.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ubicado en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6146.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a do a\u00f1os y medio de operaciones ha",
            "start": 6149.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "logrado el punto de equilibrio su",
            "start": 6151.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica a mediano plazo",
            "start": 6153.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es considerable como el principal",
            "start": 6157.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto del pa\u00eds generando 133000",
            "start": 6158.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empleos directos y m\u00e1s de 11,000",
            "start": 6162.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "indirectos el Aeropuerto Internacional",
            "start": 6164.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto ubicado en Tulum",
            "start": 6166.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Quintana ro destaca como uno de los m\u00e1s",
            "start": 6169.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importantes proyectos en materia de",
            "start": 6172.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 6174.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "aeroportuaria el veh\u00edculo tem\u00e1tico del",
            "start": 6177.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tren Maya muestra los detalles de tan",
            "start": 6180.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importante proyecto orientando a",
            "start": 6182.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incrementar la derrama econ\u00f3mica del",
            "start": 6185.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "turismo crear empleos impulsar el",
            "start": 6186.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible y proteger el",
            "start": 6189.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medio ambiente porque el bienestar",
            "start": 6191.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "social es una prioridad el banco del",
            "start": 6194.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bienestar el cual brinda una banca \u00e9tica",
            "start": 6197.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y social a la ciudadan\u00eda privilegiando",
            "start": 6200.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dere de acceso al desarrollo la",
            "start": 6203.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del Canal de riego",
            "start": 6206.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Centenario de Nayarit Busca fortalecer",
            "start": 6207.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n agr\u00edcola beneficiando a",
            "start": 6210.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "productores del Norte del pa\u00eds",
            "start": 6212.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "incrementando de manera significativa la",
            "start": 6214.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de ma\u00edz arroz y frijol se",
            "start": 6217.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 6220.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico sembrando vida en",
            "start": 6222.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "donde la protecci\u00f3n al medio ambiente es",
            "start": 6226.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "una labor de suma importancia",
            "start": 6228.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de transportes en apoyo Pemex se",
            "start": 6233.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materializ\u00f3 con la finalidad de",
            "start": 6235.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contribuir con el Gobierno Federal al",
            "start": 6237.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "abastecimiento de combustible aas zonas",
            "start": 6239.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de prioridad en el territorio nacional",
            "start": 6242.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las cisternas Pemex forman parte del",
            "start": 6245.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plan Nacional de distribuci\u00f3n de",
            "start": 6248.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "combustibles el cual es un plan TN3",
            "start": 6250.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especial para garantizar el abasto y",
            "start": 6253.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Apoyar el plan conjunto de atenci\u00f3n a",
            "start": 6256.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas de Pemex",
            "start": 6258.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dedicado a erradicar manera definitiva",
            "start": 6261.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el robo de",
            "start": 6264.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "combustible hijos de la patria y orgullo",
            "start": 6265.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del deporte nacional se presentan los",
            "start": 6268.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deportistas militares al mando de la",
            "start": 6271.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "teniente coronel de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
            "start": 6273.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "deportes Leticia Y\u00e1\u00f1ez Dom\u00ednguez jefa de",
            "start": 6275.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de alto",
            "start": 6278.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rendimiento Estoy feliz porque ya soy",
            "start": 6279.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "militar expresan con alegr\u00eda nuestros",
            "start": 6283.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "invitados de honor ni\u00f1as y ni\u00f1os que",
            "start": 6285.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cumplen sus sue\u00f1os de ser soldados por",
            "start": 6288.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "un\u00eda del ej\u00e9rcito Fer a\u00e9rea",
            "start": 6291.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6295.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "meic Bucar localizar y rescatar para la",
            "start": 6299.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vida preservar el batall\u00f3n de atenci\u00f3n a",
            "start": 6303.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "emergencias de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6306.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa nacional desfilando con todos",
            "start": 6308.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6311.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "componentes esta unidad ha desempe\u00f1ado",
            "start": 6312.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un papel crucial en emergencias a nivel",
            "start": 6315.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional e",
            "start": 6317.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 6319.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hurac 2015 en Oaxaca sismos del 2017 en",
            "start": 6320.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico inundaciones del",
            "start": 6325.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2020 en Tabasco los sismos en febrero de",
            "start": 6327.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2023 de nuestro pa\u00eds hermano de Turqu\u00eda",
            "start": 6331.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en los incendios en marzo de 2023 en",
            "start": 6334.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Chile hurac\u00e1n otis en 2023 en el Estado",
            "start": 6336.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 6340.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6372.53,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de ingenieros contra",
            "start": 6383.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incendios plan d n3e es empleada en",
            "start": 6385.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 6388.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "durante emergencias y desastres tanto en",
            "start": 6391.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e1reas urbanas como forestales sofocando",
            "start": 6393.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a los incendios dotados con equipo",
            "start": 6395.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "altamente especializados para actuar en",
            "start": 6398.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las diversas",
            "start": 6400.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6401.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "civiles se presenta ante ustedes la",
            "start": 6403.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n can\u00f3fila integrada con Canes de",
            "start": 6406.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "las razas pastor belga malinois y pastor",
            "start": 6409.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Quienes cuentan con el adiestramiento en",
            "start": 6413.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "rescate de personas la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 6415.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rescate de alta monta\u00f1a realiza",
            "start": 6418.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "actividades de b\u00fasqueda y rescate en",
            "start": 6420.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elevaciones del terreno y \u00e1reas urbanas",
            "start": 6423.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mediante el descenso vertical y t\u00e9cnicas",
            "start": 6425.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6428.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "especial\u00edquidos",
            "start": 6435.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atiende desastres de tipo qu\u00edmico",
            "start": 6438.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bacteriol\u00f3gico radiol\u00f3gico y nuclear",
            "start": 6441.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dentro de sus diversos medios pueden",
            "start": 6445.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "emplear robots de",
            "start": 6447.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n podemos observar al grupo de",
            "start": 6449.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rescate acu\u00e1tico el cual lleva a cabo el",
            "start": 6452.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "auxilio de personas en diferentes",
            "start": 6454.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuerpos de agua empleando para este fin",
            "start": 6456.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diversos tipos de embarcaciones de",
            "start": 6459.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "reconocimiento y rescate como lanchas",
            "start": 6461.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "neum\u00e1ticas destinadas a integrar los",
            "start": 6463.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipos de intervenci\u00f3n acu\u00e1tica para",
            "start": 6465.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "materializar operaciones de rescate con",
            "start": 6467.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "equipo variado",
            "start": 6470.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6485.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pasa sobre nosotros Cuadrilla toro",
            "start": 6500.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "integrada por briosos e imponentes",
            "start": 6504.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 6506.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y Guardia nacional aeronaves",
            "start": 6509.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fundamentales que han contribuido al",
            "start": 6512.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combate contra incendios forestales",
            "start": 6515.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mediante el uso de Li baldes que cuentan",
            "start": 6517.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con una capacidad de 2500 l los cuales",
            "start": 6520.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "han participado en la contenci\u00f3n de 29",
            "start": 6524.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eventos de este",
            "start": 6527.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tipo como un ejemplo de maquinaria",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pesada necesaria para los trabajos de",
            "start": 6531.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares podemos ver una",
            "start": 6534.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "montin elevadora y un cargador frontal",
            "start": 6536.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 6539.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parque la motoniveladora es el veh\u00edculo",
            "start": 6541.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuya finalidad es nivelar terrenos y",
            "start": 6545.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "refinar taludes la retroexcavadora es",
            "start": 6548.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una unidad de maquinaria que posee un",
            "start": 6551.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "brazo excavador para recoger o cargar",
            "start": 6553.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "diferente tipo de material la misi\u00f3n del",
            "start": 6555.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cargador frontal en el plan d n3e es",
            "start": 6558.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ayudar a la poblaci\u00f3n civil en Casos de",
            "start": 6561.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desastre cargando escombro y material de",
            "start": 6564.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desecho de las \u00e1reas afectadas por alg\u00fan",
            "start": 6566.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno natural y restablecer los",
            "start": 6569.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caminos afectados al mismo tiempo posee",
            "start": 6571.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la parte posterior un brazo",
            "start": 6574.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excavador con la funci\u00f3n de trasladar a",
            "start": 6578.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los enfermos heridos o lesionados por",
            "start": 6580.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diferentes padecimientos con la",
            "start": 6583.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de brindar una atenci\u00f3n",
            "start": 6584.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica adecuada podemos observar a un",
            "start": 6587.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "grupo de ambulancias de emergencias",
            "start": 6590.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y de terapia intensiva cuentan",
            "start": 6592.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con el equipo m\u00e9dico b\u00e1sico y avanzado",
            "start": 6595.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que puede incluir un desfribilador",
            "start": 6597.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico aut ventilador tanque de",
            "start": 6599.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno Monitor de signos vitales",
            "start": 6602.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sistema de aspiraci\u00f3n tablas",
            "start": 6604.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inmovilizadoras corta y larga necesarias",
            "start": 6607.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 6609.84,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "emergencias la ambulancia jordana es",
            "start": 6615.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empleada por el personal del servicio de",
            "start": 6618.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sanidad del ej\u00e9rcito en apoyo a la",
            "start": 6621.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil es de Gran importancia",
            "start": 6623.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "durante la aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 6626.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dn3 el hospital quir\u00fargico m\u00f3vil es una",
            "start": 6628.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano que",
            "start": 6632.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuenta con equipo e instrumentos",
            "start": 6634.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicos para realizar seis cirug\u00edas",
            "start": 6636.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diarias de urgencia que demanden",
            "start": 6638.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica el siguiente veh\u00edculo de",
            "start": 6640.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bomberos es tripulado por personal del",
            "start": 6643.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "equipo de respuesta inmediata a",
            "start": 6646.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "emergencias o desastres del",
            "start": 6647.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito vilan frente al presidium del",
            "start": 6651.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "contingente de defensa nacional",
            "start": 6654.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad interior y apoyo a la",
            "start": 6656.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica general Guadalupe",
            "start": 6659.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Victoria quien fue el primer presidente",
            "start": 6661.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se hace presente su",
            "start": 6663.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mando y Estado Mayor seguido de los",
            "start": 6666.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "guiones representativos de las armas y",
            "start": 6668.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "servicios del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 6670.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mexicanos en los agrupamientos de las",
            "start": 6673.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "armas de Infanter\u00eda caballer\u00eda",
            "start": 6675.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "motorizada y arma blindada por primera",
            "start": 6678.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vez desfilar\u00e1 de oficiales y de tropa",
            "start": 6680.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "femeninos en las fuerzas armadas es",
            "start": 6685.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "frecuente que los mandos se vean en la",
            "start": 6688.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "necesidad de reorganizar las unidades",
            "start": 6690.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para el combate buscando constituir",
            "start": 6693.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agrupamientos polivalentes que en cada",
            "start": 6695.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "caso lleven consigo los elementos de",
            "start": 6698.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "combate de frente un veh\u00edculo autom\u00e1tico",
            "start": 6700.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la fuerza de tarea conjunta",
            "start": 6704.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Independencia que representa a una",
            "start": 6706.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fuerza en situaci\u00f3n de alerta donde se",
            "start": 6709.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muestra laci\u00f3n m\u00e9dica t\u00e1ctica que brinda",
            "start": 6711.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el personal de sanidad durante las",
            "start": 6714.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "operaciones militares el tipo de",
            "start": 6716.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica que recibe el herido en",
            "start": 6718.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el sitio donde se origina la lesi\u00f3n",
            "start": 6720.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta su evacuaci\u00f3n m\u00e9dica patria m\u00eda",
            "start": 6722.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque un soldado en cada hijo te dio se",
            "start": 6726.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abre paso la fuerza de tarea conjunta",
            "start": 6729.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 6732.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6739.13,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6752.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 6763.639,
            "duration": 11.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6765.4,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6780.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desfilan en camionetas artilladas con",
            "start": 6791.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ametralladoras de reciente adquisici\u00f3n",
            "start": 6793.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este tipo de unidades se organizan y",
            "start": 6796.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "equipan para defender al pueblo de",
            "start": 6799.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ante cualquier amenaza la fuerza",
            "start": 6801.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de tarea conjunta Independencia se",
            "start": 6805.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integra con personal y veh\u00edculos",
            "start": 6807.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6809.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "especializados eclipsando el cielo",
            "start": 6811.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "capitalino una impresionante y colosal",
            "start": 6813.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n conformada por helic\u00f3pteros de",
            "start": 6815.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la fuerza mexicana y Guardia nacional",
            "start": 6818.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se dirigen firmes a cumplir las",
            "start": 6821.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "diversas misiones que les son",
            "start": 6823.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encomendadas en el vasto espacio a\u00e9reo",
            "start": 6825.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional colabor",
            "start": 6830.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6849.53,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos blindados sandcat se",
            "start": 6867.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "emplean para el traslado del personal de",
            "start": 6869.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este cuerpo especial progresando con",
            "start": 6872.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguridad hacia sus objetivos bajo",
            "start": 6874.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "condiciones de fuego moderado para",
            "start": 6877.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cumplir labores de vigilancia",
            "start": 6879.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "operaciones especiales y puestos",
            "start": 6881.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militares de seguridad pueden",
            "start": 6884.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transportar hasta 10 elementos de",
            "start": 6886.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda y est\u00e1n artillados con",
            "start": 6888.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ametralladoras",
            "start": 6891.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "0.50 pulgadas la org\u00e1nica es un cuartel",
            "start": 6893.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "general seis batallones de fuerzas",
            "start": 6897.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "especiales un grupo de respuesta a",
            "start": 6899.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "emergencias una fuerza especial conjunta",
            "start": 6901.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed como un centro de adiestramiento de",
            "start": 6904.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 6906.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especiales presenciamos la participaci\u00f3n",
            "start": 6908.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del personal aborto de veh\u00edculos",
            "start": 6911.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "transporte de personal mismos que son",
            "start": 6913.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "empleados en el transporte del personal",
            "start": 6916.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "material y equipo por su amplia de carga",
            "start": 6919.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de poder cumplir con la",
            "start": 6923.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil ante",
            "start": 6925.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cualquier desastre natural o",
            "start": 6927.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antropog\u00e9nico esta fuerza est\u00e1",
            "start": 6930.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conformada por personal de las",
            "start": 6932.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "diferentes armas y servicios t\u00e9cnicos",
            "start": 6934.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como son Infanter\u00eda",
            "start": 6936.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada",
            "start": 6939.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "zapadores transportes materiales de",
            "start": 6943.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "guerra sanidad intendencia ingenieros",
            "start": 6946.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ante ustedes el veh\u00edculo tem\u00e1tico de",
            "start": 6952.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "operaciones de las fuerzas especiales",
            "start": 6954.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano en el cual podemos",
            "start": 6957.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "observar una representaci\u00f3n de las",
            "start": 6960.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diversas actividades con el equipamiento",
            "start": 6962.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que caracterizan a este cuerpo",
            "start": 6964.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "especial el veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 6968.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "competencia internacional fuerzas",
            "start": 6971.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comando Panam\u00e1",
            "start": 6974.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2024 presenta al equipo del ej\u00e9rcito que",
            "start": 6976.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvo los siguientes resultados primer",
            "start": 6979.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lugar en pruebas f\u00edsicas segundo lugar",
            "start": 6981.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en pruebas de francotirador tercer lugar",
            "start": 6984.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en pruebas de salto observamos sobre",
            "start": 6986.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta Plaza de la Constituci\u00f3n la",
            "start": 6989.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuadrilla orca conformada por aviones",
            "start": 6992.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de transporte de personal de la Fuerza",
            "start": 6995.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana y de la guardia",
            "start": 6997.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional en la selva el desierto y",
            "start": 7002.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cualquier otro lugar escuchemos las",
            "start": 7005.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vibrantes notas del himno de las fuerzas",
            "start": 7008.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 7011.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soy soldado de las fuerzas",
            "start": 7023.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especiales lleo como",
            "start": 7028.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dis",
            "start": 7031.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yarlo todo con",
            "start": 7033.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "miito cu fuerza de al de",
            "start": 7036.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "granor en la selva y el desiero en",
            "start": 7041.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cualquier otro lugar las fuerzas",
            "start": 7044.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "especiales su llegar\u00e1n como ofrenda de",
            "start": 7048.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "amor a la patria para darle libertad",
            "start": 7052.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como ofrenda de amor a la patria para",
            "start": 7055.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "darle mi",
            "start": 7058.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n uno",
            "start": 7060.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "dosas ves suado de las fuerzas",
            "start": 7064.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 7068.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7075.46,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7077.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7077.95,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "poric",
            "start": 7079.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fuerza gran",
            "start": 7081.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7091.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "valor ahora observamos a personal de",
            "start": 7094.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuerzas especiales sobre veh\u00edculos de",
            "start": 7097.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "transporte de personal para oper en",
            "start": 7099.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00e1reas selv\u00e1ticas caracterizadas por",
            "start": 7102.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "realizarse en zonas extensas con gran",
            "start": 7105.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "densidad de vegetaci\u00f3n temperaturas",
            "start": 7107.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "extremas fuertes",
            "start": 7109.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precipitaciones sobre nosotros cruza la",
            "start": 7111.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "escuadrilla mamut aviones de transporte",
            "start": 7114.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de personal y carga de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 7116.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mexicana y Guardia nacional escoltados",
            "start": 7119.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por aviones t6c texan veh\u00edculos hbi",
            "start": 7122.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adicionados con inhibidores de drones",
            "start": 7126.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este equipo es empleado para las",
            "start": 7129.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operaciones de las fuerzas especiales",
            "start": 7131.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para contribuir a la defensa de la",
            "start": 7133.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Este cuerpo especial Tiene un",
            "start": 7135.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adiestramiento y equipamiento",
            "start": 7138.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especializado que le permite maniobrar",
            "start": 7140.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticamente en poblados donde sea",
            "start": 7142.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "necesaria su intervenci\u00f3n ante amenazas",
            "start": 7145.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "provenientes del",
            "start": 7147.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "exterior se abre paso en la columna",
            "start": 7151.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "camionetas remolcando botes inflables",
            "start": 7154.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con capacidad para trasladar ocho",
            "start": 7157.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "elementos con equipo individual",
            "start": 7160.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "destinadas a integrar los equipos",
            "start": 7162.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acu\u00e1ticos para materializar operaciones",
            "start": 7164.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de rescate y salvamento con personal de",
            "start": 7166.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las diversas unidades que integran el",
            "start": 7169.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuerpo de fuerzas",
            "start": 7171.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7177.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "especiales Se presenta la fuerza",
            "start": 7183.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especial conjunta en veh\u00edculos de",
            "start": 7186.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transporte de personal ocelot con mando",
            "start": 7189.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y gu representativo esta fuerza est\u00e1",
            "start": 7192.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compuesta con personal perteneciente a",
            "start": 7195.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito",
            "start": 7197.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano y de la fuerza especial de",
            "start": 7200.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia",
            "start": 7202.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional la secci\u00f3n de reconocimiento se",
            "start": 7204.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integra con personal de fuerzas",
            "start": 7208.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "especiales y veh\u00edculos militares",
            "start": 7209.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "blindados ligeros de Nueva Generaci\u00f3n",
            "start": 7211.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados especialmente para las",
            "start": 7214.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesidades de la secretar\u00eda de la",
            "start": 7216.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "defensa nacional con capacidad de",
            "start": 7218.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "transportar manera c\u00f3moda hasta 11",
            "start": 7220.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tripulantes retumban en nuestro pecho",
            "start": 7227.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las vibrantes notas que acompa\u00f1an el",
            "start": 7231.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vuelo de la escuadrilla avispa saludando",
            "start": 7233.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "al pueblo de",
            "start": 7235.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estos veh\u00edculos que pueden",
            "start": 7237.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desarrollar velocidades superiores a los",
            "start": 7240.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "140 km porh cuando sea necesario se",
            "start": 7242.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transporta personal de la fuerza",
            "start": 7246.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de",
            "start": 7248.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manera segura hasta su \u00e1rea de",
            "start": 7250.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desembarque para realizar operaciones",
            "start": 7252.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "debido a que los veh\u00edculos t\u00e1cticos",
            "start": 7254.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocelot cuentan con un blindaje capaz de",
            "start": 7256.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "resistir impactos de altos calibres y",
            "start": 7259.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "capacidad de resistencia de explosivos",
            "start": 7262.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "salvaguardando la integridad f\u00edsica de",
            "start": 7265.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sus tripulantes son ideales para",
            "start": 7267.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ejecutar la fase de asalto estos",
            "start": 7269.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos cuentan con tronas en todos",
            "start": 7272.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los costados para poder repeler las",
            "start": 7275.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "confrontaciones sin exponer la",
            "start": 7276.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica de sus tripulantes as\u00ed",
            "start": 7278.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como una torreta giratoria de 360 gr con",
            "start": 7281.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pidad de formar armamento de diferentes",
            "start": 7284.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "calibres",
            "start": 7287.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7291.41,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7323.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7334.59,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "podemos observar una impresionante",
            "start": 7342.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de aviones de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 7345.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Mexicana y Guardia nacional aeronaves",
            "start": 7347.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "capaces de cumplir diversas misiones de",
            "start": 7350.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "transporte y tareas de ayuda humanitaria",
            "start": 7352.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "put",
            "start": 7374.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7407.66,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7413.81,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "del cielo la",
            "start": 7420.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n se presenta en un veh\u00edculo",
            "start": 7422.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico las actividades del personal",
            "start": 7424.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "paracaidista con equipo especializado",
            "start": 7427.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para su empleo en las diferentes",
            "start": 7430.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "misiones que se le asignan frente a",
            "start": 7432.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nosotros observamos un paracaidista de",
            "start": 7435.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cinta est\u00e1tica una pared para rapel un",
            "start": 7437.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Arizona vortex Poe un francotirador y un",
            "start": 7440.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "observador un paraca\u00eddas de tipo a la",
            "start": 7443.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desplegada con el peculiar sonido de los",
            "start": 7446.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trombones inicia el himno de los",
            "start": 7449.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "paracaidistas que caracteriza Este",
            "start": 7451.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuerpo especial",
            "start": 7454.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "uno dos tres chute somos",
            "start": 7473.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "paristas vamos del cielo la",
            "start": 7481.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n somos los",
            "start": 7485.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "doses nos saltamos con",
            "start": 7490.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "valores enteros",
            "start": 7496.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dees en la de",
            "start": 7499.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Sa lleo la vo",
            "start": 7503.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Roma sio de Orgullo y",
            "start": 7508.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "distenci\u00f3n",
            "start": 7512.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "a de pl cerca del coraz\u00f3n lz deseos que",
            "start": 7514.239,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "traci\u00f3n",
            "start": 7522.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "empero esp\u00edritu de \u00e1guila es unidal sin",
            "start": 7524.719,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "igual si morir no me",
            "start": 7531.239,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "yesto estoy a la eternidad creo a",
            "start": 7537.239,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "cumplir siempre hast el final sangre yor",
            "start": 7542.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "fue mial",
            "start": 7548.159,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "un dos tres ch somos",
            "start": 7552.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "paristas vamos del cielo la",
            "start": 7560.159,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n Somos",
            "start": 7564.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "loses todos salamos",
            "start": 7569.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "conor a bordo de veh\u00edculos blindados",
            "start": 7575.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dn1 el personal de paracaidistas",
            "start": 7578.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realiza operaciones en ambientes urbanos",
            "start": 7582.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con mayor seguridad gracias a la",
            "start": 7584.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que proporciona el blindaje",
            "start": 7587.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con que cuenta pudiendo progresar en el",
            "start": 7589.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus misiones estos",
            "start": 7592.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "automotores est\u00e1n dotados con",
            "start": 7594.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ametralladoras Calibre pun 50 pulgadas y",
            "start": 7596.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueden transportar a 10",
            "start": 7599.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elementos de pasajes fluidos y alegres",
            "start": 7602.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "notas que describen su actuaci\u00f3n y que",
            "start": 7606.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "caracteriza por muchas generaciones a",
            "start": 7608.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "arma escuchemos la marcha de la",
            "start": 7611.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 7614.559,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7629.84,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7637.23,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "c cuchillos caer sobre pas la rea de las",
            "start": 7642.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 7647.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7648.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00edas que soy de",
            "start": 7650.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n mi am",
            "start": 7653.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7655.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de\u00eda eres alma de mi",
            "start": 7657.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n tu tropa en el",
            "start": 7662.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "coma mi ejemplo de resoluci\u00f3n",
            "start": 7667.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7672.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7681.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobrevuela nuestro Z\u00f3calo capitalino la",
            "start": 7683.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuadrilla orca conformada por potentes",
            "start": 7686.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y",
            "start": 7689.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guardia nacional destacando En este a\u00f1o",
            "start": 7692.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por primera vez en la historia la",
            "start": 7695.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la mujer en el arma de",
            "start": 7697.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 7700.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vemos pasar personal femenino quienes",
            "start": 7701.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desarrollan a la par las capacidades y",
            "start": 7704.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "habilidades correspondientes a su",
            "start": 7706.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "especialidad para realizar las",
            "start": 7708.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "actividades en las diferentes unidades",
            "start": 7710.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de esta arma logrando que el ej\u00e9rcito",
            "start": 7712.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mexicano d\u00e9 un paso m\u00e1s a la igualdad y",
            "start": 7714.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero",
            "start": 7717.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 7744.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7751.85,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "resuenan en este desfile militar las",
            "start": 7783.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trompetas de la banda de guerra del arma",
            "start": 7786.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de caballer\u00eda",
            "start": 7789.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "interpretando las vibrantes notas",
            "start": 7791.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solemnes y marciales de la marcha",
            "start": 7793.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dragona melod\u00eda que identifica a esta",
            "start": 7798.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "arma de Gran tradici\u00f3n",
            "start": 7801.52,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7805.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacer vivir y morir siempre de",
            "start": 7844.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda",
            "start": 7848.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se denomina caballer\u00eda motorizada por el",
            "start": 7851.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "armamento emplazado en sus veh\u00edculos es",
            "start": 7854.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "posible proporcionar un apoyo inmediato",
            "start": 7857.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y eficaz contra otras fuerzas debido a",
            "start": 7859.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pueden incrementar su potencia y",
            "start": 7862.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "volumen de fuego al colocar una gran",
            "start": 7865.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cantidad de proyectiles en un periodo",
            "start": 7867.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "breve como resultado de sus",
            "start": 7869.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y",
            "start": 7872.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticas vemos pasar veh\u00edculos de",
            "start": 7874.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reconocimiento destinados a la",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n enlace y transporte de",
            "start": 7879.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "personal para su empleo en zonas",
            "start": 7882.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "boscosas o \u00e1ridas los cuales est\u00e1n",
            "start": 7884.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dotados con armamento de Gran volumen y",
            "start": 7887.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "Potencia de",
            "start": 7889.92,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7891.03,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "fuegoo una l\u00e1 cantar",
            "start": 7907.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el cantar del",
            "start": 7911.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "riento de los hombres que se",
            "start": 7914.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7920.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7923.17,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "voar",
            "start": 7928.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "delimo de los hombres que se",
            "start": 7931.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7937.69,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "sobrevuelan la Plaza de la Constituci\u00f3n",
            "start": 7947.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una formaci\u00f3n de aviones de la Fuerza",
            "start": 7950.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana y de la guardia nacional",
            "start": 7952.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empleados para el transporte de",
            "start": 7955.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "personal interpretando la marcha fuego y",
            "start": 7959.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acero",
            "start": 7962.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7974.33,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "al igual que en otras unidades la",
            "start": 7979.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la mujer militar se",
            "start": 7982.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hace presente en las actividades",
            "start": 7984.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "castrenses dentro del arma blindada",
            "start": 7986.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "adiestr\u00e1ndome",
            "start": 7988.76,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7990.31,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7996.07,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "blindados m11 con una tripulaci\u00f3n de",
            "start": 8001.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tres elementos son empleados para",
            "start": 8004.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "efectuar reconocimientos y establecer el",
            "start": 8007.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enlace en los diferentes escalones del",
            "start": 8009.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mando en este momento transistor este",
            "start": 8013.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "punto el grupo de veh\u00edculos blindados 6",
            "start": 8017.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por se anfibios con una tripulaci\u00f3n de",
            "start": 8020.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tres integrantes cada uno su armamento",
            "start": 8023.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principal es un ca\u00f1\u00f3n calibre 90 mm",
            "start": 8025.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estar artillado con una",
            "start": 8029.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ametralladora coaxial y una",
            "start": 8031.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ametralladora de defensa cercana ambas",
            "start": 8032.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "calibre",
            "start": 8035.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "7.62 la misi\u00f3n general del arma brindada",
            "start": 8036.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en su conjunto es atacar fuerzas",
            "start": 8040.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "enemigas",
            "start": 8042.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desorganizadas neutraliz\u00e1ndolo",
            "start": 8044.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad obtener informaci\u00f3n de combate",
            "start": 8049.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mediante el reconocimiento",
            "start": 8052.559,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8055.72,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8062.18,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n que podemos ver en este",
            "start": 8070.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "momento requiere que su tripulaci\u00f3n",
            "start": 8072.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuente con un alto grado de",
            "start": 8074.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adiestramiento Para lograr mantener en",
            "start": 8076.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su posici\u00f3n a estas aeronaves de",
            "start": 8078.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 8080.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hes de",
            "start": 8092.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acero sacrificio y",
            "start": 8094.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n",
            "start": 8099.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vos con coraje elman siempre",
            "start": 8100.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vencedor",
            "start": 8107.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fuer",
            "start": 8109.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deo",
            "start": 8113.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n desde tiento mi manera",
            "start": 8115.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cumen Los",
            "start": 8126.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8133.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones dando realce al siguiente",
            "start": 8140.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "agrupamiento los clarines de la banda de",
            "start": 8143.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "guerra interpretan Las Margaritas marcha",
            "start": 8146.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que idica las y hombres del arma de",
            "start": 8149.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda",
            "start": 8152.76,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8155.62,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8163.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8166.71,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8172.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8192.35,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "la artiller\u00eda es el arma del apoyo por",
            "start": 8202.439,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el fuego su misi\u00f3n es apoyar a la",
            "start": 8205.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda y caballer\u00eda en sus misiones",
            "start": 8207.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edfic",
            "start": 8210.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empleando concentraciones barreras de",
            "start": 8211.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuego ataques de destrucci\u00f3n y",
            "start": 8214.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "batimientos de zona el empleo de esta",
            "start": 8216.719,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "arma en operaciones conjuntas define las",
            "start": 8219.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tareas defensivas y ofensivas ya que",
            "start": 8222.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "representa el Principal medio de apoyo",
            "start": 8224.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por su capacidad de fuego observamos el",
            "start": 8226.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "material de artiller\u00eda de campa\u00f1a que se",
            "start": 8229.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caracteriza por su robustez flexibilidad",
            "start": 8232.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y rapidez con que puede operarse esta",
            "start": 8235.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incapacidad de efectuar tiro directo e",
            "start": 8238.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "indirecto a distancias de hasta 11 km",
            "start": 8241.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con cadencia de 10 disparos por minuto",
            "start": 8244.439,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede emplear diversos tipos de",
            "start": 8247.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "proyectiles siendo el m\u00e1s vers\u00e1til la",
            "start": 8248.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "granada de alto explosivo con espoleta",
            "start": 8251.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "instant\u00e1nea en veh\u00edculos tractores de",
            "start": 8254.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pieza se remolcan Ob buseros calibre 105",
            "start": 8257.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mm los cuales tienen la ventaja de ser",
            "start": 8260.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ligeros",
            "start": 8263.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8267.82,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "elan trueno y el",
            "start": 8281.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "fego aparece contigo en laci\u00f3n y te han",
            "start": 8284.439,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "consagrado el vingo",
            "start": 8290.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conar",
            "start": 8295.12,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "c\u00f3n y se han consagrado",
            "start": 8296.639,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8300.059,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los aviones c295 de transporte de",
            "start": 8303.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal que observamos son capaces de",
            "start": 8306.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "actuar como ambulancias a\u00e9reas",
            "start": 8309.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "acondicionando su interior con unidades",
            "start": 8311.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cuidados intensivos",
            "start": 8313.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8321.879,
            "duration": 16.6
        },
        {
            "text": "eleno y el",
            "start": 8336.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fuego aparece conigo en",
            "start": 8338.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que consagrado en",
            "start": 8342.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8346.439,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8348.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un y que han consagrado",
            "start": 8350.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eliso conar",
            "start": 8354.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8360.58,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "deo",
            "start": 8367.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8370.299,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a podemos observar a dos bater\u00edas de",
            "start": 8371.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones sin retroceso calibre 106 mm que",
            "start": 8375.479,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son empleados principalmente para batir",
            "start": 8379.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "por tiro directo a los tanques y otros",
            "start": 8382.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos enemigos en defensa y",
            "start": 8385.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las unidades amigas",
            "start": 8387.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "durante combate y su misi\u00f3n secundaria",
            "start": 8390.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es destruir cualquier otra clase de",
            "start": 8393.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8397.66,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "objetivos con la marcha de ingenieros",
            "start": 8404.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "militares se da paso firme y Gallardo al",
            "start": 8407.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agrupamiento del arma de ingenieros",
            "start": 8410.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 8429.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ingenieros de este campo",
            "start": 8433.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "milit somos",
            "start": 8437.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arma y",
            "start": 8440.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "servicio porque tener",
            "start": 8442.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "laad",
            "start": 8446.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poros frente",
            "start": 8449.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 8453.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avanzar se",
            "start": 8455.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "esando los caminos que otras almas",
            "start": 8457.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8465.3,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "cruzar\u00e1 toos",
            "start": 8473.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 8475.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ingenio por tener presenta la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 8478.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de ingenieros conjunta de M\u00e9xico para",
            "start": 8481.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "operaciones de paz para contribuir al",
            "start": 8484.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la paz mundial M\u00e9xico",
            "start": 8487.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se encuentra listo para desplegar a",
            "start": 8490.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cualquiera de las 11 misiones de la",
            "start": 8492.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas el",
            "start": 8494.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primer contingente integrado por",
            "start": 8497.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 8499.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicanos la compa\u00f1\u00eda de ingenieros",
            "start": 8500.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conjunta de M\u00e9xico para operaciones de",
            "start": 8503.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "paz actualmente se encuentra en",
            "start": 8505.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adiestramiento prepar\u00e1ndose Para",
            "start": 8508.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desplegar una misi\u00f3n de paz de la",
            "start": 8510.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas",
            "start": 8512.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representando a M\u00e9xico como un pa\u00eds",
            "start": 8514.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comprometido con el esfuerzo de las",
            "start": 8516.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas",
            "start": 8519.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8524.61,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8540.59,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "cruza el firmamento la escuadrilla",
            "start": 8545.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mammut aviones de transporte capaces de",
            "start": 8548.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trasladar cargas que son utilizadas en",
            "start": 8551.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "puentes a\u00e9reos para abastecer de insumos",
            "start": 8553.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y v\u00edveres en desastres",
            "start": 8556.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "naturales observamos que el personal",
            "start": 8562.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Porta una boina y casco azul s\u00edmbolo",
            "start": 8565.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distintivo de los contingentes militares",
            "start": 8568.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses miembros de la",
            "start": 8571.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas que",
            "start": 8572.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aportan tropas para este tipo de",
            "start": 8575.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "misiones tambi\u00e9n conocidos Como cascos",
            "start": 8577.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "azules cuentan con veh\u00edculos cisternas",
            "start": 8593.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que al distribuir agua potable a las",
            "start": 8596.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comunidades afectadas mejora las",
            "start": 8598.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "condiciones sanitarias Asimismo asegura",
            "start": 8600.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que el personal desplegado en misiones",
            "start": 8603.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de paz tenga acceso constante a agua",
            "start": 8605.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "potable para beber y",
            "start": 8608.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cocinar vemos pasar ante nosotros una",
            "start": 8611.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cisterna de combustible este tipo de",
            "start": 8615.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo cuenta con un tanque semioval",
            "start": 8617.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fabricado en acero de carbono que cuenta",
            "start": 8621.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con t\u00e9cnicas avanzadas de soldadura Y",
            "start": 8623.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contiene tablillas antias de igual",
            "start": 8626.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera el veh\u00edculo taller y la caja",
            "start": 8629.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refrigerada apoyan en las diversas",
            "start": 8632.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acciones que se llevan a cabo Durante",
            "start": 8634.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los despliegues operativos en misiones",
            "start": 8637.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8639.439,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "paz la secretar\u00eda ejecutiva permanente",
            "start": 8644.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de la conferencia de ej\u00e9rcitos",
            "start": 8647.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "americanos es una organizaci\u00f3n militar",
            "start": 8649.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter internacional para el",
            "start": 8652.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis e intercambio de ideas y",
            "start": 8654.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "experiencias de inter\u00e9s en com\u00fan en el",
            "start": 8657.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la",
            "start": 8659.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "defensa las aeronaves de la fuerza aera",
            "start": 8662.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mexicana y Guardia nacional que",
            "start": 8665.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participan en este desfile son una",
            "start": 8668.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de la capacidad de apoyo a",
            "start": 8670.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n observamos a personal de",
            "start": 8673.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las delegaciones extranjeras de Brasil",
            "start": 8676.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Paraguay Guatemala y Colombia esta",
            "start": 8678.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n est\u00e1 conformada por 23",
            "start": 8682.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos miembros 12 ej\u00e9rcitos",
            "start": 8685.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "observadores",
            "start": 8688.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desfila ante nosotros el veh\u00edculo",
            "start": 8690.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico de adiestramiento can\u00f3filo en",
            "start": 8693.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el cual podemos apreciar al can arcadas",
            "start": 8695.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el cual se",
            "start": 8698.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adiestradas y rescate al igual que su",
            "start": 8699.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "predecesor proteo Asimismo apreciamos a",
            "start": 8702.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los diferentes especialidades de",
            "start": 8705.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "adiestramiento protege vigila y custodia",
            "start": 8707.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Guardianes de la disciplina la Polic\u00eda",
            "start": 8711.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Militar notas que componen la marcha",
            "start": 8714.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "distintiva de este cuerpo especial",
            "start": 8717.0,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8720.32,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "cre que Vigil en",
            "start": 8731.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Cia la polic\u00eda",
            "start": 8735.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 8738.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "marales de la",
            "start": 8740.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "disciplina mision de este cuerpo",
            "start": 8743.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "especial las",
            "start": 8747.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los que llevo en mi",
            "start": 8750.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 8752.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disen a mi",
            "start": 8754.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n circa por",
            "start": 8758.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "misas escudo de la",
            "start": 8762.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 8765.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "formando legiones",
            "start": 8767.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "aleras con cencias que saben",
            "start": 8770.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "amar siempre como",
            "start": 8775.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "principio y como raz\u00f3n de mi",
            "start": 8779.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8783.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lasas que lleo",
            "start": 8785.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eic disen a mi",
            "start": 8788.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n circula con",
            "start": 8794.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mi los aviones que integran esta",
            "start": 8797.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n materializan operaciones de",
            "start": 8800.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transporte de militares a zonas cr\u00edticas",
            "start": 8802.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del territorio nacional que requieran",
            "start": 8805.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "urgentemente la presencia de la",
            "start": 8807.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de del personal",
            "start": 8809.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "militar precauci\u00f3n",
            "start": 8811.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desconfianza reacci\u00f3n se presenta el",
            "start": 8814.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n motorizado del cuerpo de Polic\u00eda",
            "start": 8817.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Militar los veh\u00edculos con que cuenta",
            "start": 8820.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este cuerpo especial facilitan la",
            "start": 8822.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n durante el desarrollo de",
            "start": 8824.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "actividades en apoyo a las autoridades",
            "start": 8826.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "responsables de la seguridad interior",
            "start": 8829.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que les permiten atender a la",
            "start": 8832.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en caso de",
            "start": 8833.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8836.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "desastre adem\u00e1s llevan a cabo la",
            "start": 8838.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de personas la propiedad",
            "start": 8841.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "prevenir el pillaje y el saqueo de",
            "start": 8844.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "manera oportuna d\u00e1ndoles la movilidad",
            "start": 8846.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesaria que demanda el",
            "start": 8849.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servicio transmisiones el arma del mando",
            "start": 8851.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desfila ante nosotros el servicio de",
            "start": 8855.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transmisiones",
            "start": 8858.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8862.24,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "mexicanos tentas y",
            "start": 8873.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "clares tocar\u00e1n al pasar de",
            "start": 8876.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pavell\u00f3n",
            "start": 8880.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transmisiones Ln los",
            "start": 8881.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pales del valor y el honor de la",
            "start": 8885.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n las misiones secretos",
            "start": 8889.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "militares nos conf\u00eda el mando",
            "start": 8893.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mexicano salvar\u00e1 el peligro nuestras",
            "start": 8898.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "naes surca en el cielo aeronaves de",
            "start": 8902.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transporte de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y",
            "start": 8905.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guardia nacional capaces de materializar",
            "start": 8908.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vuelos log\u00edsticos fuera del pa\u00eds",
            "start": 8910.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desfilan frente a nosotros el centro de",
            "start": 8913.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunicaciones estrat\u00e9gico el cual",
            "start": 8916.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funciona como una instalaci\u00f3n semifijo",
            "start": 8918.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "permitiendo proporcionar servicios de",
            "start": 8921.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "voz datos y video durante la aplicaci\u00f3n",
            "start": 8923.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del plan dn3 en apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 8925.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "civil integr\u00e1ndose con los siguientes",
            "start": 8928.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sistemas de comunicaci\u00f3n radioc",
            "start": 8930.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n vehicular sistema de",
            "start": 8932.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n satelital dron de",
            "start": 8935.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vigilancia servicio de internet",
            "start": 8937.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "satelital servicio de telefon\u00eda celular",
            "start": 8938.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y sala de juntas para el personal de",
            "start": 8941.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 8943.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Mayor humanismo disciplina integridad y",
            "start": 8946.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "excelencia se presenta el servicio de",
            "start": 8951.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sanidad con su mando grupo de comando y",
            "start": 8954.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "guion transportados en",
            "start": 8957.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para su movilidad este servicio est\u00e1",
            "start": 8960.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encargado de la prevenci\u00f3n y de las",
            "start": 8963.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medidas de profilaxis de las",
            "start": 8965.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "enfermedades de los miembros del",
            "start": 8967.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se desplazan dos",
            "start": 8969.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secciones de sanidad integradas con",
            "start": 8972.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personal de mujeres y hombres que",
            "start": 8975.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervienen proporcionando atenci\u00f3n",
            "start": 8977.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica los veh\u00edculos de transporte de",
            "start": 8980.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sanidad son unidades que pueden ser",
            "start": 8983.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empleadas en terrenos de dif\u00edcil acceso",
            "start": 8986.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por sus caracter\u00edsticas son id\u00f3neos para",
            "start": 8988.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevar a cabo evacuaciones de personal",
            "start": 8991.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "herido o lesionado se presenta ante",
            "start": 8993.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ustedes el veh\u00edculo tem\u00e1tico de la",
            "start": 8996.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de Industria militar",
            "start": 8998.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la cual se encuentra en constante",
            "start": 9001.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 9002.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como muestra de esta constante",
            "start": 9005.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n podemos apreciar antena de",
            "start": 9006.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "prototipo de radar",
            "start": 9009.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gamasot honor En cada fibra la direcci\u00f3n",
            "start": 9011.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "general de f\u00e1bricas de vestuario y",
            "start": 9015.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 9017.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nacional es el organismo administrativo",
            "start": 9019.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encargado de llevar a cabo la",
            "start": 9022.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de vestuario equipo de",
            "start": 9024.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal y banderas para",
            "start": 9026.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "satisfacer la necesidad de vida y",
            "start": 9029.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 9031.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con el compromiso de mejorar la",
            "start": 9034.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eficiencia en su",
            "start": 9036.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sistema la juventud al servicio de",
            "start": 9039.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con gran entusiasmo y j\u00fabilo",
            "start": 9042.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vemos marchar al servicio militar",
            "start": 9044.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nacional j\u00f3venes que con un gran",
            "start": 9047.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acuden a encuadrarse de manera",
            "start": 9051.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "voluntaria para recibir formaci\u00f3n",
            "start": 9052.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "\u00edntegra durante meses se abre paso el",
            "start": 9055.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contingente de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 9058.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Alberto branis los helic\u00f3pteros md",
            "start": 9060.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "530f son utilizados en operaciones",
            "start": 9065.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aerot\u00e9cnico de armamento",
            "start": 9076.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo Endo Centinelas del espacio a\u00e9reo",
            "start": 9078.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional Fuerza A\u00e9rea Mexicana Nuestro",
            "start": 9082.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cielo se guardar\u00e1 con honor valor",
            "start": 9085.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lealtad escuchemos el himno de la fuerza",
            "start": 9088.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanaa",
            "start": 9092.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9100.51,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "libertad si alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 9111.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "marill",
            "start": 9115.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuest",
            "start": 9117.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tric\u00f3n des",
            "start": 9119.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bra",
            "start": 9122.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchate siempre",
            "start": 9126.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fuerza a\u00e9rea",
            "start": 9129.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "mejicana Nuestro cielo guardar\u00e1",
            "start": 9133.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "amor por M\u00e9xico inicia la participaci\u00f3n",
            "start": 9140.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "representativa del contingente de la",
            "start": 9144.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico en",
            "start": 9147.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este desfile conmemorativo del 214",
            "start": 9151.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la",
            "start": 9155.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds Secretar\u00eda",
            "start": 9157.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de Marina honor deber lealtad",
            "start": 9160.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Patriotismo valores que motivan el",
            "start": 9164.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "actuar de mujeres y hombres navales",
            "start": 9167.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "servir a mico abre el contingente de la",
            "start": 9171.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico la bandera torro Tito",
            "start": 9174.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conocida tambi\u00e9n como bandera de proa o",
            "start": 9177.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de tajamar misma que se Hi en Los buques",
            "start": 9180.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en fechas",
            "start": 9184.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conmemorativas este larat fue creado con",
            "start": 9185.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "base en el dise\u00f1o de la bandera del",
            "start": 9189.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 9191.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "laum naval encuent integrada por un",
            "start": 9204.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 9206.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de72 elementos y por",
            "start": 9207.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nombre somos m\u00e1s que vencedores",
            "start": 9216.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el cuartel general del alto mando",
            "start": 9238.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conocido como kug es un mando superior",
            "start": 9240.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en jefes el cual tiene su sede en la",
            "start": 9244.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico su misi\u00f3n es la",
            "start": 9247.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de",
            "start": 9250.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operciones de las unidades y",
            "start": 9253.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establecimientos",
            "start": 9256.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "navales proporcionando seguridad y apoyo",
            "start": 9258.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "log\u00edstico somos m\u00e1s que vencedores",
            "start": 9265.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cuartel general del alto mando realiza",
            "start": 9269.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "actividades propias de su especialidad o",
            "start": 9274.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "empleo y reciben entrenamiento para",
            "start": 9276.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1arse con una mayor visi\u00f3n dentro",
            "start": 9279.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la instituci\u00f3n observamos el equipo",
            "start": 9282.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y rescate urbano de Marina",
            "start": 9285.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conocido como",
            "start": 9287.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mar constituido por mujeres y hombres",
            "start": 9290.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "navales comprometidos con un alto grado",
            "start": 9293.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de vocaci\u00f3n su objetivo es salvaguardar",
            "start": 9296.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 9299.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humana orgullosos de ser Guardianes de",
            "start": 9301.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda nacional desfila nosotros",
            "start": 9304.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fuerzas y regiones navales",
            "start": 9308.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9317.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sobrevuela la columna del desfile una",
            "start": 9321.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de aviones de transporte de la",
            "start": 9323.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerza mexicana y Guardia nacional",
            "start": 9325.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empleadas durante el apoyo de las",
            "start": 9328.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "operaciones log\u00edsticas encomendadas al",
            "start": 9330.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 9333.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional las regiones navales sonas",
            "start": 9337.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas determinadas por el mando",
            "start": 9340.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "supremo",
            "start": 9343.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Magno desf la embarcaci\u00f3n de",
            "start": 9355.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 9358.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "inmediata construcci\u00f3n ingenier\u00eda",
            "start": 9362.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Mexicana va embarcada en un bu oceo y",
            "start": 9367.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "desembarca para cada mis\u00f3n esp",
            "start": 9371.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sonadas en la inspecci\u00f3n y vigilancia de",
            "start": 9387.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas Tenemos la",
            "start": 9390.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "oportunidad de apreciar a dos camiones",
            "start": 9392.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tipo Comando que integran el grupo de",
            "start": 9395.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mantenimiento del Estado de derecho",
            "start": 9398.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "binomios",
            "start": 9400.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caninos defensa exterior del espacio",
            "start": 9408.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo nacional la patrulla oce\u00e1nica",
            "start": 9410.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de largo alcance Arm Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 9413.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocida",
            "start": 9416.8,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "como el objetivo de la pola es impulsar",
            "start": 9422.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la industria naval yar al desarrollo",
            "start": 9425.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo del pa\u00eds y fortalecer las",
            "start": 9428.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "operaciones navales en este desfile",
            "start": 9430.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conmemorativo y con amor por M\u00e9xico",
            "start": 9433.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "infanter de todo por la",
            "start": 9437.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "patria un Infante de Marina es un",
            "start": 9443.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "combatiente",
            "start": 9446.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disciplinado con una excelente moral",
            "start": 9447.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 9451.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "automotivaci\u00f3n Leal a la instituci\u00f3n a",
            "start": 9452.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su cuerpo y a sus tradiciones si la",
            "start": 9455.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "patria lo reclama cumplir\u00e1 con la misi\u00f3n",
            "start": 9459.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta alcanzar la victoria o perder la",
            "start": 9462.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vida y con el lema donde la patria nos",
            "start": 9465.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requiera",
            "start": 9468.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "se hace presente la unidad de",
            "start": 9470.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones especiales mejor conocida",
            "start": 9471.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como un la cual desarrolla sus",
            "start": 9474.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaciones en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 9476.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "autoridades ministeriales encarg\u00e1ndose",
            "start": 9478.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de planear y ejecutar operaciones para",
            "start": 9481.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "asegurar objetivos estrat\u00e9gicos de alto",
            "start": 9483.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nivel las operaciones que realizan son",
            "start": 9487.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "operaciones de comando",
            "start": 9491.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9503.62,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "podemos observar una elegante formaci\u00f3n",
            "start": 9507.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de aviones pc7 y gr 120 de la fuerza",
            "start": 9509.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "americana y Guardia nacional aeronaves",
            "start": 9513.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "utilizadas para el adiestramiento de",
            "start": 9516.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestros pilotos de combate y de apoyo",
            "start": 9518.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo para las operaciones",
            "start": 9520.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "terrestres observamos el conente de las",
            "start": 9524.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "operaciones ras",
            "start": 9527.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "enes",
            "start": 9538.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de b localiz y neutralizaci\u00f3n de",
            "start": 9542.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos este equipo es",
            "start": 9547.439,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "mejor conocido comoi",
            "start": 9550.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9552.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "conformado por equipo de b\u00fasqueda y",
            "start": 9559.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n neutralizaci\u00f3n confirmaci\u00f3n",
            "start": 9561.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y extracci\u00f3n as\u00ed como equipo qu\u00edmico",
            "start": 9563.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico radiol\u00f3gico y nuclear ante",
            "start": 9566.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nosotros el equipo de b\u00fasqueda y",
            "start": 9569.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de Laboratorios",
            "start": 9572.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "clandestinos es un grupo que cuenta con",
            "start": 9574.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las capacidades t\u00e1cticas y habilidades",
            "start": 9577.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "especializadas para buscar localizar y",
            "start": 9580.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "neutralizar laboratorios",
            "start": 9583.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "clandestinos ante nosotros",
            "start": 9587.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "observamos tres veh\u00edculos blindados de",
            "start": 9589.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "combate transporte de personal y de",
            "start": 9592.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento son veh\u00edculos blindados",
            "start": 9595.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "bbt Secretar\u00eda de",
            "start": 9599.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9602.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Marina desan ante nosotros la exhibici\u00f3n",
            "start": 9604.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con veh\u00edculos operativos militares hbis",
            "start": 9607.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son veh\u00edculos multiprop\u00f3sito de alta",
            "start": 9611.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movilidad con blindaje nivel c capaz de",
            "start": 9614.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "soportar impactos",
            "start": 9618.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cali de pul estos veh\u00edculos incrementan",
            "start": 9621.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su movilidad y poder de choque de las",
            "start": 9625.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidades de Infanter\u00eda de Marina vemos",
            "start": 9627.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el sistema de disparo remoto or\u00f3n que",
            "start": 9630.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permite operar a distancia el armamento",
            "start": 9633.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de apoyo que emplea la Infanter\u00eda de",
            "start": 9635.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Marina seguido de estos veh\u00edculos est\u00e1n",
            "start": 9639.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos operativos de Infanter\u00eda",
            "start": 9642.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Marina",
            "start": 9644.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "F",
            "start": 9648.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "150 las unidades de Infanter\u00eda de Marina",
            "start": 9649.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienen asignados veh\u00edculos",
            "start": 9652.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "f250 y",
            "start": 9655.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "F150 \u00faltimo modelo mismos que",
            "start": 9656.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incrementan su movilidad y",
            "start": 9660.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desplazamiento son ampliamente",
            "start": 9662.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "utilizados en labores de patrullaje y",
            "start": 9664.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento terrestre en \u00e1reas",
            "start": 9667.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "urbanas cuando en el mantenimiento del",
            "start": 9669.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Estado de derecho",
            "start": 9672.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 9679.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mexicana y a la armada de M\u00e9xico son",
            "start": 9681.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parte fundamental del Centro Nacional de",
            "start": 9684.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vigilancia y protecci\u00f3n del espacio",
            "start": 9686.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo participando como interceptores de",
            "start": 9689.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeronaves il\u00edcitas contribuyendo con",
            "start": 9692.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esto a la soberan\u00eda del espacio a\u00e9reo",
            "start": 9694.56,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mexicano observamos veh\u00edculos F150",
            "start": 9698.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "min tracci\u00f3n 4 por4 utilizados para el",
            "start": 9708.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transporte de personal de manera r\u00e1pida",
            "start": 9712.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y con la capacidad de fuego que brinda",
            "start": 9714.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el armamento los veh\u00edculos comandos con",
            "start": 9716.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "obuses son empleados para transportar",
            "start": 9720.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personal y cargas superan obst\u00e1culos",
            "start": 9723.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "horizontales de hasta medio metro y",
            "start": 9726.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verticales de hasta 40 cm los veh\u00edculos",
            "start": 9729.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "unimo con misiles igla se usan el apoyo",
            "start": 9732.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del grupo usar Marina siendo un medio",
            "start": 9735.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eficaz todo terreno As\u00ed como el veh\u00edculo",
            "start": 9738.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "unimog con mortero 81 mm que tambi\u00e9n son",
            "start": 9741.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "parte del armamento de apoyo con el que",
            "start": 9745.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuentan los batallones de artiller\u00eda las",
            "start": 9747.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "embarcaciones people RS realizan",
            "start": 9751.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vigilancia en aguas interiores permiten",
            "start": 9754.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transportar hasta 12 elementos por sus",
            "start": 9757.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de dise\u00f1o esta",
            "start": 9761.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n puede realizar abordajes de",
            "start": 9763.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manera f\u00e1cil y segura ante nosotros",
            "start": 9766.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "equipo femenino antimot\u00edn la Infanter\u00eda",
            "start": 9770.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de Marina cuenta con una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 9773.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "antimot\u00edn",
            "start": 9775.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "integrada",
            "start": 9776.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exclusivamente por mujeres mexicanas",
            "start": 9778.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Porta el equipo t\u00e1ctico de seguridad",
            "start": 9781.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adiestradas capacitadas y equipadas en",
            "start": 9784.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el empleo de las t\u00e1cticas y t\u00e9cnicas",
            "start": 9787.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "antimot\u00edn",
            "start": 9790.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ante nosotros el contingente",
            "start": 9792.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representativo del plan Marina la misi\u00f3n",
            "start": 9795.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del plan mar",
            "start": 9798.359,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9799.39,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "yre emer",
            "start": 9802.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "act conjuntamente con el ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 9805.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y con dependencias federales",
            "start": 9809.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estatales municipales sector social y",
            "start": 9812.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "privado con el fin de aminorar el efecto",
            "start": 9816.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "destructivo de agentes perturbadores o",
            "start": 9819.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "calamidades que se presentan en contra",
            "start": 9822.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 9824.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sus propiedades el plan Marina se puede",
            "start": 9826.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "activar para casos de",
            "start": 9830.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n para casos de sismos y para",
            "start": 9832.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "casos de",
            "start": 9835.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "incendios los objetivos son el rescate",
            "start": 9837.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n y Transporte de personas",
            "start": 9840.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de inundaci\u00f3n despeje de",
            "start": 9842.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos Y apoyo por 72 horas a la",
            "start": 9845.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil los veh\u00edculos",
            "start": 9848.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "frigor\u00edficos son empleados para el",
            "start": 9851.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transporte de v\u00edveres e insumos",
            "start": 9853.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alimenticios",
            "start": 9856.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9862.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el adiestramiento y preparaci\u00f3n de los",
            "start": 9868.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "futuros pilotos aviadores de la fuerza",
            "start": 9870.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejicana y nacional descansan los",
            "start": 9873.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instructores y sus confiables m\u00e1quinas",
            "start": 9875.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de acero aones PC y gr",
            "start": 9878.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "120 Cent de aler de tsunamis y estaci\u00f3n",
            "start": 9882.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": " peres",
            "start": 9885.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mar vemos tambi\u00e9n el veh\u00edculo de los",
            "start": 9889.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bomberos navales cuyos tripulantes son",
            "start": 9891.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de lealtad valor y",
            "start": 9895.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compromiso helic\u00f3ptero de b\u00fasqueda y",
            "start": 9899.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rescate md 902 es una aeronave que forma",
            "start": 9901.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "parte de las estaciones de b\u00fasqueda y",
            "start": 9905.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rescate de la armada de M\u00e9xico el",
            "start": 9907.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero md 902 es una aeronave botor",
            "start": 9909.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ligero que para su operaci\u00f3n necesita un",
            "start": 9914.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos pilotos yenta con una de hasta seis",
            "start": 9916.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pasajeros embarcaci\u00f3n gator Tail este",
            "start": 9919.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tipo de embarcaciones proporcionan una",
            "start": 9922.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ventaja t\u00e1ctica en las operaciones que",
            "start": 9925.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el personal realiza la continua",
            "start": 9927.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vigilancia de las costas y el",
            "start": 9929.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la soberan\u00eda nacional",
            "start": 9931.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con motos acu\u00e1ticas sal son",
            "start": 9934.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "empleados durante la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 9937.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n salvavidas principalmente en",
            "start": 9939.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los periodos de semana santa y",
            "start": 9942.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacaciones de verano e invierno la",
            "start": 9944.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cocina comunitaria",
            "start": 9947.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil veh\u00edculo dise\u00f1ado con la finalidad",
            "start": 9949.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de poder brindar el servicio de",
            "start": 9952.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil que se",
            "start": 9955.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "encuentre en zonas de",
            "start": 9958.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desastre la tortilladora m\u00f3vil es una",
            "start": 9960.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cabida revolc que complementa el",
            "start": 9964.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio de alimentaci\u00f3n que ofrece la",
            "start": 9966.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina al personal civil",
            "start": 9968.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Casos y zonas de emergencia durante",
            "start": 9970.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del flan Marina con una",
            "start": 9973.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "capacidad de producir 70 kg de tortilla",
            "start": 9975.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por hora planta potabilizadora se emplea",
            "start": 9978.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el plan Marina para abastecer de agua",
            "start": 9981.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n civil est\u00e1n dise\u00f1adas",
            "start": 9984.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para eliminar los productos qu\u00edmicos",
            "start": 9987.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contaminantes y materiales biol\u00f3gicos",
            "start": 9989.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acumulados en el agua cruda y desfilan",
            "start": 9992.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de nosotros los veh\u00edculos tipo pipa de",
            "start": 9996.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "almacenamiento tipo cisterna con",
            "start": 9997.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "capacidad de hasta 200000 l de agua",
            "start": 10000.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "empleada para el abasto del vital",
            "start": 10002.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "l\u00edquido en comunidades alejadas as\u00ed como",
            "start": 10004.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n civil en Casos y zonas de",
            "start": 10008.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desastre se acerca la cama tem\u00e1tica de",
            "start": 10013.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "proyectos de ciencia tecnolog\u00eda e",
            "start": 10017.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n como radio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10019.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano b25 v\u00edrgula",
            "start": 10021.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el sistema a\u00e9reo no tripulado",
            "start": 10024.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "spartan la unidad de control m\u00f3vil con",
            "start": 10031.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sensores y sistemas con sus an\u00e1lisis de",
            "start": 10035.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "datos mejor conocida como unimog unidad",
            "start": 10038.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de Mando y control m\u00f3vil",
            "start": 10041.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "unimog los t6c texan de la fuerza aa",
            "start": 10046.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicana y la armada de M\u00e9xico con",
            "start": 10049.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "capacidad de reacci\u00f3n inmediata ante",
            "start": 10052.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cualquier eventualidad son fieles",
            "start": 10054.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guardianes del espacio ao nacional",
            "start": 10056.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vigilando permanentemente el suelo",
            "start": 10058.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano desde Ensenada hasta el mar de",
            "start": 10060.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cozumel vive una experiencia \u00fanica en",
            "start": 10064.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica integral",
            "start": 10066.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "obteniendo ya el nombramiento de pueblo",
            "start": 10069.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico posicion\u00e1ndose as\u00ed en el sector",
            "start": 10072.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico mexicano observamos El",
            "start": 10075.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corredor inter oco que impulsa el",
            "start": 10077.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desarrollo de exmo de teuantepec y del",
            "start": 10080.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sur sureste de M\u00e9xico mediante la",
            "start": 10083.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n del oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el",
            "start": 10085.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico integrando una",
            "start": 10088.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plataforma log\u00edstica en los estados de",
            "start": 10091.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca Tabasco y Veracruz el",
            "start": 10094.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grupo aeroportuario de Marina administra",
            "start": 10097.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los aeropuertos de la Ciudad del Carmen",
            "start": 10099.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciudad Obreg\u00f3n Colima cuaimas doreto y",
            "start": 10101.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Matamoros as\u00ed como el Aeropuerto",
            "start": 10104.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Internacional de Toluca y por supuesto",
            "start": 10106.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto Internacional de la Ciudad",
            "start": 10108.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y as\u00ed tambi\u00e9n con su grupo de",
            "start": 10110.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seguridad integral aeroportuaria tambi\u00e9n",
            "start": 10113.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico y su unidad naval",
            "start": 10116.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n aeroportuaria de aduana",
            "start": 10118.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y de",
            "start": 10121.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil",
            "start": 10123.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismos que laboran en el aeropuerto",
            "start": 10125.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la siguiente cama tem\u00e1tica muestra la",
            "start": 10129.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 10131.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Nacional mejor conocidas como aspas",
            "start": 10134.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "empresas portuarias propiedad de la",
            "start": 10138.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la autoridad mar\u00edtima nacional la",
            "start": 10142.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ejerce El Ejecutivo Federal a trav\u00e9s de",
            "start": 10145.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina para el",
            "start": 10148.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ejercicio de la soberan\u00eda protecci\u00f3n y",
            "start": 10150.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "seguridad mar\u00edtima y portuaria as\u00ed como",
            "start": 10153.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el mantenimiento del Estado de derecho",
            "start": 10155.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en lasas marinas mexicanas administra a",
            "start": 10157.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 100 capitan\u00edas de Puerto con",
            "start": 10161.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el objetivo de fortalecer su presencia",
            "start": 10163.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ante la comunidad mar\u00edtima bajo el",
            "start": 10165.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "enfoque de salud para todos la",
            "start": 10168.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina ha implementado",
            "start": 10170.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acciones para brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 10172.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "primer contacto en comunidades de",
            "start": 10175.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso a lo largo de la",
            "start": 10178.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica el tub de ni\u00f1os marinos",
            "start": 10183.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "honorarios esty contento soy marino esta",
            "start": 10186.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "frase La han expresado los ni\u00f1os marinos",
            "start": 10190.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "honorarios a quienes la Secretar\u00eda de",
            "start": 10192.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Marina les da este d\u00eda y siempre la",
            "start": 10194.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienvenida a sus",
            "start": 10197.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "filas observamos en este momento el",
            "start": 10199.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "agrupamiento del sistema educativo Nadal",
            "start": 10202.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contingente integrado por la autoridad",
            "start": 10206.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "educativa Nadal as\u00ed como por docentes y",
            "start": 10208.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dicentes de los",
            "start": 10212.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "establecimientos educativos navales",
            "start": 10214.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10218.26,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "encabeza este agrupamiento reor de la",
            "start": 10220.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 10223.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "naval Carlos",
            "start": 10225.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Jim la rector\u00eda de la universidad naval",
            "start": 10228.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rige la educaci\u00f3n naval en la Secretar\u00eda",
            "start": 10231.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de Marina armada de",
            "start": 10233.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico heroica escuela naval militar",
            "start": 10238.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "noble por la pza de sus tradiciones",
            "start": 10242.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "heroica",
            "start": 10246.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la her escuela naval militar tiene como",
            "start": 10254.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n formar de manera integral",
            "start": 10257.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "oficiales para la armada de M\u00e9xico con",
            "start": 10261.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los principios doctrinarios navales as\u00ed",
            "start": 10264.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "como con los",
            "start": 10267.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocimientos habilidades y destrezas",
            "start": 10268.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "inherentes a la",
            "start": 10272.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3nal militar",
            "start": 10274.319,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10276.94,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la heroica escuela naval militar tiene",
            "start": 10287.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como objetivos principales proporcionar",
            "start": 10290.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a las y Los Cadetes conocimientos",
            "start": 10293.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "navales militares profesionales y",
            "start": 10296.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "doctrinarios as\u00ed como inculcar en ellos",
            "start": 10300.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "los valores humanos de disciplina",
            "start": 10304.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10309.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo que permitan su",
            "start": 10316.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n desarrollo profesional",
            "start": 10320.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "militar en las unidades operativas y",
            "start": 10323.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "establecimientos de la armada de",
            "start": 10327.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Prim ante DEA",
            "start": 10331.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "naval en la poblaci\u00f3n de tlacotalpan",
            "start": 10337.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Veracruz el 14 de enero de",
            "start": 10340.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "1825 con solo 20 elementos los cuales",
            "start": 10345.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "formaron el pie veterano de dicha",
            "start": 10349.56,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10354.03,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n el 21 de abril de",
            "start": 10357.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1914 el territorio mexicano fue invadido",
            "start": 10360.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "efectu\u00e1ndose un desembarco de tropas",
            "start": 10364.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "norteamericanas en el puerto de",
            "start": 10367.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Veracruz Y fue as\u00ed que el 21 de abril de",
            "start": 10370.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1914 al Puerto de Veracruz se decret\u00f3",
            "start": 10375.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "anteponer el calificativo de heroica a",
            "start": 10379.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la escuela naval militar desfilan con",
            "start": 10382.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nosotros el centro de estudios navales",
            "start": 10386.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en ciencias de la salud este plantel",
            "start": 10389.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "educativo se inaugur\u00f3 el 24 de",
            "start": 10392.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 10397.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "201 aproxim\u00e1ndose por la izquierda una",
            "start": 10403.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "imponente formaci\u00f3n de aviones de6 Texas",
            "start": 10407.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aeronaves capaces de ser artilladas con",
            "start": 10410.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ametralladoras lanzacohetes y bombas",
            "start": 10413.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para realizar ataques Ultra blancos de",
            "start": 10416.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "superficie con eleva saber para honrar a",
            "start": 10420.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico escuela m\u00e9dico naval desfilan de",
            "start": 10425.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros esta escuela se ubica en la",
            "start": 10429.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y ofrece la carrera de",
            "start": 10432.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico cirujano naval su misi\u00f3n formar",
            "start": 10435.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "oficiales para la armada de M\u00e9xico con",
            "start": 10440.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la",
            "start": 10442.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del",
            "start": 10445.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "personal naval y sus derecho habientes",
            "start": 10449.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diag y tramiento oportuno de las",
            "start": 10458.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "enfermedades su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se",
            "start": 10461.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "basa en la equidad \u00e9tica y el humanismo",
            "start": 10463.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para enfrentar los compromisos que",
            "start": 10468.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consideran a la vida como un valor",
            "start": 10470.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "supremo con una duraci\u00f3n de 5 a\u00f1os Los",
            "start": 10473.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cadetes permanecen internos en este",
            "start": 10477.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establecimiento educativo naval y",
            "start": 10479.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reciben una que consiste en alimentaci\u00f3n",
            "start": 10481.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "alojamiento y equipo de c\u00f3mputo as\u00ed como",
            "start": 10487.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico y pensi\u00f3n recreativa",
            "start": 10490.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estudiantil para gastos",
            "start": 10493.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "menores ciencia humanismo y lealtad al",
            "start": 10495.359,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "servicio de M\u00e9xico escuela de enfermer\u00eda",
            "start": 10500.2,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "naval en este Centro Educativo naval se",
            "start": 10505.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "forman profesionistas con una s\u00f3lida",
            "start": 10509.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para el cuidado de la salud",
            "start": 10513.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de los militares",
            "start": 10515.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "des una filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica",
            "start": 10519.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inculcando los m\u00e1s altos valores de",
            "start": 10524.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "honor deber lealtad y Patriotismo que",
            "start": 10527.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "contribuyen al cumplimiento de la misi\u00f3n",
            "start": 10533.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina honorable rec",
            "start": 10536.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de medio siglo ha apado",
            "start": 10542.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mujeres y hbres l\u00edderes en enfermer\u00eda",
            "start": 10546.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "naval desp ante nosotros el contingente",
            "start": 10550.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de posgrados de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 10553.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que es representado por integrantes del",
            "start": 10556.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "centro de estudios superiores navales",
            "start": 10558.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mejor conocido como s m\u00e1xima casa de",
            "start": 10560.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estudios de la Secretar\u00eda de Marina y un",
            "start": 10564.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contingente de la escuela de Aviaci\u00f3n",
            "start": 10567.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "naval con la misi\u00f3n de formar pilotos",
            "start": 10570.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aviadores navales desfilan los",
            "start": 10572.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "establecimientos educativos navales",
            "start": 10575.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nivel t\u00e9cnico profesional de la",
            "start": 10578.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina de M\u00e9xico se",
            "start": 10581.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aproxima escuadrilla integrada por",
            "start": 10585.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aviones del colegio del aire en donde se",
            "start": 10587.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preparan mujeres y hombres para egresar",
            "start": 10589.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de es establecimiento de plantel de",
            "start": 10591.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "historia y tradici\u00f3n como intr\u00e9pidos",
            "start": 10593.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pilotos de la fuerza mexicana y Guardia",
            "start": 10596.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional pros para servir al pueblo de",
            "start": 10598.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico escuela de intendencia con",
            "start": 10601.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 10607.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "patri esta escuela forma el personal que",
            "start": 10609.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adquirir\u00e1 los conocimientos en",
            "start": 10612.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n contabilidad y log\u00edstica",
            "start": 10614.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "le sigue escuela de electr\u00f3nica naval",
            "start": 10617.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lealtad confianza y unidad escuela de",
            "start": 10620.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "maquinaria naval por la superaci\u00f3n y el",
            "start": 10624.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "progreso escuela de cera eterno de la",
            "start": 10627.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "patria de",
            "start": 10631.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n especializado inf de",
            "start": 10633.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 10638.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lealtad escuelas n\u00e1uticas mercantes",
            "start": 10640.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "despidan de nosotros En este desfile",
            "start": 10644.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conmemorativo la primera escuela n\u00e1utica",
            "start": 10647.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de Marina mercante naci\u00f3 en Isla del",
            "start": 10649.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Carmen Campeche en",
            "start": 10652.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1822 tiene la misi\u00f3n de brindar",
            "start": 10656.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "servicios educativos especializados de",
            "start": 10658.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de",
            "start": 10662.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "competencias y servicios de inspecci\u00f3n",
            "start": 10664.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 10667.319,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10672.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sec de",
            "start": 10674.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m se hace presente el contingente",
            "start": 10687.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 10691.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se materializ\u00f3 como la academia de",
            "start": 10698.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cadetes antecedente inmediato del",
            "start": 10700.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Colegio Militar de Perote la educaci\u00f3n",
            "start": 10703.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "militar al servicio de M\u00e9xico este",
            "start": 10706.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "contingente se encuentra al mando del",
            "start": 10709.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "General de divisi\u00f3n piloto aviador de",
            "start": 10712.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Miguel Eduardo Hern\u00e1ndez",
            "start": 10714.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez director general de educaci\u00f3n",
            "start": 10716.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "militar y rector de la Universidad del",
            "start": 10719.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea el cual es el",
            "start": 10721.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ente responsable de la formaci\u00f3n",
            "start": 10724.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "profesional de mujeres y hombres que",
            "start": 10726.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abrazan la carrera de las armas",
            "start": 10728.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "custodiado por escoltas de Cadetes de",
            "start": 10730.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los planteles del sistema de Educaci\u00f3n",
            "start": 10733.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "militar nuestro l\u00e1baro patrio s\u00edmbolo de",
            "start": 10735.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "identidad Uni\u00f3n y hermandad nacional que",
            "start": 10739.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se presentan ante el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 10743.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con gallard\u00eda y marcialidad se presenta",
            "start": 10745.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ante ustedes el agrupamiento del sistema",
            "start": 10748.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educativo militar al frente desfilan los",
            "start": 10751.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "guiones representativos de los diversos",
            "start": 10754.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "planteles que integran Universidad del",
            "start": 10756.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 10758.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea los t6c texan de la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 10761.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mexicana y de la armada de M\u00e9xico con",
            "start": 10765.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capacidad de reacci\u00f3n inmediata ante",
            "start": 10768.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cualquier eventualidad se hace presente",
            "start": 10771.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "con su hino la Escuela Militar de",
            "start": 10773.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 10776.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conocimiento humanismo",
            "start": 10791.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "disciplina construyendo el bienestar de",
            "start": 10794.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10798.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en tusas",
            "start": 10800.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "adendo la salud como meta el honor como",
            "start": 10808.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gu\u00eda cantando con fervor la Escuela",
            "start": 10811.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Militar de medicina",
            "start": 10815.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "puante mundo Sur",
            "start": 10820.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "to suo reb",
            "start": 10825.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "deante en la festas y de la",
            "start": 10834.08,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "historia que violento a la por",
            "start": 10838.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tuad servici",
            "start": 10849.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en los campos de lucha a tus",
            "start": 10852.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "manos fego vida y consuelo al",
            "start": 10856.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dolor",
            "start": 10861.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "yaros con sangre de",
            "start": 10863.12,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "manoso preso yel",
            "start": 10867.64,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10871.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el supremo Arrebato levante",
            "start": 10880.6,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10885.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "CR la vo",
            "start": 10890.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cotidiana el ej\u00e9rcito no",
            "start": 10893.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10897.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 10899.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cencias por volor de tu pueblo sal\u00f3",
            "start": 10902.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10910.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10914.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10915.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "guerra Crisol de la ciencia y el honor",
            "start": 10924.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonando energ\u00e9ticamente su himno la",
            "start": 10927.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de ingenier\u00eda",
            "start": 10930.68,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10932.75,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "esa de la ciencia y",
            "start": 10938.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "elor disas su sapiencia con",
            "start": 10941.16,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eso H grupo deos que",
            "start": 10945.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 10951.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprender naci\u00f3n con deposita tu",
            "start": 10957.88,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "confianza dul Maria en esta escuela una",
            "start": 10962.279,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "deor adelante y que miedos",
            "start": 10969.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adelante \u00f3 de la gloria",
            "start": 10973.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "laar que las patrias pasaras y",
            "start": 10977.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "triunfantes",
            "start": 10981.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esos campos de la ciencia",
            "start": 10983.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "conquistar adelante ingenieros",
            "start": 10987.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "adelante queros de una en",
            "start": 10991.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n amos nuestras tropas",
            "start": 10996.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dominantes",
            "start": 11000.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "deamos nuestros Campos",
            "start": 11002.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con Juramos forjar tu historia con honor",
            "start": 11007.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonando su himno la Escuela Militar de",
            "start": 11011.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 11014.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "guerra mi pasi\u00f3n",
            "start": 11022.279,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11025.86,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "lasas tnicos de",
            "start": 11039.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11048.34,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n soporte de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 11049.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fortaleza de la patria el himno de la",
            "start": 11052.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de tropas especialistas",
            "start": 11055.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de fuerza",
            "start": 11057.399,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11060.63,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea estas notas",
            "start": 11065.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11070.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como histor es",
            "start": 11084.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11087.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "los campos",
            "start": 11088.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "militares sin medida en el esfuerzo",
            "start": 11090.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cumpliremos con honor Escuela Militar de",
            "start": 11093.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "clases de",
            "start": 11096.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11099.89,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11107.55,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "transmisiones los corazones",
            "start": 11113.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11118.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n del",
            "start": 11120.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11136.93,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "antigos la patria es primero entonando",
            "start": 11141.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "orgulloso su himno la Escuela Militar de",
            "start": 11144.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11147.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "sargentos de",
            "start": 11163.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "confianza por",
            "start": 11168.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "favor vida",
            "start": 11170.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11175.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 11179.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yados traeremos a",
            "start": 11181.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tusas se destino nos hace",
            "start": 11184.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11189.78,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "perecera muriendo el cumplmiento",
            "start": 11194.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vos",
            "start": 11200.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nunos somos hijos de la naa sinar",
            "start": 11202.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "formamos en conjunto una gran hermandad",
            "start": 11219.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "honor valor lealtad se abre paso con su",
            "start": 11222.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "himno el colegio del aire",
            "start": 11226.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11232.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "soy C de la fuerza",
            "start": 11239.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea con mi",
            "start": 11245.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "devoci\u00f3n por los",
            "start": 11247.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cielos",
            "start": 11250.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conquistando los sagrados",
            "start": 11252.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "alos una Maria",
            "start": 11257.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con Jurado Morir con pal\u00f3n",
            "start": 11262.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 11271.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oarar y el",
            "start": 11285.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cielo Cristo",
            "start": 11287.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "luchar",
            "start": 11297.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "luchar las salas",
            "start": 11299.399,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "desplegar a la orden de hace fuego",
            "start": 11303.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "deciendo",
            "start": 11310.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el soy cete de la",
            "start": 11313.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "fadera del saber para gloria verr\u00e1 y en",
            "start": 11317.56,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "mi pecho las alas de guerra",
            "start": 11324.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 siempre uno de",
            "start": 11328.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "paz un la",
            "start": 11332.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "patre El Clar\u00edn de la guerra resuenan",
            "start": 11337.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las fanfarrias redoblen los tambores una",
            "start": 11341.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "marcha triunfal escuchemos las gloriosas",
            "start": 11345.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estrofas del himno del heroico colegio",
            "start": 11348.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "militar vi naiz de la",
            "start": 11356.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tieras",
            "start": 11360.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "resuen las",
            "start": 11361.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "basen",
            "start": 11366.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "loses una",
            "start": 11369.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 11374.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 11378.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "toos su nombre es s",
            "start": 11383.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su nombre Santos",
            "start": 11393.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Santos",
            "start": 11397.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 11402.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reos",
            "start": 11404.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s el",
            "start": 11406.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Gloria",
            "start": 11408.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11411.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "Dean sus almas",
            "start": 11413.56,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11416.59,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "que honor a tu",
            "start": 11426.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 11429.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deellas",
            "start": 11431.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gloriosas y de nombre",
            "start": 11434.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "inmortal",
            "start": 11438.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y y de",
            "start": 11442.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "camino los queos que supier",
            "start": 11446.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "o\u00ed por",
            "start": 11450.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "laces que el \u00e1ngel de la gloria L",
            "start": 11455.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "deir",
            "start": 11462.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 11464.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "guerra res suele las",
            "start": 11466.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manares de las ses",
            "start": 11472.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11477.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "maral y",
            "start": 11480.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qui la",
            "start": 11482.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pia a todos los",
            "start": 11485.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "con tu nombre Sant",
            "start": 11490.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Santos por",
            "start": 11494.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "os su nombre Santo",
            "start": 11499.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "santro re",
            "start": 11504.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el heroico colegio militar es un",
            "start": 11509.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "establecimiento de Educaci\u00f3n militar de",
            "start": 11512.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nivel superior su misi\u00f3n es formar",
            "start": 11514.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "subtenientes de las armas de Infanter\u00eda",
            "start": 11516.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada",
            "start": 11519.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ingenieros de combate y de los servicios",
            "start": 11523.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Polic\u00eda Militar e",
            "start": 11525.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "intendencia actualmente imparte",
            "start": 11528.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a nivel licenciatura en",
            "start": 11531.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar y seguridad",
            "start": 11534.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 11536.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n blindado de reconocimiento",
            "start": 11539.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y p\u00f3n a",
            "start": 11541.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 11545.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "1991 El escuadr\u00f3n blindado de",
            "start": 11546.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconocimiento general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 11548.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Morelos y Pav\u00f3n en cuadra Cadetes en su",
            "start": 11551.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "proceso de formaci\u00f3n de oficiales del",
            "start": 11554.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arma blindada como un claro ejemplo de",
            "start": 11556.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Patriotismo y lealtad valores y virtudes",
            "start": 11559.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que caracterizan al personal de Los",
            "start": 11562.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cadetes del heroico colegio militar Los",
            "start": 11564.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Cadetes para su instrucci\u00f3n y",
            "start": 11567.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adiestramiento emplean veh\u00edculos",
            "start": 11569.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "blindados como los m11 6 por6 anfibios y",
            "start": 11571.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de combate a ruedas de transporte de",
            "start": 11575.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tropas destacando la participaci\u00f3n de",
            "start": 11577.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cadetes mujeres pertenecientes al",
            "start": 11580.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n para formarse como oficiales",
            "start": 11582.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del arma blindada logrando que el",
            "start": 11585.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano de un paso m\u00e1s a la",
            "start": 11587.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "igualdad y equidad de",
            "start": 11590.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero Cadetes de la bater\u00eda de",
            "start": 11593.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda general Felipe \u00c1ngeles a",
            "start": 11596.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bordo de veh\u00edculos tractores de piezas",
            "start": 11599.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "remolcan o buseros de campa\u00f1a calibre",
            "start": 11601.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "105 mm como una muestra de su",
            "start": 11604.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adiestramiento recibido durante sus",
            "start": 11606.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudios la artiller\u00eda es el conjunto de",
            "start": 11609.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "armas de guerra para disparar",
            "start": 11613.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "proyectiles de Gran tama\u00f1o a largas",
            "start": 11614.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "distancias empleando cargas",
            "start": 11617.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "explosivas esta bater\u00eda lleva el nombre",
            "start": 11620.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del General Felipe \u00c1ngeles artillero de",
            "start": 11623.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Heroico plantel que durante la",
            "start": 11627.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana se distingui\u00f3 como",
            "start": 11629.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "uno de los militares m\u00e1s prominentes que",
            "start": 11632.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ha tenido nuestro pa\u00eds mujeres y hombres",
            "start": 11635.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desarrollan a la par las capacidades y",
            "start": 11639.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habilidades correspondientes a su",
            "start": 11642.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especialidad para ejercer el mando de",
            "start": 11643.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las peque\u00f1as unidades del ej\u00e9rcito",
            "start": 11646.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 11649.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desfilan ante ustedes oficiales y",
            "start": 11662.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda",
            "start": 11665.08,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Ignacio Allende",
            "start": 11667.84,
            "duration": 14.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11670.22,
            "duration": 12.409
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11689.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11700.83,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11702.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11702.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11711.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11711.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11714.58,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11714.78,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el personal de Cadetes de caballer\u00eda",
            "start": 11721.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recibe su formaci\u00f3n tradicional para el",
            "start": 11723.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "empleo a caballo de diferentes",
            "start": 11726.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "actividades deportivo militares y en el",
            "start": 11728.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uso de veh\u00edculos para cumplir las",
            "start": 11731.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "misiones de reconocimiento y seguridad A",
            "start": 11733.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "partir del 2021 el arma de caballer\u00eda",
            "start": 11736.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 sus puertas al personal de mujeres",
            "start": 11739.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que fueran voluntarias con el fin de",
            "start": 11742.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "graduarse como subtenientes de",
            "start": 11744.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda y as\u00ed cuar con la misi\u00f3n de",
            "start": 11746.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "igualdad y equidad de g\u00e9nero en las",
            "start": 11749.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para su adiestramiento",
            "start": 11751.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ecuestre Los Cadetes cuentan con",
            "start": 11753.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "caballos procedentes del criadero",
            "start": 11756.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "militar de Santa gertrud y Chihuahua con",
            "start": 11758.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de pelaje pieto",
            "start": 11761.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolos id\u00f3neos para cumplir con las",
            "start": 11763.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "actividades de adiestramiento en",
            "start": 11766.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habilidades y destrezas que contemplan",
            "start": 11768.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los programas de estudio integrada por",
            "start": 11771.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Cadetes y caballos percherones",
            "start": 11774.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presenta ante nosotros la bater\u00eda",
            "start": 11777.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hipom\u00f3vil usada para el adiestramiento",
            "start": 11779.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de anta\u00f1o empleando animales de carga",
            "start": 11782.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que por su robustez y resistencia eran",
            "start": 11785.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "destinados a conducir las piezas y",
            "start": 11788.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "municiones de artiller\u00eda sobre terrenos",
            "start": 11790.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la buena instrucci\u00f3n de los",
            "start": 11793.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trenti que son los conductores de estas",
            "start": 11796.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "piezas de",
            "start": 11798.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda los planteles de la",
            "start": 11801.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 11803.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea I comprometidas para forjar no",
            "start": 11805.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "solo excelentes militares sino mexicanos",
            "start": 11809.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ejemplares dispuestos a dar todo de s\u00ed",
            "start": 11812.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico haciendo gala en este Magno",
            "start": 11815.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "evento se presenta el contingente",
            "start": 11818.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "montado Ignacio Allende qui fue uno de",
            "start": 11821.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los principales l\u00edderes militares de la",
            "start": 11823.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primera etapa de la independencia de",
            "start": 11826.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Asimismo es referente de la",
            "start": 11827.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "identidad del arma de caballer\u00eda",
            "start": 11830.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11834.07,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 11840.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11845.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11853.03,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11854.89,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11855.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11862.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11871.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11882.94,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y caones de acero a la carga",
            "start": 11893.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y ejit sipre a",
            "start": 11898.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "caballo este grupo montado est\u00e1",
            "start": 11901.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integrado con personal de mujeres",
            "start": 11904.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pertenecientes a los diferentes",
            "start": 11906.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "organismos del ej\u00e9rcito mexicano quienes",
            "start": 11908.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realizan previo a su participaci\u00f3n en",
            "start": 11911.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta parada militar un adiestramiento",
            "start": 11914.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de monta con una duraci\u00f3n de cu",
            "start": 11917.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "semanas aproximadamente el comprende",
            "start": 11920.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuidado y manejo del ganado",
            "start": 11923.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y equipo para montar principios b\u00e1sicos",
            "start": 11927.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para montar y orden cerrado a caballo El",
            "start": 11929.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "grupo montado y de honores se distingue",
            "start": 11932.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por emplear principalmente caballos de",
            "start": 11935.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "raza Santa Gertrudis de pelagia sal\u00e1 de",
            "start": 11938.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "temperamento d\u00f3cil y manejable participa",
            "start": 11942.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en este desfile militar el agrupamiento",
            "start": 11945.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representativo del criadero militar de",
            "start": 11948.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ganado con sede en Santa Gertrudis",
            "start": 11950.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Chihuahua con su guion representativo",
            "start": 11953.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de su mando y grupo de comando",
            "start": 11957.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organismos productor de ganado equino de",
            "start": 11959.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alta calidad para satisfacer las",
            "start": 11962.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "necesidades de caballer\u00eda y centros",
            "start": 11964.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "secuestres del Valle de",
            "start": 11966.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el equipo del centro ecuestre de",
            "start": 11970.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alto rendimiento de la secretar\u00eda de la",
            "start": 11973.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "defensa nacional que desfila ante",
            "start": 11975.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nosotros dedicado plenamente al deporte",
            "start": 11978.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ecuestre actualmente cuenta con jinetes",
            "start": 11981.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y caballos para las disciplinas de Salto",
            "start": 11983.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adiestramiento y concurso",
            "start": 11987.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "completo vemos por primera vez al equipo",
            "start": 11991.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de salto ecuestre de la guardia nacional",
            "start": 11994.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el cual es de reciente creaci\u00f3n con el",
            "start": 11997.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "objetivo de integrarse a las actividades",
            "start": 11999.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "deportivas secuestres a nivel nacional",
            "start": 12001.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bajo un estricto adiestramiento del",
            "start": 12005.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Binomio donde el jinete y el caballo",
            "start": 12007.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "forman un v\u00ednculo",
            "start": 12009.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inquebrantable el equipo de escar charra",
            "start": 12011.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "laar",
            "start": 12015.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nacional se cre\u00f3 con fecha primero de",
            "start": 12016.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "julio de 2019 este equipo representa a",
            "start": 12019.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esta secretar\u00eda en la pr\u00e1ctica del porte",
            "start": 12023.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional la charrer\u00eda fue organizada con",
            "start": 12026.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el objeto de contar con personal de",
            "start": 12029.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mujeres militares que enaltezcan al",
            "start": 12031.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano dando un sentido de",
            "start": 12033.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pertenencia nacionalidad as\u00ed como el",
            "start": 12036.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "impulso y fomento al deporte de la",
            "start": 12038.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 12041.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional presenta orgullosamente a su",
            "start": 12044.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "equipo representativo de charrer\u00eda",
            "start": 12047.199,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integrado con personal militar del",
            "start": 12050.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "centro ecuestre del ej\u00e9rcito mexicano el",
            "start": 12052.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "equipo de Charros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 12055.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "defensa nacional se cre\u00f3 con la",
            "start": 12057.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "finalidad de contar con una",
            "start": 12060.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en los eventos",
            "start": 12062.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militares y en competencias",
            "start": 12064.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avaladas por la Federaci\u00f3n Mexicana de",
            "start": 12066.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda los Charros son reconocidos",
            "start": 12068.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como patrimonio cultural de la humanidad",
            "start": 12071.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por la Organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 12074.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "unidas desde el primero de diciembre de",
            "start": 12076.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2016 el equipo de Charros se adiestra",
            "start": 12079.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "diariamente realizando ejercicios A",
            "start": 12083.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "caballo que no se acabe esta raza porque",
            "start": 12087.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene olor a campo color de todos los",
            "start": 12090.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cielos Sol de todos los estados",
            "start": 12093.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "murmullos de abrevaderos de r\u00edos tanques",
            "start": 12095.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y tajos el calor de los desiertos el",
            "start": 12098.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fr\u00edo del altiplano y el encanto de los",
            "start": 12101.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Llanos es el paso del contingente de",
            "start": 12103.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "charro que protegiendo el \u00e1varo patio",
            "start": 12106.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como lo hicieron sus ancestros el",
            "start": 12108.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuerudo y el chinaco mantienen en su",
            "start": 12110.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sangre el misticismo de aquellos",
            "start": 12112.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Guerreros forjadores de la Independencia",
            "start": 12114.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el estandarte de la Federaci\u00f3n Mexicana",
            "start": 12117.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de charrer\u00eda simboliza la uni\u00f3n de los",
            "start": 12120.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "distintos equipos Charros de nuestro",
            "start": 12123.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la Uni\u00f3n Americana cuyo legado se",
            "start": 12125.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sigue plasmando de generaci\u00f3n en",
            "start": 12128.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n convirti\u00e9ndose desde",
            "start": 12130.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "1942 en reserva de nuestro mexicano en",
            "start": 12133.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "1921 se conforma la asociaci\u00f3n Nacional",
            "start": 12138.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Charros Pilar que ha guardado la",
            "start": 12142.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "historia Nobleza y tradici\u00f3n de la",
            "start": 12145.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda que se ha expandido en un",
            "start": 12147.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "semillero de mujeres y hombres que han",
            "start": 12149.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "forjado casta de Campeones manteniendo",
            "start": 12151.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la vida de M\u00e9xico de las haciendas en",
            "start": 12153.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "las faenas de la charrer\u00eda dentro de la",
            "start": 12156.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vida de M\u00e9xico El Charro ha estado",
            "start": 12159.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presente desde el esplendor de las",
            "start": 12161.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendas cuando la patria lo llam\u00f3 dej\u00f3",
            "start": 12163.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las labores del campo y sali\u00f3 a su",
            "start": 12166.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "defensa en las distintas invasiones",
            "start": 12168.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "extranjeras El Charro ha refrendado su",
            "start": 12170.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compromiso con la patria en igualdad",
            "start": 12173.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "libertad que nos recuerdan parte del",
            "start": 12176.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 12179.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "revolucionario disciplina que inicia",
            "start": 12180.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desde la infancia desarrollando entre",
            "start": 12183.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres fuerza f\u00edsica mental",
            "start": 12185.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diestro del caballo y el control de su",
            "start": 12189.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "integridad",
            "start": 12192.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1",
            "start": 12201.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atir",
            "start": 12203.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "or suen ah\u00ed las almas pronto",
            "start": 12205.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1 y la",
            "start": 12212.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vi esp",
            "start": 12217.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasor",
            "start": 12231.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mal\u00f3n estos est\u00e1n",
            "start": 12233.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a hoy l",
            "start": 12237.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "suen escoltado nuestro l\u00e1baro patrio por",
            "start": 12241.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el camino de Las reinas que a trav\u00e9s de",
            "start": 12244.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la decana de la charrer\u00eda la asociaci\u00f3n",
            "start": 12247.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Nacional de Charros son forjadores del",
            "start": 12249.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "templo y de la historia",
            "start": 12251.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1953 marcar\u00eda el nacimiento del primer",
            "start": 12254.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "equipo de escaramuzas en cuyo nombre",
            "start": 12257.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "queda bautizado las coronelas dentro de",
            "start": 12259.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la historia hacen Gala y presencia el",
            "start": 12262.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy las damas charras",
            "start": 12265.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "orgullosamente tambi\u00e9n las actuales",
            "start": 12267.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "campeonas nacionales desde las tierras",
            "start": 12269.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de polotitl\u00e1n del Estado de M\u00e9xico en un",
            "start": 12272.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contingente nutrido de charras y charros",
            "start": 12274.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy hacer el cierre al cubrir la",
            "start": 12277.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "retaguardia de nuestras tropas",
            "start": 12279.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "refrendamos el orgullo y el honor de",
            "start": 12281.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico",
            "start": 12285.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12287.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12287.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 12297.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12300.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "queo",
            "start": 12306.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "delo de los hombres que",
            "start": 12309.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 12315.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fizo de una l\u00e1grima",
            "start": 12317.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cantar el cantar del",
            "start": 12321.479,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "regimiento de los hombres que se",
            "start": 12325.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "van de",
            "start": 12339.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "rendimiento me Mi bandera est\u00e1",
            "start": 12341.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 12349.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12352.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tio decimiento",
            "start": 12356.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vas que se",
            "start": 12359.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apartar\u00e1 yo le pido mi hermoso",
            "start": 12362.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "banda que me cuiden mi",
            "start": 12366.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "impul va",
            "start": 12371.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12374.1,
            "duration": 2.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12374.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "su Campeonato naci del Charro San Luis",
            "start": 12376.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Ho segala y presencia con el",
            "start": 12378.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camino de las actuales campeonas",
            "start": 12381.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacionales hoy al cerrar la columna",
            "start": 12384.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "observamos con devoci\u00f3n y cari\u00f1o que la",
            "start": 12387.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda se mantiene desde la infancia",
            "start": 12390.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se vive en la juventud y el recuerdo del",
            "start": 12392.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Charro valiente hace Gala y presencia en",
            "start": 12395.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la etapa de la madurez",
            "start": 12397.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12399.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12406.48,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 12427.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 12442.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Enrique dena Salgado",
            "start": 12445.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comandante del cuerpo de polic\u00eda militar",
            "start": 12448.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y comandante de la columna del desfile",
            "start": 12450.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rendir\u00e1 el parte de Novedades",
            "start": 12453.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "correspondiente al presidente de la",
            "start": 12455.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ciudadano licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 12459.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 12462.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Obrador constitucional de los Estados",
            "start": 12465.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 12467.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas le informo que",
            "start": 12471.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico 32",
            "start": 12474.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "banderas de guerra",
            "start": 12478.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "15688 integrantes de las tres fuerzas",
            "start": 12481.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "armadas y Guardia nacional seis asesores",
            "start": 12484.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extranjeros de los pa\u00edses amigos",
            "start": 12488.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "143 soldados honorarios",
            "start": 12492.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "charros y civiles",
            "start": 12497.479,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "753 veh\u00edculos terrestres 92 aeronaves 21",
            "start": 12501.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 12508.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "449 caballos 111 Canes 20 aves entre",
            "start": 12509.96,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "\u00c1guilas y Halcones Sin novedad",
            "start": 12516.6,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12522.02,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "a todos nuestros connacionales se les",
            "start": 12529.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "invita a permanecer de pie para entonar",
            "start": 12532.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional",
            "start": 12535.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12538.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12538.46,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12547.64,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12553.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tierra en las",
            "start": 12558.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "c y descienden sus centros la tierra",
            "start": 12563.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aloir",
            "start": 12569.0,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "de siempre su cro la Tierra al sol",
            "start": 12571.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12579.83,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "oliva de la p serel divino que el",
            "start": 12586.72,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "cieloo destino por Elo de Dios se sirvi\u00f3",
            "start": 12593.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si sale una extra\u00f1a",
            "start": 12599.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su tu suero pienso",
            "start": 12602.279,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Patria querida que celo un soldado en",
            "start": 12607.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "cada hijo de Dios un soldado cada hijo",
            "start": 12612.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que di",
            "start": 12617.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12618.78,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "meico de guerra en",
            "start": 12620.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la centros la Tierra",
            "start": 12627.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12633.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al su",
            "start": 12635.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "centr",
            "start": 12637.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al helic\u00f3pteros",
            "start": 12643.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la fuerza mexicana y la guardia",
            "start": 12646.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nacional se despiden del pueblo de",
            "start": 12647.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cerrando este magro evento",
            "start": 12650.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobrevuela una formaci\u00f3n de aeronaves de",
            "start": 12653.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con los colores",
            "start": 12656.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio ejecutando la",
            "start": 12658.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "maniobra flor de lis es as\u00ed como damos",
            "start": 12661.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por terminado este Magno desfile militar",
            "start": 12665.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el que conmemoramos el 214",
            "start": 12668.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la lucha",
            "start": 12672.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "armada por la independencia de nuestra",
            "start": 12674.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12680.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n soldados de la patria mujeres y",
            "start": 12689.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hombres Guardianes de esta naci\u00f3n",
            "start": 12692.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "soldados custodios de tierra mar y aire",
            "start": 12695.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Juramos protegerte mantenerte libre e",
            "start": 12699.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independiente tal como lo encomendaron",
            "start": 12703.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestros ancestros quienes habitaron tus",
            "start": 12705.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Valles Cumbres y monta\u00f1as porque quien",
            "start": 12708.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Mira a M\u00e9xico admira a mi patria fuerzas",
            "start": 12711.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "armadas y Guardia nacional por M\u00e9xico",
            "start": 12715.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 12720.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional por su presencia y atenci\u00f3n",
            "start": 12724.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 12727.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12735.39,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "vo de",
            "start": 12749.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "laa la",
            "start": 12754.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mani Quiere cantar su",
            "start": 12757.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda",
            "start": 12760.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "alero de mi",
            "start": 12762.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "meito lindo y",
            "start": 12766.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "querito si muero lejos de",
            "start": 12769.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 12773.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "quean que esty",
            "start": 12775.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dormido y que me traigan",
            "start": 12780.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que digan que estoy",
            "start": 12784.199,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "dormido y que me traigan",
            "start": 12788.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mico lindo que dio",
            "start": 12792.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sio de",
            "start": 12800.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ti que me quieren en la",
            "start": 12803.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cerra al pie de los",
            "start": 12807.359,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "mages y que me c esta tierra es unades",
            "start": 12811.16,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "cabales que que estoy",
            "start": 12818.8,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "dormido que me traig",
            "start": 12823.399,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12825.89,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12832.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que digan que soy",
            "start": 12835.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bido y que me traigan a",
            "start": 12841.72,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ti equipo lindo y querido si",
            "start": 12845.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puer de ti",
            "start": 12852.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12863.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicoo",
            "start": 12864.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9ric suo bendito de",
            "start": 12866.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Dios hijo",
            "start": 12870.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Am\u00e9rica mi sangre por ti dar le",
            "start": 12872.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Yo soy puro mexicano nacido en esteo",
            "start": 12879.399,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como termina esta transmisi\u00f3n",
            "start": 12886.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "especial del desfile del 16 de",
            "start": 12889.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "septiembre es una fecha hist\u00f3rica en la",
            "start": 12892.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que pudimos ver que tanto las fuerzas",
            "start": 12895.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "armadas como la guardia nacional se",
            "start": 12898.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregaron en cuerpo y alma detr\u00e1s de",
            "start": 12900.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cada una de las personas participantes",
            "start": 12904.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pudimos tambi\u00e9n percibir cientos de",
            "start": 12907.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "historias cientos de recuerdos Y tambi\u00e9n",
            "start": 12909.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo recib\u00edan el aplauso y el cari\u00f1o de",
            "start": 12915.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los asistentes a esta la Plaza de la",
            "start": 12918.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el Z\u00f3calo capitalino se",
            "start": 12923.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "llen\u00f3 de alegr\u00eda se llen\u00f3 de ese",
            "start": 12926.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entusiasmo de ver a las fuerzas armadas",
            "start": 12929.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y a la guardia nacional transitar por",
            "start": 12932.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este primer cuadro quienes reciben este",
            "start": 12935.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a lo largo de todo este trayecto",
            "start": 12938.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta Campo Marte esto como dec\u00eda es una",
            "start": 12941.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "muestra de cientos de historias de miles",
            "start": 12946.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de historias de personas que a partir de",
            "start": 12949.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "integrarse a estas dos grandes",
            "start": 12952.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "instituciones pues han hecho de este un",
            "start": 12955.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Como M\u00e9xico no es as\u00ed general",
            "start": 12958.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estimada ar\u00ed exactamente este de chile",
            "start": 12961.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ha sido muy emotivo ver a las familias",
            "start": 12965.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanas aclamar al ej\u00e9rcito a la",
            "start": 12967.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea de la secretar\u00eda de la",
            "start": 12970.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "defensa nacional con 203 a\u00f1os de",
            "start": 12971.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "historia y de la nacional con solo cinco",
            "start": 12974.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero marchando con igual entusiasmo",
            "start": 12977.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "demostrando un alto grado de",
            "start": 12979.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "adiestramiento y de disciplina del que",
            "start": 12980.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hemos sido testigos nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 12982.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que hoy desfilaron al escuchar sus",
            "start": 12985.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aplausos y porras fue para compensar en",
            "start": 12987.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos con satisfacci\u00f3n el esfuerzo",
            "start": 12990.279,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realizado durante semanas que por cierto",
            "start": 12992.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "realizaron con mucho cari\u00f1o Este desfile",
            "start": 12994.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar permiti\u00f3 fortalecer la",
            "start": 12996.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "confianza en los mexicanos sobre las",
            "start": 12999.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "capacidades de sus fuerzas armadas y de",
            "start": 13000.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la guardia nacional quienes cumplen sus",
            "start": 13002.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "misiones con honor y lealtad En",
            "start": 13004.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 13006.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contribuyendo con ello al desarrollo de",
            "start": 13008.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y as\u00ed convertirse en",
            "start": 13010.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "garantes de la seguridad Nacional de",
            "start": 13012.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n la cual es m\u00e1s fuerte m\u00e1s",
            "start": 13014.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unida y m\u00e1s mexicana Gracias Inspector",
            "start": 13017.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "resendiz Muchas gracias ha concluido",
            "start": 13021.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este desfile militar Magno evento en el",
            "start": 13024.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que quedar\u00e1 hist\u00f3ricamente registrada la",
            "start": 13027.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 13030.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quien tuvo el honor de encabezar este",
            "start": 13032.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 13035.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y marchar con el mismo adiestramiento y",
            "start": 13036.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda con las fuerzas armadas",
            "start": 13039.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "durante el desfile pudimos apreciar los",
            "start": 13042.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "medios humanos materiales y tecnol\u00f3gicos",
            "start": 13045.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que ponen de manifiesto sus capacidades",
            "start": 13048.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "operativas log\u00edsticas de adiestramiento",
            "start": 13050.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y de pronta respuesta para atender las",
            "start": 13053.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo de M\u00e9xico a un",
            "start": 13055.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lustro de su creaci\u00f3n y gracias a su",
            "start": 13058.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n y a sus principios de",
            "start": 13061.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "legalidad objetividad",
            "start": 13063.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eficiencia profesionalismo honradez y",
            "start": 13066.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "respeto a los Derechos Humanos la",
            "start": 13069.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional es la instituci\u00f3n de",
            "start": 13072.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica por excelencia garante",
            "start": 13074.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la seguridad en todo el territorio",
            "start": 13077.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nacional es por eso que nos",
            "start": 13079.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "comprometemos a trabajar m\u00e1s con mayor",
            "start": 13083.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 13086.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "as\u00ed para mantener siempre un",
            "start": 13087.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de justicia y paz le cedo la",
            "start": 13091.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "palabra a mi capit\u00e1n Qu\u00e9 amable",
            "start": 13095.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Inspector Muchas gracias nuestro",
            "start": 13097.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agradecimiento y cari\u00f1o a todo el pueblo",
            "start": 13099.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que nos acompa\u00f1\u00f3 ya sea desde",
            "start": 13101.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus hogares o a lo largo de de los",
            "start": 13104.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diferentes puntos en este desfile naval",
            "start": 13107.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y militar como siempre es un honor para",
            "start": 13109.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que integramos la",
            "start": 13113.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 13115.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "poder celebrar juntos la independencia",
            "start": 13117.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "libertad y soberan\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 13120.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy y siempre somos un una instituci\u00f3n",
            "start": 13123.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de tradiciones de historia pero tambi\u00e9n",
            "start": 13126.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "somos una instituci\u00f3n capaz de seguir",
            "start": 13128.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transform\u00e1ndose para escribir nuevas",
            "start": 13131.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas en la bit\u00e1cora nacional mujeres",
            "start": 13133.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntanse orgullosas de que en la",
            "start": 13137.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 13139.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Trabajamos para llegar todas siempre",
            "start": 13141.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "listos en mar aire y tierra Por amor a",
            "start": 13145.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le cedo la palabra a la mayor",
            "start": 13148.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Melo Muchas gracias mi capit\u00e1n en",
            "start": 13152.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la cuarta misi\u00f3n del",
            "start": 13154.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos que",
            "start": 13156.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "establece realizar acciones c\u00edvicas y",
            "start": 13158.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Obras sociales que tiendan al Progreso",
            "start": 13160.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el d\u00eda de hoy tuvimos el honor",
            "start": 13162.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de participar en este desfile C\u00edvico",
            "start": 13164.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militar participaron m\u00e1s de 4,000",
            "start": 13166.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 13169.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicanos estamos incorporadas en todas",
            "start": 13172.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas vimos tambi\u00e9n desfilar a",
            "start": 13174.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "atletas militares que obtuvieron tres de",
            "start": 13177.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las cinco medallas obtenidas en los",
            "start": 13179.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasados Juegos Ol\u00edmpicos en Par\u00eds vimos",
            "start": 13181.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un renovado parque vehicular y",
            "start": 13183.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "caballos de alta escuela del heroico",
            "start": 13186.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "colegio militar Muchas gracias por",
            "start": 13188.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "seguir esta transmisi\u00f3n del desfile",
            "start": 13191.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "civico militar los integrantes del",
            "start": 13192.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 13195.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sentimos un profundo amor por nuestra",
            "start": 13198.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "patria somos hombres y mujeres leales",
            "start": 13200.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestra vocaci\u00f3n es servir a",
            "start": 13203.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 13206.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 13215.279,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al sean todos Bienvenidos sean todos Bienvenidos a esta transmisi\u00f3n especial con motivo del desfile militar de este 16 de septiembre uno de los momentos m\u00e1s esperados de la conmemoraci\u00f3n de nuestra independencia en la que pudimos observar desde temprana hora a familias j\u00f3venes adultos mayores que se aproximaron a este primer cuadro del Z\u00f3calo capitalino para ver de cerca para observar de manera profesional pero tambi\u00e9n el lado humano de las fuerzas armadas y de la guardia nacional Es un honor estar acompa\u00f1\u00e1ndolos en este d\u00eda y por favor general S\u00e1nchez cu\u00e9ntenos un poco buenos d\u00edas ar\u00ed As\u00ed es felices fistas patrias soy el general Roberto Carlos S\u00e1nchez V\u00e1zquez y es un honor para la secretar\u00eda de la defensa nacional creada hace 203 a\u00f1os y la guardia nacional hace c agradecer a las familias mexicanas por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda a disfrutar el desfile C\u00edvico militar del 16 de septiembre sin duda uno de los eventos m\u00e1s emblem\u00e1ticos del mes de la patria donde el pueblo de M\u00e9xico se fusiona con su ej\u00e9rcito su fuerza a\u00e9rea y su Guardia nacional para conmemorar juntos y conor patrio y a la cadencia del paso redoblado de la banda de guerra Monumental el inicio de la lucha de nuestra independencia perm\u00edtanme compartirles que los 15688 soldados pilotos y guardias nacionales est\u00e1n entusiasmados de demostrar con su energ\u00eda de su canto y su marcha su orgullo de ser soldados militares pero sobre todo de ser mexicanos me acompa\u00f1a el inspector recendis Buenos d\u00edas mexicanos y mexicanas Es un honor estar con ustedes en esta transmisi\u00f3n soy el inspector jefe Jes\u00fas pascu resendis Hern\u00e1ndez de la guardia nacional hoy adem\u00e1s de celebrar nuestra independencia quiero destacar la participaci\u00f3n de la guardia nacional instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica por excelencia del estado mexicano a sus 5 a\u00f1os de su creaci\u00f3n integrada por hombres y mujeres con una profunda vocaci\u00f3n al servicio por la patria se ha colocado como una como la tercera instituci\u00f3n m\u00e1s confiable de M\u00e9xico genera el 47 por de los resultados en materia de seguridad p\u00fablica con sus m\u00e1s de 135,000 elementos desplegados en todo el territorio nacional inf estructura recursos materiales y tecnol\u00f3gicos la dimensionan en forma comparable a las fuerzas armadas la guardia nacional es la esperanza para todos los mexicanos para hacer de este pa\u00eds un lugar m\u00e1s seguro y pr\u00f3spero Viva M\u00e9xico viva nuestra Guardia nacional le cedo la palabra a mi capit\u00e1n Buen d\u00eda un saludo muy afectuoso y fraterno a nuestro querido pueblo de M\u00e9xico soy la capit\u00e1n de fragata sar Vargas de Jes\u00fas perteneciente a la sec de Marina armada de M\u00e9xico instituci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda trabaja para refrendar su lealtad al pueblo de M\u00e9xico en esta fecha tan significativa para las y los mexicanos es un orgullo para quienes integramos la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico el poder llegar hasta sus hogares hoy con este desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 214 aniversario del grito que dio inicio a nuestra independencia nacional veremos deshilar a las y los marinos navales veremos desfilar a una instituci\u00f3n con 203 a\u00f1os de historia Una instituci\u00f3n con 203 a\u00f1os de servir a M\u00e9xico con honor deber lealtad y Patriotismo cedo la palabra a la capitana alvear muy buenos d\u00edas queridos conciudadanos soy la capit\u00e1n segundo de fuerza a\u00e9rea meteor\u00f3logo yusin ir atsu Vel\u00e1zquez alvear Es un honor para m\u00ed y mis compa\u00f1eros que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1en desde su hogar viendo este Magno evento en donde la Fuerza A\u00e9rea Mexicana demostrar\u00e1 con el sobrevuelo de 95 aeronaves que pasar\u00e1n por la Plaza de la Constituci\u00f3n el adiestramiento con el que cuentan hombres y mujeres egresados del colegio del aire como mujer y como militar es un orgullo decirles a todos ustedes que la Infanter\u00eda la caballer\u00eda y el arma blindada permiten actualmente el ingreso de mujeres a sus filas refrendando con esto que tanto hombres como mujeres en igualdad de circunstancias podemos pertenecer a cualquier Plant del sistema educativo militar sean todos Bienvenidos el presidente de la rep\u00fablica realizar\u00e1 alzamiento de nuestro l\u00e1baro patrio simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica y el coro Monumental interpretar\u00e1n canto a la bandera a nuestros connacionales se les pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes y realizar el saludo a la bandera colocando la mano derecha sobre el pecho con la Palma hacia abajo a la altura del coraz\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] santaa de [M\u00fasica] hoy la gloria de [M\u00fasica] seada de los parades en ve del pomposo de nuestros cines la ti sin mancha de nuestros marcar [M\u00fasica] am inicia la participaci\u00f3n de la fuerza mexicana en este desfile militar con un pase de aviones t6c texan y pc7 pilatos sobre Nuestro cielo patrio quienes con su Estela tricolor dibujan tras de S\u00ed nuestra ense\u00f1a nacional en conmemoraci\u00f3n al 214 aniversario del inicio de nuestra independencia el presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de M\u00e9xico la banda de m\u00fasica y el coro Monumental interpretar\u00e1n la marcha revista presidencial C de valor suo la naci\u00f3n [M\u00fasica] muestra compromiso y b\u00f3n ofrendan su vida por la patria con con su pasi\u00f3n son ejemplo de valor en su Deer protegiendo la naci\u00f3n de alar compromiso y decisi\u00f3n suo por los son salvad con verdad salvando con grandos ira por le y por su coraz al defenderlo coneras fuerzas saladas conades quees alando con grandos y poros su coraz\u00f3n a defender de la fuerza amicana efect\u00faan un pase de revista como muestra de la destreza y alto nivel de adiestramiento en el manejo de las aeronaves de esta Fuerza Armada [M\u00fasica] y voluntad sean en su actar al crear con dignidad alcanzando el ideal son mujeres y hombres que no se Dear en el frente luchar\u00e1n [M\u00fasica] siempre glor y Cristo liberad Endo la naci\u00f3n mar por de en la que en La Paz [M\u00fasica] como toda organizaci\u00f3n militar las fuerzas armadas necesitan de un l\u00edder por esta raz\u00f3n Existen los manos que son las y los militares que en cada nivel tiene depositada la autoridad y la responsabilidad en esta ocasi\u00f3n por orden del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas con fecha primero de mayo del presente a\u00f1o fue designado como comandante de la columna del desfile militar el general de divisi\u00f3n diplom de Estado Mayor Enrique dena Salgado comandante del cuerpo de Polic\u00eda Militar quien Porta con gallard\u00eda la caracter\u00edstica buina verde esmeralda as\u00ed como los arreos que distinguen a este cuerpo especial el personal que Integra la Polic\u00eda Militar fue un factor determinante para la conformaci\u00f3n de la guardia nacional debido a sus actitudes tanto de adiestramiento como profesionales fueron los id\u00f3neos para integrarse como pie veterano en las unidades de este est instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica fomentando la disciplina lealtad unidad de doctrina as\u00ed como valores virtudes y un gran sentido de responsabilidad para el cumplimiento de las misiones asignadas el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Enrique dena Salgado comandante del cuerpo de polic\u00eda militar y comandante de la columna del desfile se desplaza para colocarse frente al presidium en un veh\u00edculo blindado ocelot de reciente adquisici\u00f3n por el ej\u00e9rcito mexicano seguido por su Estado Mayor en un veh\u00edculo quitam crom\u00e1tica verde con personal del ej\u00e9rcito este veh\u00edculo es fabricado en la direcci\u00f3n general de Industria militar por ingenieros industriales militares enseguida un veh\u00edculo sancat crom\u00e1tica azul fuerza a\u00e9rea y un veh\u00edculo alacr\u00e1n con crom\u00e1tica gris con personal de la armada de M\u00e9xico as\u00ed como la guardia nacional en un veh\u00edculo Pitbull con crom\u00e1tica blanca de conformidad con el reglamento de ceremonial militar se rendir\u00e1n los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas k [M\u00fasica] [M\u00fasica] y H [M\u00fasica] [Aplausos] se les invita a tomar asiento la madrugada del 16 de septiembre de 1810 el cura Miguel Hidalgo y Costilla quien conoc\u00eda los anhelos de libertad de las mujeres y hombres novohispanos con un repique de la campana de su iglesia convoc\u00f3 al pueblo de dolores a levantarse en armas en contra del yugo espa\u00f1ol lucha que se prolongar\u00eda por 11 a\u00f1os evento conocido en las p\u00e1ginas de la historia de nuestro pa\u00eds como la guer de Independencia el 27 de septiembre de 1821 termin\u00f3 el grito de dolores con la entrada triunfal del ej\u00e9rcito de las tres garant\u00edas a la Ciudad de M\u00e9xico logrando la emancipaci\u00f3n de este gran pueblo despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominio espa\u00f1ol hoy a 200 a\u00f1os de este trascendental para la vida nacional recordamos a nuestros H\u00e9roes que dejaron un legado invaluable para las futuras generaciones una naci\u00f3n independiente libre y soberana preside esta ceremonia conmemorativa al 214 aniversario del inicio de la lucha por nuestra independencia el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas Integra en el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico doctora Claudia Shin bonardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00ed alcalde lujn deber maestro martes guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciada Alicia barbarra secretaria de relaciones exteriores licenciada rosaa Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana dctor Rogelio Ram\u00edrez de la O secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales maestro Roberto Salcedo Aquino secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciado Miguel torruco marquez secretario de turismo maestro mar baruch bolao L\u00f3pez secretario de trabajo y previsi\u00f3n social consejera jur\u00eddica del ejecutivo Federal maestra Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n directora del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del Estado licenciada Nuria Fern\u00e1ndez exati directora general del Sistema Nacional para el desarrollo integral de la familia licenciado Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez director general del instituto del fondo Nacional de la vivienda para los trabajadores y doctora Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez buila directora general del Consejo Nacional de humanidades ciencias y tecnolog\u00edas tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de integrantes del gabin del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de presidencia de la Rep\u00fablica funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de la guardia nacional ministro de defensa Nacional de pa\u00edses amigos e invitados especiales a nuestras fiestas patrias agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano fuerza a mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional apreciables familias y p\u00fablico asistente as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra a 2 14 a\u00f1os del movimiento de enpa de nuestro pueblo quienes integramos la armada de M\u00e9xico celebramos que nuestra querida naci\u00f3n se ha ido transformando hasta lograr ser un M\u00e9xico libre independiente y soberano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Claudia chardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos y pr\u00f3xima comandante de las fuerzas armadas Dora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa de nuestro se\u00f1or presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como autoridades civiles militares y navales que nos acompa\u00f1an personal de las fuerzas armadas de M\u00e9xico y de la guardia nacional representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy querido M\u00e9xico hace 203 a\u00f1os la creaci\u00f3n de nuestra Armada sucedi\u00f3 junto al nacimiento de esta bella naci\u00f3n y como Secretar\u00eda de Marina desde 1940 Somos la instituci\u00f3n que fortalece y consolida el poder mar\u00edtimo nacional hoy m\u00e1s de 80,000 marinos n\u00e1uticos y navales conformamos con orgullo el primer escudo de la naci\u00f3n qu\u00e9 mejor momento que el 214 aniversario del inicio de la independencia de M\u00e9xico un hito de libertad y progreso para dar cuenta de lo que durante 6 a\u00f1os hemos trabajado con el \u00fanico af\u00e1n de servir a esta bella naci\u00f3n apoyamos en labores de seguridad p\u00fablica en 14 estados y 34 municipios destruimos m\u00e1s de 875 plant\u00edos 390 laboratorios clandestinos aseguramos m\u00e1s de 834 toneladas de droga 300 toneladas de carga contaminada 2300 toneladas de precursores 4220 armas de fuego 332,6 municiones Igualmente 610 embarcaciones y 14 semisumergibles adem\u00e1s pusimos a disposici\u00f3n a m\u00e1s de 10,000 presuntos infractores hemos contribuido con la estrategia Nacional Contra el robo de hidrocarburos habiendo asegurado a la fecha 4140 toneladas instamos bloques de concreto en la zona de tolerancia cero para la creaci\u00f3n de un santuario de la vaquita marina en el alto Golfo de California reduciendo as\u00ed un 90 por su pesca il\u00edcita realizamos 74,000 operaciones en el mar 72,000 en el aire y 227,000 en tierra estamos presentes en los aeropuertos de la Ciudad de M\u00e9xico de Toluca guaimas ciudad Obreg\u00f3n Loreto Colima Matamoros Ciudad del Carmen San Felipe Baja California y Cuernavaca as\u00ed como en los aer\u00f3dromos de Puerto Libertad en Sonora Islas Mar\u00edas en Islas Mar\u00edas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Michoac\u00e1n la pesca en Tamaulipas Tuxpan en Veracruz scalac e Isla Mujeres en Quintana ro con eso amos 10.8 toneladas de droga realizamos 129,000 rescates humanitarios y registramos el movimiento de 79,000 pasajeros Asimismo hemos transportado 665,000 toneladas de carga y registramos 756,000 operaciones a\u00e9reas todo todo esto signific\u00f3 una aportaci\u00f3n a al producto interno bruto de casi 1.6 por anual creamos tres laboratorios de seguridad nacional y en coordinaci\u00f3n con la cofepris suspendimos 200 do empresas y verificamos 449 m\u00e1s aseguramos cerca de 1810 toneladas de sustancias qu\u00edmicas en lo que se refiere a desarrollo tecnol\u00f3gico 100% Nacional destacamos los proyectos de radio de comunicaci\u00f3n mexicano El v\u00edrgula con un est\u00e1ndar p25 la fabricaci\u00f3n de equipos de radiocomunicaci\u00f3n el radar institucional Para nuestras unidades de superficie y desde luego un radar a\u00e9reo de largo alcance con el proyecto del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec conectamos el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el golfo mediante 100 km en v\u00edas de ferrocarril en una plataforma log\u00edstica multimodal que enlaza los estados de Oaxaca Chiapas Veracruz y Tabasco y que impulsa la creaci\u00f3n de 12 polos de desarrollo para el bienestar construimos la quinta regi\u00f3n naval en dos bocas en Tabasco el sector naval de boca de Chila en Nayarit e iniciamos la construcci\u00f3n del sector naval en Puerto Libertad en el estado de Sonora hicimos realidad el proyecto integral de Islas Mar\u00edas para dar paso a un nuevo destino tur\u00edstico que es nacional y desde luego internacional recibiendo de diciembre de 2022 a la fecha m\u00e1s de 9000 visitantes construimos y remodelamos 16 hospitales cl\u00ednicas y ampliamos y adecuamos el centro m\u00e9dico naval de la Ciudad de M\u00e9xico todo ello para darle mayor apoyo a nuestra elementos de la Secretar\u00eda de Marina en lo que se refiere a salud al inicio de la presente administraci\u00f3n se contaba con una capacidad de dragado de 16 millones de metros c\u00fabicos equivalente al 22 de la demanda nacional por lo que despu\u00e9s de ha actualizado la flota de buques y equipo complementario realizamos 52 obras de dragado social en 15 estados habiendo elevado nuestra capacidad de dragado a 69 millones de metros c\u00fabicos que es el equivalente al 89.6 de la demanda de nuestro pa\u00eds evitando con ello y Mejor dicho un ahorro de m\u00e1s de 3000 millones de pesos construimos 28 embarcaciones de respuesta inmediata 11 buques sargas seros costeros y se encuentran en construcci\u00f3n una draga estacionaria y cuatro dragas autopropulsadas adem\u00e1s se repotenciar 33 patrullas interceptoras y cinco dragas autopropulsadas con un ahorro de m\u00e1s de 2000 millones de pesos y generando 753,000 empleos directos integramos la coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante a nuestro instituto y creamos la unidad la universidad mar\u00edtima y portuaria mexicana Contamos a la fecha con 18 administraciones del Sistema portuario Nacional y realizamos 95 proyectos de inversi\u00f3n P\u00fablica para la rehabilitaci\u00f3n de muebles vialidades entre otras Obras P\u00fablicas modernizamos y estandarizando procedimientos para la recaudaci\u00f3n de impuestos por uso de en los puertos a trav\u00e9s de un sistema de Puerto seguro integral a partir del 2020 estamos presentes en 16 aduanas mar\u00edtimas y dos interiores y hemos recaudado aproximadamente 3.5 billones de pesos hasta septiembre de este a\u00f1o lo que representa un incremento del 2% en dicho periodo adem\u00e1s en el a\u00f1o del 2019 pusimos en marcha la estrategia para la atenci\u00f3n al sargazo por medio de la cual recolectamos a la fecha m\u00e1s de 243,000 toneladas de este producto lo cual desde luego fue posible gracias a la construcci\u00f3n de esas 11 buques sargas seros costeros y la adquisici\u00f3n de un buque sargaso oce\u00e1nico y desde luego equipo complementario destacando los 12875 Met de Barreras de contenci\u00f3n y desde 2022 implementamos el programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso en los 17 estados costeros beneficiando a m\u00e1s de 860,000 personas en 1664 comunidades durante la pandemia del covid-19 aplicamos 39 millones de vacunas y distribuimos cerca de 68 millones designamos de nuestros hospitales ocho hospitales covid-19 a nivel nacional en los 33 ciclones tropicales cinco sismos y 263 incendios forestales brindamos auxilio a la poblaci\u00f3n civil con 7600 personas evacuadas 107,000 despensas entregadas y m\u00e1s de 25,000 consultas m\u00e9dicas y 162 vuelos de apoyo tambi\u00e9n con el plan Marina llevamos ayuda humanitaria a las Bahamas a Chile a Cuba El Salvador Hait\u00ed Honduras Nicaragua y a Turqu\u00eda respondimos 2200 llamadas de auxilio en el mar brindamos apoyo a 15 embarcaciones rescatamos a 5300 personas en situaci\u00f3n de riesgo y realizamos 577 evacuaciones m\u00e9dicas se\u00f1or presidente as\u00ed rendimos cuenta a la naci\u00f3n hemos dejado el coraz\u00f3n en cada uno de estos proyectos correspondemos a la confianza y al lugar privilegiado que nuestro pueblo especialmente a esta Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico Amor con amor se paga como usted nos lo ha dicho nuestras tropas se encuentran listas para que ser\u00e1 el \u00faltimo desfile que estamos Bajo su mando en arbol hoy m\u00e1s que nunca las banderas de la esperanza de la honestidad la igualdad y sobre todo de la Justicia desfilamos con gallard\u00eda frente a usted enaltecer el que haya sabido representar la voluntad y el deseo de las y los mexicanos para poner en alto la tierra que nos vio nacer y nos ha nos da identidad gracias a nuestro querido pueblo que conf\u00eda en nosotros y muestra de ello es contar aqu\u00ed con ustedes en este desfile gracias muchas gracias a usted nuestro comandante supremo por guiarnos y permitirnos el honor de acompa\u00f1ar en su incansable traves\u00eda haciendo historia [M\u00fasica] juntos presidente electa Guadalupe Victoria dijo en su momento cuando el pueblo salta sus barreras casi ning\u00fan esfuerzo es bastante poderoso para detenerlo y nuestro pueblo ha expresado su voluntad las y los mexicanos estamos listos para tener como presidenta la primer mujer en nuestra historia en tanto la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico celebra el hecho y otorga la demostraci\u00f3n de respeto y subordinaci\u00f3n a quien ser\u00e1 nuestra comandante Suprema de las fuerzas armadas amparados bajo los ideales independentistas continuaremos forjando nuestro cap\u00edtulo de La historia nacional en el mar en el aire y en la tierra para contribuir a llevar a M\u00e9xico por el sendero de la paz la seguridad la democracia la libertad y sobre todo por la justicia porque somos una Marina de bien y de valores una Marina solidaria honesta y frontal que se da por entero y sin reservas una Marina que reconoce el valor de trabajar por el bien com\u00fan de ser honesta e hist\u00f3ricamente Leal a nuestro querido M\u00e9xico como lo hemos hecho a trav\u00e9s de m\u00e1s de 200 a\u00f1os y Seguiremos actuando con honor con deber con lealtad y Patriotismo por honor a nuestro noble a nuestra noble instituci\u00f3n Por amor a nuestro pueblo pero sobre todo por amar a M\u00e9xico Muchas gracias hace uso de la palabra el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza [M\u00fasica] a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas Dra Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente doora Claudia chin bardo presidenta electa funcionarios del gabinete legal y ampliado distinguidos integrantes del presidi e invitados especiales agregados de defensa militares navales a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas Es un honor reunirnos en esta fecha significativa en la que todo el pa\u00eds se recuerdan los grandes hechos que dieron inicio a una epopea de 11 a\u00f1os que tuvo como resultado el surgimiento del M\u00e9xico independiente que ahora somos fueron muchos Los H\u00e9roes y hero\u00ednas que en aquel movimiento de emancipaci\u00f3n de 1810 lucharon con pocas armas pero con gran valor sin m\u00e1s objeto que sus ideales ignorando en muchos casos la ciencia militar y la pol\u00edtica pero escribiendo la historia que cambi\u00f3 el rumbo de nuestro pa\u00eds esos 11 a\u00f1os de lucha insurgente por la independencia no solo quedaron grabados en la conciencia nacional sino tambi\u00e9n se perpetuaron en documentos hist\u00f3ricos que guardan el cimiento de los ideales de libertad como el bando de Hidalgo de 1810 los sentimientos de la naci\u00f3n la Constituci\u00f3n de apatsingan y Constituci\u00f3n de 1824 en las que se asentaron los ideales fundamentales que dieron forma a la incipiente naci\u00f3n y que a\u00fan persisten en en la actual ley Suprema del pa\u00eds a 214 a\u00f1os del inicio de la lucha por nuestra independencia se ha demostrado que sigue viva la llama de la unidad nacional as\u00ed se ha manifestado en cada iniciativa en cada proyecto y en cada obra que se realizan en aras del bien com\u00fan es as\u00ed que los integrantes del instituto armado cumpliendo con nuestras misiones legales con determinaci\u00f3n hemos aportado en esta administraci\u00f3n en los dos Pilares que sostienen al estado mexicano que le dan viabilidad y generan bienestar a su poblaci\u00f3n el desarrollo y la la seguridad en ese sentido para generar desarrollo se han empleado a 302 profesionales del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito y para la seguridad se encuentran desplegados m\u00e1s de 90,000 efectivos del ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea para ello dando cumplimiento a nuestra cuarta misi\u00f3n referente a realizar obras que tiendan al Progreso del pa\u00eds y tomando en cuenta tambi\u00e9n el rubro de seguridad hemos generado important infraestructura estrat\u00e9gica a bajo costo con altos est\u00e1ndares de calidad y en poco tiempo entre las que destacan la siguientes construcciones el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles en Santa Luc\u00eda y Felipe Carrillo Puerto en Tulum y la remodelaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Chetumal los tramos cinco Norte seis y ste del tren Maya que en su conjunto suman casi 600 km la construcci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de 54 instalaciones estrat\u00e9gicas para nuestra seguridad Nacional de la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico a lo que se suma la operaci\u00f3n de 32 aduanas en las fronteras norte y sur as\u00ed como en el interior del pa\u00eds adem\u00e1s en cumplimiento tambi\u00e9n de esta cuarta misi\u00f3n se generaron obras netamente para detonar el desarrollo en el sureste mexicano fomentando la la captaci\u00f3n tur\u00edstica y la generaci\u00f3n de empleo destacando seis hoteles en Palenque Chiapas esn y calacmul Campeche nuevo y chichen Yucat\u00e1n y Tulum Quintana r y dos parques tur\u00edsticos en Yucat\u00e1n el de nuevo usmal y la plancha en M\u00e9rida a lo anterior hay que adicionar la administraci\u00f3n de importantes empresas productivas del estado mexicano por lo que respecta a nuestra tercera misi\u00f3n para auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en caso de necesidad p\u00fablicas la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s del ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea ha tenido una participaci\u00f3n importante destacando las siguientes obras y acciones la construcci\u00f3n de dos acueductos el cuchillo 2 en Nuevo Le\u00f3n y Adolfo L\u00f3pez Mateos en espujil Campeche para resolver el desabasto de agua en esas entidades del pa\u00eds la construcci\u00f3n en todo el territorio de 27 cuentas sucursales del banco del bienestar para promover la inclusi\u00f3n de la sociedad al sistema financiero nacional un aspecto importante en este rubro ha sido tambi\u00e9n nuestra participaci\u00f3n en el combate al robo de hidrocarburos con lo que se contribuy\u00f3 decisivamente en la reducci\u00f3n del 94 por de este il\u00edcito en cuanto a nuestra quinta misi\u00f3n concerniente al plan d n3e para auxiliar en caso de desastre tuvimos que cambiar nuestra forma de operar para adaptarnos a la amenaza que fue el covid-19 para hacer frente a esta crisis sanitaria desplegamos efectivos considerables en todo el pa\u00eds para reconvertir remodelar y construir 127 hospitales y apoyar en el traslado de m\u00e1s de 100 toneladas de insumos m\u00e9dicos y la aplicaci\u00f3n de m\u00e1s de 16 millones de vacunas adem\u00e1s se contrataron 18175 especialistas de la salud lo anterior permiti\u00f3 la recuperaci\u00f3n de ocho de cada 10 pacientes que fueron atendidos en nuestros hospitales siendo el \u00edndice m\u00e1s eficiente a nivel nacional y en Am\u00e9rica Latina un caso m\u00e1s en el que fue necesaria la aplicaci\u00f3n urgente y adaptaci\u00f3n del plan d n3e se vivi\u00f3 hace casi un a\u00f1o cuando en el mes de octubre de 2023 el hurac\u00e1n otis devast\u00f3 el puerto de Acapulco cat\u00e1strofe ante la que se activ\u00f3 el plan estrat\u00e9gico de recuperaci\u00f3n del puerto de Acapulco con el que se auxili\u00f3 en colaboraci\u00f3n con otras instituciones mediante el despeje de calles traslado de insumos m\u00e9dicos reparto de v\u00edveres y alimentaci\u00f3n restaurando servicios esenciales y proporcionando seguridad adem\u00e1s de lo anterior se distribuyeron m\u00e1s de en seres dom\u00e9sticos de manera directa a las personas afectadas lo que permiti\u00f3 agilizar su entrega para que pudieran satisfacer sus necesidades primarias en el menor tiempo posible en este punto es importante mencionar la creaci\u00f3n del Batall\u00f3n de atenci\u00f3n a emergencias integrado con personal Especialista para la b\u00fasqueda y rescate de personas durante siniestros en el que ha tenido importante participaci\u00f3n en los recientes desastres que se han presentado en el pa\u00eds Por otra parte considerando que para el gobierno de la Rep\u00fablica la salvaguarda de la integridad y los derechos de las personas son una prioridad el presidente de la rep\u00fablica instruy\u00f3 esta secretar\u00eda de estado a colaborar en la organizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de la guardia nacional instrucci\u00f3n Clara para nosotros por lo que empleamos todas las capacidades de la instituci\u00f3n implementando acciones inmediatas para su creaci\u00f3n organizaci\u00f3n reclutamiento capacitaci\u00f3n equipamiento infraestructura y despliegue hoy podemos ver que la guardia nacional cuenta con m\u00e1s de 130,000 efectivos y casi 600 instalaciones logros que reflejan su solidez y la colocan en tan solo 5 a\u00f1os como la tercera instituci\u00f3n en la que m\u00e1s conf\u00edan los mexicanos Precisamente en este desfile que en unos momentos habremos de presenciar este organismo policial participar\u00e1 con un efectivo de m\u00e1s de 4000 elementos Quienes no solo dar\u00e1n muestra de disciplina gallard\u00eda y adiestramiento s que sino que mostrar\u00e1n su fortaleza institucional se\u00f1or presidente a menos de dos siglos del inicio de aquel gran movimiento Insurgente que hoy celebramos los integrantes del ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea estamos conscientes de los nuevos retos que enfrentamos siempre hemos sido instituciones cercanas a la gente pero en esta administraci\u00f3n gracias a sus instrucciones para generar infraestructura crear empleos contribuir en la seguridad administrar sectores estrat\u00e9gicos del pa\u00eds y darle una nueva fisonom\u00eda al plan d n3e nos hemos acercado m\u00e1s al pueblo hoy m\u00e1s que nunca el soldado es visto por la sociedad como una ayuda para salir de alguna necesidad situaci\u00f3n que aceptamos con responsabilidad y nos tiene muy satisfechos ya que nada nos enorgullece m\u00e1s que servir al pueblo del que provenimos y al que nos debemos somos pueblo uniformado le reconocemos su gran capacidad para identificar en un corto tiempo las fortalezas de la que permiti\u00f3 focalizar nuestros esfuerzos En diversas tareas que benefician a los mexicanos en lo personal Le agradezco la oportunidad que me otorg\u00f3 para dirigir a las fuerzas armadas de tierra y aire y para colaborar en el fortalecimiento de la guardia nacional ello ha sido la satisfacci\u00f3n m\u00e1s grande en toda mi carrera militar no me queda m\u00e1s que decirle se cumplieron se\u00f1or presidente estamos a pocos d\u00edas de Iniciar una nueva administraci\u00f3n y en el ej\u00e9rcito y la fuerza a\u00e9rea se encuentran preparados para los retos que se presenten es as\u00ed porque con gran visi\u00f3n desde el a\u00f1o 2022 de manera in\u00e9dita se desarroll\u00f3 un plan de mantenimiento de capacidades para cumplir eficientemente las misiones futuras con esta convicci\u00f3n y en esta fecha de fiesta nacional les manifiesto a los mexicanos que sus soldados como nunca se encuentran prestos para seguir cumpliendo las instrucciones que gu\u00ede nuestra futura comandante Suprema En beneficio del pueblo de M\u00e9xico y Es que todas las tareas que realizamos no solo nos proporcionan la oportunidad de servirle al pa\u00eds sino adem\u00e1s fortalecen nuestro esp\u00edritu patrio tenemos la seguridad que este sentimiento se contagia en esta fecha en toda la rep\u00fablica Y nos cubre como mexicanos con nuestra gran y grandiosa bandera nacional estamos seguros que hoy la campana de dolores resuena en el coraz\u00f3n de cada mexicano y al un\u00edsono en todo el territorio se expresa el grito de independencia del cura Hidalgo acompa\u00f1ado de nuestra reconocida frase que nos une en todos los confines del pa\u00eds Viva M\u00e9xico Muchas [Aplausos] gracias los exhortos en las fuerzas armadas son la manera en que los comandantes motivan a sus tropas refuerzan el sentido de pertenencia de las mismas avivando su energ\u00eda audacia \u00edmpetu arrojo y valent\u00eda permitiendo exaltar los valores y virtudes que rigen la actuaci\u00f3n del militar en el servicio de las armas para cumplir con \u00e9xito la misi\u00f3n asignada a cada una de sus unidades en este momento el comandante de la columna del desfile militar dirigir\u00e1 el exhorto de las fuerzas armadas mexicanas y de la guardia nacional fuerzas armadas y Guardia nacional m por M\u00e9xico sobrevuelan en esta emblem\u00e1tica Plaza de la Constituci\u00f3n helic\u00f3pteros uh6 portando nuestro l\u00e1baro patrio y las banderas representativas a la guardia nacional y nuestras fuerzas armadas [Aplausos] sean cables de tomar asiento [M\u00fasica] esem [M\u00fasica] no llega lacha [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] G [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Risas] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor en Enrique dena Salgado comandante del cuerpo de polic\u00eda militar y comandante de la columna solicit autorizaci\u00f3n al comandante supremo de las fuerzas armadas para dar inicio con el desfile C\u00edvico militar ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas en el marco del 214 aniversario del inicio de nuestra independencia del Bicentenario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos de 1824 y el quinto aniversario de la integraci\u00f3n de la guardia nacional Solicito su autorizaci\u00f3n para dar inicio a este desfile C\u00edvico militar damos inicio a este desf con un barrido a\u00e9reo por parte de aviones f5 de la fuerza aer mexicana aeronaves de pelea que pueden ser empleadas para el combate aire aire y aire tierra ciudades chilap lado eso es de que busa en donde hac re que enga\u00f1a la vista al sola de su valent\u00eda fete que arriesga la vida en un Lienzo de festa y color [M\u00fasica] Qu\u00e9 bonita es bon que\u00e9 B esita que\u00e9 solo hay aliris que pueda igualar des misas no cielo yar Dios vol\u00f3 para hac el orgullo del mundo [M\u00fasica] paso r [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] septiembre 16 1810 las campanas de dolores convocaron a los grandes Guerreros del pueblo y hoy a 214 a\u00f1os celebramos el valor de aquellos H\u00e9roes que iniciaron el camino a bordo de un veh\u00edculo t\u00e1ctico blindado celot de reciente adquisici\u00f3n por el ej\u00e9rcito mexicano desfila El general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Enrique dena Salgado a continuaci\u00f3n se desplaza una descubierta integrada por 30 motociclistas pertenecientes a la guardia nacional celebrando El quinto aniversario de esta gran [M\u00fasica] instituci\u00f3n haciendo gala de su alto grado de adiestramiento vemos pasar majestuosa imponente a nuestra bandera Monumental s\u00edmbolo de orgullo escuchemos C\u00f3mo se aproximan por la izquierda nuestros de acero aviones f5 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana custodiando con valor nuestra ense\u00f1a Tricolor [M\u00fasica] abriendo el contingente hist\u00f3rico constituci\u00f3n de 1824 la batalla del Monte de Las Cruces ocurrida el 30 de octubre de 18010 entre las fuerzas Insurgentes encabezadas por el jura Miguel Hidalgo y Costilla y el ej\u00e9rcito virreinal dando como resultado una Victoria para el ej\u00e9rcito independentista seguido podemos observar al padre de la patria Miguel Hidalgo acompa\u00f1ado de los capitanes Ignacio Allende y Juan Aldama desfila ante nosotros el veh\u00edculo tem\u00e1tico sitio de cuutla suceso ocurrido el 19 de febrero al 2 de mayo de 1812 donde el ej\u00e9rcito insurgente de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n fue sitiado por las tropas espa\u00f1olas a continuaci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n acompa\u00f1ado de los generales Mariano Matamoros y Hermenegildo Galeana junto a los cuerudos de Michoac\u00e1n se presenta el veh\u00edculo tem\u00e1tico combate de azcapozalco siendo el \u00faltimo hecho de armas de la independencia de M\u00e9xico ocurrido el 19 de agosto de 1821 en representaci\u00f3n de la \u00faltima etapa de la insurgencia denominada como la resistencia podemos observar al general guerero acompa\u00f1ado por dos chinacos el veh\u00edculo tem\u00e1tico de la constituci\u00f3n del 4 de octubre de 1824 refleja el proyecto para el establecimiento de la Rep\u00fablica Federal con un Congreso Constituyente se destaca el art\u00edculo 110 fracci\u00f3n 12 que facult\u00f3 al presidente a declarar la guerra en nombre de los Estados Unidos Mexicanos y representa laa por la defensa de nuestra soberan\u00eda contingente de la guardia nacional Valent\u00edn G\u00f3mez Far\u00edas quien fue diputado del Congreso Constituyente de 1823 a 1824 impuls\u00f3 la creaci\u00f3n de la milicia local Guardia nacional justicia y paz justicia y paz Guardia nacional abriendo paso a este contingente observamos el veh\u00edculo tem\u00e1tico de proximidad social protecci\u00f3n al turismo y patrimonio cultural de la guardia nacional en el cual se significan las actividades que realiza esta instituci\u00f3n en materia de seguridad protecci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la sociedad a continuaci\u00f3n ante ustedes desfila el contingente representativo de la guardia nacional quienes portan con gallard\u00eda el uniforme calzado y casco que los identifica como miembros orgullosos de este cuerpo policiaco los cuales son fabricados en su [M\u00fasica] totalidad nacionales [M\u00fasica] unidas historia y tradici\u00f3n conformaron esta ca consagrada s\u00edmbolo Dead estos tiza y esperanza de mi mico y con eso con Orgullo y val\u00f3n guard nacional [M\u00fasica] seo poro en mi ser como el que jura la patria defender siempre estoy dispuesto a mi vida a ofrecer si con ell logro yaida proteger a continuaci\u00f3n desfila ante ustedes el personal que Integra la unidad de seguridad procesal y medidas cautelares dotados con armamento org\u00e1nico como pistolas calibre 9 mm y fusiles Calibre 5.56 mm esta unidad se encarga de promover las acciones necesarias para supervisar que los integrantes con funciones de traslados y seguridad en salas de audiencia se conduzcan con respeto hacia las partes y sujetos del procedimiento penal para desarrollar las actividades propias de su especialidad este personal utiliza los carros Radiopatrulla y y veh\u00edculos tipo van donde llevan a cabo el traslado de personas bajo custodia a trav\u00e9s de este personal la guardia nacional refuerza la seguridad tur\u00edstica en zonas arqueol\u00f3gicas su misi\u00f3n es garantizar la seguridad y la vigilancia permanente para prevenir delitos evitar el robo y da\u00f1os as\u00ed como la alteraci\u00f3n o destrucci\u00f3n del patrimonio cultural utilizando veh\u00edculos de tracci\u00f3n cu por cuatro dentro de las atribuciones y obligaciones de la guardia nacional est\u00e1 la de salvaguardar la integridad de las personas y sus bienes incluyendo centros tur\u00edsticos y vacacionales es por ello que cuenta con unidades asignadas a la seguridad y vigilancia en dichas zonas garantizando la seguridad de turistas nacionales e internacionales y que adquiere especial relevancia ya que el crecimiento de la actividad tur\u00edstica beneficie directamente la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds podemos observar el formidable vuelo de la escuadrilla alc\u00f3n conformada por helic\u00f3pteros Black Hawk de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional aeronave Pilar de las misiones de apoyo a\u00e9reo el equipo de reconocimiento y rescate acu\u00e1tico cuenta con personal capacitado en t\u00e9cnicas de reconocimiento y salvamento mar\u00edtimo los cuales en coordinaci\u00f3n con el el equipo de seguridad llevan a cabo el rescate de personas que por alguna raz\u00f3n hayan quedado atrapadas sobre las bah\u00edas o en mar abierto observamos el veh\u00edculo tem\u00e1tico representativo a la seguridad aeroportuaria y administraci\u00f3n de las aduanas actividad fundamental para la tranquilidad del turismo nacional e internacional manteniendo as\u00ed una alta confiabilidad [M\u00fasica] [M\u00fasica] G [M\u00fasica] [M\u00fasica] H por la izquierda vemos a la escuadrilla furtivo conformada por helic\u00f3pteros md 530 yvel 407 de la fuerza a mexicana y Guardia nacional aeronaves empleadas para actividades de reconocimiento y apoyo as\u00ed como organizar la seguridad en aeropuertos del pa\u00eds como parte del programa de combate a la corrupci\u00f3n la guardia nacional cuenta con equipos de operaci\u00f3n aduanera mar\u00edtimas y fronterizas quienes realizan sus actividades bajo protocolos de actuaci\u00f3n garantizando la seguridad del territorio nacional fuerzas unas historia y con consagrada elad es fanza y esperanza de miitar por orgullo y valor esta Guardia nacional la justicia y p l\u00f3 porba en mi ser como que jura la patria de que siempre estoy dispuesto a mi vida a ofrecer si con ell proteger por la izquierda vemos a la escuadrilla furtivo conformada por helic\u00f3pteros md 530 y belel 407 de la fuerza mexicana y Guardia nacional se abre paso el mando y grupo de comando del Batall\u00f3n de seguridad aeroportuaria la seguridad en el interior de los aeropuertos est\u00e1 a cargo de este personal mismos que se enc de mantener la vigilancia y monitoreo dentro de los aeropuertos del territorio mexicano haciendo uso de veh\u00edculos individuales el\u00e9ctricos vir Rueda el personal de inspectores en seguridad de la Aviaci\u00f3n se desplazan por los pasillos y salas de espera comprometidos con la instituci\u00f3n y el pueblo de M\u00e9xico act\u00faan de manera inquebrantable en cada una de las actividades de seguridad aeroportuaria mismos que cuentan con un adiestramiento espec\u00edfico que permite desempe\u00f1ar de manera eficiente sus [M\u00fasica] funciones demostrando elegancia y aire Marcial se presenta el batall\u00f3n de seguridad aeroportuaria en la seguridad exterior de los aeropuertos personal que garantiza y prioriza la seguridad de la Aviaci\u00f3n civil el control y acceso de personas y veh\u00edculos identificaci\u00f3n de artefactos explosivos otros art\u00edculos de uso restringido inspecci\u00f3n y registro de pasajeros y equipaje protecci\u00f3n de aeronaves estacionadas operaci\u00f3n segura de equipos de rayos x an\u00e1lisis e interpretaci\u00f3n de im\u00e1genes por una verdadera justicia ambiental para el bienestar de M\u00e9xico con la distinci\u00f3n que caracteriza al personal del Batall\u00f3n de protecci\u00f3n al medio ambiente desfila su mando y grupo de [M\u00fasica] comando Oh [M\u00fasica] como un ave de casa buel audazmente la escuadrilla alc\u00f3n integrada por helic\u00f3pteros uh6 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de la guardia nacional la guardia nacional cuenta con un grupo montado quienes act\u00faan en las zonas Rurales para la protecci\u00f3n del medio ambiente con el fin de salvaguardar la flora y fauna de nuestro territorio en materia de protecci\u00f3n ambiental esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica ha participado en diversos for interinstitucionales con la finalidad de intercambiar informaci\u00f3n para el desarrollo de estrategias desfila el veh\u00edculo tem\u00e1tico seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n en el que podemos observar el ecat s4d y g1 Guerrero aeronaves no tripuladas pertenecientes a la guardia nacional que se utilizan para mantener la confiabilidad y seguridad de las carreteras de nuestro pa\u00eds como parte de este emblem\u00e1tico desfile participa el batall\u00f3n de seguridad a las v\u00edas de comunicaci\u00f3n el parque vehicular con el que cuenta este Batall\u00f3n se encuentra altamente equipado teniendo como misi\u00f3n principal mantener el orden reforzar la vigilancia y garantizar la seguridad en la red de carreteras federales del pa\u00eds los veh\u00edculos que pasan frente a nosotros son utilizados por esta instituci\u00f3n ya que cuentan con las caracter\u00edsticas necesarias para ayudar al personal a cumplir con su misi\u00f3n de fortalecer la seguridad y bienestar de las familias que transitan por las v\u00edas de comunicaci\u00f3n a lo largo y ancho del territorio nacional sobrevuelan al frente de la formaci\u00f3n helic\u00f3pteros multiprop\u00f3sito de largo alcance kugar estas aeronaves por sus sistemas avanzados son un s\u00edmbolo de tecnolog\u00eda y vanguardia ya que cuentan con la capacidad de realizar operaciones nocturnas Asimismo salvaguardan las v\u00edas de comunicaci\u00f3n de M\u00e9xico [M\u00fasica] nacional pu fuerzas unidas historia y tradici\u00f3n conar esta casta consagrada s\u00edmbolo del altar esza y esperanza de mi eso aar cono lior nuesta Guardia nacional la justicia pora en mi ser como el que jura la patria defender siempre estoy dispuesto a mi vida a ofrecer si con ello logro ya tu vida proteger somos [M\u00fasica] \u00e1guilas el batall\u00f3n de campo perteneciente a la guardia nacional cuenta con camionetas tipo pic en las que el personal realiza patrull mientos en las diferentes \u00e1reas de nuestro pa\u00eds abarcando todo el territorio nacional con el fin de mantener la seguridad y garantizar la paz surcando el firo una formaci\u00f3n de helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional integrada con aeronaves utilizadas para realizar reconocimientos a\u00e9reos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se abre paso en este desfile militar el agrupamiento motorizado del Batall\u00f3n de campo perteneciente a la guardia nacional El casco t\u00e1ctico modelo a fabricado con maquinaria de tecnolog\u00eda de punta y cubre los est\u00e1ndares nacionales de seguridad en materia bal\u00edstica est\u00e1 conformado principalmente por resinas fen\u00f3licas en conjunto con fibras sint\u00e9ticas de alta resistencia Asimismo esta unidad cuenta con diversos medios de transporte como son los veh\u00edculos blindados tipo pitbull que garantiza la integridad del personal a bordo [M\u00fasica] se aproxima una formaci\u00f3n de helic\u00f3pteros uh6 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y la guardia nacional capaces de dar apoyo directo por el fuego mediante una maniobra en la cual la aeronave sobrevuela proporcionando vigilancia y seguridad a las tropas en tierra participa en este desfile de la direcci\u00f3n general cient\u00edfica en el cual se representan las diversas tareas que desempe\u00f1a esta direcci\u00f3n general representando las actividades de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica Guardia cibern\u00e9tica y criminal\u00edstica Guardianes de la naturaleza bosque de Chapultepec se presenta el agrupamiento de la fuerza de tarea seguridad al Bosque de Chapultepec que abre paso con veh\u00edculos tipo cuatrimoto los cuales ayudan al personal de la guardia nacional a recorrer la totalidad del majestuoso parque natural esta fuerza de tarea est\u00e1 integrada por dos [M\u00fasica] c\u00e9lulas nacional por tres fuerzas solidas historia y tradici\u00f3n conformaron esta ca consagrada s\u00edmbolo al es confianza y esperanza de mi M\u00e9xico y por eso yor est la guardia nacional la justicia y pas pora en mi ser como el que cura la patria defender siempre estoy dispuesto a mi vida ofrecer si con ello logro ya tu vida [M\u00fasica] proteger somos habidos Defensores del derecho inquebrantable [M\u00fasica] final se aproxima hacia nosotros una escuadrilla de aeronaves de ala rotativa encabezada por helic\u00f3pteros kugar seguidos por pel 412 y mi 17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional desfilen elegantes ante nosotros el grupo montado de la fuerza de tarea seguridad al Bosque de Chapultepec este personal se encuentra adiestrado en las t\u00e9cnicas policiales y uan el caballo como medio de transporte para realizar recorridos en lugares de dif\u00edcil acceso dentro del Bosque de chapulpec con el fin de garantizar la seguridad a turistas nacionales y extranjeros que visitan citado parque natural [M\u00fasica] participa en este desfile el veh\u00edculo tem\u00e1tico de la direcci\u00f3n general cient\u00edfica en el cual se representan las diversas tareas que desempe\u00f1a esta direcci\u00f3n general representando las actividades de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica Guardia cibern\u00e9tica y criminal\u00edstica en su conjunto con ciencia y tecnolog\u00eda la direcci\u00f3n general cient\u00edfica Trabaja para tener M\u00e9xico de justicia y paz [M\u00fasica] a nuestra izquierda vemos a la escuadrilla furtivo integrada por helic\u00f3pteros md 530 y Bel 407 de la fuerza era mexicana y Guardia nacional estas m\u00e1quinas se han empe\u00f1ado en brindar apoyo a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastres naturales la direcci\u00f3n general cient\u00edfica cuenta con personal especialista en la b\u00fasqueda preservaci\u00f3n y obtenci\u00f3n de inidos huellas y vestigios de hechos delictivos Asimismo preservan lugares y vigilan la correcta aplicaci\u00f3n de la cadena de [M\u00fasica] custodia fuerza por la uni\u00f3n especial por mi naci\u00f3n proyectando su m\u00e1xima capacidad operativa desfila imponente la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia nacional la cual tiene la tarea de llevar a cabo operaciones de alto impacto fuerza especial de la guardia nacional mico llama sus guardias en su anelo de paz las diosa Esperanza que foran brindando seg unidad estrellas en el firmamento los gu\u00edan en la oscuridad ceros in demostrando su gran capacidad para trabajar en operaciones conjuntas la escuadrilla alc con helic\u00f3pteros uh6 de la fuerza era mexicana y Guardia nacional se unen mostrando una formaci\u00f3n Delta estas aeronaves brindan apoyo como transporte de personal reconocimiento a\u00e9reo y pueden ser artilladas con ametralladoras y lanzacohetes el equipo de francotiradores de la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n a bordo de tres veh\u00edculos ligeros 4 por4 est\u00e1 conformado por elementos de \u00e9lite altamente adiestrados en t\u00e9cnicas de interdicci\u00f3n desarrolladas en operaciones de alto impacto el equipo de intervenci\u00f3n acu\u00e1tica a bordo de tres lanchas neum\u00e1ticas las cuales tienen la capacidad para trasladar a ocho elementos con equipo t\u00e1ctico individual son destinadas a integrar los grupos de intervenci\u00f3n acu\u00e1tica para materializar operaciones de rescate y salvamento mar\u00edtimo equipo de desactivaci\u00f3n de artefactos explosivos el personal que Integra este equipo est\u00e1 altamente especializado desarrolla Estas actividades como una tarea complementaria ante amenazas explosivas de todo tipo cuentan con contenedores que son capaces de soportar explosiones de m\u00e1s de 20 kg material de alta peligrosidad desfilan imponentes los veh\u00edculos blindados con los que cuenta Esta fuerte especial de la guardia nacional son veh\u00edculos t\u00e1cticos con capacidad para transportar personal con la funci\u00f3n de trasladar equipos de intervenci\u00f3n bajo una protecci\u00f3n blindada se aproxima hacia nosotros escuadrilla de aeronaves de a la rotativa encabezada por helic\u00f3pteros cugar seguidos por mi1 y 412 de la fuerza aa mexicana y Guardia nacional aeronaves utilizadas en conjunto con personal de esta fuerza especial erecci\u00f3n para realizar diferentes operaciones como infiltraciones Y exfiltraci\u00f3n el personal y veh\u00edculos acorazados que integran el equipo de traslado cuentan con una gran capacidad de brindar la seguridad para transportar al personal y seg\u00fan sea el caso del detenido y de los custodios en estos momentos podemos observar el veh\u00edculo tem\u00e1tico aplicaci\u00f3n plan Gen asistencia hurac\u00e1n berl en el estado de Quintana ro ilustrando las acciones implementadas en las que se destaca El auxilio a la poblaci\u00f3n prevenci\u00f3n de delito rescate y recuperaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n afectada por el impacto de este fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico [M\u00fasica] estas brigadas de apoyo participaron en la distribuci\u00f3n de ayuda aumentaria vigilancia y seguridad de a\u00e9reas comerciales en prevenci\u00f3n del delito as\u00ed como la recuperaci\u00f3n del orden y paz social [M\u00fasica] [M\u00fasica] a nuestra izquierda vemos a la escuadrilla furtivo integrada por helic\u00f3pteros V 407 y md 530 de la fuerza era mexicana y Guardia nacional estas m\u00e1quinas se han empe\u00f1ado en brindar apoyo a la poblaci\u00f3n civil en caso de desastres naturales el plan gn asistencia se implementa de manera inmediata bajo protocolos de actuaci\u00f3n de interoperabilidad con las dependencias de los diferentes \u00f3rdenes de gobierno activando de forma inmediata la unidad de prevenci\u00f3n del delito unidad de auxilio y unidad de apoyo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] las ambulancias urbanas b\u00e1sicas y de emergencia avanzadas de la guardia nacional est\u00e1n equipadas para realizar traslados de emergencias sanitarias con pacientes en situaci\u00f3n de salud cr\u00edtica con la finalidad de ser atendidos en instalaciones hospitalarias adecuadas la guardia nacional cuenta con camion de cisterna para el abastecimiento de agua potable a las zonas afectadas las cuales tienen una capacidad de transportar 10000 lr del vital l\u00edquido en donde quiera que se requiera la guardia nacional a a\u00f1os de su creaci\u00f3n ha sido segurid es el reflejo de un pa\u00eds que trabaja por un M\u00e9xico de justicia y paz se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el contingente obras c\u00edvicas y sociales General Jos\u00e9 Mariano monterde qui form\u00f3 parte del Estado Mayor general en 183 la comisi\u00f3n encargada de levantar el plano de la Ciudad de M\u00e9xico el veh\u00edculo tem\u00e1tico grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares conexos Olmeca Maya mexica muestra una representaci\u00f3n de la aerol\u00ednea del estado mexicano Puerto internacional Felipe \u00c1ngeles ubicado en Santa Luc\u00eda Estado de M\u00e9xico a do a\u00f1os y medio de operaciones ha logrado el punto de equilibrio su proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica a mediano plazo es considerable como el principal aeropuerto del pa\u00eds generando 133000 empleos directos y m\u00e1s de 11,000 indirectos el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto ubicado en Tulum Quintana ro destaca como uno de los m\u00e1s importantes proyectos en materia de infraestructura aeroportuaria el veh\u00edculo tem\u00e1tico del tren Maya muestra los detalles de tan importante proyecto orientando a incrementar la derrama econ\u00f3mica del turismo crear empleos impulsar el desarrollo sostenible y proteger el medio ambiente porque el bienestar social es una prioridad el banco del bienestar el cual brinda una banca \u00e9tica y social a la ciudadan\u00eda privilegiando dere de acceso al desarrollo la construcci\u00f3n del Canal de riego Centenario de Nayarit Busca fortalecer la vocaci\u00f3n agr\u00edcola beneficiando a productores del Norte del pa\u00eds incrementando de manera significativa la producci\u00f3n de ma\u00edz arroz y frijol se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el veh\u00edculo tem\u00e1tico sembrando vida en donde la protecci\u00f3n al medio ambiente es una labor de suma importancia de transportes en apoyo Pemex se materializ\u00f3 con la finalidad de contribuir con el Gobierno Federal al abastecimiento de combustible aas zonas de prioridad en el territorio nacional las cisternas Pemex forman parte del plan Nacional de distribuci\u00f3n de combustibles el cual es un plan TN3 especial para garantizar el abasto y Apoyar el plan conjunto de atenci\u00f3n a instalaciones estrat\u00e9gicas de Pemex dedicado a erradicar manera definitiva el robo de combustible hijos de la patria y orgullo del deporte nacional se presentan los deportistas militares al mando de la teniente coronel de Educaci\u00f3n F\u00edsica deportes Leticia Y\u00e1\u00f1ez Dom\u00ednguez jefa de la secci\u00f3n de alto rendimiento Estoy feliz porque ya soy militar expresan con alegr\u00eda nuestros invitados de honor ni\u00f1as y ni\u00f1os que cumplen sus sue\u00f1os de ser soldados por un\u00eda del ej\u00e9rcito Fer a\u00e9rea [M\u00fasica] meic Bucar localizar y rescatar para la vida preservar el batall\u00f3n de atenci\u00f3n a emergencias de la secretar\u00eda de la defensa nacional desfilando con todos sus componentes esta unidad ha desempe\u00f1ado un papel crucial en emergencias a nivel nacional e internacional hurac 2015 en Oaxaca sismos del 2017 en la Ciudad de M\u00e9xico inundaciones del 2020 en Tabasco los sismos en febrero de 2023 de nuestro pa\u00eds hermano de Turqu\u00eda en los incendios en marzo de 2023 en Chile hurac\u00e1n otis en 2023 en el Estado de Guerrero [M\u00fasica] la compa\u00f1\u00eda de ingenieros contra incendios plan d n3e es empleada en tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n civil durante emergencias y desastres tanto en \u00e1reas urbanas como forestales sofocando a los incendios dotados con equipo altamente especializados para actuar en coordinaci\u00f3n con las diversas autoridades civiles se presenta ante ustedes la secci\u00f3n can\u00f3fila integrada con Canes de las razas pastor belga malinois y pastor Quienes cuentan con el adiestramiento en rescate de personas la compa\u00f1\u00eda de rescate de alta monta\u00f1a realiza actividades de b\u00fasqueda y rescate en elevaciones del terreno y \u00e1reas urbanas mediante el descenso vertical y t\u00e9cnicas de especial\u00edquidos atiende desastres de tipo qu\u00edmico bacteriol\u00f3gico radiol\u00f3gico y nuclear dentro de sus diversos medios pueden emplear robots de exploraci\u00f3n podemos observar al grupo de rescate acu\u00e1tico el cual lleva a cabo el auxilio de personas en diferentes cuerpos de agua empleando para este fin diversos tipos de embarcaciones de reconocimiento y rescate como lanchas neum\u00e1ticas destinadas a integrar los equipos de intervenci\u00f3n acu\u00e1tica para materializar operaciones de rescate con equipo variado [M\u00fasica] pasa sobre nosotros Cuadrilla toro integrada por briosos e imponentes helic\u00f3pteros de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional aeronaves fundamentales que han contribuido al combate contra incendios forestales mediante el uso de Li baldes que cuentan con una capacidad de 2500 l los cuales han participado en la contenci\u00f3n de 29 eventos de este tipo como un ejemplo de maquinaria pesada necesaria para los trabajos de los ingenieros militares podemos ver una montin elevadora y un cargador frontal pertenecientes a la compa\u00f1\u00eda de parque la motoniveladora es el veh\u00edculo cuya finalidad es nivelar terrenos y refinar taludes la retroexcavadora es una unidad de maquinaria que posee un brazo excavador para recoger o cargar diferente tipo de material la misi\u00f3n del cargador frontal en el plan d n3e es ayudar a la poblaci\u00f3n civil en Casos de desastre cargando escombro y material de desecho de las \u00e1reas afectadas por alg\u00fan fen\u00f3meno natural y restablecer los caminos afectados al mismo tiempo posee en la parte posterior un brazo excavador con la funci\u00f3n de trasladar a los enfermos heridos o lesionados por diferentes padecimientos con la posibilidad de brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada podemos observar a un grupo de ambulancias de emergencias b\u00e1sica y de terapia intensiva cuentan con el equipo m\u00e9dico b\u00e1sico y avanzado que puede incluir un desfribilador autom\u00e1tico aut ventilador tanque de ox\u00edgeno Monitor de signos vitales sistema de aspiraci\u00f3n tablas inmovilizadoras corta y larga necesarias para atender emergencias la ambulancia jordana es empleada por el personal del servicio de sanidad del ej\u00e9rcito en apoyo a la poblaci\u00f3n civil es de Gran importancia durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 el hospital quir\u00fargico m\u00f3vil es una unidad m\u00e9dica del ej\u00e9rcito mexicano que cuenta con equipo e instrumentos quir\u00fargicos para realizar seis cirug\u00edas diarias de urgencia que demanden atenci\u00f3n m\u00e9dica el siguiente veh\u00edculo de bomberos es tripulado por personal del equipo de respuesta inmediata a emergencias o desastres del ej\u00e9rcito vilan frente al presidium del contingente de defensa nacional seguridad interior y apoyo a la seguridad p\u00fablica general Guadalupe Victoria quien fue el primer presidente de la rep\u00fablica se hace presente su mando y Estado Mayor seguido de los guiones representativos de las armas y servicios del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea mexicanos en los agrupamientos de las armas de Infanter\u00eda caballer\u00eda motorizada y arma blindada por primera vez desfilar\u00e1 de oficiales y de tropa femeninos en las fuerzas armadas es frecuente que los mandos se vean en la necesidad de reorganizar las unidades para el combate buscando constituir agrupamientos polivalentes que en cada caso lleven consigo los elementos de combate de frente un veh\u00edculo autom\u00e1tico de la fuerza de tarea conjunta Independencia que representa a una fuerza en situaci\u00f3n de alerta donde se muestra laci\u00f3n m\u00e9dica t\u00e1ctica que brinda el personal de sanidad durante las operaciones militares el tipo de atenci\u00f3n m\u00e9dica que recibe el herido en el sitio donde se origina la lesi\u00f3n hasta su evacuaci\u00f3n m\u00e9dica patria m\u00eda porque un soldado en cada hijo te dio se abre paso la fuerza de tarea conjunta independencia [M\u00fasica] [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] desfilan en camionetas artilladas con ametralladoras de reciente adquisici\u00f3n este tipo de unidades se organizan y equipan para defender al pueblo de M\u00e9xico ante cualquier amenaza la fuerza de tarea conjunta Independencia se integra con personal y veh\u00edculos [M\u00fasica] especializados eclipsando el cielo capitalino una impresionante y colosal formaci\u00f3n conformada por helic\u00f3pteros de la fuerza mexicana y Guardia nacional que se dirigen firmes a cumplir las diversas misiones que les son encomendadas en el vasto espacio a\u00e9reo nacional colabor [M\u00fasica] los veh\u00edculos blindados sandcat se emplean para el traslado del personal de este cuerpo especial progresando con seguridad hacia sus objetivos bajo condiciones de fuego moderado para cumplir labores de vigilancia operaciones especiales y puestos militares de seguridad pueden transportar hasta 10 elementos de Infanter\u00eda y est\u00e1n artillados con ametralladoras 0.50 pulgadas la org\u00e1nica es un cuartel general seis batallones de fuerzas especiales un grupo de respuesta a emergencias una fuerza especial conjunta as\u00ed como un centro de adiestramiento de fuerzas especiales presenciamos la participaci\u00f3n del personal aborto de veh\u00edculos transporte de personal mismos que son empleados en el transporte del personal material y equipo por su amplia de carga adem\u00e1s de poder cumplir con la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil ante cualquier desastre natural o antropog\u00e9nico esta fuerza est\u00e1 conformada por personal de las diferentes armas y servicios t\u00e9cnicos como son Infanter\u00eda caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada zapadores transportes materiales de guerra sanidad intendencia ingenieros ante ustedes el veh\u00edculo tem\u00e1tico de operaciones de las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano en el cual podemos observar una representaci\u00f3n de las diversas actividades con el equipamiento que caracterizan a este cuerpo especial el veh\u00edculo tem\u00e1tico competencia internacional fuerzas Comando Panam\u00e1 2024 presenta al equipo del ej\u00e9rcito que tuvo los siguientes resultados primer lugar en pruebas f\u00edsicas segundo lugar en pruebas de francotirador tercer lugar en pruebas de salto observamos sobre esta Plaza de la Constituci\u00f3n la escuadrilla orca conformada por aviones de transporte de personal de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de la guardia nacional en la selva el desierto y cualquier otro lugar escuchemos las vibrantes notas del himno de las fuerzas especiales soy soldado de las fuerzas especiales lleo como dis yarlo todo con miito cu fuerza de al de granor en la selva y el desiero en cualquier otro lugar las fuerzas especiales su llegar\u00e1n como ofrenda de amor a la patria para darle libertad como ofrenda de amor a la patria para darle mi coraz\u00f3n uno dosas ves suado de las fuerzas especiales [M\u00fasica] todo [M\u00fasica] poric fuerza gran [M\u00fasica] valor ahora observamos a personal de fuerzas especiales sobre veh\u00edculos de transporte de personal para oper en \u00e1reas selv\u00e1ticas caracterizadas por realizarse en zonas extensas con gran densidad de vegetaci\u00f3n temperaturas extremas fuertes precipitaciones sobre nosotros cruza la escuadrilla mamut aviones de transporte de personal y carga de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional escoltados por aviones t6c texan veh\u00edculos hbi adicionados con inhibidores de drones este equipo es empleado para las operaciones de las fuerzas especiales para contribuir a la defensa de la naci\u00f3n Este cuerpo especial Tiene un adiestramiento y equipamiento especializado que le permite maniobrar t\u00e1cticamente en poblados donde sea necesaria su intervenci\u00f3n ante amenazas provenientes del exterior se abre paso en la columna camionetas remolcando botes inflables con capacidad para trasladar ocho elementos con equipo individual destinadas a integrar los equipos acu\u00e1ticos para materializar operaciones de rescate y salvamento con personal de las diversas unidades que integran el cuerpo de fuerzas [Aplausos] especiales Se presenta la fuerza especial conjunta en veh\u00edculos de transporte de personal ocelot con mando y gu representativo esta fuerza est\u00e1 compuesta con personal perteneciente a las fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano y de la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia nacional la secci\u00f3n de reconocimiento se integra con personal de fuerzas especiales y veh\u00edculos militares blindados ligeros de Nueva Generaci\u00f3n dise\u00f1ados especialmente para las necesidades de la secretar\u00eda de la defensa nacional con capacidad de transportar manera c\u00f3moda hasta 11 tripulantes retumban en nuestro pecho las vibrantes notas que acompa\u00f1an el vuelo de la escuadrilla avispa saludando al pueblo de M\u00e9xico en estos veh\u00edculos que pueden desarrollar velocidades superiores a los 140 km porh cuando sea necesario se transporta personal de la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de manera segura hasta su \u00e1rea de desembarque para realizar operaciones debido a que los veh\u00edculos t\u00e1cticos ocelot cuentan con un blindaje capaz de resistir impactos de altos calibres y capacidad de resistencia de explosivos salvaguardando la integridad f\u00edsica de sus tripulantes son ideales para ejecutar la fase de asalto estos veh\u00edculos cuentan con tronas en todos los costados para poder repeler las confrontaciones sin exponer la integridad f\u00edsica de sus tripulantes as\u00ed como una torreta giratoria de 360 gr con pidad de formar armamento de diferentes calibres [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] podemos observar una impresionante formaci\u00f3n de aviones de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional aeronaves capaces de cumplir diversas misiones de transporte y tareas de ayuda humanitaria put [M\u00fasica] [M\u00fasica] del cielo la misi\u00f3n se presenta en un veh\u00edculo tem\u00e1tico las actividades del personal paracaidista con equipo especializado para su empleo en las diferentes misiones que se le asignan frente a nosotros observamos un paracaidista de cinta est\u00e1tica una pared para rapel un Arizona vortex Poe un francotirador y un observador un paraca\u00eddas de tipo a la desplegada con el peculiar sonido de los trombones inicia el himno de los paracaidistas que caracteriza Este cuerpo especial uno dos tres chute somos paristas vamos del cielo la misi\u00f3n somos los doses nos saltamos con valores enteros dees en la de Sa lleo la vo Roma sio de Orgullo y distenci\u00f3n a de pl cerca del coraz\u00f3n lz deseos que traci\u00f3n empero esp\u00edritu de \u00e1guila es unidal sin igual si morir no me yesto estoy a la eternidad creo a cumplir siempre hast el final sangre yor fue mial un dos tres ch somos paristas vamos del cielo la misi\u00f3n Somos loses todos salamos conor a bordo de veh\u00edculos blindados dn1 el personal de paracaidistas realiza operaciones en ambientes urbanos con mayor seguridad gracias a la protecci\u00f3n que proporciona el blindaje con que cuenta pudiendo progresar en el cumplimiento de sus misiones estos automotores est\u00e1n dotados con ametralladoras Calibre pun 50 pulgadas y pueden transportar a 10 elementos de pasajes fluidos y alegres notas que describen su actuaci\u00f3n y que caracteriza por muchas generaciones a arma escuchemos la marcha de la Infanter\u00eda [M\u00fasica] [M\u00fasica] c cuchillos caer sobre pas la rea de las armas [M\u00fasica] m\u00edas que soy de coraz\u00f3n mi am [M\u00fasica] de\u00eda eres alma de mi Batall\u00f3n tu tropa en el coma mi ejemplo de resoluci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] sobrevuela nuestro Z\u00f3calo capitalino la escuadrilla orca conformada por potentes aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional destacando En este a\u00f1o por primera vez en la historia la participaci\u00f3n de la mujer en el arma de Infanter\u00eda vemos pasar personal femenino quienes desarrollan a la par las capacidades y habilidades correspondientes a su especialidad para realizar las actividades en las diferentes unidades de esta arma logrando que el ej\u00e9rcito mexicano d\u00e9 un paso m\u00e1s a la igualdad y equidad de g\u00e9nero P [M\u00fasica] resuenan en este desfile militar las trompetas de la banda de guerra del arma de caballer\u00eda interpretando las vibrantes notas solemnes y marciales de la marcha dragona melod\u00eda que identifica a esta arma de Gran tradici\u00f3n [M\u00fasica] nacer vivir y morir siempre de caballer\u00eda se denomina caballer\u00eda motorizada por el armamento emplazado en sus veh\u00edculos es posible proporcionar un apoyo inmediato y eficaz contra otras fuerzas debido a que pueden incrementar su potencia y volumen de fuego al colocar una gran cantidad de proyectiles en un periodo breve como resultado de sus caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas y t\u00e1cticas vemos pasar veh\u00edculos de reconocimiento destinados a la exploraci\u00f3n enlace y transporte de personal para su empleo en zonas boscosas o \u00e1ridas los cuales est\u00e1n dotados con armamento de Gran volumen y Potencia de [M\u00fasica] fuegoo una l\u00e1 cantar el cantar del riento de los hombres que se van [M\u00fasica] voar delimo de los hombres que se [M\u00fasica] sobrevuelan la Plaza de la Constituci\u00f3n una formaci\u00f3n de aviones de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de la guardia nacional empleados para el transporte de personal interpretando la marcha fuego y acero [M\u00fasica] al igual que en otras unidades la participaci\u00f3n de la mujer militar se hace presente en las actividades castrenses dentro del arma blindada adiestr\u00e1ndome [Aplausos] [M\u00fasica] blindados m11 con una tripulaci\u00f3n de tres elementos son empleados para efectuar reconocimientos y establecer el enlace en los diferentes escalones del mando en este momento transistor este punto el grupo de veh\u00edculos blindados 6 por se anfibios con una tripulaci\u00f3n de tres integrantes cada uno su armamento principal es un ca\u00f1\u00f3n calibre 90 mm adem\u00e1s de estar artillado con una ametralladora coaxial y una ametralladora de defensa cercana ambas calibre 7.62 la misi\u00f3n general del arma brindada en su conjunto es atacar fuerzas enemigas desorganizadas neutraliz\u00e1ndolo seguridad obtener informaci\u00f3n de combate mediante el reconocimiento [M\u00fasica] [M\u00fasica] la formaci\u00f3n que podemos ver en este momento requiere que su tripulaci\u00f3n cuente con un alto grado de adiestramiento Para lograr mantener en su posici\u00f3n a estas aeronaves de transporte hes de acero sacrificio y admiraci\u00f3n vos con coraje elman siempre vencedor fuer deo coraz\u00f3n desde tiento mi manera cumen Los [M\u00fasica] ca\u00f1ones dando realce al siguiente agrupamiento los clarines de la banda de guerra interpretan Las Margaritas marcha que idica las y hombres del arma de artiller\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la artiller\u00eda es el arma del apoyo por el fuego su misi\u00f3n es apoyar a la Infanter\u00eda y caballer\u00eda en sus misiones espec\u00edfic empleando concentraciones barreras de fuego ataques de destrucci\u00f3n y batimientos de zona el empleo de esta arma en operaciones conjuntas define las tareas defensivas y ofensivas ya que representa el Principal medio de apoyo por su capacidad de fuego observamos el material de artiller\u00eda de campa\u00f1a que se caracteriza por su robustez flexibilidad y rapidez con que puede operarse esta incapacidad de efectuar tiro directo e indirecto a distancias de hasta 11 km con cadencia de 10 disparos por minuto puede emplear diversos tipos de proyectiles siendo el m\u00e1s vers\u00e1til la granada de alto explosivo con espoleta instant\u00e1nea en veh\u00edculos tractores de pieza se remolcan Ob buseros calibre 105 mm los cuales tienen la ventaja de ser ligeros [M\u00fasica] elan trueno y el fego aparece contigo en laci\u00f3n y te han consagrado el vingo conar c\u00f3n y se han consagrado [M\u00fasica] los aviones c295 de transporte de personal que observamos son capaces de actuar como ambulancias a\u00e9reas acondicionando su interior con unidades de cuidados intensivos [M\u00fasica] eleno y el fuego aparece conigo en naci\u00f3n que consagrado en el con un y que han consagrado eliso conar [M\u00fasica] deo [M\u00fasica] a podemos observar a dos bater\u00edas de ca\u00f1ones sin retroceso calibre 106 mm que son empleados principalmente para batir por tiro directo a los tanques y otros veh\u00edculos enemigos en defensa y protecci\u00f3n de las unidades amigas durante combate y su misi\u00f3n secundaria es destruir cualquier otra clase de [M\u00fasica] objetivos con la marcha de ingenieros militares se da paso firme y Gallardo al agrupamiento del arma de ingenieros Aqu\u00ed est\u00e1n los ingenieros de este campo milit somos arma y servicio porque tener laad poros frente procurando avanzar se esando los caminos que otras almas [M\u00fasica] cruzar\u00e1 toos con con Ingenio por tener presenta la compa\u00f1\u00eda de ingenieros conjunta de M\u00e9xico para operaciones de paz para contribuir al mantenimiento de la paz mundial M\u00e9xico se encuentra listo para desplegar a cualquiera de las 11 misiones de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas el primer contingente integrado por ingenieros mexicanos la compa\u00f1\u00eda de ingenieros conjunta de M\u00e9xico para operaciones de paz actualmente se encuentra en adiestramiento prepar\u00e1ndose Para desplegar una misi\u00f3n de paz de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas representando a M\u00e9xico como un pa\u00eds comprometido con el esfuerzo de las Naciones Unidas [M\u00fasica] [M\u00fasica] cruza el firmamento la escuadrilla mammut aviones de transporte capaces de trasladar cargas que son utilizadas en puentes a\u00e9reos para abastecer de insumos y v\u00edveres en desastres naturales observamos que el personal Porta una boina y casco azul s\u00edmbolo distintivo de los contingentes militares de los pa\u00edses miembros de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas que aportan tropas para este tipo de misiones tambi\u00e9n conocidos Como cascos azules cuentan con veh\u00edculos cisternas que al distribuir agua potable a las comunidades afectadas mejora las condiciones sanitarias Asimismo asegura que el personal desplegado en misiones de paz tenga acceso constante a agua potable para beber y cocinar vemos pasar ante nosotros una cisterna de combustible este tipo de veh\u00edculo cuenta con un tanque semioval fabricado en acero de carbono que cuenta con t\u00e9cnicas avanzadas de soldadura Y contiene tablillas antias de igual manera el veh\u00edculo taller y la caja refrigerada apoyan en las diversas acciones que se llevan a cabo Durante los despliegues operativos en misiones de paz la secretar\u00eda ejecutiva permanente de la conferencia de ej\u00e9rcitos americanos es una organizaci\u00f3n militar de car\u00e1cter internacional para el an\u00e1lisis e intercambio de ideas y experiencias de inter\u00e9s en com\u00fan en el \u00e1mbito de la defensa las aeronaves de la fuerza aera mexicana y Guardia nacional que participan en este desfile son una demostraci\u00f3n de la capacidad de apoyo a continuaci\u00f3n observamos a personal de las delegaciones extranjeras de Brasil Paraguay Guatemala y Colombia esta organizaci\u00f3n est\u00e1 conformada por 23 ej\u00e9rcitos miembros 12 ej\u00e9rcitos observadores desfila ante nosotros el veh\u00edculo tem\u00e1tico de adiestramiento can\u00f3filo en el cual podemos apreciar al can arcadas el cual se adiestradas y rescate al igual que su predecesor proteo Asimismo apreciamos a los diferentes especialidades de adiestramiento protege vigila y custodia Guardianes de la disciplina la Polic\u00eda Militar notas que componen la marcha distintiva de este cuerpo especial [M\u00fasica] cre que Vigil en Cia la polic\u00eda militar marales de la disciplina mision de este cuerpo especial las los que llevo en mi paso disen a mi profesi\u00f3n circa por misas escudo de la naci\u00f3n formando legiones aleras con cencias que saben amar siempre como principio y como raz\u00f3n de mi ser lasas que lleo eic disen a mi profesi\u00f3n circula con mi los aviones que integran esta formaci\u00f3n materializan operaciones de transporte de militares a zonas cr\u00edticas del territorio nacional que requieran urgentemente la presencia de la actuaci\u00f3n de del personal militar precauci\u00f3n desconfianza reacci\u00f3n se presenta el escal\u00f3n motorizado del cuerpo de Polic\u00eda Militar los veh\u00edculos con que cuenta este cuerpo especial facilitan la reacci\u00f3n durante el desarrollo de actividades en apoyo a las autoridades responsables de la seguridad interior Adem\u00e1s de que les permiten atender a la poblaci\u00f3n civil en caso de [M\u00fasica] desastre adem\u00e1s llevan a cabo la protecci\u00f3n de personas la propiedad prevenir el pillaje y el saqueo de manera oportuna d\u00e1ndoles la movilidad necesaria que demanda el servicio transmisiones el arma del mando desfila ante nosotros el servicio de transmisiones [M\u00fasica] mexicanos tentas y clares tocar\u00e1n al pasar de pavell\u00f3n transmisiones Ln los pales del valor y el honor de la naci\u00f3n las misiones secretos militares nos conf\u00eda el mando mexicano salvar\u00e1 el peligro nuestras naes surca en el cielo aeronaves de transporte de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional capaces de materializar vuelos log\u00edsticos fuera del pa\u00eds desfilan frente a nosotros el centro de comunicaciones estrat\u00e9gico el cual funciona como una instalaci\u00f3n semifijo permitiendo proporcionar servicios de voz datos y video durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 en apoyo a la poblaci\u00f3n civil integr\u00e1ndose con los siguientes sistemas de comunicaci\u00f3n radioc comunicaci\u00f3n vehicular sistema de comunicaci\u00f3n satelital dron de vigilancia servicio de internet satelital servicio de telefon\u00eda celular y sala de juntas para el personal de Estado Mayor humanismo disciplina integridad y excelencia se presenta el servicio de sanidad con su mando grupo de comando y guion transportados en para su movilidad este servicio est\u00e1 encargado de la prevenci\u00f3n y de las medidas de profilaxis de las enfermedades de los miembros del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se desplazan dos secciones de sanidad integradas con personal de mujeres y hombres que intervienen proporcionando atenci\u00f3n m\u00e9dica los veh\u00edculos de transporte de sanidad son unidades que pueden ser empleadas en terrenos de dif\u00edcil acceso por sus caracter\u00edsticas son id\u00f3neos para llevar a cabo evacuaciones de personal herido o lesionado se presenta ante ustedes el veh\u00edculo tem\u00e1tico de la direcci\u00f3n general de Industria militar la cual se encuentra en constante investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico como muestra de esta constante actualizaci\u00f3n podemos apreciar antena de prototipo de radar gamasot honor En cada fibra la direcci\u00f3n general de f\u00e1bricas de vestuario y equipo de la secretar\u00eda de la defensa nacional es el organismo administrativo encargado de llevar a cabo la fabricaci\u00f3n de vestuario equipo de protecci\u00f3n personal y banderas para satisfacer la necesidad de vida y operaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con el compromiso de mejorar la eficiencia en su sistema la juventud al servicio de M\u00e9xico con gran entusiasmo y j\u00fabilo vemos marchar al servicio militar nacional j\u00f3venes que con un gran acuden a encuadrarse de manera voluntaria para recibir formaci\u00f3n \u00edntegra durante meses se abre paso el contingente de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana Alberto branis los helic\u00f3pteros md 530f son utilizados en operaciones aerot\u00e9cnico de armamento a\u00e9reo Endo Centinelas del espacio a\u00e9reo nacional Fuerza A\u00e9rea Mexicana Nuestro cielo se guardar\u00e1 con honor valor lealtad escuchemos el himno de la fuerza a\u00e9rea mexicanaa [M\u00fasica] libertad si alg\u00fan d\u00eda marill nuest tric\u00f3n des bra escuchate siempre est\u00e1 fuerza a\u00e9rea mejicana Nuestro cielo guardar\u00e1 amor por M\u00e9xico inicia la participaci\u00f3n representativa del contingente de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico en este desfile conmemorativo del 214 aniversario del inicio de la independencia de nuestro pa\u00eds Secretar\u00eda de Marina honor deber lealtad Patriotismo valores que motivan el actuar de mujeres y hombres navales servir a mico abre el contingente de la armada de M\u00e9xico la bandera torro Tito conocida tambi\u00e9n como bandera de proa o de tajamar misma que se Hi en Los buques en fechas conmemorativas este larat fue creado con base en el dise\u00f1o de la bandera del ej\u00e9rcito trigarante laum naval encuent integrada por un total de72 elementos y por nombre somos m\u00e1s que vencedores el cuartel general del alto mando conocido como kug es un mando superior en jefes el cual tiene su sede en la Ciudad de M\u00e9xico su misi\u00f3n es la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de operciones de las unidades y establecimientos navales proporcionando seguridad y apoyo log\u00edstico somos m\u00e1s que vencedores cuartel general del alto mando realiza actividades propias de su especialidad o empleo y reciben entrenamiento para desempe\u00f1arse con una mayor visi\u00f3n dentro de la instituci\u00f3n observamos el equipo de b\u00fasqueda y rescate urbano de Marina conocido como mar constituido por mujeres y hombres navales comprometidos con un alto grado de vocaci\u00f3n su objetivo es salvaguardar la vida humana orgullosos de ser Guardianes de la soberan\u00eda nacional desfila nosotros fuerzas y regiones navales [M\u00fasica] sobrevuela la columna del desfile una formaci\u00f3n de aviones de transporte de la fuerza mexicana y Guardia nacional empleadas durante el apoyo de las operaciones log\u00edsticas encomendadas al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional las regiones navales sonas estrat\u00e9gicas determinadas por el mando supremo en Magno desf la embarcaci\u00f3n de respuesta inmediata construcci\u00f3n ingenier\u00eda Mexicana va embarcada en un bu oceo y desembarca para cada mis\u00f3n esp sonadas en la inspecci\u00f3n y vigilancia de \u00e1reas naturales protegidas Tenemos la oportunidad de apreciar a dos camiones tipo Comando que integran el grupo de mantenimiento del Estado de derecho binomios caninos defensa exterior del espacio mar\u00edtimo nacional la patrulla oce\u00e1nica de largo alcance Arm Benito Ju\u00e1rez conocida como el objetivo de la pola es impulsar la industria naval yar al desarrollo mar\u00edtimo del pa\u00eds y fortalecer las operaciones navales en este desfile conmemorativo y con amor por M\u00e9xico infanter de todo por la patria un Infante de Marina es un combatiente disciplinado con una excelente moral inteligencia automotivaci\u00f3n Leal a la instituci\u00f3n a su cuerpo y a sus tradiciones si la patria lo reclama cumplir\u00e1 con la misi\u00f3n hasta alcanzar la victoria o perder la vida y con el lema donde la patria nos requiera se hace presente la unidad de operaciones especiales mejor conocida como un la cual desarrolla sus operaciones en coordinaci\u00f3n con autoridades ministeriales encarg\u00e1ndose de planear y ejecutar operaciones para asegurar objetivos estrat\u00e9gicos de alto nivel las operaciones que realizan son operaciones de comando [M\u00fasica] podemos observar una elegante formaci\u00f3n de aviones pc7 y gr 120 de la fuerza americana y Guardia nacional aeronaves utilizadas para el adiestramiento de nuestros pilotos de combate y de apoyo a\u00e9reo para las operaciones terrestres observamos el conente de las operaciones ras enes y de b localiz y neutralizaci\u00f3n de artefactos explosivos este equipo es mejor conocido comoi [M\u00fasica] conformado por equipo de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n neutralizaci\u00f3n confirmaci\u00f3n y extracci\u00f3n as\u00ed como equipo qu\u00edmico biol\u00f3gico radiol\u00f3gico y nuclear ante nosotros el equipo de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de Laboratorios clandestinos es un grupo que cuenta con las capacidades t\u00e1cticas y habilidades especializadas para buscar localizar y neutralizar laboratorios clandestinos ante nosotros observamos tres veh\u00edculos blindados de combate transporte de personal y de reconocimiento son veh\u00edculos blindados bbt Secretar\u00eda de [M\u00fasica] Marina desan ante nosotros la exhibici\u00f3n con veh\u00edculos operativos militares hbis son veh\u00edculos multiprop\u00f3sito de alta movilidad con blindaje nivel c capaz de soportar impactos Cali de pul estos veh\u00edculos incrementan su movilidad y poder de choque de las unidades de Infanter\u00eda de Marina vemos el sistema de disparo remoto or\u00f3n que permite operar a distancia el armamento de apoyo que emplea la Infanter\u00eda de Marina seguido de estos veh\u00edculos est\u00e1n los veh\u00edculos operativos de Infanter\u00eda de Marina F 150 las unidades de Infanter\u00eda de Marina tienen asignados veh\u00edculos f250 y F150 \u00faltimo modelo mismos que incrementan su movilidad y desplazamiento son ampliamente utilizados en labores de patrullaje y reconocimiento terrestre en \u00e1reas urbanas cuando en el mantenimiento del Estado de derecho pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y a la armada de M\u00e9xico son parte fundamental del Centro Nacional de vigilancia y protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo participando como interceptores de aeronaves il\u00edcitas contribuyendo con esto a la soberan\u00eda del espacio a\u00e9reo mexicano observamos veh\u00edculos F150 min tracci\u00f3n 4 por4 utilizados para el transporte de personal de manera r\u00e1pida y con la capacidad de fuego que brinda el armamento los veh\u00edculos comandos con obuses son empleados para transportar personal y cargas superan obst\u00e1culos horizontales de hasta medio metro y verticales de hasta 40 cm los veh\u00edculos unimo con misiles igla se usan el apoyo del grupo usar Marina siendo un medio eficaz todo terreno As\u00ed como el veh\u00edculo unimog con mortero 81 mm que tambi\u00e9n son parte del armamento de apoyo con el que cuentan los batallones de artiller\u00eda las embarcaciones people RS realizan vigilancia en aguas interiores permiten transportar hasta 12 elementos por sus caracter\u00edsticas de dise\u00f1o esta embarcaci\u00f3n puede realizar abordajes de manera f\u00e1cil y segura ante nosotros equipo femenino antimot\u00edn la Infanter\u00eda de Marina cuenta con una compa\u00f1\u00eda antimot\u00edn integrada exclusivamente por mujeres mexicanas Porta el equipo t\u00e1ctico de seguridad adiestradas capacitadas y equipadas en el empleo de las t\u00e1cticas y t\u00e9cnicas antimot\u00edn ante nosotros el contingente representativo del plan Marina la misi\u00f3n del plan mar [M\u00fasica] yre emer act conjuntamente con el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y con dependencias federales estatales municipales sector social y privado con el fin de aminorar el efecto destructivo de agentes perturbadores o calamidades que se presentan en contra de la poblaci\u00f3n y sus propiedades el plan Marina se puede activar para casos de inundaci\u00f3n para casos de sismos y para casos de incendios los objetivos son el rescate evacuaci\u00f3n y Transporte de personas contenci\u00f3n de inundaci\u00f3n despeje de obst\u00e1culos Y apoyo por 72 horas a la poblaci\u00f3n civil los veh\u00edculos frigor\u00edficos son empleados para el transporte de v\u00edveres e insumos alimenticios [M\u00fasica] el adiestramiento y preparaci\u00f3n de los futuros pilotos aviadores de la fuerza mejicana y nacional descansan los instructores y sus confiables m\u00e1quinas de acero aones PC y gr 120 Cent de aler de tsunamis y estaci\u00f3n  peres mar vemos tambi\u00e9n el veh\u00edculo de los bomberos navales cuyos tripulantes son sin\u00f3nimo de lealtad valor y compromiso helic\u00f3ptero de b\u00fasqueda y rescate md 902 es una aeronave que forma parte de las estaciones de b\u00fasqueda y rescate de la armada de M\u00e9xico el helic\u00f3ptero md 902 es una aeronave botor ligero que para su operaci\u00f3n necesita un dos pilotos yenta con una de hasta seis pasajeros embarcaci\u00f3n gator Tail este tipo de embarcaciones proporcionan una ventaja t\u00e1ctica en las operaciones que el personal realiza la continua vigilancia de las costas y el mantenimiento de la soberan\u00eda nacional veh\u00edculo con motos acu\u00e1ticas sal son empleados durante la aplicaci\u00f3n de la operaci\u00f3n salvavidas principalmente en los periodos de semana santa y vacaciones de verano e invierno la cocina comunitaria m\u00f3vil veh\u00edculo dise\u00f1ado con la finalidad de poder brindar el servicio de alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil que se encuentre en zonas de desastre la tortilladora m\u00f3vil es una cabida revolc que complementa el servicio de alimentaci\u00f3n que ofrece la Secretar\u00eda de Marina al personal civil en Casos y zonas de emergencia durante la aplicaci\u00f3n del flan Marina con una capacidad de producir 70 kg de tortilla por hora planta potabilizadora se emplea en el plan Marina para abastecer de agua a la poblaci\u00f3n civil est\u00e1n dise\u00f1adas para eliminar los productos qu\u00edmicos contaminantes y materiales biol\u00f3gicos acumulados en el agua cruda y desfilan de nosotros los veh\u00edculos tipo pipa de almacenamiento tipo cisterna con capacidad de hasta 200000 l de agua empleada para el abasto del vital l\u00edquido en comunidades alejadas as\u00ed como a la poblaci\u00f3n civil en Casos y zonas de desastre se acerca la cama tem\u00e1tica de proyectos de ciencia tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n como radio de comunicaci\u00f3n mexicano b25 v\u00edrgula as\u00ed como el sistema a\u00e9reo no tripulado spartan la unidad de control m\u00f3vil con sensores y sistemas con sus an\u00e1lisis de datos mejor conocida como unimog unidad de Mando y control m\u00f3vil unimog los t6c texan de la fuerza aa mexicana y la armada de M\u00e9xico con capacidad de reacci\u00f3n inmediata ante cualquier eventualidad son fieles Guardianes del espacio ao nacional vigilando permanentemente el suelo mexicano desde Ensenada hasta el mar de Cozumel vive una experiencia \u00fanica en tur\u00edstica integral obteniendo ya el nombramiento de pueblo m\u00e1gico posicion\u00e1ndose as\u00ed en el sector tur\u00edstico mexicano observamos El corredor inter oco que impulsa el desarrollo de exmo de teuantepec y del sur sureste de M\u00e9xico mediante la interconexi\u00f3n del oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico integrando una plataforma log\u00edstica en los estados de Chiapas Oaxaca Tabasco y Veracruz el grupo aeroportuario de Marina administra los aeropuertos de la Ciudad del Carmen ciudad Obreg\u00f3n Colima cuaimas doreto y Matamoros as\u00ed como el Aeropuerto Internacional de Toluca y por supuesto el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y as\u00ed tambi\u00e9n con su grupo de seguridad integral aeroportuaria tambi\u00e9n de la Ciudad de M\u00e9xico y su unidad naval de protecci\u00f3n aeroportuaria de aduana del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y de la agencia Federal de Aviaci\u00f3n civil mismos que laboran en el aeropuerto la siguiente cama tem\u00e1tica muestra la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional mejor conocidas como aspas empresas portuarias propiedad de la naci\u00f3n la autoridad mar\u00edtima nacional la ejerce El Ejecutivo Federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Marina para el ejercicio de la soberan\u00eda protecci\u00f3n y seguridad mar\u00edtima y portuaria as\u00ed como el mantenimiento del Estado de derecho en lasas marinas mexicanas administra a trav\u00e9s de 100 capitan\u00edas de Puerto con el objetivo de fortalecer su presencia ante la comunidad mar\u00edtima bajo el enfoque de salud para todos la Secretar\u00eda de Marina ha implementado acciones para brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en comunidades de dif\u00edcil acceso a lo largo de la Rep\u00fablica el tub de ni\u00f1os marinos honorarios esty contento soy marino esta frase La han expresado los ni\u00f1os marinos honorarios a quienes la Secretar\u00eda de Marina les da este d\u00eda y siempre la bienvenida a sus filas observamos en este momento el agrupamiento del sistema educativo Nadal contingente integrado por la autoridad educativa Nadal as\u00ed como por docentes y dicentes de los establecimientos educativos navales [M\u00fasica] encabeza este agrupamiento reor de la universidad naval Carlos Jim la rector\u00eda de la universidad naval rige la educaci\u00f3n naval en la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico heroica escuela naval militar noble por la pza de sus tradiciones heroica la her escuela naval militar tiene como misi\u00f3n formar de manera integral oficiales para la armada de M\u00e9xico con los principios doctrinarios navales as\u00ed como con los conocimientos habilidades y destrezas inherentes a la profesi\u00f3nal militar [M\u00fasica] la heroica escuela naval militar tiene como objetivos principales proporcionar a las y Los Cadetes conocimientos navales militares profesionales y doctrinarios as\u00ed como inculcar en ellos los valores humanos de disciplina [Aplausos] esp\u00edritu de cuerpo que permitan su integraci\u00f3n desarrollo profesional militar en las unidades operativas y establecimientos de la armada de M\u00e9xico Prim ante DEA naval en la poblaci\u00f3n de tlacotalpan Veracruz el 14 de enero de 1825 con solo 20 elementos los cuales formaron el pie veterano de dicha [M\u00fasica] instituci\u00f3n el 21 de abril de 1914 el territorio mexicano fue invadido efectu\u00e1ndose un desembarco de tropas norteamericanas en el puerto de Veracruz Y fue as\u00ed que el 21 de abril de 1914 al Puerto de Veracruz se decret\u00f3 anteponer el calificativo de heroica a la escuela naval militar desfilan con nosotros el centro de estudios navales en ciencias de la salud este plantel educativo se inaugur\u00f3 el 24 de agosto 201 aproxim\u00e1ndose por la izquierda una imponente formaci\u00f3n de aviones de6 Texas aeronaves capaces de ser artilladas con ametralladoras lanzacohetes y bombas para realizar ataques Ultra blancos de superficie con eleva saber para honrar a M\u00e9xico escuela m\u00e9dico naval desfilan de nosotros esta escuela se ubica en la Ciudad de M\u00e9xico y ofrece la carrera de m\u00e9dico cirujano naval su misi\u00f3n formar oficiales para la armada de M\u00e9xico con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del personal naval y sus derecho habientes diag y tramiento oportuno de las enfermedades su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la equidad \u00e9tica y el humanismo para enfrentar los compromisos que consideran a la vida como un valor supremo con una duraci\u00f3n de 5 a\u00f1os Los Cadetes permanecen internos en este establecimiento educativo naval y reciben una que consiste en alimentaci\u00f3n alojamiento y equipo de c\u00f3mputo as\u00ed como servicio m\u00e9dico y pensi\u00f3n recreativa estudiantil para gastos menores ciencia humanismo y lealtad al servicio de M\u00e9xico escuela de enfermer\u00eda naval en este Centro Educativo naval se forman profesionistas con una s\u00f3lida preparaci\u00f3n para el cuidado de la salud de los militares des una filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica inculcando los m\u00e1s altos valores de honor deber lealtad y Patriotismo que contribuyen al cumplimiento de la misi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina honorable rec durante m\u00e1s de medio siglo ha apado mujeres y hbres l\u00edderes en enfermer\u00eda naval desp ante nosotros el contingente de posgrados de la Secretar\u00eda de Marina que es representado por integrantes del centro de estudios superiores navales mejor conocido como s m\u00e1xima casa de estudios de la Secretar\u00eda de Marina y un contingente de la escuela de Aviaci\u00f3n naval con la misi\u00f3n de formar pilotos aviadores navales desfilan los establecimientos educativos navales nivel t\u00e9cnico profesional de la Secretar\u00eda de Marina de M\u00e9xico se aproxima escuadrilla integrada por aviones del colegio del aire en donde se preparan mujeres y hombres para egresar de es establecimiento de plantel de historia y tradici\u00f3n como intr\u00e9pidos pilotos de la fuerza mexicana y Guardia nacional pros para servir al pueblo de M\u00e9xico escuela de intendencia con esp\u00edritu patri esta escuela forma el personal que adquirir\u00e1 los conocimientos en administraci\u00f3n contabilidad y log\u00edstica le sigue escuela de electr\u00f3nica naval lealtad confianza y unidad escuela de maquinaria naval por la superaci\u00f3n y el progreso escuela de cera eterno de la patria de capacitaci\u00f3n especializado inf de disciplina lealtad escuelas n\u00e1uticas mercantes despidan de nosotros En este desfile conmemorativo la primera escuela n\u00e1utica de Marina mercante naci\u00f3 en Isla del Carmen Campeche en 1822 tiene la misi\u00f3n de brindar servicios educativos especializados de evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de competencias y servicios de inspecci\u00f3n bajo es sec de m se hace presente el contingente general que se materializ\u00f3 como la academia de Cadetes antecedente inmediato del Colegio Militar de Perote la educaci\u00f3n militar al servicio de M\u00e9xico este contingente se encuentra al mando del General de divisi\u00f3n piloto aviador de Estado Mayor Miguel Eduardo Hern\u00e1ndez Vel\u00e1zquez director general de educaci\u00f3n militar y rector de la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea el cual es el ente responsable de la formaci\u00f3n profesional de mujeres y hombres que abrazan la carrera de las armas custodiado por escoltas de Cadetes de los planteles del sistema de Educaci\u00f3n militar nuestro l\u00e1baro patrio s\u00edmbolo de identidad Uni\u00f3n y hermandad nacional que se presentan ante el pueblo de M\u00e9xico con gallard\u00eda y marcialidad se presenta ante ustedes el agrupamiento del sistema educativo militar al frente desfilan los guiones representativos de los diversos planteles que integran Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea los t6c texan de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana y de la armada de M\u00e9xico con capacidad de reacci\u00f3n inmediata ante cualquier eventualidad se hace presente con su hino la Escuela Militar de enfermer\u00eda conocimiento humanismo disciplina construyendo el bienestar de la naci\u00f3n en tusas adendo la salud como meta el honor como gu\u00eda cantando con fervor la Escuela Militar de medicina puante mundo Sur to suo reb deante en la festas y de la historia que violento a la por tuad servici naci\u00f3n en los campos de lucha a tus manos fego vida y consuelo al dolor yaros con sangre de manoso preso yel [M\u00fasica] el supremo Arrebato levante [M\u00fasica] CR la vo cotidiana el ej\u00e9rcito no hay con las cencias por volor de tu pueblo sal\u00f3 [M\u00fasica] la [M\u00fasica] guerra Crisol de la ciencia y el honor entonando energ\u00e9ticamente su himno la Escuela Militar de ingenier\u00eda [M\u00fasica] esa de la ciencia y elor disas su sapiencia con eso H grupo deos que amor aprender naci\u00f3n con deposita tu confianza dul Maria en esta escuela una deor adelante y que miedos adelante \u00f3 de la gloria laar que las patrias pasaras y triunfantes esos campos de la ciencia conquistar adelante ingenieros adelante queros de una en tradici\u00f3n amos nuestras tropas dominantes deamos nuestros Campos con Juramos forjar tu historia con honor entonando su himno la Escuela Militar de materiales de guerra mi pasi\u00f3n [M\u00fasica] lasas tnicos de [M\u00fasica] coraz\u00f3n soporte de la fuerza a\u00e9rea fortaleza de la patria el himno de la Escuela Militar de tropas especialistas de fuerza [M\u00fasica] a\u00e9rea estas notas [M\u00fasica] como histor es [M\u00fasica] los campos militares sin medida en el esfuerzo cumpliremos con honor Escuela Militar de clases de [M\u00fasica] [M\u00fasica] transmisiones los corazones la tradici\u00f3n del [M\u00fasica] antigos la patria es primero entonando orgulloso su himno la Escuela Militar de de sargentos de confianza por favor vida [M\u00fasica] sol yados traeremos a tusas se destino nos hace [M\u00fasica] perecera muriendo el cumplmiento vos nunos somos hijos de la naa sinar formamos en conjunto una gran hermandad honor valor lealtad se abre paso con su himno el colegio del aire [M\u00fasica] soy C de la fuerza a\u00e9rea con mi devoci\u00f3n por los cielos conquistando los sagrados alos una Maria con Jurado Morir con pal\u00f3n si oarar y el cielo Cristo luchar luchar las salas desplegar a la orden de hace fuego deciendo el soy cete de la fadera del saber para gloria verr\u00e1 y en mi pecho las alas de guerra ser\u00e1 siempre uno de paz un la patre El Clar\u00edn de la guerra resuenan las fanfarrias redoblen los tambores una marcha triunfal escuchemos las gloriosas estrofas del himno del heroico colegio militar vi naiz de la tieras resuen las basen loses una marcha y a toos su nombre es s su nombre Santos Santos colegio reos s el Gloria [M\u00fasica] Dean sus almas [M\u00fasica] que honor a tu pasar deellas gloriosas y de nombre inmortal y y de camino los queos que supier o\u00ed por laces que el \u00e1ngel de la gloria L deir y de la guerra res suele las manares de las ses una maral y qui la pia a todos los con tu nombre Sant Santos por os su nombre Santo santro re el heroico colegio militar es un establecimiento de Educaci\u00f3n militar de nivel superior su misi\u00f3n es formar subtenientes de las armas de Infanter\u00eda caballer\u00eda artiller\u00eda arma blindada ingenieros de combate y de los servicios de Polic\u00eda Militar e intendencia actualmente imparte educaci\u00f3n a nivel licenciatura en administraci\u00f3n militar y seguridad p\u00fablica escuadr\u00f3n blindado de reconocimiento general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y p\u00f3n a partir de 1991 El escuadr\u00f3n blindado de reconocimiento general\u00edsimo Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n en cuadra Cadetes en su proceso de formaci\u00f3n de oficiales del arma blindada como un claro ejemplo de Patriotismo y lealtad valores y virtudes que caracterizan al personal de Los cadetes del heroico colegio militar Los Cadetes para su instrucci\u00f3n y adiestramiento emplean veh\u00edculos blindados como los m11 6 por6 anfibios y de combate a ruedas de transporte de tropas destacando la participaci\u00f3n de Cadetes mujeres pertenecientes al escuadr\u00f3n para formarse como oficiales del arma blindada logrando que el ej\u00e9rcito mexicano de un paso m\u00e1s a la igualdad y equidad de g\u00e9nero Cadetes de la bater\u00eda de artiller\u00eda general Felipe \u00c1ngeles a bordo de veh\u00edculos tractores de piezas remolcan o buseros de campa\u00f1a calibre 105 mm como una muestra de su adiestramiento recibido durante sus estudios la artiller\u00eda es el conjunto de armas de guerra para disparar proyectiles de Gran tama\u00f1o a largas distancias empleando cargas explosivas esta bater\u00eda lleva el nombre del General Felipe \u00c1ngeles artillero de este Heroico plantel que durante la Revoluci\u00f3n Mexicana se distingui\u00f3 como uno de los militares m\u00e1s prominentes que ha tenido nuestro pa\u00eds mujeres y hombres desarrollan a la par las capacidades y habilidades correspondientes a su especialidad para ejercer el mando de las peque\u00f1as unidades del ej\u00e9rcito mexicano desfilan ante ustedes oficiales y cadetes del escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende [M\u00fasica] ya [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el personal de Cadetes de caballer\u00eda recibe su formaci\u00f3n tradicional para el empleo a caballo de diferentes actividades deportivo militares y en el uso de veh\u00edculos para cumplir las misiones de reconocimiento y seguridad A partir del 2021 el arma de caballer\u00eda abri\u00f3 sus puertas al personal de mujeres que fueran voluntarias con el fin de graduarse como subtenientes de caballer\u00eda y as\u00ed cuar con la misi\u00f3n de igualdad y equidad de g\u00e9nero en las fuerzas armadas para su adiestramiento ecuestre Los Cadetes cuentan con caballos procedentes del criadero militar de Santa gertrud y Chihuahua con caracter\u00edsticas de pelaje pieto haci\u00e9ndolos id\u00f3neos para cumplir con las actividades de adiestramiento en habilidades y destrezas que contemplan los programas de estudio integrada por Cadetes y caballos percherones presenta ante nosotros la bater\u00eda hipom\u00f3vil usada para el adiestramiento de anta\u00f1o empleando animales de carga que por su robustez y resistencia eran destinados a conducir las piezas y municiones de artiller\u00eda sobre terrenos dif\u00edciles de la buena instrucci\u00f3n de los trenti que son los conductores de estas piezas de artiller\u00eda los planteles de la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea I comprometidas para forjar no solo excelentes militares sino mexicanos ejemplares dispuestos a dar todo de s\u00ed por M\u00e9xico haciendo gala en este Magno evento se presenta el contingente montado Ignacio Allende qui fue uno de los principales l\u00edderes militares de la primera etapa de la independencia de M\u00e9xico Asimismo es referente de la identidad del arma de caballer\u00eda [M\u00fasica] ver [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y caones de acero a la carga y ejit sipre a caballo este grupo montado est\u00e1 integrado con personal de mujeres pertenecientes a los diferentes organismos del ej\u00e9rcito mexicano quienes realizan previo a su participaci\u00f3n en esta parada militar un adiestramiento b\u00e1sico de monta con una duraci\u00f3n de cu semanas aproximadamente el comprende cuidado y manejo del ganado y equipo para montar principios b\u00e1sicos para montar y orden cerrado a caballo El grupo montado y de honores se distingue por emplear principalmente caballos de raza Santa Gertrudis de pelagia sal\u00e1 de temperamento d\u00f3cil y manejable participa en este desfile militar el agrupamiento representativo del criadero militar de ganado con sede en Santa Gertrudis Chihuahua con su guion representativo de su mando y grupo de comando organismos productor de ganado equino de alta calidad para satisfacer las necesidades de caballer\u00eda y centros secuestres del Valle de M\u00e9xico el equipo del centro ecuestre de alto rendimiento de la secretar\u00eda de la defensa nacional que desfila ante nosotros dedicado plenamente al deporte ecuestre actualmente cuenta con jinetes y caballos para las disciplinas de Salto adiestramiento y concurso completo vemos por primera vez al equipo de salto ecuestre de la guardia nacional el cual es de reciente creaci\u00f3n con el objetivo de integrarse a las actividades deportivas secuestres a nivel nacional bajo un estricto adiestramiento del Binomio donde el jinete y el caballo forman un v\u00ednculo inquebrantable el equipo de escar charra laar nacional se cre\u00f3 con fecha primero de julio de 2019 este equipo representa a esta secretar\u00eda en la pr\u00e1ctica del porte nacional la charrer\u00eda fue organizada con el objeto de contar con personal de mujeres militares que enaltezcan al ej\u00e9rcito mexicano dando un sentido de pertenencia nacionalidad as\u00ed como el impulso y fomento al deporte de la charrer\u00eda la secretar\u00eda de la defensa nacional presenta orgullosamente a su equipo representativo de charrer\u00eda integrado con personal militar del centro ecuestre del ej\u00e9rcito mexicano el equipo de Charros de la secretar\u00eda de la defensa nacional se cre\u00f3 con la finalidad de contar con una representaci\u00f3n en los eventos c\u00edvico-militares y en competencias avaladas por la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda los Charros son reconocidos como patrimonio cultural de la humanidad por la Organizaci\u00f3n de las naciones unidas desde el primero de diciembre de 2016 el equipo de Charros se adiestra diariamente realizando ejercicios A caballo que no se acabe esta raza porque tiene olor a campo color de todos los cielos Sol de todos los estados murmullos de abrevaderos de r\u00edos tanques y tajos el calor de los desiertos el fr\u00edo del altiplano y el encanto de los Llanos es el paso del contingente de charro que protegiendo el \u00e1varo patio como lo hicieron sus ancestros el cuerudo y el chinaco mantienen en su sangre el misticismo de aquellos Guerreros forjadores de la Independencia el estandarte de la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda simboliza la uni\u00f3n de los distintos equipos Charros de nuestro pa\u00eds y la Uni\u00f3n Americana cuyo legado se sigue plasmando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n convirti\u00e9ndose desde 1942 en reserva de nuestro mexicano en 1921 se conforma la asociaci\u00f3n Nacional de Charros Pilar que ha guardado la historia Nobleza y tradici\u00f3n de la charrer\u00eda que se ha expandido en un semillero de mujeres y hombres que han forjado casta de Campeones manteniendo la vida de M\u00e9xico de las haciendas en las faenas de la charrer\u00eda dentro de la vida de M\u00e9xico El Charro ha estado presente desde el esplendor de las haciendas cuando la patria lo llam\u00f3 dej\u00f3 las labores del campo y sali\u00f3 a su defensa en las distintas invasiones extranjeras El Charro ha refrendado su compromiso con la patria en igualdad libertad que nos recuerdan parte del movimiento revolucionario disciplina que inicia desde la infancia desarrollando entre mujeres y hombres fuerza f\u00edsica mental diestro del caballo y el control de su integridad estos est\u00e1 atir or suen ah\u00ed las almas pronto prepar\u00e1 y la vi esp pasor mal\u00f3n estos est\u00e1n a hoy l suen escoltado nuestro l\u00e1baro patrio por el camino de Las reinas que a trav\u00e9s de la decana de la charrer\u00eda la asociaci\u00f3n Nacional de Charros son forjadores del templo y de la historia 1953 marcar\u00eda el nacimiento del primer equipo de escaramuzas en cuyo nombre queda bautizado las coronelas dentro de la historia hacen Gala y presencia el d\u00eda de hoy las damas charras orgullosamente tambi\u00e9n las actuales campeonas nacionales desde las tierras de polotitl\u00e1n del Estado de M\u00e9xico en un contingente nutrido de charras y charros hoy hacer el cierre al cubrir la retaguardia de nuestras tropas refrendamos el orgullo y el honor de servir a M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] una cosa [M\u00fasica] queo delo de los hombres que se fizo de una l\u00e1grima cantar el cantar del regimiento de los hombres que se van de rendimiento me Mi bandera est\u00e1 al [M\u00fasica] tio decimiento vas que se apartar\u00e1 yo le pido mi hermoso banda que me cuiden mi impul va [M\u00fasica] [Aplausos] su Campeonato naci del Charro San Luis Potos\u00ed Ho segala y presencia con el camino de las actuales campeonas nacionales hoy al cerrar la columna observamos con devoci\u00f3n y cari\u00f1o que la charrer\u00eda se mantiene desde la infancia se vive en la juventud y el recuerdo del Charro valiente hace Gala y presencia en la etapa de la madurez [M\u00fasica] [Aplausos] sean tan amables de ponerse de pie el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Enrique dena Salgado comandante del cuerpo de polic\u00eda militar y comandante de la columna del desfile rendir\u00e1 el parte de Novedades correspondiente al presidente de la rep\u00fablica ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le informo que desfilaron ante el pueblo de M\u00e9xico 32 banderas de guerra 15688 integrantes de las tres fuerzas armadas y Guardia nacional seis asesores extranjeros de los pa\u00edses amigos 143 soldados honorarios charros y civiles 753 veh\u00edculos terrestres 92 aeronaves 21 embarcaciones 449 caballos 111 Canes 20 aves entre \u00c1guilas y Halcones Sin novedad [Aplausos] a todos nuestros connacionales se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tierra en las c y descienden sus centros la tierra aloir de siempre su cro la Tierra al sol [M\u00fasica] oliva de la p serel divino que el cieloo destino por Elo de Dios se sirvi\u00f3 m\u00e1s si sale una extra\u00f1a enemigo profanar con su tu suero pienso Patria querida que celo un soldado en cada hijo de Dios un soldado cada hijo que di [M\u00fasica] meico de guerra en la centros la Tierra [M\u00fasica] al su centr al helic\u00f3pteros de la fuerza mexicana y la guardia nacional se despiden del pueblo de M\u00e9xico cerrando este magro evento sobrevuela una formaci\u00f3n de aeronaves de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con los colores de nuestro l\u00e1baro patrio ejecutando la maniobra flor de lis es as\u00ed como damos por terminado este Magno desfile militar en el que conmemoramos el 214 aniversario del inicio de la lucha armada por la independencia de nuestra [M\u00fasica] naci\u00f3n soldados de la patria mujeres y hombres Guardianes de esta naci\u00f3n soldados custodios de tierra mar y aire Juramos protegerte mantenerte libre e independiente tal como lo encomendaron nuestros ancestros quienes habitaron tus Valles Cumbres y monta\u00f1as porque quien Mira a M\u00e9xico admira a mi patria fuerzas armadas y Guardia nacional por M\u00e9xico por M\u00e9xico fuerzas armadas y Guardia nacional por su presencia y atenci\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] vo de laa la mani Quiere cantar su alegr\u00eda alero de mi meito lindo y querito si muero lejos de ti quean que esty dormido y que me traigan aqu\u00ed que digan que estoy dormido y que me traigan aqu\u00ed mico lindo que dio sio de ti que me quieren en la cerra al pie de los mages y que me c esta tierra es unades cabales que que estoy dormido que me traig [Aplausos] [M\u00fasica] aqu\u00ed que digan que soy bido y que me traigan a ti equipo lindo y querido si puer de ti [M\u00fasica] m\u00e9xicoo m\u00e9ric suo bendito de Dios hijo M\u00e9xico Am\u00e9rica mi sangre por ti dar le Yo soy puro mexicano nacido en esteo es as\u00ed como termina esta transmisi\u00f3n especial del desfile del 16 de septiembre es una fecha hist\u00f3rica en la que pudimos ver que tanto las fuerzas armadas como la guardia nacional se entregaron en cuerpo y alma detr\u00e1s de cada una de las personas participantes pudimos tambi\u00e9n percibir cientos de historias cientos de recuerdos Y tambi\u00e9n c\u00f3mo recib\u00edan el aplauso y el cari\u00f1o de los asistentes a esta la Plaza de la Constituci\u00f3n el Z\u00f3calo capitalino se llen\u00f3 de alegr\u00eda se llen\u00f3 de ese entusiasmo de ver a las fuerzas armadas y a la guardia nacional transitar por este primer cuadro quienes reciben este cari\u00f1o a lo largo de todo este trayecto hasta Campo Marte esto como dec\u00eda es una muestra de cientos de historias de miles de historias de personas que a partir de integrarse a estas dos grandes instituciones pues han hecho de este un pa\u00eds Como M\u00e9xico no es as\u00ed general estimada ar\u00ed exactamente este de chile ha sido muy emotivo ver a las familias mexicanas aclamar al ej\u00e9rcito a la fuerza a\u00e9rea de la secretar\u00eda de la defensa nacional con 203 a\u00f1os de historia y de la nacional con solo cinco pero marchando con igual entusiasmo demostrando un alto grado de adiestramiento y de disciplina del que hemos sido testigos nuestros compa\u00f1eros que hoy desfilaron al escuchar sus aplausos y porras fue para compensar en ellos con satisfacci\u00f3n el esfuerzo realizado durante semanas que por cierto realizaron con mucho cari\u00f1o Este desfile C\u00edvico militar permiti\u00f3 fortalecer la confianza en los mexicanos sobre las capacidades de sus fuerzas armadas y de la guardia nacional quienes cumplen sus misiones con honor y lealtad En beneficio del pueblo de M\u00e9xico contribuyendo con ello al desarrollo de nuestro pa\u00eds y as\u00ed convertirse en garantes de la seguridad Nacional de nuestra naci\u00f3n la cual es m\u00e1s fuerte m\u00e1s unida y m\u00e1s mexicana Gracias Inspector resendiz Muchas gracias ha concluido este desfile militar Magno evento en el que quedar\u00e1 hist\u00f3ricamente registrada la participaci\u00f3n de la guardia nacional quien tuvo el honor de encabezar este desfile y marchar con el mismo adiestramiento y gallard\u00eda con las fuerzas armadas durante el desfile pudimos apreciar los medios humanos materiales y tecnol\u00f3gicos que ponen de manifiesto sus capacidades operativas log\u00edsticas de adiestramiento y de pronta respuesta para atender las necesidades del pueblo de M\u00e9xico a un lustro de su creaci\u00f3n y gracias a su actuaci\u00f3n y a sus principios de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los Derechos Humanos la guardia nacional es la instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica por excelencia garante de la seguridad en todo el territorio nacional es por eso que nos comprometemos a trabajar m\u00e1s con mayor profesionalismo as\u00ed para mantener siempre un M\u00e9xico de justicia y paz le cedo la palabra a mi capit\u00e1n Qu\u00e9 amable Inspector Muchas gracias nuestro agradecimiento y cari\u00f1o a todo el pueblo de M\u00e9xico que nos acompa\u00f1\u00f3 ya sea desde sus hogares o a lo largo de de los diferentes puntos en este desfile naval y militar como siempre es un honor para las mujeres y hombres que integramos la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico poder celebrar juntos la independencia libertad y soberan\u00eda de nuestro pueblo hoy y siempre somos un una instituci\u00f3n de tradiciones de historia pero tambi\u00e9n somos una instituci\u00f3n capaz de seguir transform\u00e1ndose para escribir nuevas p\u00e1ginas en la bit\u00e1cora nacional mujeres si\u00e9ntanse orgullosas de que en la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico Trabajamos para llegar todas siempre listos en mar aire y tierra Por amor a M\u00e9xico le cedo la palabra a la mayor Melo Muchas gracias mi capit\u00e1n en cumplimiento a la cuarta misi\u00f3n del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos que establece realizar acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds el d\u00eda de hoy tuvimos el honor de participar en este desfile C\u00edvico militar participaron m\u00e1s de 4,000 mujeres en el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos estamos incorporadas en todas las \u00e1reas vimos tambi\u00e9n desfilar a atletas militares que obtuvieron tres de las cinco medallas obtenidas en los pasados Juegos Ol\u00edmpicos en Par\u00eds vimos tambi\u00e9n un renovado parque vehicular y caballos de alta escuela del heroico colegio militar Muchas gracias por seguir esta transmisi\u00f3n del desfile civico militar los integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional sentimos un profundo amor por nuestra patria somos hombres y mujeres leales nuestra vocaci\u00f3n es servir a M\u00e9xico gracias por acompa\u00f1arnos y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:10.141435"
}