{
    "video_id": "c_U9txCFI1c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/c_U9txCFI1c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC45HJwV3rsSJ-TuXWPtahXwRu2iA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=c_U9txCFI1c",
    "video_title": "Celebraci\u00f3n del 84 aniversario de la Confederaci\u00f3n de Trabajadores de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4808,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 0.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.57,
            "duration": 0.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.72,
            "duration": 0.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.99,
            "duration": 1.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.29,
            "duration": 1.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.07,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.75,
            "duration": 15.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.41,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.76,
            "duration": 16.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.7,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 86.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lugares para dar inicio a este evento",
            "start": 89.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 99.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos a este congreso",
            "start": 102.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nacional extraordinario y celebraci\u00f3n",
            "start": 105.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del 80\u00ba cuarto aniversario de la",
            "start": 108.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 111.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "preside este evento el ciudadano",
            "start": 114.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 117.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 120.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 123.63,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 125.64,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "saludamos en el presidio la presencia",
            "start": 136.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del senador y secretario general de la",
            "start": 138.93,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 142.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00edder con carlos aceves del olmo",
            "start": 144.069,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.09,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.18,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "asimismo nos acompa\u00f1a el presidente del",
            "start": 156.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial carlos",
            "start": 159.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salazar lomel\u00edn la secretaria de",
            "start": 162.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero la",
            "start": 165.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 168.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 169.97,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 174.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico claudia sheinbaum pardo",
            "start": 176.489,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el director general del instituto del",
            "start": 179.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fondo nacional de la vivienda para los",
            "start": 182.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "trabajadores infonavit carlos mart\u00ednez",
            "start": 183.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez el director general del",
            "start": 186.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social soy",
            "start": 188.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "alejandro robledo aburto",
            "start": 191.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar mar\u00eda luis",
            "start": 194.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "albores gonz\u00e1lez la secretaria de la",
            "start": 196.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 199.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "irma er\u00e9ndira sandoval la secretaria de",
            "start": 200.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "energ\u00eda roc\u00edo nahle garc\u00eda el gobernador",
            "start": 203.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de m\u00e9xico",
            "start": 206.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo masa",
            "start": 208.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de coahuila",
            "start": 211.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 213.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 216.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard causab\u00f3n el gobernador",
            "start": 218.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo omar fayad meneses",
            "start": 222.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de guerrero",
            "start": 225.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor astudillo flores",
            "start": 227.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de san lu\u00eds",
            "start": 229.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "potos\u00ed juan manuel carrera l\u00f3pez el jefe",
            "start": 231.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la oficina de la presidencia de la",
            "start": 234.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica- alfonso romo garza el",
            "start": 235.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de colima",
            "start": 238.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conseguir aseo peralta s\u00e1nchez",
            "start": 239.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la senadora ver\u00f3nica mart\u00ednez garc\u00eda el",
            "start": 242.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de oaxaca",
            "start": 245.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alejandro ismael murad hinojosa el",
            "start": 246.75,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 249.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eruviel \u00e1vila villegas la senadora",
            "start": 250.379,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "claudia ruiz massieu salinas",
            "start": 253.86,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el presidente de la c\u00e1mara nacional de",
            "start": 256.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la industria de la transformaci\u00f3n en off",
            "start": 258.579,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "castellanos p\u00e9rez",
            "start": 260.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la senadora novia magdalena mayorga",
            "start": 262.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delgado el gobernador del estado de",
            "start": 263.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el",
            "start": 266.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente de la conferencia permanente",
            "start": 268.75,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de partidos pol\u00edticos de am\u00e9rica latina",
            "start": 270.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el caribe alejandro moreno c\u00e1rdenas",
            "start": 271.72,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "integrantes del comit\u00e9 nacional de la",
            "start": 275.82,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 277.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "juan carlos velasco y el senador manuel",
            "start": 279.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1orve ba\u00f1os a s\u00ed mismo damos la",
            "start": 283.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienvenida a los representantes del",
            "start": 286.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poder legislativo autoridades federales",
            "start": 288.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estatales sociedad civil miembros de la",
            "start": 290.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 293.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 295.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 298.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 301.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sociales en todo el mundo todas y todos",
            "start": 302.43,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 305.82,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 309.43,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 312.249,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del ciudadano",
            "start": 314.729,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero juan carlos velasco integrante",
            "start": 317.849,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 nacional de la confederaci\u00f3n",
            "start": 320.889,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de trabajadores de m\u00e9xico delante",
            "start": 323.169,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 325.149,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con el permiso",
            "start": 328.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de mi secretario general el senado",
            "start": 330.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "carlos aceves del olmo",
            "start": 333.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el marco de la celebraci\u00f3n de nuestro",
            "start": 336.0,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "congreso nacional extraordinario",
            "start": 340.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y en los festejos",
            "start": 343.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de los primeros 84 a\u00f1os de vida de",
            "start": 345.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestra querida confederaci\u00f3n de",
            "start": 349.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico saludamos y",
            "start": 351.61,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 356.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 360.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "su presencia bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 363.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 366.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hablamos la presencia",
            "start": 370.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de los se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 373.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 375.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexico de los se\u00f1ores senadores",
            "start": 378.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diputados de los que generan nuestros",
            "start": 381.18,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "empleos los se\u00f1ores empresarios de los",
            "start": 385.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de los integrantes",
            "start": 389.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del congreso del trabajo y",
            "start": 392.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "organizaciones sindicales afines a los",
            "start": 395.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principios de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 399.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico y por supuesto",
            "start": 401.53,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "saludamos a nuestra base aqu\u00ed presente",
            "start": 405.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienvenidos solos",
            "start": 410.31,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 412.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 416.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hoy en esta fecha memorable nos reunimos",
            "start": 419.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en este lugar emblem\u00e1tico de nuestra",
            "start": 423.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social de 1910",
            "start": 427.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y en donde en una de sus columnas",
            "start": 431.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "honramos la memoria del hombre",
            "start": 433.91,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "visionario comprometido con causas y",
            "start": 437.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "luchas de los trabajadores de todo",
            "start": 441.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como lo fue nuestro general",
            "start": 444.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 447.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el gobierno de c\u00e1rdenas",
            "start": 453.0,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "se funda la confederaci\u00f3n de",
            "start": 455.849,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 457.709,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se privilegia y respeta la voluntad de",
            "start": 459.56,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "los trabajadores de constituir",
            "start": 462.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sindicatos y se sientan las bases para",
            "start": 465.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "otorgar seguridad social a los obreros",
            "start": 468.95,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 470.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y eso a 84 a\u00f1os de existencia nos",
            "start": 472.289,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "permite afirmar que la tiene origen",
            "start": 476.759,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "tiene rumbo y tiene destino",
            "start": 480.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el aceite m",
            "start": 483.82,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "recordamos y honramos a nuestros l\u00edderes",
            "start": 486.3,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 489.629,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los que ya no est\u00e1n f\u00edsicamente",
            "start": 491.289,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero son un ejemplo a seguir no s\u00f3lo de",
            "start": 494.249,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los de tenistas sino de toda la clase",
            "start": 497.609,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "trabajadora de m\u00e9xico nuestro abrazo",
            "start": 500.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fraterno a la memoria de vicente",
            "start": 503.299,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "lombardo toledano de fernando amilpa de",
            "start": 506.339,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "leonardo rodr\u00edguez alcaine de joaqu\u00edn",
            "start": 510.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gamboa pascoe y por supuesto del",
            "start": 513.75,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "inolvidable fidel vel\u00e1zquez",
            "start": 517.079,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 519.929,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 525.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 527.85,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el resultado de la voluntad popular",
            "start": 530.19,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de nuestra vida democr\u00e1tica de la",
            "start": 533.769,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fortaleza institucional de mexico la",
            "start": 537.069,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "como instituci\u00f3n tambi\u00e9n refrenda su",
            "start": 541.149,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "respeto al marco legal y al estado de",
            "start": 544.36,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "derecho queremos que a su gobierno le",
            "start": 547.899,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vaya muy bien para que a los",
            "start": 551.769,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajadores les vaya bien queremos y",
            "start": 554.379,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nos pronunciamos por la unidad nacional",
            "start": 558.129,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en donde la pluralidad de las ideolog\u00edas",
            "start": 561.149,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos permita superar nuestros retos",
            "start": 564.119,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "demandamos calidad en la educaci\u00f3n de",
            "start": 567.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y de nuestros nietos",
            "start": 571.329,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queremos seguridad p\u00fablica eficiente",
            "start": 574.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para garantizar a nuestras y nuestros",
            "start": 576.529,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y a sus familias la",
            "start": 580.079,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "tranquilidad de salir y regresar con",
            "start": 583.079,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "bien de sus casas hoy vale recordar que",
            "start": 584.85,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "nuestra central obrera ha sido actor",
            "start": 590.85,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "principal en las luchas y conquistas de",
            "start": 593.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los trabajadores en la creaci\u00f3n de",
            "start": 596.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "instituciones en favor de la clase",
            "start": 599.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "trabajadora y perm\u00edtanme destacar que en",
            "start": 602.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del instituto mexicano",
            "start": 606.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del seguro social hay estuvimos",
            "start": 608.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentes se\u00f1or presidente en la",
            "start": 610.679,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del instituto del fondo",
            "start": 612.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "nacional de la vivienda para los",
            "start": 614.549,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "trabajos de los trabajadores ah\u00ed estuvo",
            "start": 616.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la voz de los cetemistas hoy con todo",
            "start": 619.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respeto demandamos de nuestro querido",
            "start": 623.429,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguro social atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna",
            "start": 626.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de calidad y de calidez con suficiencia",
            "start": 629.569,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de medicamentos para el beneficio de los",
            "start": 633.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 65 millones de derechohabientes",
            "start": 635.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "demandamos del infornavit cr\u00e9ditos",
            "start": 643.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "oportunos baratos y viviendas dignas y",
            "start": 647.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de muy buena calidad afortunadamente en",
            "start": 651.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el link y en el infonavit tenemos",
            "start": 656.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "directores con sensibilidad social hoy",
            "start": 659.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 663.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 665.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nos sumamos por el fortalecimiento del",
            "start": 670.25,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "tripartismo",
            "start": 672.71,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "hoy le decimos que nos sumamos a",
            "start": 674.279,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trabajar incansablemente para disminuir",
            "start": 677.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la brecha de la desigualdad social",
            "start": 681.509,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "- multimillonarios y m\u00e1s trabajadores",
            "start": 684.56,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "con empleos y salarios decentes",
            "start": 688.17,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 692.71,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad",
            "start": 698.339,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que en la no escatimaremos nuestro",
            "start": 701.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyo a su gobierno cuando sea en",
            "start": 705.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "beneficio de la clase trabajadora",
            "start": 707.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y no dude que habremos de cumplir",
            "start": 710.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cabalmente con las adecuaciones a la ley",
            "start": 713.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "federal del trabajo",
            "start": 716.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la democracia sindical la practicamos a",
            "start": 719.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diario y de eso es testigo la se\u00f1ora",
            "start": 723.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo aqu\u00ed presente",
            "start": 726.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los convenios",
            "start": 732.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n internacional de",
            "start": 734.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajo los saludamos los respetamos y",
            "start": 737.06,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "los cumplimos pero tambi\u00e9n exigimos",
            "start": 741.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "respeto a la autonom\u00eda sindical hoy aqu\u00ed",
            "start": 745.029,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 reuniendo se\u00f1or presidente con",
            "start": 749.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos trabajadores cada uno de los",
            "start": 752.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed presentes pertenecen a un",
            "start": 755.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sindicato adherido a la confederaci\u00f3n de",
            "start": 757.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico ellos los que con",
            "start": 760.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su esfuerzo ayudan a la construcci\u00f3n de",
            "start": 763.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un mejor m\u00e9xico aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 767.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajadores que sienten pertenencia y",
            "start": 769.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "orgullo por ser cetemistas y por tener",
            "start": 772.459,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "un liderazgo serio responsable y",
            "start": 776.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comprometido como el que representa",
            "start": 779.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestro entra\u00f1able compa\u00f1ero el senador",
            "start": 782.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "carlos aceves del olmo secretario",
            "start": 785.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 787.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 790.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 793.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 796.35,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 798.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tengo presidente nuevamente bienvenido",
            "start": 800.899,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "viva la vivan los obreros de m\u00e9xico",
            "start": 804.279,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico compa\u00f1eros",
            "start": 808.68,
            "duration": 13.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 811.28,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 822.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 824.29,
            "duration": 12.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 828.95,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pero las palabras de bienvenida del",
            "start": 836.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero juan carlos velazco miembro de",
            "start": 838.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 840.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de su comit\u00e9 nacional",
            "start": 842.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 844.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n invitamos a todos a",
            "start": 846.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presenciar el v\u00eddeo conmemorativo por el",
            "start": 849.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "84 aniversario de nuestra central la",
            "start": 852.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 855.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 857.08,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 859.75,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 866.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la central obrera m\u00e1s",
            "start": 868.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respetada e importante del pa\u00eds por su",
            "start": 871.679,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero por los beneficios y logros",
            "start": 874.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alcanzados as\u00ed como por su activa",
            "start": 876.689,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el dise\u00f1o y",
            "start": 879.149,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la pol\u00edtica social de la",
            "start": 880.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n celebra en su congreso nacional",
            "start": 882.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "extraordinario el 84 aniversario de su",
            "start": 885.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n con m\u00e1s fortaleza que nunca",
            "start": 889.019,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 893.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este acontecimiento significa un",
            "start": 897.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "homenaje a sus fundadores cientos de",
            "start": 899.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores liberados por",
            "start": 901.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "grandes personajes como vicente lombardo",
            "start": 903.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "toledano y fidel vel\u00e1zquez s\u00e1nchez los",
            "start": 906.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuales defendiendo los ideales y lucha",
            "start": 910.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por la justicia social hicieron posible",
            "start": 913.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "su creaci\u00f3n el 24 de febrero de 1936",
            "start": 916.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente",
            "start": 921.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien impuls\u00f3 la",
            "start": 923.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de una central obrera que",
            "start": 926.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unificar\u00eda a diferentes corrientes de",
            "start": 928.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pensamiento dentro del movimiento",
            "start": 930.63,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "pero organizado",
            "start": 933.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la significa en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 934.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comienzo de la estabilidad laboral y",
            "start": 937.6,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "actualmente es basti\u00f3n garante del",
            "start": 939.639,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "derecho de los trabajadores resultado",
            "start": 941.889,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del esfuerzo de mujeres y hombres dt",
            "start": 944.769,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mixtas comprometidos con su labor",
            "start": 946.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "siempre dispuestos a luchar por una",
            "start": 949.05,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "mejor\u00eda social y econ\u00f3mica que",
            "start": 951.61,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dignifican a los trabajadores y sus",
            "start": 953.829,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 956.259,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a lo largo de sus 84 a\u00f1os la ha",
            "start": 958.93,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "alcanzado innumerables conquistas",
            "start": 962.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trascendentes com\u00fan pereci\u00f3 de huelga",
            "start": 964.62,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "libertad sindical y de asociaci\u00f3n semana",
            "start": 968.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de 40 horas jornada de ocho horas",
            "start": 972.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n colectiva derecho a la",
            "start": 976.11,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "salud derecho a la vivienda derecho a la",
            "start": 979.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 983.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades acceso a cr\u00e9ditos",
            "start": 985.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sociales devoluci\u00f3n de la subcuenta de",
            "start": 989.41,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vivienda de mar fonavi ayuda alimentaria",
            "start": 992.26,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "democracia sindical participaci\u00f3n en el",
            "start": 996.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tripartismo entre otras",
            "start": 1000.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento y fuerza de la",
            "start": 1003.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "radica en el extenso n\u00famero de",
            "start": 1006.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agremiados cetemistas que elaboran en",
            "start": 1008.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los diversos sectores de la industria",
            "start": 1009.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "automotriz telecomunicaciones energ\u00e9tica",
            "start": 1011.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alimenticia",
            "start": 1016.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n petroqu\u00edmica",
            "start": 1018.47,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "azucarera textil m\u00fasica y espect\u00e1culos",
            "start": 1021.49,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de servicios financieras y",
            "start": 1026.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bancarias metal\u00fargica",
            "start": 1030.589,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "la madera",
            "start": 1033.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1036.46,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "toda galera",
            "start": 1038.16,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "metallica",
            "start": 1040.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n harinera",
            "start": 1041.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "autotransporte artes gr\u00e1ficas",
            "start": 1045.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cinematogr\u00e1fica traslado de valores",
            "start": 1049.23,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sider\u00fargica minera gastron\u00f3mica y largos",
            "start": 1052.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entre muchas m\u00e1s",
            "start": 1056.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la recuerda con afecto respeto y",
            "start": 1060.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n a los pilares que forjaron",
            "start": 1063.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta gran instituci\u00f3n l\u00edderes que",
            "start": 1065.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hicieron historia y que en orden",
            "start": 1068.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mencionamos don vicente lombardo",
            "start": 1071.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "toledano don fidel vel\u00e1zquez s\u00e1nchez don",
            "start": 1073.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "fernando amilpa ribera",
            "start": 1078.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "don leonardo rodr\u00edguez alcaine y al",
            "start": 1081.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "licenciado don joaqu\u00edn gamboa pascoe",
            "start": 1084.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias por entregar su vida a la",
            "start": 1088.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lucha sindical sus acciones permanecen",
            "start": 1091.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la memoria del movimiento obrero",
            "start": 1094.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 1096.34,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1098.31,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la ctp no solo se",
            "start": 1099.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centra en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n act\u00faa en",
            "start": 1102.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito internacional como una",
            "start": 1105.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n obrera reconocida y",
            "start": 1107.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respetada en el mundo en ese sentido la",
            "start": 1109.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ccm participa en la organizaci\u00f3n",
            "start": 1112.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "internacional del trabajo oit siendo la",
            "start": 1115.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00fanica agencia tripartita de la",
            "start": 1118.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas la",
            "start": 1120.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cpm ha sido parte fundamental en la",
            "start": 1124.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de instituciones tripartitas",
            "start": 1126.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que fortalecen la seguridad social de",
            "start": 1129.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los trabajadores y de sus familias como",
            "start": 1131.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es el instituto mexicano del seguro",
            "start": 1134.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social el infonavit as\u00ed como otras",
            "start": 1136.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "organizaciones que incluyen al gobierno",
            "start": 1140.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empresarios y trabajadores",
            "start": 1142.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica gubernamental de",
            "start": 1145.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexico tiene clara la meta de combatir",
            "start": 1147.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la desigualdad social a partir del",
            "start": 1150.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo y el salario digno logrando",
            "start": 1152.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde sus inicios aumentos salariales",
            "start": 1155.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significativos para las y los",
            "start": 1158.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico",
            "start": 1159.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en esos objetivos se encontrar\u00e1 en la",
            "start": 1161.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": " un aliado numeroso poderoso y",
            "start": 1165.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "visible",
            "start": 1168.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es pa\u00eds",
            "start": 1172.25,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo todos los d\u00edas",
            "start": 1174.809,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "tras las horas todos los minutos y todos",
            "start": 1178.809,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los segundos una revoluci\u00f3n",
            "start": 1181.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que usted hace se\u00f1or presidente una",
            "start": 1185.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de todas las cosas que usted",
            "start": 1188.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ha puesto en su inter\u00e9s como jefe m\u00e1ximo",
            "start": 1192.71,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de las instituciones y que nosotros",
            "start": 1196.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hemos dicho",
            "start": 1199.87,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que le vaya bien al presidente para que",
            "start": 1203.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "le vaya bien a m\u00e9xico y para que le vaya",
            "start": 1206.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bien a los trabajadores",
            "start": 1208.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.09,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "la participa activamente para",
            "start": 1216.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obtener condiciones apropiadas para",
            "start": 1218.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grupos sociales vulnerables esto no",
            "start": 1220.74,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ser\u00eda posible sin el trabajo realizado a",
            "start": 1223.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las federaciones estatales y",
            "start": 1226.169,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regionales adheridas a esta central",
            "start": 1228.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obrera",
            "start": 1230.909,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "uno de los principios de esta",
            "start": 1232.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n es la fraternidad con",
            "start": 1234.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras organizaciones de trabajadores",
            "start": 1237.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siendo solidarios con sus causas el",
            "start": 1239.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo preside",
            "start": 1242.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el congreso del trabajo y desde esa",
            "start": 1245.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "plataforma defiende los derechos",
            "start": 1247.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sindicales de manera colectiva en este",
            "start": 1249.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "congreso nacional extraordinario de la",
            "start": 1252.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 1254.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 nacional encabezado por el",
            "start": 1257.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo ratifica",
            "start": 1260.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el compromiso con las y los trabajadores",
            "start": 1262.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de continuar siendo pieza fundamental",
            "start": 1265.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la estabilidad econ\u00f3mica la paz",
            "start": 1267.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "laboral y la modernizaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1271.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndose a la vanguardia",
            "start": 1274.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "bajo la direcci\u00f3n del senador carlos",
            "start": 1277.45,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aceves del olmo la innova se renueva",
            "start": 1279.789,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "se actualiza y se transforma para",
            "start": 1284.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida de las y los",
            "start": 1286.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "trabajadores en nuestro pa\u00eds con unidad",
            "start": 1289.21,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y trabajo festejamos 84 a\u00f1os de vida de",
            "start": 1292.899,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nuestra organizaci\u00f3n",
            "start": 1297.7,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que en confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 1300.269,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico unidad y trabajo",
            "start": 1303.749,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en audio en v\u00eddeo a trav\u00e9s de 84",
            "start": 1308.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de vida",
            "start": 1313.33,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "saludamos la presencia tambi\u00e9n del",
            "start": 1314.13,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "gobernador oscar la marco antonio era",
            "start": 1316.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a muchas gracias y",
            "start": 1317.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "continuando con el desarrollo de este",
            "start": 1319.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "evento rogamos hacer uso de la palabra a",
            "start": 1321.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 1324.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social federal la maestra mar\u00eda luisa",
            "start": 1326.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "alcalde en luj\u00e1n",
            "start": 1329.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1337.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "don carlos aceves del olmo secretario",
            "start": 1342.29,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "general de la diferentes dirigentes",
            "start": 1345.17,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes gobernadores pero sobre",
            "start": 1350.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "todo trabajadores a las trabajadores ya",
            "start": 1355.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los trabajadores es un gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 1359.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y poder acompa\u00f1arlos en su aniversario",
            "start": 1363.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero 84 como aqu\u00ed se mostraba en el",
            "start": 1366.41,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo la surge en febrero de 1936",
            "start": 1371.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "como resultado de un cambio en las",
            "start": 1376.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "conciencias de mineros de maestros de",
            "start": 1380.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros trabajadores textiles",
            "start": 1384.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "petroleros electricistas azucareros y",
            "start": 1387.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "otros gremios que entendieron que se",
            "start": 1391.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "requer\u00eda aglutinar a los movimientos",
            "start": 1393.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sindicales para defender los derechos",
            "start": 1397.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "laborales y los cambios sociales",
            "start": 1399.53,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "impulsados por el general las",
            "start": 1403.09,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "o c\u00e1rdenas en el marco de la",
            "start": 1405.799,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del estado mexicano post",
            "start": 1407.929,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "revolucionario mucho ha pasado desde",
            "start": 1410.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1413.749,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas han cambiado venimos",
            "start": 1416.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora de un periodo reciente en el que",
            "start": 1419.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los trabajadores atestiguaron la ca\u00edda",
            "start": 1422.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pronunciada de sus ingresos esto no fue",
            "start": 1426.4,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "producto del azar ni siquiera de la",
            "start": 1430.18,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "oferta y la demanda se trataba de una",
            "start": 1434.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica deliberada de contenci\u00f3n",
            "start": 1437.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "salarial el supuesto ant\u00eddoto en contra",
            "start": 1440.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n lo \u00fanico que provoc\u00f3 fue",
            "start": 1444.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico se hiciera uno de los pa\u00edses",
            "start": 1447.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "con los salarios m\u00e1s bajos del mundo y",
            "start": 1452.33,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "sin duda m\u00e1s bajos de am\u00e9rica latina'",
            "start": 1455.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "apenas hemos dejado atr\u00e1s un ciclo de",
            "start": 1458.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobiernos que consintieron la",
            "start": 1462.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proliferaci\u00f3n de contratos de protecci\u00f3n",
            "start": 1464.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "patronal y de pr\u00e1cticas ilegales de",
            "start": 1467.33,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n los cuales produjeron un",
            "start": 1471.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "profundo deterioro en los derechos y las",
            "start": 1475.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "condiciones laborales de millones de",
            "start": 1478.34,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1480.98,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero esto ha comenzado a cambiar y lo",
            "start": 1482.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hemos logrado hacer en consenso con la",
            "start": 1486.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las organizaciones",
            "start": 1490.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sindicales con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 1492.48,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "templos empresarios entre 2019 y 2020 el",
            "start": 1495.69,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ha recuperado su valor en",
            "start": 1502.23,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "35 por ciento estamos conscientes que",
            "start": 1506.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta mucho para saldar esta",
            "start": 1510.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deuda hist\u00f3rica con las y los",
            "start": 1513.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico pero hemos dado",
            "start": 1516.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un giro de 180 grados y por fin estamos",
            "start": 1518.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "caminando en la direcci\u00f3n indicada m\u00e1s",
            "start": 1522.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ahora a diferencia de lo que suced\u00eda en",
            "start": 1526.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el pasado los trabajadores se encuentran",
            "start": 1529.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el gobierno de mexico un aliado",
            "start": 1532.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incondicional para impulsar",
            "start": 1535.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decididamente la recuperaci\u00f3n de sus",
            "start": 1537.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "derechos sepan que vamos juntos para",
            "start": 1540.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "fortalecer la democracia y la libertad",
            "start": 1543.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sindical y la mejor forma en que desde",
            "start": 1547.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno podemos apoyar a los",
            "start": 1550.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajadores para que la democracia sea",
            "start": 1553.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una realidad en sus sindicatos es",
            "start": 1555.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sacando las manos de su vida interna ya",
            "start": 1559.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no queremos que el gobierno tenga",
            "start": 1562.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centrales con consentidas queremos que",
            "start": 1564.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sean los trabajadores y las trabajadoras",
            "start": 1567.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y solamente ellos quienes decidan qui\u00e9n",
            "start": 1570.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo representa por eso la reforma tan",
            "start": 1573.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importante que se public\u00f3 y se aprob\u00f3 el",
            "start": 1577.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primero de mayo del a\u00f1o pasado es",
            "start": 1581.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fundamental para el mundo del trabajo",
            "start": 1584.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "porque introduce el voto personal libre",
            "start": 1588.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "directo y secreto y la ventaja de esto",
            "start": 1592.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s es que los trabajadores",
            "start": 1596.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puedan decidir libremente qui\u00e9n lo",
            "start": 1598.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "representa sino que ello dar\u00e1 vida a",
            "start": 1600.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "liderazgos legitimados y representativos",
            "start": 1604.63,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 1608.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que tengan fuerza frente a la",
            "start": 1609.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n colectiva la reforma tambi\u00e9n",
            "start": 1612.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "garantiza que ni \u00e9ste ni los gobiernos",
            "start": 1615.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que sigan utilicen la entrega de tomas",
            "start": 1618.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de nota y registros sindicales como",
            "start": 1621.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mecanismos para premiar a leales o",
            "start": 1624.34,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "castigar a opositores es decir nunca m\u00e1s",
            "start": 1627.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "utilizar ese derecho de los trabajadores",
            "start": 1632.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a conveniencia ni guiados por criterios",
            "start": 1636.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos para decirlo en breve la",
            "start": 1639.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "reforma laboral devuelve el poder de los",
            "start": 1644.059,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "sindicatos a quienes son sus verdaderos",
            "start": 1648.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "titulares las y los trabajadores de",
            "start": 1651.65,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "mexico sin embargo este cambio legal que",
            "start": 1655.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es resultado de luchas libradas por",
            "start": 1660.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "miles de trabajadores en el pasado",
            "start": 1663.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solo ser\u00e1 efectivo si los trabajadores",
            "start": 1666.95,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del presente se lo apropian si tenemos",
            "start": 1670.34,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la posibilidad de reinventarse de",
            "start": 1674.269,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "convencer a las actuales generaciones ya",
            "start": 1678.529,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las futuras que vienen que de manera",
            "start": 1681.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "organizada y colectiva se cuenta con",
            "start": 1684.889,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mayor fortaleza para negociar y mejorar",
            "start": 1689.09,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "salarios y condiciones de trabajo estoy",
            "start": 1693.049,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convencida que en esto vamos todos",
            "start": 1697.159,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "juntos ya a la fecha m\u00e1s de 85% de los",
            "start": 1699.769,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sindicatos con registros federales han",
            "start": 1705.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "modificado sus estatutos pero nos falta",
            "start": 1708.019,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en materia local as\u00ed que",
            "start": 1711.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aprovechando este espacio les pido que",
            "start": 1715.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos ayuden que vayamos todos juntos y",
            "start": 1718.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplamos con los plazos establecidos en",
            "start": 1721.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta reforma hist\u00f3rica y para el 9 de",
            "start": 1724.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "abril todas y todos los sindicatos hayan",
            "start": 1727.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya puesto dentro de sus reglas",
            "start": 1730.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "internas estos mecanismos democr\u00e1ticos",
            "start": 1732.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que solamente es un mecanismo que los va",
            "start": 1735.49,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a fortalecer y les va a dar legitimidad",
            "start": 1738.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y transparencia frente a los",
            "start": 1742.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajadores no me queda m\u00e1s que",
            "start": 1745.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "felicitarlos agradecerles la invitaci\u00f3n",
            "start": 1747.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y reciban un fraternal saludo hasta",
            "start": 1751.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1755.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a luisa mar\u00eda calder\u00f3n secretaria del",
            "start": 1758.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social federal",
            "start": 1762.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1775.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "continuando con el programa rogamos",
            "start": 1776.909,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "hacer uso de la palabra",
            "start": 1778.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "al secretario al presidente del consejo",
            "start": 1781.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial licenciado",
            "start": 1783.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 1786.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1790.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "saludo a los trabajadores de mexico aqu\u00ed",
            "start": 1797.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en frente de este monumento hist\u00f3rico",
            "start": 1801.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que nos recuerda a todos los mexicanos",
            "start": 1805.1,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "las luchas sociales y todos los hombres",
            "start": 1808.28,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que murieron por nosotros por brindarnos",
            "start": 1811.919,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una patria por brindarnos lo que hoy",
            "start": 1815.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos un pa\u00eds democr\u00e1tico un pa\u00eds de",
            "start": 1818.429,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "leyes y un pa\u00eds unido considero un",
            "start": 1822.15,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "privilegio poder hablar ante todos",
            "start": 1826.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1828.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia del presidente de",
            "start": 1829.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1833.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradezco la invitaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1835.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "querido amigo el senador y l\u00edder de la",
            "start": 1838.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": " don carlos aceves",
            "start": 1842.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de todos los",
            "start": 1845.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gobernadores de toda la jefa de gobierno",
            "start": 1847.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de los legisladores de todo el gabinete",
            "start": 1851.33,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1a al se\u00f1or presidente en esta",
            "start": 1854.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de sol en esta ma\u00f1ana de alegr\u00eda",
            "start": 1858.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y en esta ma\u00f1ana de celebraci\u00f3n no hay",
            "start": 1861.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "duda que el senador carlos aceves ha",
            "start": 1865.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sido dispuesto y abierto a que",
            "start": 1869.88,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos empresarios y",
            "start": 1872.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajadores en un ambiente laboral",
            "start": 1875.909,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "laboral pac\u00edfico para mejorar las",
            "start": 1878.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "condiciones de todos absolutamente todos",
            "start": 1881.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los trabajadores de mexico para nosotros",
            "start": 1885.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en el sector empresarial",
            "start": 1889.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es fundamental mantener un ambiente de",
            "start": 1891.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n con todos los",
            "start": 1894.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "actores pero particularmente cuando se",
            "start": 1897.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trata de ustedes la fuerza de trabajo la",
            "start": 1900.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "fuerza de mexico",
            "start": 1904.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "si bien la actividad econ\u00f3mica de las",
            "start": 1906.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empresas permite ofrecer oportunidades",
            "start": 1909.86,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de empleo formal es el esfuerzo y el",
            "start": 1912.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestros equipos el que",
            "start": 1916.669,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "permite consolidar y hacer crecer a cada",
            "start": 1919.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una de las empresas de mexico por eso",
            "start": 1923.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hace una semana y media nos refrendamos",
            "start": 1926.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comprometidos con nuestra fuerza laboral",
            "start": 1929.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "al presentar p\u00fablicamente los principios",
            "start": 1932.71,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de dimensi\u00f3n social de las empresas en",
            "start": 1937.039,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico un esfuerzo por replantear el rol",
            "start": 1940.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de las empresas en el mejoramiento del",
            "start": 1943.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienestar de la sociedad y especialmente",
            "start": 1947.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de cada uno de ustedes",
            "start": 1950.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en este contexto nos reiteramos",
            "start": 1953.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comprometidos con cada uno de nuestros",
            "start": 1955.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "trabajadores hemos dicho que deben",
            "start": 1958.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "perseguir percibir retribuciones justas",
            "start": 1961.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para vivir cada vez mejor para sacar",
            "start": 1964.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adelante a sus familias y para",
            "start": 1968.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asegurarles mejores condiciones y",
            "start": 1971.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "movilidad social a las generaciones",
            "start": 1974.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "futuras",
            "start": 1976.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "refrendamos que debemos cumplir con las",
            "start": 1978.73,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "obligaciones patronales sin simulaciones",
            "start": 1981.97,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y proveerles cada vez m\u00e1s oportunidades",
            "start": 1985.419,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de empleos formales crecimiento y",
            "start": 1989.07,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional y personal a",
            "start": 1993.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros colaboradores y colaboradores",
            "start": 1996.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ellos son nuestro principal activo y",
            "start": 1998.91,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "junto con sus familias son nuestra",
            "start": 2002.73,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "propia comunidad blogs lo que vivan",
            "start": 2005.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dentro de sus lugares de trabajo tiene",
            "start": 2009.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "un impacto directo en sus hogares en sus",
            "start": 2012.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "familias y en sus comunidades es la",
            "start": 2015.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00fanica manera de impulsar los mejores",
            "start": 2019.169,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "niveles de productividad que requiere",
            "start": 2021.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y de generar buenos",
            "start": 2023.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ambientes de trabajo y tambi\u00e9n es la",
            "start": 2026.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "manera que tenemos como empresarios de",
            "start": 2030.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "promover mayores niveles de bienestar y",
            "start": 2033.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "calidad de vida para la sociedad",
            "start": 2036.419,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pero esto s\u00f3lo es posible mediante la",
            "start": 2039.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n tripartita entre gobierno",
            "start": 2042.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresas y sector obrero es con este",
            "start": 2046.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "modelo que podemos impulsar no s\u00f3lo a la",
            "start": 2051.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mayor creaci\u00f3n de empleos sino mejores",
            "start": 2054.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "condiciones para cada uno de ustedes es",
            "start": 2057.119,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hemos logrado aumentos",
            "start": 2060.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos en el salario m\u00ednimo durante",
            "start": 2063.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os particularmente en el",
            "start": 2066.51,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 y en el 2020 y es as\u00ed de manera",
            "start": 2069.389,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "tripartita que podremos abordar los",
            "start": 2074.849,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuevos retos que hoy enfrentamos en el",
            "start": 2078.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mercado laboral la capacidad para",
            "start": 2080.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "modernizarnos e implementar de manera",
            "start": 2083.369,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adecuada el nuevo marco legal en materia",
            "start": 2085.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "laboral ser\u00e1 directamente proporcional a",
            "start": 2088.409,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los niveles de colaboraci\u00f3n que tengamos",
            "start": 2092.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "confianza la colaboraci\u00f3n y colaboraci\u00f3n",
            "start": 2096.159,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "hace prosperar a cualquier organizaci\u00f3n",
            "start": 2100.15,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n s\u00f3lo trabajando juntos",
            "start": 2103.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "empresas gobierno y sector obrero",
            "start": 2107.789,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "podremos empezar a preparar a la fuerza",
            "start": 2111.089,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "laboral que demandar\u00e1n la de las",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "industrias del futuro basadas en las",
            "start": 2116.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuevas tecnolog\u00edas debemos enfocarnos ya",
            "start": 2119.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes y mujeres",
            "start": 2123.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "asegurando que cuenten con capacidades y",
            "start": 2127.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "habilidades necesarias para hacer frente",
            "start": 2130.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a esta nueva demanda laboral por eso",
            "start": 2133.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "seguimos comprometidos con el programa",
            "start": 2136.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro y con",
            "start": 2138.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el modelo que hemos construido desde el",
            "start": 2142.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial y todos",
            "start": 2144.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nuestros organismos para avanzar en la",
            "start": 2147.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n dual en m\u00e9jico en el sector",
            "start": 2150.849,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "privado estamos convencidos de que es",
            "start": 2154.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 2157.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la pobreza extrema de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2159.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero para lograrlo debemos de crear m\u00e1s",
            "start": 2162.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y mejores empleos y esto s\u00f3lo es posible",
            "start": 2166.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en la medida en que generemos mayores",
            "start": 2169.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "inversiones y alcancemos un mayor",
            "start": 2172.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "crecimiento lo cual necesita nuestro",
            "start": 2174.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico esto junto con un estado",
            "start": 2177.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de derecho s\u00f3lido con paz laboral con",
            "start": 2181.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "certidumbre jur\u00eddica nos permitir\u00e1",
            "start": 2185.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lograr mayores niveles de prosperidad",
            "start": 2187.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos por eso debemos",
            "start": 2190.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aprovechar las ventajas que tenemos y",
            "start": 2194.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asegurar que estaremos bien preparados",
            "start": 2197.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con capital humano de excelencia para",
            "start": 2199.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ser fruto frente al futuro y que nadie",
            "start": 2203.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "absolutamente nadie en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 2207.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quede rezagado",
            "start": 2211.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2212.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no hay empresas sin trabajadores no hay",
            "start": 2215.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "trabajadores sin empresas no hay",
            "start": 2220.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trabajadores y empresas sin un gobierno",
            "start": 2224.03,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico consciente social que trate",
            "start": 2227.33,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de empujar nuestras acciones nuestro",
            "start": 2232.65,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajo nuestros ideales en el d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 2235.95,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "por eso aqu\u00ed ante todos ustedes ante",
            "start": 2239.45,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este monumento que nos recuerda la",
            "start": 2244.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico la historia",
            "start": 2246.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "revolucionaria la historia social",
            "start": 2248.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro compromiso de seguir",
            "start": 2251.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano de todos ustedes y",
            "start": 2255.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del gobierno para hacer de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2259.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds cada d\u00eda m\u00e1s justo m\u00e1s pr\u00f3spero",
            "start": 2261.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incluyente y m\u00e1s competitivo",
            "start": 2265.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2269.19,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2271.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las palabras del licenciado carlos",
            "start": 2280.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salazar lomel\u00edn presidente del consejo",
            "start": 2281.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 2284.79,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rogamos a continuaci\u00f3n hacer uso de la",
            "start": 2300.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "palabra al secretario general de la",
            "start": 2302.55,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 2305.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero senador de la rep\u00fablica don",
            "start": 2308.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "carlos aceves del olmo",
            "start": 2312.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2315.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2319.16,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2323.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2334.93,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2339.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es un privilegio",
            "start": 2343.68,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para quien les habla",
            "start": 2347.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "contar en esta gran plaza p\u00fablica",
            "start": 2350.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 2353.73,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con la presencia y respaldo del",
            "start": 2356.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 2359.149,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un hombre que conoce las calles las",
            "start": 2361.58,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "plazas los pueblos las f\u00e1bricas y las",
            "start": 2365.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesidades de los trabajadores en cada",
            "start": 2370.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n de la patria",
            "start": 2373.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las 7 m",
            "start": 2376.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es fruto de transformaciones sociales",
            "start": 2378.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del siglo 20 la primera la consagraci\u00f3n",
            "start": 2381.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los derechos laborales en la",
            "start": 2386.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del 17 y por eso le pedimos",
            "start": 2389.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y le agradecemos",
            "start": 2393.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno de esta ciudad que",
            "start": 2396.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos haya dado las facilidades necesarias",
            "start": 2399.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para poderlo hacer aqu\u00ed frente a este",
            "start": 2401.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "monumento d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2405.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "marcados los art\u00edculos que la",
            "start": 2408.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n establece y donde est\u00e1 el",
            "start": 2411.69,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 123 que es lo que nos rige en",
            "start": 2414.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el sector obrero a todos los",
            "start": 2420.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico y a todos los",
            "start": 2422.67,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "empresarios y ya los gobiernos",
            "start": 2425.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en esta plaza",
            "start": 2429.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se hacen homenajes todav\u00eda",
            "start": 2431.48,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "cuando se cumplen a\u00f1os por ejemplo del",
            "start": 2434.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fallecimiento del general l\u00e1zaro",
            "start": 2439.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2441.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y para nosotros que estamos all\u00ed en la",
            "start": 2444.01,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "otra esquina donde est\u00e1 nuestra casa",
            "start": 2447.61,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el edificio de la",
            "start": 2451.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos hace ser parte de la historia",
            "start": 2455.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque all\u00ed se construy\u00f3 el edificio de",
            "start": 2459.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la gracias a la gesti\u00f3n del general",
            "start": 2462.44,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en su presidencia",
            "start": 2466.85,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no lo pudo concluir",
            "start": 2471.18,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "porque termin\u00f3 pero inicio",
            "start": 2473.91,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "en el periodo del general manuel \u00e1vila",
            "start": 2478.589,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "camacho",
            "start": 2481.799,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 escogi\u00f3 a don fidel y el",
            "start": 2484.359,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "licenciado lombardo toledano es el lugar",
            "start": 2487.539,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "si todav\u00eda no exist\u00eda el monumento de la",
            "start": 2491.41,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n porque era un proyecto para",
            "start": 2493.93,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hacer el congreso",
            "start": 2496.539,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan un olfato especial sab\u00edan",
            "start": 2499.269,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed va a ser el monumento de la",
            "start": 2503.219,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y por eso es para nosotros",
            "start": 2506.259,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tan importante que todas y todos los",
            "start": 2509.349,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que son miembros de nuestra",
            "start": 2512.289,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n y tambi\u00e9n los del congreso",
            "start": 2515.399,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del trabajo que representan 49",
            "start": 2518.919,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "organizaciones que siempre nos acompa\u00f1an",
            "start": 2521.259,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sepan la historia que ha logrado que",
            "start": 2524.459,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "estemos ahora pisando este lugar",
            "start": 2529.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "todo esto se hizo",
            "start": 2534.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n del general c\u00e1rdenas de",
            "start": 2538.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "formar una organizaci\u00f3n obrera y una",
            "start": 2541.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 2545.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se form\u00f3 la y se form\u00f3 la cnc",
            "start": 2548.51,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "pero la avena la historia la mente las",
            "start": 2553.619,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas para",
            "start": 2559.829,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nosotros todav\u00eda est\u00e1n frescas y todos",
            "start": 2563.009,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "los d\u00edas debemos consultar qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 2566.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "quer\u00eda para nuestro pa\u00eds aparte de todo",
            "start": 2569.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que dio",
            "start": 2572.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no debemos reconocer al general c\u00e1rdenas",
            "start": 2574.17,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por el petr\u00f3leo",
            "start": 2576.93,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hizo much\u00edsimas cosas m\u00e1s en lo social y",
            "start": 2580.27,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "esto es la muestra de ello",
            "start": 2584.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas enfrent\u00f3 grandes",
            "start": 2589.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 2592.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para poder ejecutar un plan de gobierno",
            "start": 2594.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nacionalista",
            "start": 2597.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "soberano y popular",
            "start": 2599.31,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un plan de gobierno que diera como",
            "start": 2603.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "resultado la mejor\u00eda de la sociedad y la",
            "start": 2606.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mejor\u00eda de los campesinos para lograrlo",
            "start": 2611.18,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 con enorme visi\u00f3n hace 84 a\u00f1os las",
            "start": 2614.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entidades a las que ya he hecho menci\u00f3n",
            "start": 2620.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2624.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "fue hecha por trabajadores con la gu\u00eda y",
            "start": 2626.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la filosof\u00eda y pr\u00e1ctica del presidente",
            "start": 2631.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "carteles",
            "start": 2634.15,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ada por el cardenismo que exist\u00eda y",
            "start": 2636.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que nunca debemos dejar que desaparezca",
            "start": 2640.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque siempre encontraremos algo que va",
            "start": 2642.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a ser \u00fatil para nuestro pa\u00eds en lo",
            "start": 2645.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2648.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a lo largo de los a\u00f1os una y otra vez ha",
            "start": 2649.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estado del lado correcto de la historia",
            "start": 2653.31,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se pierde constantemente",
            "start": 2657.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en nuestras diferencias pero es tiempo",
            "start": 2661.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de construir el futuro que merecen los",
            "start": 2665.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trabajadores a partir de nuestras",
            "start": 2668.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "coincidencias",
            "start": 2671.059,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "aunque la afiliaci\u00f3n pol\u00edtica sea",
            "start": 2673.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "distinta es mucho m\u00e1s lo que nos une que",
            "start": 2675.329,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "lo que nos separa",
            "start": 2679.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2687.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 2692.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la presencia del se\u00f1or presidente de",
            "start": 2695.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 2697.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de distintos miembros de su gabinete",
            "start": 2700.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "legal y ampliado",
            "start": 2704.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 2706.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que nos han hecho favor de estar",
            "start": 2709.72,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "presentes hoy aqu\u00ed",
            "start": 2711.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros senadores",
            "start": 2714.619,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n vinieron a su hogar s\u00e9",
            "start": 2717.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este d\u00eda para nosotros es un d\u00eda de",
            "start": 2720.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "fiesta pero no una fiesta a donde",
            "start": 2725.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estamos festejando",
            "start": 2728.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho una fiesta a donde",
            "start": 2730.77,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "estamos pensando ya lo que debemos hacer",
            "start": 2734.7,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas cosas hemos dejado pasar a veces",
            "start": 2738.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "discusiones bizantinas cu\u00e1nto se queda",
            "start": 2743.71,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en los proyectos de planes y estoy",
            "start": 2747.71,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hablando de cualquier gobierno cu\u00e1ntas",
            "start": 2751.13,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cosas hacen a veces que la gente sea m\u00e1s",
            "start": 2754.609,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2760.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que como deseamos que sea",
            "start": 2762.099,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "yo quiero darles las gracias al se\u00f1or",
            "start": 2766.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente por haber aceptado esta",
            "start": 2769.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a este festejo",
            "start": 2771.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l conoce la realidad del pa\u00eds",
            "start": 2776.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque lo ha recorrido como lo dije",
            "start": 2778.88,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "antes pero porque tambi\u00e9n sabe lo que ha",
            "start": 2781.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sido la en su historia",
            "start": 2784.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay mucha gente a la que yo tengo que",
            "start": 2789.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "agradecer que los \u00faltimos tres a\u00f1os que",
            "start": 2793.49,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no estuve del todo bien",
            "start": 2797.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed me ayudaron a sacar adelante los",
            "start": 2799.83,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "proyectos que hab\u00eda y por eso creo que",
            "start": 2804.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el primer gran acuerdo que hicimos",
            "start": 2809.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tripartitamente con los empresarios con",
            "start": 2811.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica y con los",
            "start": 2815.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sindicatos fue el aumento de 20 por",
            "start": 2818.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciento a los salarios m\u00ednimos yo creo",
            "start": 2820.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que all\u00ed es lo empieza una nueva",
            "start": 2823.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2825.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2830.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2836.41,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque no se cierra la puerta de las",
            "start": 2838.88,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "oportunidades porque ahora estamos",
            "start": 2842.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "platicando algo que queremos y estoy",
            "start": 2845.329,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "seguro que podremos llegar como",
            "start": 2849.109,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "modificamos las pensiones para las y los",
            "start": 2851.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "trabajadores que se retiran",
            "start": 2856.46,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que no sea la pensi\u00f3n que existe ahorita",
            "start": 2859.099,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "lo que le sirva a lo mejor s\u00f3lo para",
            "start": 2862.789,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "bien morir",
            "start": 2867.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque ya no tiene fuerza para trabajar",
            "start": 2868.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que no sea la pensi\u00f3n algo que les sirva",
            "start": 2871.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para completar y seguir trabajando en",
            "start": 2875.39,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otro lado porque no el alcance eso para",
            "start": 2879.12,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 2881.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que sea una pensi\u00f3n aut\u00e9nticamente",
            "start": 2882.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hecha a los niveles que tenemos en",
            "start": 2888.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2891.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no somos de los pa\u00edses m\u00e1s ricos",
            "start": 2893.39,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "no somos de los pa\u00edses m\u00e1s poderosos",
            "start": 2896.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero si somos de los pa\u00edses que tiene a",
            "start": 2900.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "la gente de gran coraz\u00f3n de gran",
            "start": 2904.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cooperaci\u00f3n de gran",
            "start": 2908.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortaleza a\u00fan en los desgranen las",
            "start": 2911.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desgracias y que eso ayuda como me ayud\u00f3",
            "start": 2914.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "start": 2919.73,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que estuve mal porque ya no estoy",
            "start": 2922.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 2924.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero si estuve mal",
            "start": 2925.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2929.039,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2933.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2935.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "he visto que mientras yo no estuve",
            "start": 2938.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presente en algunas cosas pocas por",
            "start": 2941.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cierto porque no dej\u00e9 la oficina siempre",
            "start": 2944.02,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay alguien que las haga",
            "start": 2947.86,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y yo agradezco mucho al comit\u00e9 ejecutivo",
            "start": 2950.589,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nacional que no dej\u00f3 sola a la pero",
            "start": 2953.319,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 2957.759,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora que estoy bien",
            "start": 2959.78,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "traigo mi silla de ruedas pero no la",
            "start": 2962.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesito para todo ahora que estoy bien",
            "start": 2964.089,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "me doy cuenta de una cosa",
            "start": 2967.029,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2969.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2976.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 2981.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace apenas 60 a\u00f1os",
            "start": 2983.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "yo estaba en la primera f\u00e1brica que la",
            "start": 2986.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "forma por company",
            "start": 2989.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tuvo en m\u00e9xico",
            "start": 2992.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo 14 a\u00f1os",
            "start": 2994.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y a esa edad ya se podr\u00eda trabajar de",
            "start": 2997.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acuerdo con la ley federal de aquel",
            "start": 2999.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3001.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y de los centavos que entonces",
            "start": 3002.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "representaba el salario porque ganaba",
            "start": 3004.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo aportaba con orgullo",
            "start": 3007.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a esa familia de trabajadores que hab\u00eda",
            "start": 3011.61,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "consolidado don fidel vel\u00e1zquez",
            "start": 3015.21,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nadie me cuenta lo que quitan los",
            "start": 3017.829,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajadores lo que quieren los",
            "start": 3020.109,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico",
            "start": 3022.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estas manos que hoy est\u00e1n medio torcidas",
            "start": 3024.519,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "trabajaron fuertemente porque yo pensaba",
            "start": 3028.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que cuando hab\u00eda un coche de esa marca",
            "start": 3031.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "yo le hab\u00eda puesto cuando menos el aire",
            "start": 3033.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a las llantas de ese coche",
            "start": 3036.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oliver puesto un membrete o vial pero",
            "start": 3037.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3042.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y siempre tuve",
            "start": 3044.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "siempre tuve la conciencia",
            "start": 3051.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siempre tuve la conciencia",
            "start": 3054.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3060.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "siempre tuve en la conciencia",
            "start": 3066.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el sindicalismo",
            "start": 3070.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque porque yo solamente estoy en",
            "start": 3072.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 3076.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ni un d\u00eda m\u00e1s en una escuela",
            "start": 3077.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero cuando trabaje en esa empresa",
            "start": 3081.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "norteamericana me di cuenta de cosas que",
            "start": 3083.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pasaban recib\u00ed como ya lo dije mi",
            "start": 3086.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "salario en un sobre",
            "start": 3090.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y lo que me descontaban que era poco no",
            "start": 3092.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era nada",
            "start": 3095.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y me sirvi\u00f3 mucho leer",
            "start": 3097.71,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n eso se lo debemos a l\u00e1zaro",
            "start": 3100.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 3104.089,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "porque aprend\u00ed mucho de la gente que se",
            "start": 3105.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 3109.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al refugiar a m\u00e9jico",
            "start": 3110.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a indalecio y a muchos otros que",
            "start": 3114.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "me aprendieron los nombres y compraba yo",
            "start": 3117.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mis libros y le\u00eda esas cosas y segu\u00eda",
            "start": 3120.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajando nunca fui empleado de",
            "start": 3123.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "confianza siempre fui sindicalizado",
            "start": 3126.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s fui dirigente de determinados",
            "start": 3129.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "departamentos y luego me corr\u00edan por",
            "start": 3132.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "grillo porque hac\u00eda yo mucha grilla",
            "start": 3134.62,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pero hasta la fecha despu\u00e9s de 60 a\u00f1os",
            "start": 3138.14,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3143.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sigo sintiendo",
            "start": 3146.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que hay grilla de buena fe",
            "start": 3148.71,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y que no lo es entonces",
            "start": 3152.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuando iba yo a so\u00f1ar",
            "start": 3156.89,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "si quiera que alguna vez iba a ser el",
            "start": 3159.579,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "delegado del sindicato en mi",
            "start": 3162.009,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "departamento nunca",
            "start": 3164.049,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y no solamente lo logr\u00e9 sino de estudios",
            "start": 3167.569,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pues logr\u00e9 otras cosas y segu\u00ed leyendo y",
            "start": 3171.979,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y ya pag\u00e9s llergo y sus",
            "start": 3176.059,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "escritores en la revista siempre ya",
            "start": 3178.91,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed cosas de pol\u00edtica",
            "start": 3181.609,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en ese tiempo no pensaba que",
            "start": 3184.059,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguna vez iba a ser tres veces senador",
            "start": 3186.969,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y dos veces perd\u00f3n tres veces diputado y",
            "start": 3189.699,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dos veces senador pero eso espera en m\u00ed",
            "start": 3193.029,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "luego a trav\u00e9s",
            "start": 3197.229,
            "duration": 2.771
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3198.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso se debe a que hay que prepararse",
            "start": 3200.0,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 3203.47,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "mi amigo y compa\u00f1ero el presidente de la",
            "start": 3207.03,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 3211.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se tienen que preparar y ustedes se",
            "start": 3215.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparando",
            "start": 3219.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y tenemos ya en nuestra nuestros",
            "start": 3221.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estatutos un instituto para su",
            "start": 3225.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n ya est\u00e1bamos logrando y",
            "start": 3227.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben que en menos de un a\u00f1o",
            "start": 3230.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemos entregado m\u00e1s de tres mil",
            "start": 3234.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "certificados de preparatoria y eso hace",
            "start": 3237.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la gente est\u00e9 mejor preparada y",
            "start": 3240.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llegue a otros niveles de salarios",
            "start": 3242.65,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3247.27,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "le ofrec\u00ed",
            "start": 3254.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "le ofrec\u00ed al se\u00f1or presidente que no me",
            "start": 3256.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "iba a tardar s\u00f3lo pido unos minutitos",
            "start": 3259.429,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para decir cosas que yo pienso que",
            "start": 3263.539,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son para tratarlas",
            "start": 3267.319,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de los empresarios los",
            "start": 3271.53,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "trabajadores y el gobierno",
            "start": 3275.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ha sido un objetivo com\u00fan en los \u00faltimos",
            "start": 3278.54,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3281.36,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que en un a\u00f1o lo ha sido y",
            "start": 3283.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hemos encontrado",
            "start": 3288.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las posibilidades de arreglarlas",
            "start": 3290.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "no hay soluciones f\u00e1ciles",
            "start": 3294.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni atajos financieros",
            "start": 3298.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "una tarea de estado y cuando se nos",
            "start": 3303.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convoca convoca para hacerlo ah\u00ed",
            "start": 3306.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estaremos en lo que hemos hecho y en lo",
            "start": 3308.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "que vamos a estar",
            "start": 3311.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 3313.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed en el auditorio de la",
            "start": 3315.97,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con un n\u00famero muy grande de trabajadores",
            "start": 3320.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y trabajadoras",
            "start": 3322.369,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 mucho no mucho tanto de decirles",
            "start": 3325.25,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ya no estoy enferma",
            "start": 3329.86,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "ya no veo un m\u00e9dico",
            "start": 3333.609,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque para m\u00ed y lo digo delante de mi",
            "start": 3337.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "familia el \u00fanico m\u00e9dico que me puede",
            "start": 3339.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aliviar",
            "start": 3343.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 arriba",
            "start": 3344.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y \u00e9l me est\u00e1 aliviando",
            "start": 3346.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y les digo otra cosa",
            "start": 3349.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "les digo otra cosa",
            "start": 3353.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana lo dije con una palabra",
            "start": 3355.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fuerte y aqu\u00ed no lo voy a repetir as\u00ed",
            "start": 3357.74,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "pero regres\u00e9 a retomar todas mis tareas",
            "start": 3359.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero si lo voy a decir porque no es",
            "start": 3367.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero yo antes era ella",
            "start": 3370.609,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "pesado para los secretarios exige mucho",
            "start": 3373.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero hoy",
            "start": 3377.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y por dem\u00e1s mis nietos ya mis",
            "start": 3379.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hijas ya mi mujer perd\u00f3n pero el regrese",
            "start": 3382.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cabr\u00f3n",
            "start": 3385.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y hacer la situaci\u00f3n que me est\u00e1",
            "start": 3388.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "haciendo vivir",
            "start": 3390.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "eso es lo que me da salud",
            "start": 3392.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso es la que yo quiero y el sector",
            "start": 3397.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "obrero que puedo manejar as\u00ed es que",
            "start": 3401.5,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente querido tocayo",
            "start": 3405.9,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir en la historia de lo",
            "start": 3410.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que nos toca a cada quien",
            "start": 3414.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3416.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3418.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndome de lo que hizo el",
            "start": 3421.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente c\u00e1rdenas sin dejar nada de",
            "start": 3425.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 3428.92,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3430.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que propone el presidente l\u00f3pez",
            "start": 3432.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "obrador en una unidad que no es mezquina",
            "start": 3435.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sino es una unidad para que mejore el",
            "start": 3440.19,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y sus habitantes y con los",
            "start": 3443.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros tengan los compa\u00f1eros",
            "start": 3445.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "empresarios igual",
            "start": 3450.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por eso si logramos el 20 por ciento de",
            "start": 3453.6,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los salarios m\u00ednimos",
            "start": 3457.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "busquemos lograr",
            "start": 3458.95,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "un buen porcentaje",
            "start": 3462.46,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mayor al que tienen actualmente la gente",
            "start": 3465.319,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "que se jubila",
            "start": 3468.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "logremos hacer algo que sea",
            "start": 3470.89,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "verdaderamente agradecido no por est\u00e1",
            "start": 3473.74,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "por muchas generaciones",
            "start": 3477.609,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "le digo a mi familia aqu\u00ed est\u00e1n mis seis",
            "start": 3482.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hijas mis quince nietos",
            "start": 3486.319,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "y mis diarios",
            "start": 3489.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3489.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que tampoco ahora voy a llegar temprano",
            "start": 3491.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y que no voy a dejar de trabajar los",
            "start": 3493.99,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fines de semana pero ustedes me",
            "start": 3497.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escogieron a m\u00ed yo no las escuch\u00e9 a",
            "start": 3499.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ustedes entonces",
            "start": 3502.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a toda esta gente que",
            "start": 3506.589,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asolando",
            "start": 3509.349,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "a los funcionarios que vinieron",
            "start": 3511.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 3514.68,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "al director del seguro social con un",
            "start": 3518.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "especial subrayado",
            "start": 3521.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien maneja usted el seguro social",
            "start": 3523.97,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no hay otra forma mejor que hacer",
            "start": 3528.079,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien lo maneja",
            "start": 3530.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque solo haciendo milagros se podr\u00edan",
            "start": 3533.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hacer otras cosas",
            "start": 3536.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "al director de infonavit",
            "start": 3539.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 buenas pol\u00edticas estamos tomando",
            "start": 3542.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque no las toman infonavit solo somos",
            "start": 3545.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "miembros del consejo nos seguiremos",
            "start": 3548.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "yendo y vamos a seguir cambiando el",
            "start": 3550.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infonavit y as\u00ed no habr\u00e1 quien nos",
            "start": 3553.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "alcance",
            "start": 3555.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "por eso t\u00e9rmino t\u00e9rmino muchas gracias a",
            "start": 3557.45,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "todas mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 3563.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ustedes saben que para m\u00ed son igual si",
            "start": 3567.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son mujeres o son hombres",
            "start": 3570.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les conseguimos logramos los trabajos",
            "start": 3572.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para los distintos sexos",
            "start": 3576.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a los funcionarios y finalmente",
            "start": 3578.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamentalmente al se\u00f1or presidente de",
            "start": 3581.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 3584.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a mi familia ya todos mis nietos les",
            "start": 3586.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mando un beso y gracias ya me voy porque",
            "start": 3589.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya no aguanto les quiere decir que",
            "start": 3593.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "necesito que me ayuden ricardo gracias a",
            "start": 3596.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "todas ustedes viva la viva m\u00e9xico",
            "start": 3599.91,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3604.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3607.33,
            "duration": 1.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3608.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3608.98,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "escuchamos el extraordinario y memorable",
            "start": 3615.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mensaje de don carlos aceves del olmo",
            "start": 3618.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "l\u00edder nacional de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 3621.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico en el marco de 84",
            "start": 3624.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de luchas y logros en el marco de",
            "start": 3627.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "unidad y trabajo",
            "start": 3630.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 3637.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 3640.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "rogamos",
            "start": 3643.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la presencia rogamos el mensaje del",
            "start": 3645.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente constitucional de",
            "start": 3649.68,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3652.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3654.869,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3656.87,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3665.65,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "trabajadores dirigentes sindicales",
            "start": 3670.919,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernadores servidores p\u00fablicos",
            "start": 3675.44,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3680.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en el monumento a la revoluci\u00f3n",
            "start": 3684.849,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "acept\u00e9 con gusto la invitaci\u00f3n de",
            "start": 3688.71,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "participar en este acto la invitaci\u00f3n",
            "start": 3693.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que me formul\u00f3 don carlos aceves del",
            "start": 3697.619,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "olmo porque conozco en efecto la",
            "start": 3701.79,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 3707.369,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3711.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3714.81,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3716.549,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00e9xico",
            "start": 3718.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 3722.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobiernan con su ejemplo",
            "start": 3725.14,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 3730.72,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 3736.53,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que supo llevar a cabo",
            "start": 3741.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 3746.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y enfrent\u00f3",
            "start": 3749.799,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n extranjera",
            "start": 3752.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para conseguir",
            "start": 3758.0,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "la segunda independencia de m\u00e9xico",
            "start": 3760.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para restaurar",
            "start": 3765.93,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nuestra rep\u00fablica",
            "start": 3768.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3773.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "considero que fue un gran presidente",
            "start": 3776.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 3782.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 3786.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que un d\u00eda como hoy se conoci\u00f3 la",
            "start": 3789.79,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 3793.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3795.62,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido cobardemente",
            "start": 3797.2,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 3800.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 1913",
            "start": 3805.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no hombre bueno",
            "start": 3808.32,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 la comodidad",
            "start": 3811.17,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de su clase",
            "start": 3815.589,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "para ponerse al servicio del pueblo",
            "start": 3818.609,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "y el tercer presidente que admiro que",
            "start": 3824.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3828.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ser presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 3831.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presidente popular",
            "start": 3835.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y patriota",
            "start": 3838.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en ese gobierno",
            "start": 3843.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 3846.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se fund\u00f3",
            "start": 3849.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n",
            "start": 3852.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3855.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque el presidente c\u00e1rdenas",
            "start": 3858.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llevo a cabo",
            "start": 3862.799,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 3865.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3868.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 3871.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3874.04,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y lograr",
            "start": 3876.42,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el desarrollo y hacer valer la soberan\u00eda",
            "start": 3878.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3882.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3885.2,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "se puso del lado de los campesinos",
            "start": 3887.66,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y de los obreros",
            "start": 3891.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desde que entro",
            "start": 3895.849,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3898.91,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3",
            "start": 3901.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que estaba a favor",
            "start": 3903.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de campesinos de obreros a favor del",
            "start": 3907.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3911.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le ten\u00eda un profundo amor al pueblo",
            "start": 3912.97,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "lo segundo que hizo fue",
            "start": 3918.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "organizar al pueblo",
            "start": 3922.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 3927.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la cnc",
            "start": 3929.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n nacional campesina",
            "start": 3932.64,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 3936.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3939.369,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "agrupar",
            "start": 3941.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organizar a los obreros",
            "start": 3943.83,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y lo tercero en su estrategia su",
            "start": 3947.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica de gobierno",
            "start": 3952.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una vez que ya no hab\u00eda duda de que el",
            "start": 3954.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3957.69,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estaba a favor del pueblo",
            "start": 3959.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una vez que ya el pueblo",
            "start": 3964.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estaba organizado",
            "start": 3968.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces vino",
            "start": 3971.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 3974.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el rescate de los bienes",
            "start": 3976.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3980.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el porfiriato se hab\u00edan entregado a",
            "start": 3982.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3986.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vino la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 3988.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3991.72,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 3996.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3999.65,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo as\u00ed qued\u00f3 establecido que",
            "start": 4001.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4007.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds libre independiente",
            "start": 4009.58,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "soberano que esos recursos naturales son",
            "start": 4013.73,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n de ning\u00fan particular es m\u00e1s",
            "start": 4020.759,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo ni siquiera",
            "start": 4024.89,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "es del estado",
            "start": 4030.57,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mucho menos del gobierno el petr\u00f3leo es",
            "start": 4034.15,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "el pueblo y es la naci\u00f3n",
            "start": 4037.99,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4046.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 4049.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4052.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recordar qu\u00e9",
            "start": 4054.77,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "un 24 de febrero",
            "start": 4058.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de 1936 se fund\u00f3",
            "start": 4062.47,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4067.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien",
            "start": 4070.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 4072.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4074.41,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "en este proceso de renovaci\u00f3n",
            "start": 4076.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4081.019,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "conocer la historia",
            "start": 4083.61,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 4086.39,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 4088.279,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "ha habido 3 grandes transformaciones",
            "start": 4091.269,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 4096.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y ahora",
            "start": 4100.92,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "juntos entre todos m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 4104.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bander\u00edas partidistas vamos a llevar a",
            "start": 4108.009,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4111.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 4115.15,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4117.43,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde",
            "start": 4126.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al sector obrero",
            "start": 4129.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "quiero aqu\u00ed agradecer el apoyo de las",
            "start": 4133.19,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "organizaciones sindicales y de la en",
            "start": 4140.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4144.949,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4146.839,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4148.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 4150.739,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4152.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "14 meses que llevamos en el gobierno",
            "start": 4154.69,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "que aumentar\u00e1 dos veces el salario",
            "start": 4158.759,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el a\u00f1o pasado 16 por ciento y",
            "start": 4162.029,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 20 por ciento nunca se hab\u00eda",
            "start": 4165.809,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "visto esto en la historia reciente",
            "start": 4170.33,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en 40 a\u00f1os no hab\u00eda aumentado el salario",
            "start": 4175.66,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como se logr\u00f3 en estos 14 meses",
            "start": 4179.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4189.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por un acuerdo que se tuvo",
            "start": 4191.15,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entre el sector obrero y los empresarios",
            "start": 4195.21,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 4200.03,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "lo reconozco y lo celebro ya los",
            "start": 4203.5,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "empresarios del m\u00e9xico de hoy no son",
            "start": 4208.54,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "es flotadores o esclavistas",
            "start": 4215.47,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "como lo eran en el porfiriato ahora la",
            "start": 4219.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico",
            "start": 4223.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tienen dimensi\u00f3n social act\u00faan con",
            "start": 4225.79,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "justicia y con humanismo y esto debemos",
            "start": 4231.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de reconocerlo",
            "start": 4236.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los segundos",
            "start": 4239.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que es importante",
            "start": 4241.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4244.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a limpiar de corrupci\u00f3n ya empezamos",
            "start": 4248.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el infonavit",
            "start": 4254.75,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4257.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4263.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de construir en pantanos",
            "start": 4265.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4268.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada de construir unidades",
            "start": 4269.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "habitacionales en barrancas nada de",
            "start": 4271.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "construir departamentos de 30 metros",
            "start": 4275.88,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "cuadrados huevitos nada de eso",
            "start": 4280.53,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4285.35,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "navea",
            "start": 4291.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de que el trabajador barra y padre paga",
            "start": 4293.07,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y nunca termina de pagar",
            "start": 4296.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4298.78,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo un plan para",
            "start": 4304.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reestructurar las deudas de los",
            "start": 4307.909,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajadores en el infonavit y tambi\u00e9n",
            "start": 4310.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el que ya abon\u00f3 el que ya pag\u00f3 el 90 por",
            "start": 4313.27,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ciento su deuda ya tiene una quita del",
            "start": 4317.929,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "10% se le entregan sus escrituras",
            "start": 4322.46,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4326.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 4329.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que es muy importante ya tienen",
            "start": 4331.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "instrucciones los servidores p\u00fablicos y",
            "start": 4335.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n acuerdo con los",
            "start": 4338.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "representante de los trabajadores y de",
            "start": 4341.78,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el sector empresarial ya no se van a",
            "start": 4344.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entregar las carteras vencidas a",
            "start": 4349.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "despachos de coyotes",
            "start": 4352.52,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4355.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nada de desalojo a los trabajadores",
            "start": 4361.44,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "de sus departamentos de sus viviendas",
            "start": 4365.89,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "otro tema tambi\u00e9n importante que bien",
            "start": 4371.85,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que don carlos hizo menci\u00f3n de la",
            "start": 4375.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eficiencia y eficiencia del director del",
            "start": 4378.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "seguro social porque tiene que mejorar",
            "start": 4381.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el servicio en el seguro social",
            "start": 4385.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4388.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad",
            "start": 4392.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pronta nada de que te vamos a programar",
            "start": 4396.68,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para operar te para hacerte tu cirug\u00eda",
            "start": 4401.42,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "entre 5 o 6 meses eso se tiene que",
            "start": 4405.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "terminar tiene que haber atenci\u00f3n",
            "start": 4410.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "expedita y de calidad",
            "start": 4413.27,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4416.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que no falten",
            "start": 4419.659,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "los medicamentos y por \u00faltimo porque",
            "start": 4421.79,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "estaba fuerte el sol y me propuse no",
            "start": 4426.19,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hablar mucho ya me estoy picando",
            "start": 4430.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo decirles de que vamos a",
            "start": 4435.14,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "atender el problema de las pensiones",
            "start": 4439.91,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4445.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer",
            "start": 4448.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 4450.89,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de com\u00fan acuerdo con los empresarios con",
            "start": 4453.63,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los trabajadores para",
            "start": 4459.09,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que cuando el trabajador se retire tenga",
            "start": 4463.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n digna una pensi\u00f3n justa como",
            "start": 4467.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "lo merecen los trabajadores de mexico",
            "start": 4471.719,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4475.18,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "no descartamos",
            "start": 4480.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 4484.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acuerdos que se tomaron cuando era otra",
            "start": 4489.239,
            "duration": 10.871
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que afectaron a los",
            "start": 4494.82,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "trabajadores vamos a revisar",
            "start": 4500.11,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "contratos vamos a revisar todo el marco",
            "start": 4504.58,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "legal a partir de la nueva ley de el",
            "start": 4509.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "trabajo siempre para beneficio de los",
            "start": 4514.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajadores con los trabajadores todo",
            "start": 4518.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin los trabajadores nada",
            "start": 4521.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4524.71,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4528.39,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4529.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4531.31,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ustedes no les voy a fallar",
            "start": 4534.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y le felicito por tener al dirigente que",
            "start": 4539.87,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "representa a la a don carlos aceves",
            "start": 4547.139,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 viejo est\u00e1 maduro est\u00e1 al",
            "start": 4551.77,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "100 el dirigente de la 70",
            "start": 4556.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que viva la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 4563.25,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4565.77,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "a que viva el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 4567.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del r\u00edo",
            "start": 4569.56,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "que viva la viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4571.77,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "agradecemos el pensar que la unidad",
            "start": 4583.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo y esperanza del licenciado",
            "start": 4585.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 4588.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4590.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4592.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el marco del 84 aniversario de la",
            "start": 4594.679,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 4597.53,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eros damas y",
            "start": 4602.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "caballeros",
            "start": 4604.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no solicitamos a que no est\u00e9 de pie",
            "start": 4607.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacerlo para entonar respetuosamente",
            "start": 4609.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4612.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4617.46,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4617.56,
            "duration": 16.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4618.96,
            "duration": 18.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4633.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4643.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4648.96,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4651.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4658.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4672.61,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4678.27,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4678.94,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4681.64,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4689.28,
            "duration": 17.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4690.04,
            "duration": 19.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4706.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento el",
            "start": 4709.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "84 aniversario de la confederaci\u00f3n de",
            "start": 4711.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajadores de m\u00e9xico despedimos con",
            "start": 4713.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecimiento y respeto al presidente",
            "start": 4717.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4719.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4721.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4723.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4723.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agradecemos por supuesto don carlos",
            "start": 4726.62,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "aceves del olmo l\u00edder de la",
            "start": 4728.85,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 4730.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a todo su comit\u00e9 nacional y a todos los",
            "start": 4731.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de tenistas as\u00ed como los",
            "start": 4734.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "invitados especiales muchas gracias y",
            "start": 4736.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que tengan un excelente tarde",
            "start": 4740.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4741.95,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4749.28,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4752.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4754.51,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4763.82,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4771.12,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4777.61,
            "duration": 16.919
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares para dar inicio a este evento se\u00f1oras se\u00f1ores compa\u00f1eros y compa\u00f1eras sean todos bienvenidos a este congreso nacional extraordinario y celebraci\u00f3n del 80\u00ba cuarto aniversario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico preside este evento el ciudadano presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] saludamos en el presidio la presencia del senador y secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico nuestro l\u00edder con carlos aceves del olmo [Aplausos] [M\u00fasica] asimismo nos acompa\u00f1a el presidente del consejo coordinador empresarial carlos salazar lomel\u00edn la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia sheinbaum pardo el director general del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajadores infonavit carlos mart\u00ednez vel\u00e1zquez el director general del instituto mexicano del seguro social soy alejandro robledo aburto la secretaria de bienestar mar\u00eda luis albores gonz\u00e1lez la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica irma er\u00e9ndira sandoval la secretaria de energ\u00eda roc\u00edo nahle garc\u00eda el gobernador constitucional del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo masa el gobernador del estado de coahuila miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard causab\u00f3n el gobernador del estado de hidalgo omar fayad meneses el gobernador del estado de guerrero h\u00e9ctor astudillo flores el gobernador del estado de san lu\u00eds potos\u00ed juan manuel carrera l\u00f3pez el jefe de la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica- alfonso romo garza el gobernador del estado de colima conseguir aseo peralta s\u00e1nchez la senadora ver\u00f3nica mart\u00ednez garc\u00eda el gobernador del estado de oaxaca alejandro ismael murad hinojosa el senador eruviel \u00e1vila villegas la senadora claudia ruiz massieu salinas el presidente de la c\u00e1mara nacional de la industria de la transformaci\u00f3n en off castellanos p\u00e9rez la senadora novia magdalena mayorga delgado el gobernador del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el presidente de la conferencia permanente de partidos pol\u00edticos de am\u00e9rica latina y el caribe alejandro moreno c\u00e1rdenas integrantes del comit\u00e9 nacional de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico juan carlos velasco y el senador manuel a\u00f1orve ba\u00f1os a s\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes del poder legislativo autoridades federales estatales sociedad civil miembros de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes los siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de bienvenida a cargo del ciudadano compa\u00f1ero juan carlos velasco integrante del comit\u00e9 nacional de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico delante compa\u00f1eros con el permiso de mi secretario general el senado carlos aceves del olmo en el marco de la celebraci\u00f3n de nuestro congreso nacional extraordinario y en los festejos de los primeros 84 a\u00f1os de vida de nuestra querida confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico saludamos y agradecemos al presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador su presencia bienvenido se\u00f1or presidente [Aplausos] hablamos la presencia de los se\u00f1ores gobernadores de la jefa de gobierno de la ciudad de mexico de los se\u00f1ores senadores diputados de los que generan nuestros empleos los se\u00f1ores empresarios de los servidores p\u00fablicos de los integrantes del congreso del trabajo y organizaciones sindicales afines a los principios de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico y por supuesto saludamos a nuestra base aqu\u00ed presente bienvenidos solos [Aplausos] hoy hoy en esta fecha memorable nos reunimos en este lugar emblem\u00e1tico de nuestra revoluci\u00f3n social de 1910 y en donde en una de sus columnas honramos la memoria del hombre visionario comprometido con causas y luchas de los trabajadores de todo m\u00e9xico como lo fue nuestro general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo en el gobierno de c\u00e1rdenas se funda la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico se privilegia y respeta la voluntad de los trabajadores de constituir sindicatos y se sientan las bases para otorgar seguridad social a los obreros de mexico y eso a 84 a\u00f1os de existencia nos permite afirmar que la tiene origen tiene rumbo y tiene destino el aceite m recordamos y honramos a nuestros l\u00edderes mayores a los que ya no est\u00e1n f\u00edsicamente pero son un ejemplo a seguir no s\u00f3lo de los de tenistas sino de toda la clase trabajadora de m\u00e9xico nuestro abrazo fraterno a la memoria de vicente lombardo toledano de fernando amilpa de leonardo rodr\u00edguez alcaine de joaqu\u00edn gamboa pascoe y por supuesto del inolvidable fidel vel\u00e1zquez [Aplausos] se\u00f1or presidente su gobierno el resultado de la voluntad popular de nuestra vida democr\u00e1tica de la fortaleza institucional de mexico la como instituci\u00f3n tambi\u00e9n refrenda su respeto al marco legal y al estado de derecho queremos que a su gobierno le vaya muy bien para que a los trabajadores les vaya bien queremos y nos pronunciamos por la unidad nacional en donde la pluralidad de las ideolog\u00edas nos permita superar nuestros retos demandamos calidad en la educaci\u00f3n de nuestros hijos y de nuestros nietos queremos seguridad p\u00fablica eficiente para garantizar a nuestras y nuestros compa\u00f1eros y a sus familias la tranquilidad de salir y regresar con bien de sus casas hoy vale recordar que nuestra central obrera ha sido actor principal en las luchas y conquistas de los trabajadores en la creaci\u00f3n de instituciones en favor de la clase trabajadora y perm\u00edtanme destacar que en la constituci\u00f3n del instituto mexicano del seguro social hay estuvimos presentes se\u00f1or presidente en la creaci\u00f3n del instituto del fondo nacional de la vivienda para los trabajos de los trabajadores ah\u00ed estuvo la voz de los cetemistas hoy con todo respeto demandamos de nuestro querido seguro social atenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna de calidad y de calidez con suficiencia de medicamentos para el beneficio de los m\u00e1s de 65 millones de derechohabientes demandamos del infornavit cr\u00e9ditos oportunos baratos y viviendas dignas y de muy buena calidad afortunadamente en el link y en el infonavit tenemos directores con sensibilidad social hoy se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador [Aplausos] nos sumamos por el fortalecimiento del tripartismo hoy le decimos que nos sumamos a trabajar incansablemente para disminuir la brecha de la desigualdad social - multimillonarios y m\u00e1s trabajadores con empleos y salarios decentes [Aplausos] tenga la seguridad que en la no escatimaremos nuestro apoyo a su gobierno cuando sea en beneficio de la clase trabajadora y no dude que habremos de cumplir cabalmente con las adecuaciones a la ley federal del trabajo la democracia sindical la practicamos a diario y de eso es testigo la se\u00f1ora secretaria del trabajo aqu\u00ed presente los convenios con la organizaci\u00f3n internacional de trabajo los saludamos los respetamos y los cumplimos pero tambi\u00e9n exigimos respeto a la autonom\u00eda sindical hoy aqu\u00ed se est\u00e1 reuniendo se\u00f1or presidente con aut\u00e9nticos trabajadores cada uno de los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes pertenecen a un sindicato adherido a la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico ellos los que con su esfuerzo ayudan a la construcci\u00f3n de un mejor m\u00e9xico aqu\u00ed est\u00e1n los trabajadores que sienten pertenencia y orgullo por ser cetemistas y por tener un liderazgo serio responsable y comprometido como el que representa nuestro entra\u00f1able compa\u00f1ero el senador carlos aceves del olmo secretario general de la [Aplausos] se\u00f1or presidente nuevamente [Aplausos] tengo presidente nuevamente bienvenido viva la vivan los obreros de m\u00e9xico viva m\u00e9xico compa\u00f1eros [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pero las palabras de bienvenida del compa\u00f1ero juan carlos velazco miembro de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico de su comit\u00e9 nacional [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n invitamos a todos a presenciar el v\u00eddeo conmemorativo por el 84 aniversario de nuestra central la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico grande [M\u00fasica] la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico la central obrera m\u00e1s respetada e importante del pa\u00eds por su n\u00famero por los beneficios y logros alcanzados as\u00ed como por su activa participaci\u00f3n en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de la pol\u00edtica social de la naci\u00f3n celebra en su congreso nacional extraordinario el 84 aniversario de su fundaci\u00f3n con m\u00e1s fortaleza que nunca [M\u00fasica] este acontecimiento significa un homenaje a sus fundadores cientos de miles de trabajadores liberados por grandes personajes como vicente lombardo toledano y fidel vel\u00e1zquez s\u00e1nchez los cuales defendiendo los ideales y lucha por la justicia social hicieron posible su creaci\u00f3n el 24 de febrero de 1936 durante el gobierno del presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien impuls\u00f3 la creaci\u00f3n de una central obrera que unificar\u00eda a diferentes corrientes de pensamiento dentro del movimiento pero organizado la significa en nuestro pa\u00eds el comienzo de la estabilidad laboral y actualmente es basti\u00f3n garante del derecho de los trabajadores resultado del esfuerzo de mujeres y hombres dt mixtas comprometidos con su labor siempre dispuestos a luchar por una mejor\u00eda social y econ\u00f3mica que dignifican a los trabajadores y sus familias a lo largo de sus 84 a\u00f1os la ha alcanzado innumerables conquistas trascendentes com\u00fan pereci\u00f3 de huelga libertad sindical y de asociaci\u00f3n semana de 40 horas jornada de ocho horas contrataci\u00f3n colectiva derecho a la salud derecho a la vivienda derecho a la pensi\u00f3n reparto de utilidades acceso a cr\u00e9ditos sociales devoluci\u00f3n de la subcuenta de vivienda de mar fonavi ayuda alimentaria democracia sindical participaci\u00f3n en el tripartismo entre otras el fortalecimiento y fuerza de la radica en el extenso n\u00famero de agremiados cetemistas que elaboran en los diversos sectores de la industria automotriz telecomunicaciones energ\u00e9tica alimenticia radio y televisi\u00f3n petroqu\u00edmica azucarera textil m\u00fasica y espect\u00e1culos el\u00e9ctrica de servicios financieras y bancarias metal\u00fargica la madera [M\u00fasica] toda galera metallica de la construcci\u00f3n harinera autotransporte artes gr\u00e1ficas cinematogr\u00e1fica traslado de valores sider\u00fargica minera gastron\u00f3mica y largos entre muchas m\u00e1s la recuerda con afecto respeto y admiraci\u00f3n a los pilares que forjaron esta gran instituci\u00f3n l\u00edderes que hicieron historia y que en orden mencionamos don vicente lombardo toledano don fidel vel\u00e1zquez s\u00e1nchez don fernando amilpa ribera don leonardo rodr\u00edguez alcaine y al licenciado don joaqu\u00edn gamboa pascoe muchas gracias por entregar su vida a la lucha sindical sus acciones permanecen en la memoria del movimiento obrero organizado [M\u00fasica] la participaci\u00f3n de la ctp no solo se centra en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n act\u00faa en el \u00e1mbito internacional como una organizaci\u00f3n obrera reconocida y respetada en el mundo en ese sentido la ccm participa en la organizaci\u00f3n internacional del trabajo oit siendo la \u00fanica agencia tripartita de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas la cpm ha sido parte fundamental en la creaci\u00f3n de instituciones tripartitas que fortalecen la seguridad social de los trabajadores y de sus familias como es el instituto mexicano del seguro social el infonavit as\u00ed como otras organizaciones que incluyen al gobierno empresarios y trabajadores la nueva pol\u00edtica gubernamental de mexico tiene clara la meta de combatir la desigualdad social a partir del trabajo y el salario digno logrando desde sus inicios aumentos salariales significativos para las y los trabajadores de mexico en esos objetivos se encontrar\u00e1 en la  un aliado numeroso poderoso y visible es pa\u00eds est\u00e1 viviendo todos los d\u00edas tras las horas todos los minutos y todos los segundos una revoluci\u00f3n que usted hace se\u00f1or presidente una revoluci\u00f3n de todas las cosas que usted ha puesto en su inter\u00e9s como jefe m\u00e1ximo de las instituciones y que nosotros hemos dicho que le vaya bien al presidente para que le vaya bien a m\u00e9xico y para que le vaya bien a los trabajadores [M\u00fasica] la participa activamente para obtener condiciones apropiadas para grupos sociales vulnerables esto no ser\u00eda posible sin el trabajo realizado a trav\u00e9s de las federaciones estatales y regionales adheridas a esta central obrera uno de los principios de esta confederaci\u00f3n es la fraternidad con otras organizaciones de trabajadores siendo solidarios con sus causas el senador carlos aceves del olmo preside el congreso del trabajo y desde esa plataforma defiende los derechos sindicales de manera colectiva en este congreso nacional extraordinario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico el comit\u00e9 nacional encabezado por el senador carlos aceves del olmo ratifica el compromiso con las y los trabajadores de continuar siendo pieza fundamental para la estabilidad econ\u00f3mica la paz laboral y la modernizaci\u00f3n de m\u00e9xico manteni\u00e9ndose a la vanguardia bajo la direcci\u00f3n del senador carlos aceves del olmo la innova se renueva se actualiza y se transforma para mejorar la calidad de vida de las y los trabajadores en nuestro pa\u00eds con unidad y trabajo festejamos 84 a\u00f1os de vida de nuestra organizaci\u00f3n que en confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico unidad y trabajo m\u00e9xico en audio en v\u00eddeo a trav\u00e9s de 84 a\u00f1os de vida saludamos la presencia tambi\u00e9n del gobernador oscar la marco antonio era que nos acompa\u00f1a muchas gracias y continuando con el desarrollo de este evento rogamos hacer uso de la palabra a la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social federal la maestra mar\u00eda luisa alcalde en luj\u00e1n presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador don carlos aceves del olmo secretario general de la diferentes dirigentes aqu\u00ed presentes gobernadores pero sobre todo trabajadores a las trabajadores ya los trabajadores es un gusto estar aqu\u00ed y poder acompa\u00f1arlos en su aniversario n\u00famero 84 como aqu\u00ed se mostraba en el v\u00eddeo la surge en febrero de 1936 como resultado de un cambio en las conciencias de mineros de maestros de ferrocarrileros trabajadores textiles petroleros electricistas azucareros y otros gremios que entendieron que se requer\u00eda aglutinar a los movimientos sindicales para defender los derechos laborales y los cambios sociales impulsados por el general las o c\u00e1rdenas en el marco de la construcci\u00f3n del estado mexicano post revolucionario mucho ha pasado desde entonces much\u00edsimas cosas han cambiado venimos ahora de un periodo reciente en el que los trabajadores atestiguaron la ca\u00edda pronunciada de sus ingresos esto no fue producto del azar ni siquiera de la oferta y la demanda se trataba de una pol\u00edtica deliberada de contenci\u00f3n salarial el supuesto ant\u00eddoto en contra de la inflaci\u00f3n lo \u00fanico que provoc\u00f3 fue que m\u00e9xico se hiciera uno de los pa\u00edses con los salarios m\u00e1s bajos del mundo y sin duda m\u00e1s bajos de am\u00e9rica latina' apenas hemos dejado atr\u00e1s un ciclo de gobiernos que consintieron la proliferaci\u00f3n de contratos de protecci\u00f3n patronal y de pr\u00e1cticas ilegales de subcontrataci\u00f3n los cuales produjeron un profundo deterioro en los derechos y las condiciones laborales de millones de mexicanos pero esto ha comenzado a cambiar y lo hemos logrado hacer en consenso con la participaci\u00f3n de las organizaciones sindicales con la participaci\u00f3n de los templos empresarios entre 2019 y 2020 el salario m\u00ednimo ha recuperado su valor en 35 por ciento estamos conscientes que todav\u00eda falta mucho para saldar esta deuda hist\u00f3rica con las y los trabajadores de mexico pero hemos dado un giro de 180 grados y por fin estamos caminando en la direcci\u00f3n indicada m\u00e1s ahora a diferencia de lo que suced\u00eda en el pasado los trabajadores se encuentran en el gobierno de mexico un aliado incondicional para impulsar decididamente la recuperaci\u00f3n de sus derechos sepan que vamos juntos para fortalecer la democracia y la libertad sindical y la mejor forma en que desde el gobierno podemos apoyar a los trabajadores para que la democracia sea una realidad en sus sindicatos es sacando las manos de su vida interna ya no queremos que el gobierno tenga centrales con consentidas queremos que sean los trabajadores y las trabajadoras y solamente ellos quienes decidan qui\u00e9n lo representa por eso la reforma tan importante que se public\u00f3 y se aprob\u00f3 el primero de mayo del a\u00f1o pasado es fundamental para el mundo del trabajo porque introduce el voto personal libre directo y secreto y la ventaja de esto no nada m\u00e1s es que los trabajadores puedan decidir libremente qui\u00e9n lo representa sino que ello dar\u00e1 vida a liderazgos legitimados y representativos que tengan y que tengan fuerza frente a la negociaci\u00f3n colectiva la reforma tambi\u00e9n garantiza que ni \u00e9ste ni los gobiernos que sigan utilicen la entrega de tomas de nota y registros sindicales como mecanismos para premiar a leales o castigar a opositores es decir nunca m\u00e1s utilizar ese derecho de los trabajadores a conveniencia ni guiados por criterios pol\u00edticos para decirlo en breve la reforma laboral devuelve el poder de los sindicatos a quienes son sus verdaderos titulares las y los trabajadores de mexico sin embargo este cambio legal que es resultado de luchas libradas por miles de trabajadores en el pasado solo ser\u00e1 efectivo si los trabajadores del presente se lo apropian si tenemos la posibilidad de reinventarse de convencer a las actuales generaciones ya las futuras que vienen que de manera organizada y colectiva se cuenta con mayor fortaleza para negociar y mejorar salarios y condiciones de trabajo estoy convencida que en esto vamos todos juntos ya a la fecha m\u00e1s de 85% de los sindicatos con registros federales han modificado sus estatutos pero nos falta todav\u00eda en materia local as\u00ed que aprovechando este espacio les pido que nos ayuden que vayamos todos juntos y cumplamos con los plazos establecidos en esta reforma hist\u00f3rica y para el 9 de abril todas y todos los sindicatos hayan ya puesto dentro de sus reglas internas estos mecanismos democr\u00e1ticos que solamente es un mecanismo que los va a fortalecer y les va a dar legitimidad y transparencia frente a los trabajadores no me queda m\u00e1s que felicitarlos agradecerles la invitaci\u00f3n y reciban un fraternal saludo hasta luego a luisa mar\u00eda calder\u00f3n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social federal [Aplausos] continuando con el programa rogamos hacer uso de la palabra al secretario al presidente del consejo coordinador empresarial licenciado carlos salazar lomel\u00edn [Aplausos] saludo a los trabajadores de mexico aqu\u00ed en frente de este monumento hist\u00f3rico que nos recuerda a todos los mexicanos las luchas sociales y todos los hombres que murieron por nosotros por brindarnos una patria por brindarnos lo que hoy tenemos un pa\u00eds democr\u00e1tico un pa\u00eds de leyes y un pa\u00eds unido considero un privilegio poder hablar ante todos ustedes agradezco la presencia del presidente de todos los mexicanos agradezco la invitaci\u00f3n de nuestro querido amigo el senador y l\u00edder de la  don carlos aceves agradezco la presencia de todos los gobernadores de toda la jefa de gobierno de los legisladores de todo el gabinete que acompa\u00f1a al se\u00f1or presidente en esta ma\u00f1ana de sol en esta ma\u00f1ana de alegr\u00eda y en esta ma\u00f1ana de celebraci\u00f3n no hay duda que el senador carlos aceves ha sido dispuesto y abierto a que trabajemos juntos empresarios y trabajadores en un ambiente laboral laboral pac\u00edfico para mejorar las condiciones de todos absolutamente todos los trabajadores de mexico para nosotros en el sector empresarial es fundamental mantener un ambiente de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n con todos los actores pero particularmente cuando se trata de ustedes la fuerza de trabajo la fuerza de mexico si bien la actividad econ\u00f3mica de las empresas permite ofrecer oportunidades de empleo formal es el esfuerzo y el trabajo de nuestros equipos el que permite consolidar y hacer crecer a cada una de las empresas de mexico por eso hace una semana y media nos refrendamos comprometidos con nuestra fuerza laboral al presentar p\u00fablicamente los principios de dimensi\u00f3n social de las empresas en m\u00e9xico un esfuerzo por replantear el rol de las empresas en el mejoramiento del bienestar de la sociedad y especialmente de cada uno de ustedes en este contexto nos reiteramos comprometidos con cada uno de nuestros trabajadores hemos dicho que deben perseguir percibir retribuciones justas para vivir cada vez mejor para sacar adelante a sus familias y para asegurarles mejores condiciones y movilidad social a las generaciones futuras refrendamos que debemos cumplir con las obligaciones patronales sin simulaciones y proveerles cada vez m\u00e1s oportunidades de empleos formales crecimiento y desarrollo profesional y personal a nuestros colaboradores y colaboradores ellos son nuestro principal activo y junto con sus familias son nuestra propia comunidad blogs lo que vivan dentro de sus lugares de trabajo tiene un impacto directo en sus hogares en sus familias y en sus comunidades es la \u00fanica manera de impulsar los mejores niveles de productividad que requiere nuestro pa\u00eds y de generar buenos ambientes de trabajo y tambi\u00e9n es la manera que tenemos como empresarios de promover mayores niveles de bienestar y calidad de vida para la sociedad pero esto s\u00f3lo es posible mediante la colaboraci\u00f3n tripartita entre gobierno empresas y sector obrero es con este modelo que podemos impulsar no s\u00f3lo a la mayor creaci\u00f3n de empleos sino mejores condiciones para cada uno de ustedes es as\u00ed como hemos logrado aumentos hist\u00f3ricos en el salario m\u00ednimo durante los \u00faltimos a\u00f1os particularmente en el a\u00f1o 2019 y en el 2020 y es as\u00ed de manera tripartita que podremos abordar los nuevos retos que hoy enfrentamos en el mercado laboral la capacidad para modernizarnos e implementar de manera adecuada el nuevo marco legal en materia laboral ser\u00e1 directamente proporcional a los niveles de colaboraci\u00f3n que tengamos confianza la colaboraci\u00f3n y colaboraci\u00f3n hace prosperar a cualquier organizaci\u00f3n y tambi\u00e9n s\u00f3lo trabajando juntos empresas gobierno y sector obrero podremos empezar a preparar a la fuerza laboral que demandar\u00e1n la de las industrias del futuro basadas en las nuevas tecnolog\u00edas debemos enfocarnos ya en la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes y mujeres asegurando que cuenten con capacidades y habilidades necesarias para hacer frente a esta nueva demanda laboral por eso seguimos comprometidos con el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y con el modelo que hemos construido desde el consejo coordinador empresarial y todos nuestros organismos para avanzar en la formaci\u00f3n dual en m\u00e9jico en el sector privado estamos convencidos de que es posible la pobreza extrema de nuestro pa\u00eds pero para lograrlo debemos de crear m\u00e1s y mejores empleos y esto s\u00f3lo es posible en la medida en que generemos mayores inversiones y alcancemos un mayor crecimiento lo cual necesita nuestro querido m\u00e9xico esto junto con un estado de derecho s\u00f3lido con paz laboral con certidumbre jur\u00eddica nos permitir\u00e1 lograr mayores niveles de prosperidad para todos los mexicanos por eso debemos aprovechar las ventajas que tenemos y asegurar que estaremos bien preparados con capital humano de excelencia para ser fruto frente al futuro y que nadie absolutamente nadie en nuestro pa\u00eds se quede rezagado se\u00f1oras y se\u00f1ores no hay empresas sin trabajadores no hay trabajadores sin empresas no hay trabajadores y empresas sin un gobierno democr\u00e1tico consciente social que trate de empujar nuestras acciones nuestro trabajo nuestros ideales en el d\u00eda a d\u00eda por eso aqu\u00ed ante todos ustedes ante este monumento que nos recuerda la historia de m\u00e9xico la historia revolucionaria la historia social reiteramos nuestro compromiso de seguir trabajando de la mano de todos ustedes y del gobierno para hacer de nuestro pa\u00eds un pa\u00eds cada d\u00eda m\u00e1s justo m\u00e1s pr\u00f3spero m\u00e1s incluyente y m\u00e1s competitivo much\u00edsimas gracias [Aplausos] las palabras del licenciado carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial rogamos a continuaci\u00f3n hacer uso de la palabra al secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico compa\u00f1ero senador de la rep\u00fablica don carlos aceves del olmo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] es un privilegio para quien les habla contar en esta gran plaza p\u00fablica abierta con la presencia y respaldo del presidente de la republica un hombre que conoce las calles las plazas los pueblos las f\u00e1bricas y las necesidades de los trabajadores en cada rinc\u00f3n de la patria las 7 m es fruto de transformaciones sociales del siglo 20 la primera la consagraci\u00f3n de los derechos laborales en la construcci\u00f3n del 17 y por eso le pedimos y le agradecemos a la jefa de gobierno de esta ciudad que nos haya dado las facilidades necesarias para poderlo hacer aqu\u00ed frente a este monumento d\u00f3nde est\u00e1n marcados los art\u00edculos que la constituci\u00f3n establece y donde est\u00e1 el art\u00edculo 123 que es lo que nos rige en el sector obrero a todos los trabajadores de mexico y a todos los empresarios y ya los gobiernos en esta plaza se hacen homenajes todav\u00eda cuando se cumplen a\u00f1os por ejemplo del fallecimiento del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo y para nosotros que estamos all\u00ed en la otra esquina donde est\u00e1 nuestra casa donde est\u00e1 el edificio de la nos hace ser parte de la historia porque all\u00ed se construy\u00f3 el edificio de la gracias a la gesti\u00f3n del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en su presidencia no lo pudo concluir porque termin\u00f3 pero inicio en el periodo del general manuel \u00e1vila camacho y por qu\u00e9 escogi\u00f3 a don fidel y el licenciado lombardo toledano es el lugar si todav\u00eda no exist\u00eda el monumento de la revoluci\u00f3n porque era un proyecto para hacer el congreso pues ten\u00edan un olfato especial sab\u00edan que aqu\u00ed va a ser el monumento de la revoluci\u00f3n y por eso es para nosotros tan importante que todas y todos los compa\u00f1eros que son miembros de nuestra confederaci\u00f3n y tambi\u00e9n los del congreso del trabajo que representan 49 organizaciones que siempre nos acompa\u00f1an sepan la historia que ha logrado que estemos ahora pisando este lugar todo esto se hizo por la decisi\u00f3n del general c\u00e1rdenas de formar una organizaci\u00f3n obrera y una organizaci\u00f3n campesina y se form\u00f3 la y se form\u00f3 la cnc pero la avena la historia la mente las ense\u00f1anzas de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas para nosotros todav\u00eda est\u00e1n frescas y todos los d\u00edas debemos consultar qu\u00e9 m\u00e1s quer\u00eda para nuestro pa\u00eds aparte de todo lo que dio no debemos reconocer al general c\u00e1rdenas nada m\u00e1s por el petr\u00f3leo hizo much\u00edsimas cosas m\u00e1s en lo social y esto es la muestra de ello el general c\u00e1rdenas enfrent\u00f3 grandes resistencias para poder ejecutar un plan de gobierno nacionalista soberano y popular un plan de gobierno que diera como resultado la mejor\u00eda de la sociedad y la mejor\u00eda de los campesinos para lograrlo cre\u00f3 con enorme visi\u00f3n hace 84 a\u00f1os las entidades a las que ya he hecho menci\u00f3n la fue hecha por trabajadores con la gu\u00eda y la filosof\u00eda y pr\u00e1ctica del presidente carteles dise\u00f1ada por el cardenismo que exist\u00eda y que nunca debemos dejar que desaparezca porque siempre encontraremos algo que va a ser \u00fatil para nuestro pa\u00eds en lo general a lo largo de los a\u00f1os una y otra vez ha estado del lado correcto de la historia m\u00e9xico se pierde constantemente en nuestras diferencias pero es tiempo de construir el futuro que merecen los trabajadores a partir de nuestras coincidencias aunque la afiliaci\u00f3n pol\u00edtica sea distinta es mucho m\u00e1s lo que nos une que lo que nos separa hoy este d\u00eda con la presencia del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de distintos miembros de su gabinete legal y ampliado de los se\u00f1ores gobernadores que nos han hecho favor de estar presentes hoy aqu\u00ed de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros senadores que tambi\u00e9n vinieron a su hogar s\u00e9 este d\u00eda para nosotros es un d\u00eda de fiesta pero no una fiesta a donde estamos festejando lo que se ha hecho una fiesta a donde estamos pensando ya lo que debemos hacer cu\u00e1ntas cosas hemos dejado pasar a veces discusiones bizantinas cu\u00e1nto se queda en los proyectos de planes y estoy hablando de cualquier gobierno cu\u00e1ntas cosas hacen a veces que la gente sea m\u00e1s pobre que como deseamos que sea yo quiero darles las gracias al se\u00f1or presidente por haber aceptado esta invitaci\u00f3n a este festejo porque \u00e9l conoce la realidad del pa\u00eds porque lo ha recorrido como lo dije antes pero porque tambi\u00e9n sabe lo que ha sido la en su historia hay mucha gente a la que yo tengo que agradecer que los \u00faltimos tres a\u00f1os que no estuve del todo bien a\u00fan as\u00ed me ayudaron a sacar adelante los proyectos que hab\u00eda y por eso creo que el primer gran acuerdo que hicimos tripartitamente con los empresarios con el gobierno de la rep\u00fablica y con los sindicatos fue el aumento de 20 por ciento a los salarios m\u00ednimos yo creo que all\u00ed es lo empieza una nueva realidad y tambi\u00e9n tambi\u00e9n porque no se cierra la puerta de las oportunidades porque ahora estamos platicando algo que queremos y estoy seguro que podremos llegar como modificamos las pensiones para las y los trabajadores que se retiran que no sea la pensi\u00f3n que existe ahorita lo que le sirva a lo mejor s\u00f3lo para bien morir porque ya no tiene fuerza para trabajar que no sea la pensi\u00f3n algo que les sirva para completar y seguir trabajando en otro lado porque no el alcance eso para comer que sea una pensi\u00f3n aut\u00e9nticamente hecha a los niveles que tenemos en m\u00e9xico no somos de los pa\u00edses m\u00e1s ricos no somos de los pa\u00edses m\u00e1s poderosos pero si somos de los pa\u00edses que tiene a la gente de gran coraz\u00f3n de gran esp\u00edritu de cooperaci\u00f3n de gran fortaleza a\u00fan en los desgranen las desgracias y que eso ayuda como me ayud\u00f3 en los \u00faltimos tres a\u00f1os que estuve mal porque ya no estoy enfermo pero si estuve mal y ahora ahora [Aplausos] he visto que mientras yo no estuve presente en algunas cosas pocas por cierto porque no dej\u00e9 la oficina siempre hay alguien que las haga y yo agradezco mucho al comit\u00e9 ejecutivo nacional que no dej\u00f3 sola a la pero saben qu\u00e9 ahora que estoy bien traigo mi silla de ruedas pero no la necesito para todo ahora que estoy bien me doy cuenta de una cosa [Aplausos] hace ha sido hace apenas 60 a\u00f1os yo estaba en la primera f\u00e1brica que la forma por company tuvo en m\u00e9xico ten\u00eda yo 14 a\u00f1os y a esa edad ya se podr\u00eda trabajar de acuerdo con la ley federal de aquel tiempo y de los centavos que entonces representaba el salario porque ganaba salario m\u00ednimo aportaba con orgullo a esa familia de trabajadores que hab\u00eda consolidado don fidel vel\u00e1zquez nadie me cuenta lo que quitan los trabajadores lo que quieren los trabajadores de mexico estas manos que hoy est\u00e1n medio torcidas trabajaron fuertemente porque yo pensaba que cuando hab\u00eda un coche de esa marca yo le hab\u00eda puesto cuando menos el aire a las llantas de ese coche oliver puesto un membrete o vial pero siempre y siempre tuve siempre tuve la conciencia siempre tuve la conciencia [Aplausos] siempre tuve en la conciencia el sindicalismo porque porque yo solamente estoy en primaria ni un d\u00eda m\u00e1s en una escuela pero cuando trabaje en esa empresa norteamericana me di cuenta de cosas que pasaban recib\u00ed como ya lo dije mi salario en un sobre y lo que me descontaban que era poco no era nada y me sirvi\u00f3 mucho leer y tambi\u00e9n eso se lo debemos a l\u00e1zaro c\u00e1rdenas porque aprend\u00ed mucho de la gente que se vino al refugiar a m\u00e9jico a indalecio y a muchos otros que me aprendieron los nombres y compraba yo mis libros y le\u00eda esas cosas y segu\u00eda trabajando nunca fui empleado de confianza siempre fui sindicalizado despu\u00e9s fui dirigente de determinados departamentos y luego me corr\u00edan por grillo porque hac\u00eda yo mucha grilla pero hasta la fecha despu\u00e9s de 60 a\u00f1os m sigo sintiendo que hay grilla de buena fe y que no lo es entonces cuando iba yo a so\u00f1ar si quiera que alguna vez iba a ser el delegado del sindicato en mi departamento nunca y no solamente lo logr\u00e9 sino de estudios pues logr\u00e9 otras cosas y segu\u00ed leyendo y peri\u00f3dicos y ya pag\u00e9s llergo y sus escritores en la revista siempre ya aprend\u00ed cosas de pol\u00edtica y tambi\u00e9n en ese tiempo no pensaba que alguna vez iba a ser tres veces senador y dos veces perd\u00f3n tres veces diputado y dos veces senador pero eso espera en m\u00ed luego a trav\u00e9s [M\u00fasica] eso se debe a que hay que prepararse como lo dec\u00eda aqu\u00ed mi amigo y compa\u00f1ero el presidente de la de los empresarios se tienen que preparar y ustedes se est\u00e1n preparando y tenemos ya en nuestra nuestros estatutos un instituto para su preparaci\u00f3n ya est\u00e1bamos logrando y ustedes lo saben que en menos de un a\u00f1o hemos entregado m\u00e1s de tres mil certificados de preparatoria y eso hace que la gente est\u00e9 mejor preparada y llegue a otros niveles de salarios [Aplausos] le ofrec\u00ed le ofrec\u00ed al se\u00f1or presidente que no me iba a tardar s\u00f3lo pido unos minutitos m\u00e1s para decir cosas que yo pienso que son para tratarlas la participaci\u00f3n de los empresarios los trabajadores y el gobierno ha sido un objetivo com\u00fan en los \u00faltimos meses yo dir\u00eda que en un a\u00f1o lo ha sido y hemos encontrado las posibilidades de arreglarlas no hay soluciones f\u00e1ciles ni atajos financieros una tarea de estado y cuando se nos convoca convoca para hacerlo ah\u00ed estaremos en lo que hemos hecho y en lo que vamos a estar y hoy por la ma\u00f1ana me reun\u00ed en el auditorio de la con un n\u00famero muy grande de trabajadores y trabajadoras y habl\u00e9 mucho no mucho tanto de decirles ya no estoy enferma ya no veo un m\u00e9dico porque para m\u00ed y lo digo delante de mi familia el \u00fanico m\u00e9dico que me puede aliviar que all\u00e1 arriba y \u00e9l me est\u00e1 aliviando y les digo otra cosa les digo otra cosa en la ma\u00f1ana lo dije con una palabra fuerte y aqu\u00ed no lo voy a repetir as\u00ed pero regres\u00e9 a retomar todas mis tareas pero si lo voy a decir porque no es pero yo antes era ella pesado para los secretarios exige mucho pero hoy perd\u00f3n y por dem\u00e1s mis nietos ya mis hijas ya mi mujer perd\u00f3n pero el regrese m\u00e1s cabr\u00f3n y hacer la situaci\u00f3n que me est\u00e1 haciendo vivir eso es lo que me da salud eso es la que yo quiero y el sector obrero que puedo manejar as\u00ed es que se\u00f1or presidente querido tocayo tenemos que seguir en la historia de lo que nos toca a cada quien yo [Aplausos] record\u00e1ndome de lo que hizo el presidente c\u00e1rdenas sin dejar nada de lado viendo lo que propone el presidente l\u00f3pez obrador en una unidad que no es mezquina sino es una unidad para que mejore el pa\u00eds y sus habitantes y con los compa\u00f1eros tengan los compa\u00f1eros empresarios igual por eso si logramos el 20 por ciento de los salarios m\u00ednimos busquemos lograr un buen porcentaje mayor al que tienen actualmente la gente que se jubila logremos hacer algo que sea verdaderamente agradecido no por est\u00e1 por muchas generaciones le digo a mi familia aqu\u00ed est\u00e1n mis seis hijas mis quince nietos y mis diarios [M\u00fasica] que tampoco ahora voy a llegar temprano y que no voy a dejar de trabajar los fines de semana pero ustedes me escogieron a m\u00ed yo no las escuch\u00e9 a ustedes entonces agradezco mucho a toda esta gente que est\u00e1 asolando a los funcionarios que vinieron a los se\u00f1ores gobernadores al director del seguro social con un especial subrayado qu\u00e9 bien maneja usted el seguro social no hay otra forma mejor que hacer qu\u00e9 bien lo maneja porque solo haciendo milagros se podr\u00edan hacer otras cosas al director de infonavit qu\u00e9 buenas pol\u00edticas estamos tomando porque no las toman infonavit solo somos miembros del consejo nos seguiremos yendo y vamos a seguir cambiando el infonavit y as\u00ed no habr\u00e1 quien nos alcance por eso t\u00e9rmino t\u00e9rmino muchas gracias a todas mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que ustedes saben que para m\u00ed son igual si son mujeres o son hombres les conseguimos logramos los trabajos para los distintos sexos a los funcionarios y finalmente fundamentalmente al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a mi familia ya todos mis nietos les mando un beso y gracias ya me voy porque ya no aguanto les quiere decir que necesito que me ayuden ricardo gracias a todas ustedes viva la viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] escuchamos el extraordinario y memorable mensaje de don carlos aceves del olmo l\u00edder nacional de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico en el marco de 84 a\u00f1os de luchas y logros en el marco de unidad y trabajo compa\u00f1eros y compa\u00f1eras damas y caballeros rogamos la presencia rogamos el mensaje del ciudadano presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos trabajadores dirigentes sindicales gobernadores servidores p\u00fablicos me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en el monumento a la revoluci\u00f3n acept\u00e9 con gusto la invitaci\u00f3n de participar en este acto la invitaci\u00f3n que me formul\u00f3 don carlos aceves del olmo porque conozco en efecto la historia de la ay 3 presidentes de m\u00e9xico que todav\u00eda gobiernan con su ejemplo benito ju\u00e1rez garc\u00eda el ind\u00edgena zapoteco que supo llevar a cabo el movimiento de reforma y enfrent\u00f3 la intervenci\u00f3n extranjera para conseguir la segunda independencia de m\u00e9xico para restaurar nuestra rep\u00fablica tambi\u00e9n considero que fue un gran presidente francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia que un d\u00eda como hoy se conoci\u00f3 la noticia de qu\u00e9 hab\u00eda sido cobardemente asesinado en 1913 no hombre bueno que dej\u00f3 la comodidad de su clase para ponerse al servicio del pueblo y el tercer presidente que admiro que respeto ser presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas presidente popular y patriota en ese gobierno del presidente c\u00e1rdenas se fund\u00f3 esa organizaci\u00f3n la porque el presidente c\u00e1rdenas llevo a cabo un plan bien pensado para y lograr el desarrollo y hacer valer la soberan\u00eda nacional primero se puso del lado de los campesinos y de los obreros desde que entro al gobierno manifest\u00f3 que estaba a favor de campesinos de obreros a favor del pueblo le ten\u00eda un profundo amor al pueblo lo segundo que hizo fue organizar al pueblo as\u00ed surgi\u00f3 la cnc la confederaci\u00f3n nacional campesina y la para agrupar organizar a los obreros y lo tercero en su estrategia su mec\u00e1nica de gobierno una vez que ya no hab\u00eda duda de que el presidente estaba a favor del pueblo una vez que ya el pueblo estaba organizado entonces vino lo tercero el rescate de los bienes qu\u00e9 en el porfiriato se hab\u00edan entregado a extranjeros vino la nacionalizaci\u00f3n de el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica y sobre todo d el petr\u00f3leo as\u00ed qued\u00f3 establecido que m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano que esos recursos naturales son de la naci\u00f3n de ning\u00fan particular es m\u00e1s el petr\u00f3leo ni siquiera es del estado mucho menos del gobierno el petr\u00f3leo es el pueblo y es la naci\u00f3n por eso estoy aqu\u00ed para recordar qu\u00e9 un 24 de febrero de 1936 se fund\u00f3 la y qu\u00e9 bien que estamos juntos en este proceso de renovaci\u00f3n es importante conocer la historia el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va ha habido 3 grandes transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y ahora juntos entre todos m\u00e1s all\u00e1 de las bander\u00edas partidistas vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico [Aplausos] en lo que corresponde al sector obrero quiero aqu\u00ed agradecer el apoyo de las organizaciones sindicales y de la en especial por qu\u00e9 s\u00e9 logro en 14 meses que llevamos en el gobierno que aumentar\u00e1 dos veces el salario m\u00ednimo el a\u00f1o pasado 16 por ciento y este a\u00f1o 20 por ciento nunca se hab\u00eda visto esto en la historia reciente en 40 a\u00f1os no hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como se logr\u00f3 en estos 14 meses fue por un acuerdo que se tuvo entre el sector obrero y los empresarios que tambi\u00e9n aqu\u00ed lo reconozco y lo celebro ya los empresarios del m\u00e9xico de hoy no son es flotadores o esclavistas como lo eran en el porfiriato ahora la mayor\u00eda de los empresarios de m\u00e9xico tienen dimensi\u00f3n social act\u00faan con justicia y con humanismo y esto debemos de reconocerlo los segundos que es importante vamos a limpiar de corrupci\u00f3n ya empezamos el infonavit [Aplausos] nada de construir en pantanos [Aplausos] nada de construir unidades habitacionales en barrancas nada de construir departamentos de 30 metros cuadrados huevitos nada de eso [Aplausos] navea de que el trabajador barra y padre paga y nunca termina de pagar [Aplausos] se est\u00e1 llevando a cabo un plan para reestructurar las deudas de los trabajadores en el infonavit y tambi\u00e9n el que ya abon\u00f3 el que ya pag\u00f3 el 90 por ciento su deuda ya tiene una quita del 10% se le entregan sus escrituras [Aplausos] y lo otro que es muy importante ya tienen instrucciones los servidores p\u00fablicos y hay tambi\u00e9n acuerdo con los representante de los trabajadores y de el sector empresarial ya no se van a entregar las carteras vencidas a despachos de coyotes [Aplausos] nada de desalojo a los trabajadores de sus departamentos de sus viviendas otro tema tambi\u00e9n importante que bien que don carlos hizo menci\u00f3n de la eficiencia y eficiencia del director del seguro social porque tiene que mejorar el servicio en el seguro social [Aplausos] atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad pronta nada de que te vamos a programar para operar te para hacerte tu cirug\u00eda entre 5 o 6 meses eso se tiene que terminar tiene que haber atenci\u00f3n expedita y de calidad [Aplausos] que no falten los medicamentos y por \u00faltimo porque estaba fuerte el sol y me propuse no hablar mucho ya me estoy picando por \u00faltimo decirles de que vamos a atender el problema de las pensiones [Aplausos] y lo vamos a hacer de la misma manera de com\u00fan acuerdo con los empresarios con los dirigentes de los trabajadores para que cuando el trabajador se retire tenga una pensi\u00f3n digna una pensi\u00f3n justa como lo merecen los trabajadores de mexico [Aplausos] no descartamos dar marcha atr\u00e1s acuerdos que se tomaron cuando era otra la pol\u00edtica que afectaron a los trabajadores vamos a revisar contratos vamos a revisar todo el marco legal a partir de la nueva ley de el trabajo siempre para beneficio de los trabajadores con los trabajadores todo sin los trabajadores nada [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes no les voy a fallar y le felicito por tener al dirigente que representa a la a don carlos aceves que no est\u00e1 viejo est\u00e1 maduro est\u00e1 al 100 el dirigente de la 70 que viva la revoluci\u00f3n mexicana [Aplausos] a que viva el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que viva la viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico agradecemos el pensar que la unidad trabajo y esperanza del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos en el marco del 84 aniversario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico compa\u00f1eros y compa\u00f1eros damas y caballeros no solicitamos a que no est\u00e9 de pie hacerlo para entonar respetuosamente nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah ah ah [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento el 84 aniversario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico despedimos con agradecimiento y respeto al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] agradecemos por supuesto don carlos aceves del olmo l\u00edder de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico a todo su comit\u00e9 nacional y a todos los compa\u00f1eros de tenistas as\u00ed como los invitados especiales muchas gracias y que tengan un excelente tarde [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:41.655245"
}