{
    "video_id": "CcXdqDp2ID4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CcXdqDp2ID4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIBwZk6gTErChcx8FAUk61ZSkB5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CcXdqDp2ID4",
    "video_title": "Conmemoraci\u00f3n a 500 a\u00f1os de la Batalla de Centla | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 966,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas a todos",
            "start": 0.3,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hemos venido aqu\u00ed a conmemorar este",
            "start": 4.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "remoto suceso llamado batalla de centla",
            "start": 6.819,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y justo aqu\u00ed en frontera porque de",
            "start": 10.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que sabemos hoy por este",
            "start": 13.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "r\u00edo habr\u00edan desembarcado los espa\u00f1oles y",
            "start": 16.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el encuentro con los chontales de",
            "start": 19.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tabasco terminar\u00eda en una ofensiva con",
            "start": 20.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchos muertos",
            "start": 23.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos pues conmemorando el quinto",
            "start": 25.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "centenario de la primera batalla de",
            "start": 27.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mexicanos frente a la armada",
            "start": 30.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de hern\u00e1n cortez",
            "start": 32.71,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil precisar si este primer",
            "start": 35.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enfrentamiento armado ocurri\u00f3 un 23 o 24",
            "start": 37.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de marzo pero varios investigadores",
            "start": 41.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "creen que es muy aproximado en el tiempo",
            "start": 44.269,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que la rendici\u00f3n de los ind\u00edgenas",
            "start": 47.149,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os haya ocurrido el 25 de marzo",
            "start": 49.489,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "es decir un d\u00eda como hoy pero de hace",
            "start": 53.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os",
            "start": 56.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo relevante sin embargo no es el d\u00eda",
            "start": 58.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puntual sino la profundidad de este",
            "start": 61.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acontecimiento como es de todos conocido",
            "start": 64.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en 1521 cay\u00f3 tenochtitl\u00e1n y m\u00e9xico",
            "start": 67.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 un largo per\u00edodo colonial de 300",
            "start": 72.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como virreinato de la nueva espa\u00f1a",
            "start": 75.03,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para ello para reflexionar",
            "start": 77.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "es necesario que tomemos de la mano a la",
            "start": 81.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "memoria y a quienes nos hablaron de esos",
            "start": 83.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hechos para comprender qu\u00e9 pas\u00f3 por qu\u00e9",
            "start": 86.479,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9 termin\u00f3 el antiguo simple",
            "start": 89.929,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "escrito con ese o con z era un",
            "start": 94.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "territorio que estaba bajo el dominio de",
            "start": 97.819,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un cacique llamado tabasco de ah\u00ed que el",
            "start": 99.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nombre de este estado haya terminado",
            "start": 103.189,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "castellanizado con el que todos le",
            "start": 106.24,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conocemos hoy tabasco",
            "start": 108.229,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "simple o centla en agua significa lugar",
            "start": 111.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz maduro todav\u00eda unido a la",
            "start": 115.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mazorca",
            "start": 118.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el dominio maya del se\u00f1or ind\u00edgena era",
            "start": 119.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fuerte y poderoso en toda la zona",
            "start": 122.09,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conocida como bot\u00f3n chang todo",
            "start": 124.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alrededor del r\u00edo grijalva por cierto",
            "start": 128.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este nombre del r\u00edo fue por juan de",
            "start": 131.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grijalva quien ya hab\u00eda incursionado de",
            "start": 133.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manera previa en el territorio de",
            "start": 135.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tabasco en 1518 siendo repelido por los",
            "start": 137.57,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pueblos originarios antes del mismo modo",
            "start": 141.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda fracasado en su intento de someter",
            "start": 144.709,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la vecina ciudad de champot\u00f3n francisco",
            "start": 147.29,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez de c\u00f3rdoba",
            "start": 150.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para 1519 hern\u00e1n cortez viv\u00eda en cuba a",
            "start": 152.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de diego vel\u00e1zquez",
            "start": 157.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernador de la isla",
            "start": 159.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sin embargo ya ten\u00eda planes de dejar sus",
            "start": 161.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tierras de cultivo ah\u00ed para navegar m\u00e1s",
            "start": 164.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "all\u00e1 del caribe pidi\u00f3 permiso para",
            "start": 167.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "concretar futuras rutas comerciales pero",
            "start": 170.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando advirtiera que podr\u00eda haber un",
            "start": 173.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "territorio m\u00e1s all\u00e1 y en efecto estaba",
            "start": 175.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica la tierra firme",
            "start": 178.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desobedeci\u00f3 a su mando y se adentr\u00f3 a",
            "start": 180.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tierras mexicanas con el claro prop\u00f3sito",
            "start": 183.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de explorar poblar y conquistar lleg\u00f3 a",
            "start": 186.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por consumen y sigui\u00f3 por",
            "start": 191.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la costa del golfo de m\u00e9xico hasta",
            "start": 194.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegar a la desembocadura del r\u00edo",
            "start": 196.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "grijalva se estima hacia el 20 de marzo",
            "start": 198.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 1519 por el tama\u00f1o de sus bergantines",
            "start": 201.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no le fue posible anclar as\u00ed que dej\u00f3",
            "start": 205.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tales nav\u00edos e incursion\u00f3 con su peque\u00f1o",
            "start": 208.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito r\u00edo arriba a bordo de barcos",
            "start": 211.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ligeros hasta desembarcar en el sitio",
            "start": 214.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "denominado punta de los palmares aqu\u00ed",
            "start": 217.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no hay evidencia arqueol\u00f3gica que nos",
            "start": 221.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permita ahora determinar en qu\u00e9",
            "start": 223.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico lugar corte si los",
            "start": 225.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os se vieron cara a cara",
            "start": 228.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cortez ven\u00eda de ser repelido por los",
            "start": 230.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pobladores de la ciudad de champot\u00f3n as\u00ed",
            "start": 233.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que es muy probable que a la brevedad",
            "start": 236.459,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los de centla tuviese noticia de que",
            "start": 238.739,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "unos extranjeros intentaban tocar tierra",
            "start": 242.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ven\u00edan no en cayucos sino embargos que",
            "start": 245.459,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "debieron parecer les diferentes y",
            "start": 249.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extraordinarios suponemos que su actitud",
            "start": 251.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ser\u00eda beligerante a decir de la reacci\u00f3n",
            "start": 254.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que tuvieron los mayas de entonces de la",
            "start": 257.669,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "batalla de centla tenemos poca",
            "start": 260.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n escrita porque los testigos",
            "start": 263.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que la negaron son un pu\u00f1ado el",
            "start": 265.889,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "principal es bernal d\u00edaz del castillo",
            "start": 268.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quien leg\u00f3 para siglos su monumental",
            "start": 270.95,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "historia verdadera de la conquista de la",
            "start": 273.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nueva espa\u00f1a",
            "start": 275.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n algunas referencias en la",
            "start": 277.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocida como carta de veracruz de 1520",
            "start": 279.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y en los memoriales de andr\u00e9s de tapia",
            "start": 282.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fray francisco de aguilar y bernardino",
            "start": 285.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez de tapia no testigos pero s\u00ed",
            "start": 288.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos a los hechos otros pocos",
            "start": 291.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sumados a otros historiadores y",
            "start": 293.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cronistas como antonio de herrera",
            "start": 296.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "francisco l\u00f3pez de g\u00f3mara hobyo y m\u00e1s",
            "start": 297.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues bien aqu\u00ed los hechos que ocurrieron",
            "start": 301.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en un resumen los soldados y ayudantes",
            "start": 305.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de hern\u00e1n cortez eran cuatrocientos",
            "start": 308.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otros dicen que quinientos o hasta",
            "start": 310.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quinientos setenta al llegar al centro",
            "start": 313.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacia el 20 o 21 de marzo y al percibir",
            "start": 316.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que sus naves no pod\u00edan en claro por",
            "start": 319.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "causa de los pantanos hern\u00e1n cortez",
            "start": 321.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 a alonso de \u00e1vila con 100 soldados",
            "start": 324.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "para observar y planear una estrategia",
            "start": 328.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ataque desde tierra el traductor del",
            "start": 330.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "castellano al maya era jer\u00f3nimo de",
            "start": 333.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aguilar quien ya ten\u00eda algunos a\u00f1os",
            "start": 336.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viviendo en la regi\u00f3n y sab\u00eda la lengua",
            "start": 338.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "luego la traductora ser\u00eda marina o la",
            "start": 341.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "malinche como van a escuchar",
            "start": 344.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para legalizar el ataque que planeaba",
            "start": 347.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cortes levant\u00f3 un acta encargada al",
            "start": 349.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "escribano diego de godoy para dar fe de",
            "start": 352.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los hechos esto es importante porque la",
            "start": 355.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ley de aquel tiempo practicada en europa",
            "start": 359.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era la de la guerra justa de manera muy",
            "start": 361.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "breve les dijo que consist\u00eda en hacer un",
            "start": 364.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llamamiento a la rendici\u00f3n y requerir la",
            "start": 367.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "paz o sea el sometimiento sino se",
            "start": 370.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subordinaban los rebeldes se establec\u00edan",
            "start": 374.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la culpa y as\u00ed se justificaba pues una",
            "start": 376.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guerra justa con derecho a la",
            "start": 379.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n algunos historiadores",
            "start": 381.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "afirman que la reacci\u00f3n de los chontales",
            "start": 384.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fue inmediata no le aceptaron nada a",
            "start": 387.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aguilar y se embraveci\u00f3 m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 390.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "amenazando con matar a todos los",
            "start": 393.5,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles si se atrev\u00edan a bajar de sus",
            "start": 395.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "naves y atacar a su pueblo",
            "start": 398.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s de tapia y bernal d\u00edaz testigos",
            "start": 401.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la armada de cortes as\u00ed lo",
            "start": 403.92,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "escribieron seg\u00fan l\u00f3pez de g\u00f3mara",
            "start": 405.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaban afirma dos en cinco escuadrones",
            "start": 407.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de ocho mil soldados cada uno",
            "start": 411.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "seg\u00fan bernal eran no eran 24 sino 12 mil",
            "start": 414.1,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "guerreros francisco de aguilar lleg\u00f3 a",
            "start": 418.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contar incluso 40.000 as\u00ed que cortez",
            "start": 420.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 esperar y el 23 o 24 atac\u00f3 la",
            "start": 424.69,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudad de botton sanz la estrategia de",
            "start": 428.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guerra de los ind\u00edgenas narrada por",
            "start": 431.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antonio de sol\u00eds consist\u00eda en pintar su",
            "start": 433.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cara y su cuerpo a manera de parecer",
            "start": 436.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espantosos y hacer huir a sus",
            "start": 438.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adversarios si esto no lo lograban",
            "start": 441.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "segu\u00edan gritos al un\u00edsono sin",
            "start": 444.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n que perturbaban a los",
            "start": 446.95,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 449.41,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "d\u00edaz del castillo a\u00f1adi\u00f3 que adem\u00e1s de",
            "start": 450.969,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los gritos intimidaban est\u00e1 yendo",
            "start": 453.459,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trompetillas tocando tambores caracoles",
            "start": 455.619,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y ataba lejos as\u00ed que cortez fue",
            "start": 458.709,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recibido en son de guerra y los mayas no",
            "start": 462.069,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aceptaron a los negociadores de cortes",
            "start": 465.069,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como seg\u00fan la guerra justa no hubo",
            "start": 467.369,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de manera verbal el soldado",
            "start": 469.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol plane\u00f3 el ataque seg\u00fan antonio",
            "start": 472.419,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de sol\u00eds cort\u00e9s dej\u00f3 los 13 bergantines",
            "start": 475.599,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el mar y a trav\u00e9s de barcos peque\u00f1os",
            "start": 478.719,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de barriles penetr\u00f3 en medio de los",
            "start": 480.969,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pantanos",
            "start": 483.579,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuentan que tambale\u00e1ndose en esas aguas",
            "start": 484.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 un zapato y as\u00ed guerre\u00f3 descalzo",
            "start": 486.629,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de un bien mand\u00f3 bajar de los barcos",
            "start": 489.999,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grandes unos escudos que resist\u00edan las",
            "start": 492.699,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "flechas porque los chontales ten\u00edan por",
            "start": 494.769,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arma principal el arco los dardos y las",
            "start": 497.289,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "piedras comenz\u00f3 la batalla casi cuerpo a",
            "start": 500.709,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuerpo en medio de los pantanos y con",
            "start": 504.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aquel ardor beligerante los chontales se",
            "start": 507.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aproximaron en sus canoas a los",
            "start": 509.889,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "barquitos espa\u00f1oles",
            "start": 511.779,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "flechas eran lanzadas y los espa\u00f1oles",
            "start": 513.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las esquivan si pod\u00edan los espa\u00f1oles",
            "start": 516.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en su contra en moverse entre los",
            "start": 520.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pantanos y esquivar una gran cantidad de",
            "start": 521.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manglares adem\u00e1s de la humedad y el",
            "start": 525.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calor tropical mientras que los",
            "start": 527.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ten\u00edan en contra el uso de la",
            "start": 530.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00f3lvora y de las armas que emplearon los",
            "start": 532.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles como los falcones arcabuces y",
            "start": 534.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ballestas adem\u00e1s de las espadas y los 13",
            "start": 538.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "o 15 caballos que hab\u00edan tra\u00eddo de cuba",
            "start": 541.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mientras este combate ocurr\u00eda cortes",
            "start": 544.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hab\u00eda enviado a alonso de \u00e1vila a tomar",
            "start": 547.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que estaba a unos metros",
            "start": 550.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta ciudad seg\u00fan antonio de sol\u00eds se",
            "start": 552.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hallaba fortificada y era redonda la",
            "start": 555.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muralla estaba hecha de troncos de",
            "start": 558.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles robustos fijos en la tierra pero",
            "start": 560.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tan apretados que serv\u00edan para repeler",
            "start": 563.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las flechas en caso de agresi\u00f3n seg\u00fan",
            "start": 566.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sol\u00eds a cada tanto ten\u00edan dos a tres",
            "start": 569.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garitas o castillejos de manera que",
            "start": 572.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estrechaban el paso y serv\u00edan para",
            "start": 574.67,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "controlar las entradas y salidas",
            "start": 576.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "flechas raras y piedras tiros de p\u00f3lvora",
            "start": 580.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y cortes de espada en la infanter\u00eda solo",
            "start": 582.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protegidos por una cota de malla se",
            "start": 585.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "produc\u00edan sin cesar hasta que seg\u00fan",
            "start": 587.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez de g\u00f3mara ya casi derrotados los",
            "start": 589.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles apareci\u00f3 un tal francisco",
            "start": 592.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "morla en un caballo ruso picado y",
            "start": 595.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arremeti\u00f3 contra los ind\u00edgenas",
            "start": 599.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las fuerzas de caballer\u00eda causaron tal",
            "start": 600.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n que se arredraron recu\u00e9rdese",
            "start": 603.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que muchos espa\u00f1oles no todos portaban",
            "start": 606.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con su escudo y traje de caballero una",
            "start": 608.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armadura de acero que llegaba a pesar si",
            "start": 611.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estaba con completa cubriendo el cuerpo",
            "start": 613.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unos 28 kilogramos ante aquella",
            "start": 615.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "simbiosis de caballo con un militar",
            "start": 618.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encima de \u00e9l jineteando lo embravecido",
            "start": 620.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos chontales huyeron espantados",
            "start": 623.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "seg\u00fan l\u00f3pez de g\u00f3mara cre\u00edan que caballo",
            "start": 626.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y caballero eran todo-en-uno como los",
            "start": 629.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "antiguos centauros aqu\u00ed un fragmento de",
            "start": 632.31,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez de g\u00f3mara",
            "start": 635.46,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "torno entonces el de caballo por tercera",
            "start": 636.899,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vez e hizo huir los indios con da\u00f1o y",
            "start": 639.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "miedo y los peones arremetieron a s\u00ed",
            "start": 641.879,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mismo hiriendo y matando a estas",
            "start": 644.79,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acciones lleg\u00f3 cortes con los otros",
            "start": 647.67,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de caballo harto de rodear y",
            "start": 649.709,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de pasar arroyos y montes que no hab\u00eda",
            "start": 652.649,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otra por todo aquello dijeron en lo que",
            "start": 654.749,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hab\u00edan visto hacer a uno de a caballo y",
            "start": 657.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preguntaron si era de su compa\u00f1\u00eda y como",
            "start": 660.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dijo que no porque ninguno de ellos",
            "start": 662.939,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda podido venir antes creyeron que",
            "start": 665.069,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "era el ap\u00f3stol santiago patr\u00f3n de espa\u00f1a",
            "start": 667.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "entonces dijo cortez adelante compa\u00f1eros",
            "start": 670.819,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que dioses con nosotros y el glorioso",
            "start": 674.369,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "san pedro",
            "start": 676.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero bernal escribi\u00f3 lo siguiente en",
            "start": 678.56,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "contra de la versi\u00f3n de l\u00f3pez de g\u00f3mara",
            "start": 680.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "digo que todas nuestras obras y",
            "start": 683.379,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "victorias son por manos de nuestro se\u00f1or",
            "start": 685.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jesucristo y que la batalla hab\u00eda para",
            "start": 687.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada uno de nosotros tantos indios que a",
            "start": 690.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ados de tierra nos llegaran salvo lo",
            "start": 692.859,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que la gran misericordia de nuestro",
            "start": 695.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or en todos nos ayudaba y pudiera ser",
            "start": 697.389,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que los que dice goma na fueran los",
            "start": 700.179,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gloriosos ap\u00f3stoles se\u00f1or santiago o",
            "start": 702.549,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1or sanz pedro y yo como pecador no",
            "start": 705.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fuese digno de verlo lo que yo entonces",
            "start": 708.579,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vi y conoc\u00ed fue a que francisco de morla",
            "start": 711.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en un caballo casta\u00f1o y ven\u00edan",
            "start": 713.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "juntamente con cortes",
            "start": 716.049,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas andr\u00e9s de tapia mencion\u00f3",
            "start": 719.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al misterioso caballo pero no conoci\u00f3 a",
            "start": 722.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su jinete ni atribuy\u00f3 la embestida al",
            "start": 724.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol santiago tampoco bernardino",
            "start": 727.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "v\u00e1zquez de tapia los ind\u00edgenas de",
            "start": 730.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica no conoc\u00edan a los caballos ni a",
            "start": 732.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los jinetes cortez advirti\u00f3 la eficacia",
            "start": 735.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica de animales con sus soldados",
            "start": 738.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "escopeteros y ballesteros y orden\u00f3 que",
            "start": 740.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los 13 o 15 animales que viajaban con \u00e9l",
            "start": 743.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fuesen echados al frente con sus",
            "start": 746.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "respectivos caballeros y lanz\u00f3 el \u00faltimo",
            "start": 748.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de los ataques los mexicanos tampoco",
            "start": 751.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan la p\u00f3lvora y este fue el",
            "start": 753.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "segundo plan seg\u00fan d\u00edaz del castillo",
            "start": 755.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cort\u00e9s mand\u00f3 poner fuego a una lombarda",
            "start": 758.61,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "un ca\u00f1\u00f3n que estaba cebada y la trono la",
            "start": 761.649,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pelota iba zumbando por los montes que",
            "start": 764.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como era mediod\u00eda y hac\u00eda calma llevaba",
            "start": 767.23,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "gran ruido y los caciques se espantaron",
            "start": 769.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de o\u00edrla poco a poco ante el horror y",
            "start": 771.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estupefacci\u00f3n de aquella imagen de los",
            "start": 774.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caballos bramando y cuando cay\u00f3 la bala",
            "start": 776.829,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "los chontales perdieron fuerza y los m\u00e1s",
            "start": 779.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los muertos del flanco espa\u00f1ol fueron",
            "start": 783.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pocos dos o tres y unos 70 heridos del",
            "start": 785.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "flanco tabasque\u00f1o habr\u00edan muerto 300",
            "start": 789.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "indios o 18 varias cifras y cientos de",
            "start": 792.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 796.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cortez tom\u00f3 la ciudad amurallada y",
            "start": 797.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "frente a su templo seg\u00fan bernal d\u00edaz",
            "start": 800.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desenvain\u00f3 su espada y dijo tres",
            "start": 802.33,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuchilladas en se\u00f1al de posesi\u00f3n de un",
            "start": 805.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol grande que se dice se iba este",
            "start": 807.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol estaba en la plaza de aquel gran",
            "start": 810.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "patio y dijo que si alguna persona lo",
            "start": 811.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contradec\u00eda que lo defender\u00eda con su",
            "start": 814.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espada y un arroz rod\u00e9 la que ten\u00eda en",
            "start": 816.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "brazada",
            "start": 818.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tras el encuentro armado hacia el 25 de",
            "start": 820.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "marzo de 1519 y ha conquistado el",
            "start": 823.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "territorio la armada de cortes nombr\u00f3 a",
            "start": 826.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta villa santa mar\u00eda de la victoria",
            "start": 830.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo parece indicar en la desembocadura",
            "start": 833.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del arroyo el coco y un poco antes de la",
            "start": 835.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desembocadura para llegar a centrar",
            "start": 839.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entre los hechos relevantes que",
            "start": 841.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ocurrieron ese d\u00eda que se pact\u00f3 la",
            "start": 843.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n est\u00e1 el hecho de que tabasco",
            "start": 845.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "obsequiar\u00e1 a cortes a 20 nativas entre",
            "start": 848.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las cuales estaba mal in sin marina en",
            "start": 852.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol una mujer que se convertir\u00eda en",
            "start": 854.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el tiempo en su traductor del maya al",
            "start": 858.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl la lengua de los mexicanos y con",
            "start": 860.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ella por cierto hern\u00e1n cortez tuvo un",
            "start": 863.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hijo mart\u00edn que naci\u00f3 en 1523",
            "start": 865.69,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rquese",
            "start": 870.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la guerra todo es posible as\u00ed fue",
            "start": 873.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vencido el gobierno de tabasco",
            "start": 877.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en los 29 meses siguientes cortez",
            "start": 881.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda avanzando hacia tenochtitl\u00e1n",
            "start": 884.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "logrando la adhesi\u00f3n de varias ciudades",
            "start": 887.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mayas con aguas hasta lograr su ca\u00edda el",
            "start": 890.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "14 de agosto de 1521 estamos a las",
            "start": 892.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "puertas del quinto centenario de este",
            "start": 896.8,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "acontecimiento la derrota de los",
            "start": 899.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicanos implic\u00f3 que nuestros ancestros",
            "start": 901.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "fuesen gobernados por espa\u00f1a durante 300",
            "start": 904.57,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el 21 de septiembre de 2021 despu\u00e9s",
            "start": 907.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de un largo periodo colonial",
            "start": 912.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "celebraremos el bicentenario de la",
            "start": 915.04,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "independencia y el surgimiento de la",
            "start": 917.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana como pueden ver",
            "start": 919.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "recordar es indispensable para el",
            "start": 922.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presente la libertad igualdad y",
            "start": 924.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fraternidad no as\u00ed no no han sido",
            "start": 927.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "producto de la nada o de ideolog\u00edas",
            "start": 929.949,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "viejas o retardatarias han sido tres",
            "start": 932.079,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "principios que han guiado nuestra vida",
            "start": 935.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independiente y tambi\u00e9n estamos en la",
            "start": 938.709,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "antesala de ese gran acontecimiento de",
            "start": 940.54,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "1821 a 2021 muchas gracias",
            "start": 943.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "muchas gracias por supuesto a la doctora",
            "start": 951.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 954.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 957.47,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 959.69,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 961.45,
            "duration": 3.279
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] muy buenas tardes a todas a todos hemos venido aqu\u00ed a conmemorar este remoto suceso llamado batalla de centla y justo aqu\u00ed en frontera porque de acuerdo con lo que sabemos hoy por este r\u00edo habr\u00edan desembarcado los espa\u00f1oles y el encuentro con los chontales de tabasco terminar\u00eda en una ofensiva con muchos muertos estamos pues conmemorando el quinto centenario de la primera batalla de ind\u00edgenas mexicanos frente a la armada de hern\u00e1n cortez es dif\u00edcil precisar si este primer enfrentamiento armado ocurri\u00f3 un 23 o 24 de marzo pero varios investigadores creen que es muy aproximado en el tiempo que la rendici\u00f3n de los ind\u00edgenas tabasque\u00f1os haya ocurrido el 25 de marzo es decir un d\u00eda como hoy pero de hace 500 a\u00f1os lo relevante sin embargo no es el d\u00eda puntual sino la profundidad de este acontecimiento como es de todos conocido en 1521 cay\u00f3 tenochtitl\u00e1n y m\u00e9xico comenz\u00f3 un largo per\u00edodo colonial de 300 a\u00f1os como virreinato de la nueva espa\u00f1a para ello para reflexionar es necesario que tomemos de la mano a la memoria y a quienes nos hablaron de esos hechos para comprender qu\u00e9 pas\u00f3 por qu\u00e9 y en qu\u00e9 termin\u00f3 el antiguo simple escrito con ese o con z era un territorio que estaba bajo el dominio de un cacique llamado tabasco de ah\u00ed que el nombre de este estado haya terminado castellanizado con el que todos le conocemos hoy tabasco simple o centla en agua significa lugar del ma\u00edz maduro todav\u00eda unido a la mazorca el dominio maya del se\u00f1or ind\u00edgena era fuerte y poderoso en toda la zona tambi\u00e9n conocida como bot\u00f3n chang todo alrededor del r\u00edo grijalva por cierto este nombre del r\u00edo fue por juan de grijalva quien ya hab\u00eda incursionado de manera previa en el territorio de tabasco en 1518 siendo repelido por los pueblos originarios antes del mismo modo hab\u00eda fracasado en su intento de someter la vecina ciudad de champot\u00f3n francisco fern\u00e1ndez de c\u00f3rdoba para 1519 hern\u00e1n cortez viv\u00eda en cuba a las \u00f3rdenes de diego vel\u00e1zquez gobernador de la isla sin embargo ya ten\u00eda planes de dejar sus tierras de cultivo ah\u00ed para navegar m\u00e1s all\u00e1 del caribe pidi\u00f3 permiso para concretar futuras rutas comerciales pero cuando advirtiera que podr\u00eda haber un territorio m\u00e1s all\u00e1 y en efecto estaba nuestra am\u00e9rica la tierra firme desobedeci\u00f3 a su mando y se adentr\u00f3 a tierras mexicanas con el claro prop\u00f3sito de explorar poblar y conquistar lleg\u00f3 a nuestro pa\u00eds por consumen y sigui\u00f3 por la costa del golfo de m\u00e9xico hasta llegar a la desembocadura del r\u00edo grijalva se estima hacia el 20 de marzo de 1519 por el tama\u00f1o de sus bergantines no le fue posible anclar as\u00ed que dej\u00f3 tales nav\u00edos e incursion\u00f3 con su peque\u00f1o ej\u00e9rcito r\u00edo arriba a bordo de barcos ligeros hasta desembarcar en el sitio denominado punta de los palmares aqu\u00ed no hay evidencia arqueol\u00f3gica que nos permita ahora determinar en qu\u00e9 espec\u00edfico lugar corte si los tabasque\u00f1os se vieron cara a cara cortez ven\u00eda de ser repelido por los pobladores de la ciudad de champot\u00f3n as\u00ed que es muy probable que a la brevedad los de centla tuviese noticia de que unos extranjeros intentaban tocar tierra y ven\u00edan no en cayucos sino embargos que debieron parecer les diferentes y extraordinarios suponemos que su actitud ser\u00eda beligerante a decir de la reacci\u00f3n que tuvieron los mayas de entonces de la batalla de centla tenemos poca informaci\u00f3n escrita porque los testigos que la negaron son un pu\u00f1ado el principal es bernal d\u00edaz del castillo quien leg\u00f3 para siglos su monumental historia verdadera de la conquista de la nueva espa\u00f1a hay tambi\u00e9n algunas referencias en la conocida como carta de veracruz de 1520 y en los memoriales de andr\u00e9s de tapia fray francisco de aguilar y bernardino v\u00e1squez de tapia no testigos pero s\u00ed contempor\u00e1neos a los hechos otros pocos sumados a otros historiadores y cronistas como antonio de herrera francisco l\u00f3pez de g\u00f3mara hobyo y m\u00e1s pues bien aqu\u00ed los hechos que ocurrieron en un resumen los soldados y ayudantes de hern\u00e1n cortez eran cuatrocientos otros dicen que quinientos o hasta quinientos setenta al llegar al centro hacia el 20 o 21 de marzo y al percibir que sus naves no pod\u00edan en claro por causa de los pantanos hern\u00e1n cortez envi\u00f3 a alonso de \u00e1vila con 100 soldados para observar y planear una estrategia de ataque desde tierra el traductor del castellano al maya era jer\u00f3nimo de aguilar quien ya ten\u00eda algunos a\u00f1os viviendo en la regi\u00f3n y sab\u00eda la lengua luego la traductora ser\u00eda marina o la malinche como van a escuchar para legalizar el ataque que planeaba cortes levant\u00f3 un acta encargada al escribano diego de godoy para dar fe de los hechos esto es importante porque la ley de aquel tiempo practicada en europa era la de la guerra justa de manera muy breve les dijo que consist\u00eda en hacer un llamamiento a la rendici\u00f3n y requerir la paz o sea el sometimiento sino se subordinaban los rebeldes se establec\u00edan la culpa y as\u00ed se justificaba pues una guerra justa con derecho a la indemnizaci\u00f3n algunos historiadores afirman que la reacci\u00f3n de los chontales fue inmediata no le aceptaron nada a aguilar y se embraveci\u00f3 m\u00e1s y m\u00e1s amenazando con matar a todos los espa\u00f1oles si se atrev\u00edan a bajar de sus naves y atacar a su pueblo andr\u00e9s de tapia y bernal d\u00edaz testigos de la armada de cortes as\u00ed lo escribieron seg\u00fan l\u00f3pez de g\u00f3mara estaban afirma dos en cinco escuadrones de ocho mil soldados cada uno seg\u00fan bernal eran no eran 24 sino 12 mil guerreros francisco de aguilar lleg\u00f3 a contar incluso 40.000 as\u00ed que cortez decidi\u00f3 esperar y el 23 o 24 atac\u00f3 la ciudad de botton sanz la estrategia de guerra de los ind\u00edgenas narrada por antonio de sol\u00eds consist\u00eda en pintar su cara y su cuerpo a manera de parecer espantosos y hacer huir a sus adversarios si esto no lo lograban segu\u00edan gritos al un\u00edsono sin interrupci\u00f3n que perturbaban a los enemigos d\u00edaz del castillo a\u00f1adi\u00f3 que adem\u00e1s de los gritos intimidaban est\u00e1 yendo trompetillas tocando tambores caracoles y ataba lejos as\u00ed que cortez fue recibido en son de guerra y los mayas no aceptaron a los negociadores de cortes como seg\u00fan la guerra justa no hubo rendici\u00f3n de manera verbal el soldado espa\u00f1ol plane\u00f3 el ataque seg\u00fan antonio de sol\u00eds cort\u00e9s dej\u00f3 los 13 bergantines en el mar y a trav\u00e9s de barcos peque\u00f1os de barriles penetr\u00f3 en medio de los pantanos cuentan que tambale\u00e1ndose en esas aguas perdi\u00f3 un zapato y as\u00ed guerre\u00f3 descalzo de un bien mand\u00f3 bajar de los barcos grandes unos escudos que resist\u00edan las flechas porque los chontales ten\u00edan por arma principal el arco los dardos y las piedras comenz\u00f3 la batalla casi cuerpo a cuerpo en medio de los pantanos y con aquel ardor beligerante los chontales se aproximaron en sus canoas a los barquitos espa\u00f1oles flechas eran lanzadas y los espa\u00f1oles las esquivan si pod\u00edan los espa\u00f1oles ten\u00edan en su contra en moverse entre los pantanos y esquivar una gran cantidad de manglares adem\u00e1s de la humedad y el calor tropical mientras que los ind\u00edgenas ten\u00edan en contra el uso de la p\u00f3lvora y de las armas que emplearon los espa\u00f1oles como los falcones arcabuces y ballestas adem\u00e1s de las espadas y los 13 o 15 caballos que hab\u00edan tra\u00eddo de cuba mientras este combate ocurr\u00eda cortes hab\u00eda enviado a alonso de \u00e1vila a tomar la poblaci\u00f3n que estaba a unos metros esta ciudad seg\u00fan antonio de sol\u00eds se hallaba fortificada y era redonda la muralla estaba hecha de troncos de \u00e1rboles robustos fijos en la tierra pero tan apretados que serv\u00edan para repeler las flechas en caso de agresi\u00f3n seg\u00fan sol\u00eds a cada tanto ten\u00edan dos a tres garitas o castillejos de manera que estrechaban el paso y serv\u00edan para controlar las entradas y salidas flechas raras y piedras tiros de p\u00f3lvora y cortes de espada en la infanter\u00eda solo protegidos por una cota de malla se produc\u00edan sin cesar hasta que seg\u00fan l\u00f3pez de g\u00f3mara ya casi derrotados los espa\u00f1oles apareci\u00f3 un tal francisco morla en un caballo ruso picado y arremeti\u00f3 contra los ind\u00edgenas las fuerzas de caballer\u00eda causaron tal impresi\u00f3n que se arredraron recu\u00e9rdese que muchos espa\u00f1oles no todos portaban con su escudo y traje de caballero una armadura de acero que llegaba a pesar si estaba con completa cubriendo el cuerpo unos 28 kilogramos ante aquella simbiosis de caballo con un militar encima de \u00e9l jineteando lo embravecido muchos chontales huyeron espantados seg\u00fan l\u00f3pez de g\u00f3mara cre\u00edan que caballo y caballero eran todo-en-uno como los antiguos centauros aqu\u00ed un fragmento de l\u00f3pez de g\u00f3mara torno entonces el de caballo por tercera vez e hizo huir los indios con da\u00f1o y miedo y los peones arremetieron a s\u00ed mismo hiriendo y matando a estas acciones lleg\u00f3 cortes con los otros compa\u00f1eros de caballo harto de rodear y de pasar arroyos y montes que no hab\u00eda otra por todo aquello dijeron en lo que hab\u00edan visto hacer a uno de a caballo y preguntaron si era de su compa\u00f1\u00eda y como dijo que no porque ninguno de ellos hab\u00eda podido venir antes creyeron que era el ap\u00f3stol santiago patr\u00f3n de espa\u00f1a entonces dijo cortez adelante compa\u00f1eros que dioses con nosotros y el glorioso san pedro pero bernal escribi\u00f3 lo siguiente en contra de la versi\u00f3n de l\u00f3pez de g\u00f3mara digo que todas nuestras obras y victorias son por manos de nuestro se\u00f1or jesucristo y que la batalla hab\u00eda para cada uno de nosotros tantos indios que a pu\u00f1ados de tierra nos llegaran salvo lo que la gran misericordia de nuestro se\u00f1or en todos nos ayudaba y pudiera ser que los que dice goma na fueran los gloriosos ap\u00f3stoles se\u00f1or santiago o se\u00f1or sanz pedro y yo como pecador no fuese digno de verlo lo que yo entonces vi y conoc\u00ed fue a que francisco de morla en un caballo casta\u00f1o y ven\u00edan juntamente con cortes as\u00ed las cosas andr\u00e9s de tapia mencion\u00f3 al misterioso caballo pero no conoci\u00f3 a su jinete ni atribuy\u00f3 la embestida al ap\u00f3stol santiago tampoco bernardino v\u00e1zquez de tapia los ind\u00edgenas de am\u00e9rica no conoc\u00edan a los caballos ni a los jinetes cortez advirti\u00f3 la eficacia psicol\u00f3gica de animales con sus soldados escopeteros y ballesteros y orden\u00f3 que los 13 o 15 animales que viajaban con \u00e9l fuesen echados al frente con sus respectivos caballeros y lanz\u00f3 el \u00faltimo de los ataques los mexicanos tampoco conoc\u00edan la p\u00f3lvora y este fue el segundo plan seg\u00fan d\u00edaz del castillo cort\u00e9s mand\u00f3 poner fuego a una lombarda un ca\u00f1\u00f3n que estaba cebada y la trono la pelota iba zumbando por los montes que como era mediod\u00eda y hac\u00eda calma llevaba gran ruido y los caciques se espantaron de o\u00edrla poco a poco ante el horror y estupefacci\u00f3n de aquella imagen de los caballos bramando y cuando cay\u00f3 la bala los chontales perdieron fuerza y los m\u00e1s los muertos del flanco espa\u00f1ol fueron pocos dos o tres y unos 70 heridos del flanco tabasque\u00f1o habr\u00edan muerto 300 indios o 18 varias cifras y cientos de heridos cortez tom\u00f3 la ciudad amurallada y frente a su templo seg\u00fan bernal d\u00edaz desenvain\u00f3 su espada y dijo tres cuchilladas en se\u00f1al de posesi\u00f3n de un \u00e1rbol grande que se dice se iba este \u00e1rbol estaba en la plaza de aquel gran patio y dijo que si alguna persona lo contradec\u00eda que lo defender\u00eda con su espada y un arroz rod\u00e9 la que ten\u00eda en brazada tras el encuentro armado hacia el 25 de marzo de 1519 y ha conquistado el territorio la armada de cortes nombr\u00f3 a esta villa santa mar\u00eda de la victoria todo parece indicar en la desembocadura del arroyo el coco y un poco antes de la desembocadura para llegar a centrar entre los hechos relevantes que ocurrieron ese d\u00eda que se pact\u00f3 la rendici\u00f3n est\u00e1 el hecho de que tabasco obsequiar\u00e1 a cortes a 20 nativas entre las cuales estaba mal in sin marina en espa\u00f1ol una mujer que se convertir\u00eda en el tiempo en su traductor del maya al n\u00e1huatl la lengua de los mexicanos y con ella por cierto hern\u00e1n cortez tuvo un hijo mart\u00edn que naci\u00f3 en 1523 ac\u00e9rquese en la guerra todo es posible as\u00ed fue vencido el gobierno de tabasco en los 29 meses siguientes cortez seguir\u00eda avanzando hacia tenochtitl\u00e1n logrando la adhesi\u00f3n de varias ciudades mayas con aguas hasta lograr su ca\u00edda el 14 de agosto de 1521 estamos a las puertas del quinto centenario de este acontecimiento la derrota de los mexicanos implic\u00f3 que nuestros ancestros fuesen gobernados por espa\u00f1a durante 300 a\u00f1os el 21 de septiembre de 2021 despu\u00e9s de un largo periodo colonial celebraremos el bicentenario de la independencia y el surgimiento de la rep\u00fablica mexicana como pueden ver recordar es indispensable para el presente la libertad igualdad y fraternidad no as\u00ed no no han sido producto de la nada o de ideolog\u00edas viejas o retardatarias han sido tres principios que han guiado nuestra vida independiente y tambi\u00e9n estamos en la antesala de ese gran acontecimiento de 1821 a 2021 muchas gracias muchas gracias por supuesto a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:17.449117"
}