{
    "video_id": "ccYZvSCnk8s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ccYZvSCnk8s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAnl5pGLdzlDJz6Jngt3_dguDiY1g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ccYZvSCnk8s",
    "video_title": "Remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la Cl\u00ednica-Hospital ISSSTE Piedras Negras, Coahuila",
    "video_length_seconds": 2694,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 0.41,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 3.33,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "preside este evento remodelaci\u00f3n y",
            "start": 11.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la cl\u00ednica hospital de",
            "start": 14.759,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "piedras negras el presidente",
            "start": 17.279,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 19.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 21.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 23.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 29.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de coahuila",
            "start": 31.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ingeniero miguel riquelme sol\u00eds",
            "start": 34.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el director general del instituto de",
            "start": 40.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 43.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado maestro luis",
            "start": 45.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 48.489,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "el director normativo de salud del",
            "start": 53.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad y servicios",
            "start": 56.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sociales de los trabajadores del estado",
            "start": 58.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "doctor ramiro l\u00f3pez elizalde",
            "start": 60.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el director de la cl\u00ednica hospital",
            "start": 66.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "piedras negras doctor oscar eduardo",
            "start": 68.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez montreal",
            "start": 71.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de piedras",
            "start": 75.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "negras licenciado claudio p\u00e9rez garza",
            "start": 77.979,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 84.1,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 87.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 88.79,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 91.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 93.409,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "bienvenidos escuchemos el mensaje de",
            "start": 96.56,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 104.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de coahuila",
            "start": 106.759,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ingeniero miguel riquelme sol\u00eds",
            "start": 109.33,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pero buenas tardes a todas ya todos",
            "start": 116.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 119.86,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 122.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 125.299,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta aqu\u00ed a piedras negras",
            "start": 126.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 129.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 132.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda a ramiro l\u00f3pez",
            "start": 134.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "elizalde doctor y director normativo de",
            "start": 138.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "salud del este",
            "start": 140.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y al doctor oscar eduardo",
            "start": 143.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez montreal gracias a claudio",
            "start": 146.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez garza presidente municipal de",
            "start": 150.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "piedras negras y tambi\u00e9n saludo al",
            "start": 152.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general jeans pedro lockman it\u00farburu",
            "start": 155.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "director normativo de administraci\u00f3n y",
            "start": 158.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "finanzas del isstey",
            "start": 161.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente con este evento",
            "start": 163.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "concluye su gira de trabajo aqu\u00ed en",
            "start": 165.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coahuila en la que han quedado",
            "start": 168.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "establecidos importantes acuerdos para",
            "start": 171.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la prosperidad de los coahuilenses e",
            "start": 174.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inauguradas nuevas instalaciones de",
            "start": 177.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud para la comunidad de la regi\u00f3n",
            "start": 179.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "norte ya era indispensable contar con",
            "start": 182.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una mejor infraestructura hospitalaria",
            "start": 185.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como la que usted hoy ha entregado",
            "start": 187.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conocemos las condiciones en que las",
            "start": 191.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 como gobierno entrante y a",
            "start": 194.96,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tiempo padecimos tambi\u00e9n",
            "start": 199.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n lenta de la",
            "start": 205.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "infraestructura muy necesaria que",
            "start": 209.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "requer\u00eda esta gran regi\u00f3n por lo que el",
            "start": 211.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy usted demuestra su compromiso",
            "start": 216.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con coahuila el hospital general de zona",
            "start": 217.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "n\u00famero 92 de links en la cu\u00f1a y esta",
            "start": 222.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica hospital al servicio m\u00e9dico de",
            "start": 225.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores del estado vienen a",
            "start": 228.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incrementar las fortalezas",
            "start": 231.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "institucionales del sistema de salud",
            "start": 232.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mexicano y de coahuila cientos de",
            "start": 235.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familias ya no tendr\u00e1n que trasladarse a",
            "start": 239.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otras ciudades y podr\u00e1n cuidar a los",
            "start": 242.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pacientes tambi\u00e9n cerca de sus hogares",
            "start": 244.55,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hace algunos meses no cont\u00e1bamos con",
            "start": 247.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "suficientes espacios carec\u00edamos de las",
            "start": 250.489,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "camas necesarias para atender la",
            "start": 253.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pandemia y la situaci\u00f3n se nos complic\u00f3",
            "start": 255.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin embargo el compromiso y el trabajo",
            "start": 258.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en equipo prevaleci\u00f3 entre la federaci\u00f3n",
            "start": 261.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el estado y los municipios de la",
            "start": 264.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "frontera establecimos canales",
            "start": 267.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanentes de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 269.99,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "las dependencias del sector salud",
            "start": 271.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mejoramos el sistema de urgencias",
            "start": 273.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y adem\u00e1s operamos es que m\u00e1s",
            "start": 275.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "expeditos en la elaboraci\u00f3n de las",
            "start": 280.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pruebas en la atenci\u00f3n a los casos",
            "start": 282.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comida y el cuidado de los pacientes en",
            "start": 284.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n estos esfuerzos han",
            "start": 287.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "implicado recursos cercanos a los mil",
            "start": 290.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de pesos m\u00e1s los recursos que",
            "start": 293.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy entrega usted aqu\u00ed en coahuila y en",
            "start": 296.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n norte hacia adelante en el",
            "start": 300.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno del estado tenemos la",
            "start": 303.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de trabajar mediante un plan",
            "start": 305.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n que nos permita tambi\u00e9n",
            "start": 307.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recobrar la operaci\u00f3n regular del",
            "start": 309.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sistema de salud nos preocupa y nos",
            "start": 312.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocupa reforzar la atenci\u00f3n de todos los",
            "start": 315.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "padecimientos y consolidar las",
            "start": 317.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estrategias de prevenci\u00f3n de las",
            "start": 319.49,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 321.62,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente lo que usted en su gira",
            "start": 323.729,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de trabajo ha comprometido y otorgado es",
            "start": 326.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el bien de esta frontera y para",
            "start": 330.27,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "proteger a la gente del norte gente",
            "start": 332.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "buena trabajadora y leal que con mucha",
            "start": 335.249,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenacidad ha forjado una de las regiones",
            "start": 338.4,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "m\u00e1s productivas de coahuila de las m\u00e1s",
            "start": 340.949,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "atractivas a la inversi\u00f3n y est\u00e1 3",
            "start": 343.469,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica en las pol\u00edticas dirigidas a",
            "start": 345.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "incrementar nuestra exportaci\u00f3n el",
            "start": 348.719,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "verdadero triunfo del pueblo de coahuila",
            "start": 351.389,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "reside en la unidad que prevalece al",
            "start": 353.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "momento de afrontar las dificultades",
            "start": 355.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "radica en la civilidad y el compromiso",
            "start": 358.339,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "que asumimos al defender la paz los",
            "start": 361.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "valores y el cari\u00f1o que sentimos por",
            "start": 363.87,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esta bendita tierra a la que con orgullo",
            "start": 367.11,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llamamos nuestro hogar la fuerza del",
            "start": 369.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueblo coahuilense est\u00e1 en la capacidad",
            "start": 372.749,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de establecer en consenso y el di\u00e1logo",
            "start": 374.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el rumbo a seguir en los asuntos de",
            "start": 377.129,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico aquellos que son",
            "start": 379.439,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "competencia de toda nuestra sociedad",
            "start": 381.809,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de esta gira y al agradecerle",
            "start": 385.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente su atenci\u00f3n expedita",
            "start": 387.949,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a los retos que tenemos en materia de",
            "start": 390.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "salud y seguridad",
            "start": 392.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para felicitar a todo",
            "start": 393.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico de nuestro estado al",
            "start": 397.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de mexico en general",
            "start": 399.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reconocer la labor de las instituciones",
            "start": 401.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de seguridad del ej\u00e9rcito de la marina y",
            "start": 403.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional de las",
            "start": 407.4,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "corporaciones estatales y municipales",
            "start": 409.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que han trabajado sin descanso por",
            "start": 410.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garantizar un ambiente de calma y",
            "start": 413.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tranquilidad en todo el territorio y",
            "start": 415.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo en los momentos cruciales de",
            "start": 417.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los procesos democr\u00e1ticos el pueblo y el",
            "start": 420.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno de coahuila sabemos bien que",
            "start": 422.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ahora son tiempos de seguir construyendo",
            "start": 425.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "juntos autoridades y ciudadan\u00eda un",
            "start": 426.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "coahuila mejor y m\u00e1s fuerte y en este",
            "start": 429.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o se\u00f1or presidente le ofrecemos",
            "start": 432.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda nuestra colaboraci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 434.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y esperamos que regrese muy pronto",
            "start": 437.43,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 439.84,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 445.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "director normativo de salud del",
            "start": 449.47,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "instituto de seguridad y servicios",
            "start": 451.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sociales de los trabajadores del estado",
            "start": 453.729,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "doctor ramiro l\u00f3pez elizalde",
            "start": 455.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 459.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estimados miembros del pres\u00eddium y a",
            "start": 463.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los que nos acompa\u00f1an me siento",
            "start": 465.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy honrado de participar en este",
            "start": 469.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante evento para la salud de los",
            "start": 471.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coahuilenses precisamente aqu\u00ed piedras",
            "start": 473.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "negras inici\u00f3 uno de los acontecimientos",
            "start": 477.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que han marcado la historia de nuestro",
            "start": 480.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el 20 de noviembre de 1910",
            "start": 482.7,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "francisco y madero comenz\u00f3 el movimiento",
            "start": 486.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que llevar\u00eda a la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 489.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "considerada la tercera gran",
            "start": 492.26,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds desde",
            "start": 494.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 497.669,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres patriotas han seguido",
            "start": 498.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "luchando por garantizar mejores",
            "start": 502.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para el pueblo de",
            "start": 504.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mexico donde los ideales que fueron",
            "start": 507.57,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "plasmados en nuestra carta magna de 1917",
            "start": 510.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se hagan realidad",
            "start": 514.409,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en este sentido para alcanzar un nivel",
            "start": 516.659,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "elevado de bienestar las personas",
            "start": 519.719,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "necesitan de la salud sin embargo",
            "start": 522.449,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se permiti\u00f3 que",
            "start": 525.17,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "intereses ajenos a este derecho se",
            "start": 528.449,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "consolidar\u00e1n dejando de lado la salud de",
            "start": 531.449,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los mexicanos en elist\u00e1 las unidades",
            "start": 534.54,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas sufrieron descuidos y",
            "start": 538.23,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desmantelamientos a nivel nacional",
            "start": 540.949,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "decenas de hospitales quedaron en v\u00edas",
            "start": 543.829,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n remodelaci\u00f3n o detenidos",
            "start": 546.54,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "por un proceso legal es decir fueron",
            "start": 550.139,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "abandonados beneficiando con esto la",
            "start": 553.769,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n de servicios en vez de",
            "start": 557.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fortalecer a las instituciones p\u00fablicas",
            "start": 560.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica hospital en la que nos",
            "start": 563.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encontramos no fue la excepci\u00f3n por seis",
            "start": 566.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las obras de remodelaci\u00f3n y",
            "start": 570.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n se mantuvieron suspendidas",
            "start": 572.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por dar un dato con la subrogaci\u00f3n",
            "start": 575.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de cuatro a\u00f1os de este hospital es decir",
            "start": 579.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "27 millones de pesos la cl\u00ednica se pudo",
            "start": 581.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haber terminado en un periodo no mayor",
            "start": 585.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de seis meses es m\u00e1s que obvio que hab\u00eda",
            "start": 586.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un desinter\u00e9s hoy la cl\u00ednica hospital de",
            "start": 590.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "piedras negras ha sido rehabilitada con",
            "start": 594.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejores espacios y mejores equipos",
            "start": 597.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos a que cada peso",
            "start": 600.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que se invierta en salud llegue a la",
            "start": 604.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cama del paciente se\u00f1or presidente",
            "start": 606.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entendemos que contar con un \u00e1rea f\u00edsica",
            "start": 610.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "digna para la atenci\u00f3n m\u00e9dica no es",
            "start": 612.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "suficiente si los trabajadores de la",
            "start": 614.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud sabemos que existe un d\u00e9ficit de",
            "start": 617.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y enfermeras a",
            "start": 620.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nivel nacional en elist\u00e1 tambi\u00e9n hubo un",
            "start": 622.61,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "descuido un descuido sistem\u00e1tico",
            "start": 626.27,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n e incorporaci\u00f3n de los",
            "start": 629.329,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recursos humanos para la salud de tal",
            "start": 632.029,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "manera que es ir\u00f3nico que formemos",
            "start": 634.73,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "especialistas y no se queden en su casa",
            "start": 637.449,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por no contar con plazas para su",
            "start": 640.509,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "permanencia ya que la \u00fanica oportunidad",
            "start": 643.249,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para ellos es una incorporaci\u00f3n",
            "start": 645.769,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "irregular a trav\u00e9s de la modalidad de",
            "start": 647.799,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "guardias y suplencias tan grave ha sido",
            "start": 650.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto que si se enfermaba uno de nuestros",
            "start": 653.269,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos o enfermeras bajo esta",
            "start": 655.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n no ten\u00edan derecho a la",
            "start": 658.249,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propia atenci\u00f3n m\u00e9dica en nuestro",
            "start": 660.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "instituto esto termin\u00f3 ya que una de las",
            "start": 662.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "primeras acciones de esta administraci\u00f3n",
            "start": 666.619,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fue garantizar el acceso a la salud a",
            "start": 668.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores sin importar su",
            "start": 671.689,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n laboral una de sus",
            "start": 674.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instrucciones ha sido fortalecer y",
            "start": 676.879,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regular el capital humano de las",
            "start": 679.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas por lo que nos hemos",
            "start": 681.439,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "dado a la tarea de incrementar la",
            "start": 684.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "plantilla de este hospital con 36 nuevas",
            "start": 685.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "plazas por cierto aprovecho para darle",
            "start": 689.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la bienvenida al personal que se",
            "start": 693.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "incorpora con",
            "start": 694.819,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "invit\u00e1ndolos a que se sumen a este",
            "start": 696.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proceso transformador asumiendo con",
            "start": 699.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "orgullo la misi\u00f3n de velar por la salud",
            "start": 701.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de nuestros usuarios convencidos que",
            "start": 704.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para gm\u00e9xico por el bien de todos",
            "start": 706.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primero los pobres y para bien de liste",
            "start": 709.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero los derechohabientes durante el",
            "start": 711.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recorrido que realizamos esta semana por",
            "start": 715.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "varias unidades m\u00e9dicas del estado se",
            "start": 717.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos acerc\u00f3 una enfermedad una enfermera",
            "start": 719.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de nombre margarita quien lleva m\u00e1s de",
            "start": 722.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os como trabajadora de liszt y nos",
            "start": 725.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comentaba que con a\u00f1oranza que en otro",
            "start": 728.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiempo las personas deseaban ser",
            "start": 732.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "atendidas en nuestro instituto y con el",
            "start": 733.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "descuido que ha sufrido lamentablemente",
            "start": 736.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora muchos de nuestros usuarios",
            "start": 739.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "prefieren ir a otros servicios de salud",
            "start": 741.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y no a los propios este es un reto que",
            "start": 743.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos tomado dar nuestro mejor esfuerzo",
            "start": 746.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que nuestro \u00e9ste tenga una",
            "start": 749.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n de los a\u00f1os 70 donde el",
            "start": 751.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instituto fue un referente de la",
            "start": 754.52,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 756.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obviamente sum\u00e1ndole modernidad",
            "start": 757.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejor tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n y por",
            "start": 760.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "supuesto rescatando el sentido humano de",
            "start": 763.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra profesi\u00f3n",
            "start": 766.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "queda claro que a\u00fan hay mucho por hacer",
            "start": 768.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la pandemia ha creado un par\u00e9ntesis en",
            "start": 770.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el ritmo del trabajo que llev\u00e1bamos por",
            "start": 774.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que fue necesario tomar medidas",
            "start": 777.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "urgentes para contener la propagaci\u00f3n",
            "start": 778.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del coronavirus sin embargo estamos",
            "start": 781.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avanzando y refrendamos nuestro",
            "start": 785.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "compromiso para seguir mejorando",
            "start": 788.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros servicios de salud porque como",
            "start": 790.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "dec\u00eda fray antonio alcalde la salud del",
            "start": 793.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo es la suprema ley muchas gracias",
            "start": 796.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 799.66,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "tenemos la palabra al director general",
            "start": 804.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del instituto de seguridad y servicios",
            "start": 807.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociales de los trabajadores del estado",
            "start": 809.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 811.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 815.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador",
            "start": 817.95,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 820.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presente municipal se\u00f1ores se\u00f1ores",
            "start": 821.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "saludo a todos los compa\u00f1eros m\u00e9dicos",
            "start": 827.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "enfermeras param\u00e9dicos camilleros",
            "start": 829.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "personal administrativo y de apoyo de",
            "start": 831.709,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lista aqu\u00ed en piedras negras me da mucho",
            "start": 833.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gusto estar nuevamente aqu\u00ed en piedras",
            "start": 836.87,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "negras una de las ciudades donde empieza",
            "start": 838.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la patria y que ha sabido enfrentar",
            "start": 840.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "muchos retos y desaf\u00edos a lo largo de su",
            "start": 842.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "historia donde su gente est\u00e1",
            "start": 844.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprometida con un m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s",
            "start": 847.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero y menos desigual",
            "start": 849.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este significativo es indicativo que",
            "start": 852.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esta inauguraci\u00f3n se realiza en el",
            "start": 854.57,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "centenario de la muerte de un",
            "start": 856.61,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "coahuilense distinguido venustiano",
            "start": 858.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carranza quien impuls\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 860.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hoy nos rige y con el pacto de la",
            "start": 862.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casa del obrero mundial y con la",
            "start": 865.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n de los derechos agrarios dio",
            "start": 867.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacimiento en el mundo a los derechos",
            "start": 868.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 871.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nos reunimos para atestiguar la entrada",
            "start": 872.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de esta importante obra de salud que el",
            "start": 874.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico nos instruy\u00f3",
            "start": 877.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "concluir para ponerla al servicio de la",
            "start": 878.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gente pasaron alrededor de siete a\u00f1os",
            "start": 881.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con ese un y anunci\u00f3 esta obra que luego",
            "start": 884.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se detuvo y abandon\u00f3 para que el este la",
            "start": 887.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "retomar\u00e1 y ahora y las negras cuente con",
            "start": 889.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica moderna eficiente y digna",
            "start": 892.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para darle un buen servicio a la",
            "start": 895.31,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "derechohabiencia",
            "start": 897.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las nuevas instalaciones tienen 21 camas",
            "start": 898.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tres m\u00e1s de tr\u00e1nsito 11 consultorios",
            "start": 901.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "equipos de rayos x ultrasonido carlos",
            "start": 905.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "rojos una sala de urgencias con tres",
            "start": 908.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "consultorios pedi\u00e1tricos y neko gineco",
            "start": 911.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trico y de adultos con un quir\u00f3fano",
            "start": 914.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "totalmente remodelado junto con el \u00e1rea",
            "start": 917.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de tococirug\u00eda el esfuerzo realizado",
            "start": 919.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para concluir esta cl\u00ednica hospital en",
            "start": 923.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "piedras negras merece destacarse porque",
            "start": 924.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se produjo en el contexto de la epidemia",
            "start": 928.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de kobe que nos oblig\u00f3 a reorientar los",
            "start": 930.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esfuerzos institucionales para hacerle",
            "start": 932.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frente para enfrentar el reto kobe",
            "start": 935.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "establecimos un gran una gran",
            "start": 938.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre las inclusiones a fin",
            "start": 940.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de integrar una estrategia com\u00fan",
            "start": 942.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinada por la secta de salud en el",
            "start": 945.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "list se han atenido m\u00e1s de 40.000",
            "start": 948.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pacientes derechohabientes y no",
            "start": 951.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 953.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el hecho de que \u00e9ste se pudo",
            "start": 954.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacer pese a que el este tuvo que mandar",
            "start": 957.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a casa para resguardarse como medida",
            "start": 959.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preventiva a casi 35.000 trabajadores es",
            "start": 962.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decir el 43 por ciento del total del",
            "start": 966.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "personal de salud en forma palau tina",
            "start": 968.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recuperamos las actividades para atender",
            "start": 972.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a pacientes no kobe sin descuidar la",
            "start": 974.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a pacientes cubit que hemos",
            "start": 976.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "brindado en estos meses y reiniciamos la",
            "start": 979.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y funcional en marcha",
            "start": 981.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el diagn\u00f3stico",
            "start": 984.37,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "realizado mostr\u00f3 que tenemos hospitales",
            "start": 987.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que han rebasado su vida \u00fatil algunos",
            "start": 988.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 50 a\u00f1os de funcionamiento",
            "start": 992.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como son los de hermosillo",
            "start": 994.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "acapulco torre\u00f3n o el dar\u00edo fern\u00e1ndez en",
            "start": 997.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1000.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este deterioro y la falta de inversiones",
            "start": 1002.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para crear nuevos espacios de atenci\u00f3n a",
            "start": 1004.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestros derechohabientes provocaron que",
            "start": 1007.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el iii se recurriera y abusar de los",
            "start": 1009.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "servicios subrogados ante esta realidad",
            "start": 1011.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tomamos la determinaci\u00f3n de revertir la",
            "start": 1014.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de la privatizaci\u00f3n de los",
            "start": 1016.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "servicios de liszt",
            "start": 1018.91,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "y recuperar nuestra capacidad de",
            "start": 1020.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1021.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mediante la correcci\u00f3n de deficiencias",
            "start": 1023.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estructurales y la renovaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1025.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "equipamiento el easter recupera as\u00ed",
            "start": 1029.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enlaces en los 60 a\u00f1os de fundaci\u00f3n que",
            "start": 1032.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 en 1960 el presidente adolfo",
            "start": 1035.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos la decisi\u00f3n de impulsar una",
            "start": 1038.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad social integral que proteja a",
            "start": 1041.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "maestros m\u00e9dicos enfermeras camineros y",
            "start": 1044.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1047.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 1048.669,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del isstey est\u00e1 en",
            "start": 1051.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "marcha para concluir obras pendientes",
            "start": 1052.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para combatir corruptelas y optimizar el",
            "start": 1055.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uso de recursos mejorar la atenci\u00f3n a",
            "start": 1058.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nuestra derechohabiencia en materia de",
            "start": 1061.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "salud y en los seguros servicios y",
            "start": 1062.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prestaciones que la ley prev\u00e9 promover",
            "start": 1065.239,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una cultura de prevenci\u00f3n y cuidado a la",
            "start": 1067.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar as\u00ed como cuidar",
            "start": 1070.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "las finanzas institucionales en el largo",
            "start": 1073.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "plazo esos son los cinco objetivos",
            "start": 1075.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fundamentales de la administraci\u00f3n esta",
            "start": 1077.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1081.529,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "es muestra de que el gobierno que",
            "start": 1082.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "encabeza andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los",
            "start": 1084.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen adem\u00e1s refleja la",
            "start": 1086.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de reiniciar en el marco",
            "start": 1090.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de la pandemia que nos afect\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 1092.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las acciones para acelerar la",
            "start": 1094.789,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de liszt y de todo m\u00e9xico",
            "start": 1096.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para servir mejor a la gente con esta",
            "start": 1099.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica hospital iniciamos un camino",
            "start": 1102.679,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "para mejorar la atenci\u00f3n en toda la",
            "start": 1104.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s prevenci\u00f3n y una mejor",
            "start": 1107.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es parte del esfuerzo nacional",
            "start": 1110.239,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que habremos de acelerar muchas gracias",
            "start": 1112.82,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1120.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1123.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1125.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1128.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1130.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1132.16,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "amigas amigos de piedras negras me da",
            "start": 1136.22,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1141.62,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 1146.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 1148.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ha sido remodelado equipado",
            "start": 1151.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "luego d",
            "start": 1155.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un largo tiempo de abandono",
            "start": 1157.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1163.41,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1 haciendo en piedras negras",
            "start": 1165.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "al remodelar y ampliar esta cl\u00ednica",
            "start": 1170.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 1174.84,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer en todo el pa\u00eds",
            "start": 1177.77,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "a mejorar los servicios",
            "start": 1183.299,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos",
            "start": 1188.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 1190.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1195.49,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an",
            "start": 1197.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en funciones p\u00fablicas",
            "start": 1199.85,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "maestros oficinistas m\u00e9dicos",
            "start": 1203.45,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 1209.01,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "los trabajadores al servicio del estado",
            "start": 1210.87,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1217.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "azumi",
            "start": 1219.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1221.92,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1223.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de encabezar el gobierno de mexico",
            "start": 1225.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "como es sabido encontramos",
            "start": 1229.67,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "muchos pendientes",
            "start": 1234.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un tiradero",
            "start": 1243.539,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de obras inconclusas",
            "start": 1245.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 1250.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 1253.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 1255.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 1261.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "muchas unidades m\u00e9dicas centros de salud",
            "start": 1266.68,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "y hospitales",
            "start": 1272.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "no solo hab\u00eda ese abandono de la",
            "start": 1275.549,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 1281.239,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 1283.779,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda inter\u00e9s realmente en dar un",
            "start": 1286.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "buen servicio",
            "start": 1292.51,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1296.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 1299.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1302.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por los suelos el sistema de salud",
            "start": 1305.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1309.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 1311.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1313.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1315.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud",
            "start": 1317.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y en los estados",
            "start": 1321.11,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "muy mal los hospitales el servicio",
            "start": 1323.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en el seguro social",
            "start": 1329.389,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1332.1,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "muy mal los servicios en el este",
            "start": 1333.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1340.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1342.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y servicios de salud",
            "start": 1344.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sin temor a equivocarme el m\u00e1s",
            "start": 1347.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abandonado",
            "start": 1351.87,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s",
            "start": 1354.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "olvidado",
            "start": 1356.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico de liszt",
            "start": 1359.62,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no es todav\u00eda",
            "start": 1363.59,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed se mencion\u00f3",
            "start": 1366.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no hemos avanzado",
            "start": 1370.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo que quisi\u00e9ramos",
            "start": 1374.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sobre todo porque se nos present\u00f3 la",
            "start": 1378.65,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pandemia tuvimos que llevar a cabo un",
            "start": 1383.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programa emergente",
            "start": 1388.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 1390.54,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "los afectados por el cob it",
            "start": 1393.88,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "se tuvieron que reconvertir hospitales",
            "start": 1398.029,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1401.349,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "del seguro de liszt",
            "start": 1404.47,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3 tambi\u00e9n con el apoyo de la",
            "start": 1408.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa de la",
            "start": 1413.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1415.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1418.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en pocos meses incrementamos el n\u00famero",
            "start": 1420.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de camas equipos",
            "start": 1424.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "especialistas para enfrentar la pandemia",
            "start": 1427.93,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que ning\u00fan enfermo",
            "start": 1432.1,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan afectado por kobe se quedara sin",
            "start": 1436.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1441.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no se rebasar\u00e1 la",
            "start": 1443.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 1449.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de servicio de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1451.13,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "que no se saturar\u00e1n los hospitales",
            "start": 1456.54,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ya eso lo logramos",
            "start": 1461.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a un problema",
            "start": 1465.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1468.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tenemos poca infraestructura pocos",
            "start": 1469.97,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "especialistas pocos m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 1472.91,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "ese es un saldo negativo de la pol\u00edtica",
            "start": 1478.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1482.86,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "porque no les import\u00f3 la formaci\u00f3n de",
            "start": 1485.44,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "profesionales en este caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1490.629,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "dedicaron a rechazar a los j\u00f3venes que",
            "start": 1499.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar en las universidades",
            "start": 1502.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con la mentira de que no",
            "start": 1505.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en",
            "start": 1509.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "realidad no era eso no es que no pasar\u00e1n",
            "start": 1513.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n es que",
            "start": 1516.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 1519.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo en las universidades y sobre",
            "start": 1523.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todo prevalec\u00eda la idea",
            "start": 1526.44,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de que se ten\u00eda que privatizar",
            "start": 1530.06,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1533.83,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estudiar sobre todo en el nivel superior",
            "start": 1537.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el que contar\u00e1 con recursos para pagar",
            "start": 1541.179,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "colegiatura ese era",
            "start": 1545.53,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el modelo en materia educativa durante",
            "start": 1549.07,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal y ahora estamos",
            "start": 1552.909,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1558.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sintiendo",
            "start": 1561.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos padeciendo las consecuencias de",
            "start": 1563.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese absurdo",
            "start": 1568.1,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1569.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "repito no tenemos los m\u00e9dicos no tenemos",
            "start": 1571.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los especialistas que necesitan nuestro",
            "start": 1575.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1578.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que con la pandemia",
            "start": 1580.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "llevo a cabo un programa de formaci\u00f3n",
            "start": 1587.73,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida de m\u00e9dico generales",
            "start": 1592.23,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de",
            "start": 1597.43,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los enfermos de covite",
            "start": 1601.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1605.01,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya desde antes de la pandemia hab\u00eda yo",
            "start": 1608.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llevado a cabo un recorrido por 80",
            "start": 1613.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hospitales de linz bienestar",
            "start": 1616.54,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pensando en que deb\u00edamos de mejorar todo",
            "start": 1620.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1624.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "visite los hospitales constat\u00e9",
            "start": 1627.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el que faltaban los m\u00e9dicos los",
            "start": 1631.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1634.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todo esto que ya sabemos se puede tener",
            "start": 1636.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hasta el presupuesto pero hay que",
            "start": 1640.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "convencer a un especialista de que vaya",
            "start": 1643.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a cierto lugar",
            "start": 1646.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no solo pag\u00e1ndoles bien sino que sean",
            "start": 1651.29,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "lugares no afectados por la inseguridad",
            "start": 1655.58,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "y en donde puedan estar tranquilos con",
            "start": 1660.54,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sus familiares desde luego ir a un",
            "start": 1666.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hospital en una regi\u00f3n marginada pobre",
            "start": 1670.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pues era muy dif\u00edcil casi no",
            "start": 1673.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda especialistas me acuerdo que",
            "start": 1678.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando hice esa gira por 80 hospital",
            "start": 1680.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "hospitales en tres hospitales que hay",
            "start": 1683.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 1688.49,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en los tres de linz bienestar no ten\u00edan",
            "start": 1691.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pediatra",
            "start": 1695.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1697.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "otros lugares entonces s\u00e9",
            "start": 1700.11,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "aceler\u00f3 todo el plan para atender a",
            "start": 1705.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "enfermos de kobe hicimos un par\u00e9ntesis",
            "start": 1709.62,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pero sin dejar de pensar en mejorar la",
            "start": 1712.85,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de salud antes de \u00e9l kobe no",
            "start": 1718.2,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hice ese recorrido sino present\u00e9",
            "start": 1723.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una iniciativa de ley para reformar la",
            "start": 1727.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y se cre\u00f3 el insai y se",
            "start": 1731.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 en el art\u00edculo cuarto a la",
            "start": 1735.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la",
            "start": 1738.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1740.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es decir que todos los mexicanos tengan",
            "start": 1742.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya los",
            "start": 1745.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "medicamentos de manera gratuita",
            "start": 1748.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1752.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 el presupuesto",
            "start": 1754.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "antes del convite en 40.000 millones de",
            "start": 1757.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pesos para el sector salud",
            "start": 1761.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se nos presenta",
            "start": 1765.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la emergencia ya ten\u00edamos",
            "start": 1768.39,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "puede ser algo hecho para mejorar",
            "start": 1772.55,
            "duration": 12.66
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud de el pa\u00eds sin",
            "start": 1779.539,
            "duration": 12.151
        },
        {
            "text": "embargo nos hemos detenido por la",
            "start": 1785.21,
            "duration": 13.019
        },
        {
            "text": "pandemia pero el objetivo es mejorar el",
            "start": 1791.69,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1798.229,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sustancialmente",
            "start": 1800.789,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "que tengamos un sistema de salud antes",
            "start": 1803.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de que finalice",
            "start": 1806.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sexenio el gobierno que represento que",
            "start": 1810.37,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "podamos podamos tener un buen sistema de",
            "start": 1815.76,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "salud de los mejores del mundo y vamos",
            "start": 1820.99,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "avanzando en ese sentido",
            "start": 1827.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nos ha costado por ejemplo mucho",
            "start": 1830.45,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "resolver el problema del abasto de los",
            "start": 1833.65,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "medicamentos porque era un gran negocio",
            "start": 1838.57,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de unos cuantos imag\u00ednense ustedes",
            "start": 1844.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la compra de",
            "start": 1848.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "alrededor de 100 mil millones de pesos",
            "start": 1851.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en medicinas",
            "start": 1854.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1857.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unas cuantas empresas laboratorios sobre",
            "start": 1859.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todo distribuidores",
            "start": 1863.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con influencias pol\u00edticas",
            "start": 1866.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1871.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "vend\u00edan estos medicamentos y por lo",
            "start": 1874.03,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "general no hab\u00eda abasto de medicamentos",
            "start": 1877.88,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "incluso se adulteraban los medicamentos",
            "start": 1883.81,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "una gran corrupci\u00f3n como",
            "start": 1888.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estar\u00edan de",
            "start": 1893.98,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "enraizados esos intereses que todav\u00eda",
            "start": 1895.919,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando bloqueos que estamos",
            "start": 1901.049,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "enfrentando chantajes",
            "start": 1907.419,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de estas empresas que antes abastec\u00edan",
            "start": 1910.33,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 1914.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1918.19,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1920.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en una campa\u00f1a en contra del gobierno",
            "start": 1922.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque tomamos la decisi\u00f3n de ya no",
            "start": 1925.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprarles a ellos los medicamentos hace",
            "start": 1928.25,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 1931.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 un caso",
            "start": 1934.169,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "bastante raro de que se compraron",
            "start": 1937.15,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "medicamentos para ni\u00f1as ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 1942.53,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "y se robaron todos esos medicamentos y",
            "start": 1946.78,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n encontrando tirados en la",
            "start": 1953.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "basura lo que buscaban era",
            "start": 1957.11,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y poner en evidencia al gobierno pero",
            "start": 1962.34,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "como es de dominio p\u00fablico nosotros",
            "start": 1967.4,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "somos muy perseverantes",
            "start": 1973.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no nos rendimos y hemos decidido acabar",
            "start": 1976.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1981.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos decidido desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1984.28,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y enfrentar",
            "start": 1988.09,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "todos los embates",
            "start": 1992.519,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "porque si no acabamos con esa peste de",
            "start": 1996.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no vamos a lograr salir",
            "start": 2002.11,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "adelante entonces necesitamos mejorar",
            "start": 2006.01,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud y precisamente lo",
            "start": 2011.44,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se requiere",
            "start": 2015.22,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 2017.389,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gobierno en general ya empez\u00f3 esa limpia",
            "start": 2021.649,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esa purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2025.729,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "arriba para abajo hay que hacerlo",
            "start": 2028.849,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2031.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el sector salud y hay que hacerlo",
            "start": 2033.149,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo en el este",
            "start": 2036.859,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque esta instituci\u00f3n",
            "start": 2041.61,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ha sido saqueada",
            "start": 2044.999,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 2049.24,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando se habla de subrogar",
            "start": 2054.109,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "servicios de liszt que es su rogar",
            "start": 2058.069,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "porque ese t\u00e9rmino subrogar es un",
            "start": 2063.47,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "eufemismo es decir es una mascarada",
            "start": 2067.73,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sus rogar es privatizar",
            "start": 2073.72,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y de acuerdo al diccionario privatizar",
            "start": 2077.21,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "es convertir lo p\u00fablico en privado",
            "start": 2081.05,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que se ha hecho en el",
            "start": 2086.73,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "caso de list",
            "start": 2091.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se subrogaron servicios se",
            "start": 2094.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privatizaron servicios en el seguro",
            "start": 2097.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "social acu\u00e9rdense de la tragedia de la",
            "start": 2099.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc pues fue precisamente por",
            "start": 2103.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "su rogar privatizar esos servicios del",
            "start": 2107.95,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "seguro social a particulares",
            "start": 2112.9,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "en el caso del ist pues fue excesivo",
            "start": 2117.99,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "todo esta ha subrogado",
            "start": 2124.47,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "casi todo se privatiz\u00f3 lo que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2127.04,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando los nuevos responsables de",
            "start": 2131.95,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n de modo que vamos a",
            "start": 2136.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "rescatar la lista no hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 2140.36,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense habl\u00e9 de rescatar a pemex y a la",
            "start": 2144.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad porque",
            "start": 2150.68,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2152.63,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se le dio preferencia a las empresas",
            "start": 2154.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo a las empresas",
            "start": 2158.73,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "extranjeras y estoy cerrando el d\u00eda de",
            "start": 2161.87,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "visita aqu\u00ed en coahuila en compa\u00f1\u00eda con",
            "start": 2168.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador y estamos hablando",
            "start": 2171.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de lo mismo del da\u00f1o que caus\u00f3 la",
            "start": 2174.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora estuvimos en la",
            "start": 2177.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2182.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en la ma\u00f1ana en nava",
            "start": 2184.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y tienen 8 generadores de energ\u00eda",
            "start": 2187.48,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pero nada m\u00e1s pueden operar 1",
            "start": 2193.3,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "7 est\u00e1n parados y no porque no est\u00e9n",
            "start": 2198.54,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "funcionando sino porque para beneficiar",
            "start": 2204.27,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a los productores particulares de",
            "start": 2208.05,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "energ\u00eda no le dan despacho a las plantas",
            "start": 2212.58,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2219.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la preferencia se le otorga",
            "start": 2221.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a las empresas privadas sobre todo",
            "start": 2226.35,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "extranjeras entonces esa pol\u00edtica",
            "start": 2229.11,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando",
            "start": 2234.05,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "si no recuperamos las empresas p\u00fablicas",
            "start": 2236.859,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "si no recuperamos el sistema de salud",
            "start": 2241.509,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si no recuperamos la educaci\u00f3n",
            "start": 2245.309,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no vamos a poder garantizar el",
            "start": 2248.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestro pueblo sobre todo",
            "start": 2252.489,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el bienestar de las nuevas generaciones",
            "start": 2255.279,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "por eso yo",
            "start": 2258.779,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "apoyo totalmente al maestro luis antonio",
            "start": 2263.069,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez pineda director del ihss te",
            "start": 2267.239,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "apoyo al doctor ramiro l\u00f3pez tambi\u00e9n",
            "start": 2270.229,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "director normativo de salud",
            "start": 2274.289,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "apoyo al director administrativo de la",
            "start": 2278.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lona que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros apoyo a",
            "start": 2281.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los tres",
            "start": 2285.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pido los instruy\u00f3 de que se pongan de",
            "start": 2289.84,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "acuerdo para rescatar aliste esa es la",
            "start": 2295.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n",
            "start": 2299.14,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "yo voy a apoyar yo voy a respaldar no",
            "start": 2300.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les van a faltar los recursos todo lo",
            "start": 2303.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se necesite",
            "start": 2306.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para rehabilitar las cl\u00ednicas para",
            "start": 2307.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "contratar personal para que haya",
            "start": 2311.98,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "medicamentos tengan equipos y mejore",
            "start": 2316.04,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "sustancialmente esta instituci\u00f3n",
            "start": 2321.14,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2325.11,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo podr\u00edamos",
            "start": 2329.999,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "hacer este acuerdo all\u00e1 en palacio",
            "start": 2332.32,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "nacional pero no",
            "start": 2336.58,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "es mucho lo que tenemos de trabajo tanto",
            "start": 2339.089,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ustedes como el que habla",
            "start": 2345.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "tenemos que ir tomando acuerdos sobre la",
            "start": 2347.519,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "marcha pero es muy claro el prop\u00f3sito es",
            "start": 2351.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que ustedes elaboren un plan de rescate",
            "start": 2354.509,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de liszt me lo presenten yo voy a",
            "start": 2358.71,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "apoyarles con los recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2364.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que se necesiten para mejorar",
            "start": 2367.759,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "sustancialmente los servicios de liszt a",
            "start": 2372.68,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "los trabajadores al servicio del estado",
            "start": 2376.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 2379.489,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2381.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2383.71,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vive el 5 de mayo del a\u00f1o pasado me",
            "start": 2386.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recordaba el presidente principal",
            "start": 2390.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el ciudadano gobernador aqu\u00ed a",
            "start": 2391.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pie de las negras",
            "start": 2394.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y estuvimos en la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 2396.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "batalla de puebla",
            "start": 2400.04,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed fue donde me",
            "start": 2403.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "solicitaron que se",
            "start": 2409.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "rehabilitar a esta cl\u00ednica que me dec\u00edan",
            "start": 2412.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estaban dando los servicios en un s\u00f3tano",
            "start": 2416.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los trabajadores al servicio del",
            "start": 2419.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estado en piedras negras y que se",
            "start": 2424.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "necesitaban la ampliaci\u00f3n de esta",
            "start": 2428.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica dijimos vamos adelante y por eso",
            "start": 2431.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto que ya hayan terminado",
            "start": 2434.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esta obra muchas gracias a los",
            "start": 2438.04,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "trabajadores de liszt a las enfermeras a",
            "start": 2443.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos al personal administrativo",
            "start": 2447.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vamos todos juntos a transformar a",
            "start": 2450.67,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vamos a hacer historia eso es",
            "start": 2455.03,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo lo que se est\u00e1 llevando",
            "start": 2462.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a cabo en el pa\u00eds a pesar de los pesares",
            "start": 2466.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no solo por la pandemia y por la crisis",
            "start": 2469.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sino tambi\u00e9n por la reacci\u00f3n",
            "start": 2473.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "conservadora los que estaban",
            "start": 2477.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acostumbrados a robar",
            "start": 2481.07,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dijimos basta ya nadie va a poder robar",
            "start": 2484.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "lo que es del pueblo ya nadie va a poder",
            "start": 2489.71,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "saquear como lo hac\u00edan anteriormente el",
            "start": 2493.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto es dinero del",
            "start": 2498.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueblo es dinero sagrado y vamos a",
            "start": 2501.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "seguir siendo guardianes para que nadie",
            "start": 2504.89,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se robe el dinero del pueblo no es justo",
            "start": 2508.31,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no es humano que",
            "start": 2513.41,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "impere la corrupci\u00f3n y que solo se",
            "start": 2517.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "beneficie una minor\u00eda rapaz mientras la",
            "start": 2519.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo carece hasta de lo",
            "start": 2523.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s indispensable que quede claro por el",
            "start": 2526.11,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres muchas",
            "start": 2530.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2534.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 2535.62,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2537.9,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "y guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 2544.349,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2547.529,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2552.1,
            "duration": 47.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2603.96,
            "duration": 41.459
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 2645.509,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 2648.599,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2651.63,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2654.689,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2656.779,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2659.069,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2662.159,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2663.47,
            "duration": 3.76
        }
    ],
    "transcription_text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an preside este evento remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la cl\u00ednica hospital de piedras negras el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de coahuila ingeniero miguel riquelme sol\u00eds el director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director normativo de salud del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado doctor ramiro l\u00f3pez elizalde el director de la cl\u00ednica hospital piedras negras doctor oscar eduardo hern\u00e1ndez montreal el presidente municipal de piedras negras licenciado claudio p\u00e9rez garza asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de coahuila ingeniero miguel riquelme sol\u00eds pero buenas tardes a todas ya todos se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido de nueva cuenta aqu\u00ed a piedras negras muchas gracias el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda a ramiro l\u00f3pez elizalde doctor y director normativo de salud del este y al doctor oscar eduardo hern\u00e1ndez montreal gracias a claudio p\u00e9rez garza presidente municipal de piedras negras y tambi\u00e9n saludo al general jeans pedro lockman it\u00farburu director normativo de administraci\u00f3n y finanzas del isstey se\u00f1or presidente con este evento concluye su gira de trabajo aqu\u00ed en coahuila en la que han quedado establecidos importantes acuerdos para la prosperidad de los coahuilenses e inauguradas nuevas instalaciones de salud para la comunidad de la regi\u00f3n norte ya era indispensable contar con una mejor infraestructura hospitalaria como la que usted hoy ha entregado conocemos las condiciones en que las recibi\u00f3 como gobierno entrante y a trav\u00e9s del tiempo padecimos tambi\u00e9n la construcci\u00f3n lenta de la infraestructura muy necesaria que requer\u00eda esta gran regi\u00f3n por lo que el d\u00eda de hoy usted demuestra su compromiso con coahuila el hospital general de zona n\u00famero 92 de links en la cu\u00f1a y esta cl\u00ednica hospital al servicio m\u00e9dico de los trabajadores del estado vienen a incrementar las fortalezas institucionales del sistema de salud mexicano y de coahuila cientos de familias ya no tendr\u00e1n que trasladarse a otras ciudades y podr\u00e1n cuidar a los pacientes tambi\u00e9n cerca de sus hogares hace algunos meses no cont\u00e1bamos con suficientes espacios carec\u00edamos de las camas necesarias para atender la pandemia y la situaci\u00f3n se nos complic\u00f3 sin embargo el compromiso y el trabajo en equipo prevaleci\u00f3 entre la federaci\u00f3n el estado y los municipios de la frontera establecimos canales permanentes de colaboraci\u00f3n entre las dependencias del sector salud mejoramos el sistema de urgencias m\u00e9dicas y adem\u00e1s operamos es que m\u00e1s expeditos en la elaboraci\u00f3n de las pruebas en la atenci\u00f3n a los casos comida y el cuidado de los pacientes en recuperaci\u00f3n estos esfuerzos han implicado recursos cercanos a los mil millones de pesos m\u00e1s los recursos que hoy entrega usted aqu\u00ed en coahuila y en la regi\u00f3n norte hacia adelante en el gobierno del estado tenemos la disposici\u00f3n de trabajar mediante un plan de acci\u00f3n que nos permita tambi\u00e9n recobrar la operaci\u00f3n regular del sistema de salud nos preocupa y nos ocupa reforzar la atenci\u00f3n de todos los padecimientos y consolidar las estrategias de prevenci\u00f3n de las enfermedades cr\u00f3nicas se\u00f1or presidente lo que usted en su gira de trabajo ha comprometido y otorgado es para el bien de esta frontera y para proteger a la gente del norte gente buena trabajadora y leal que con mucha tenacidad ha forjado una de las regiones m\u00e1s productivas de coahuila de las m\u00e1s atractivas a la inversi\u00f3n y est\u00e1 3 estrat\u00e9gica en las pol\u00edticas dirigidas a incrementar nuestra exportaci\u00f3n el verdadero triunfo del pueblo de coahuila reside en la unidad que prevalece al momento de afrontar las dificultades radica en la civilidad y el compromiso que asumimos al defender la paz los valores y el cari\u00f1o que sentimos por esta bendita tierra a la que con orgullo llamamos nuestro hogar la fuerza del pueblo coahuilense est\u00e1 en la capacidad de establecer en consenso y el di\u00e1logo el rumbo a seguir en los asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico aquellos que son competencia de toda nuestra sociedad al t\u00e9rmino de esta gira y al agradecerle presidente su atenci\u00f3n expedita a los retos que tenemos en materia de salud y seguridad aprovecho tambi\u00e9n para felicitar a todo el personal m\u00e9dico de nuestro estado al de mexico en general reconocer la labor de las instituciones de seguridad del ej\u00e9rcito de la marina y de la guardia nacional de las corporaciones estatales y municipales que han trabajado sin descanso por garantizar un ambiente de calma y tranquilidad en todo el territorio y sobre todo en los momentos cruciales de los procesos democr\u00e1ticos el pueblo y el gobierno de coahuila sabemos bien que ahora son tiempos de seguir construyendo juntos autoridades y ciudadan\u00eda un coahuila mejor y m\u00e1s fuerte y en este empe\u00f1o se\u00f1or presidente le ofrecemos toda nuestra colaboraci\u00f3n muchas gracias y esperamos que regrese muy pronto [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director normativo de salud del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado doctor ramiro l\u00f3pez elizalde muy buenas tardes se\u00f1or presidente estimados miembros del pres\u00eddium y a todos los que nos acompa\u00f1an me siento muy honrado de participar en este importante evento para la salud de los coahuilenses precisamente aqu\u00ed piedras negras inici\u00f3 uno de los acontecimientos que han marcado la historia de nuestro pa\u00eds el 20 de noviembre de 1910 francisco y madero comenz\u00f3 el movimiento que llevar\u00eda a la revoluci\u00f3n mexicana considerada la tercera gran transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds desde entonces mujeres y hombres patriotas han seguido luchando por garantizar mejores condiciones de vida para el pueblo de mexico donde los ideales que fueron plasmados en nuestra carta magna de 1917 se hagan realidad en este sentido para alcanzar un nivel elevado de bienestar las personas necesitan de la salud sin embargo durante mucho tiempo se permiti\u00f3 que intereses ajenos a este derecho se consolidar\u00e1n dejando de lado la salud de los mexicanos en elist\u00e1 las unidades m\u00e9dicas sufrieron descuidos y desmantelamientos a nivel nacional decenas de hospitales quedaron en v\u00edas de construcci\u00f3n remodelaci\u00f3n o detenidos por un proceso legal es decir fueron abandonados beneficiando con esto la subrogaci\u00f3n de servicios en vez de fortalecer a las instituciones p\u00fablicas la cl\u00ednica hospital en la que nos encontramos no fue la excepci\u00f3n por seis a\u00f1os las obras de remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n se mantuvieron suspendidas s\u00f3lo por dar un dato con la subrogaci\u00f3n de cuatro a\u00f1os de este hospital es decir 27 millones de pesos la cl\u00ednica se pudo haber terminado en un periodo no mayor de seis meses es m\u00e1s que obvio que hab\u00eda un desinter\u00e9s hoy la cl\u00ednica hospital de piedras negras ha sido rehabilitada con mejores espacios y mejores equipos estamos comprometidos a que cada peso que se invierta en salud llegue a la cama del paciente se\u00f1or presidente entendemos que contar con un \u00e1rea f\u00edsica digna para la atenci\u00f3n m\u00e9dica no es suficiente si los trabajadores de la salud sabemos que existe un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos especialistas y enfermeras a nivel nacional en elist\u00e1 tambi\u00e9n hubo un descuido un descuido sistem\u00e1tico en la formaci\u00f3n e incorporaci\u00f3n de los recursos humanos para la salud de tal manera que es ir\u00f3nico que formemos especialistas y no se queden en su casa por no contar con plazas para su permanencia ya que la \u00fanica oportunidad para ellos es una incorporaci\u00f3n irregular a trav\u00e9s de la modalidad de guardias y suplencias tan grave ha sido esto que si se enfermaba uno de nuestros m\u00e9dicos o enfermeras bajo esta contrataci\u00f3n no ten\u00edan derecho a la propia atenci\u00f3n m\u00e9dica en nuestro instituto esto termin\u00f3 ya que una de las primeras acciones de esta administraci\u00f3n fue garantizar el acceso a la salud a todos los trabajadores sin importar su condici\u00f3n laboral una de sus instrucciones ha sido fortalecer y regular el capital humano de las unidades m\u00e9dicas por lo que nos hemos dado a la tarea de incrementar la plantilla de este hospital con 36 nuevas plazas por cierto aprovecho para darle la bienvenida al personal que se incorpora con invit\u00e1ndolos a que se sumen a este proceso transformador asumiendo con orgullo la misi\u00f3n de velar por la salud de nuestros usuarios convencidos que para gm\u00e9xico por el bien de todos primero los pobres y para bien de liste primero los derechohabientes durante el recorrido que realizamos esta semana por varias unidades m\u00e9dicas del estado se nos acerc\u00f3 una enfermedad una enfermera de nombre margarita quien lleva m\u00e1s de 30 a\u00f1os como trabajadora de liszt y nos comentaba que con a\u00f1oranza que en otro tiempo las personas deseaban ser atendidas en nuestro instituto y con el descuido que ha sufrido lamentablemente ahora muchos de nuestros usuarios prefieren ir a otros servicios de salud y no a los propios este es un reto que hemos tomado dar nuestro mejor esfuerzo para que nuestro \u00e9ste tenga una expresi\u00f3n de los a\u00f1os 70 donde el instituto fue un referente de la atenci\u00f3n m\u00e9dica obviamente sum\u00e1ndole modernidad mejor tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n y por supuesto rescatando el sentido humano de nuestra profesi\u00f3n queda claro que a\u00fan hay mucho por hacer la pandemia ha creado un par\u00e9ntesis en el ritmo del trabajo que llev\u00e1bamos por lo que fue necesario tomar medidas urgentes para contener la propagaci\u00f3n del coronavirus sin embargo estamos avanzando y refrendamos nuestro compromiso para seguir mejorando nuestros servicios de salud porque como dec\u00eda fray antonio alcalde la salud del pueblo es la suprema ley muchas gracias [Aplausos] tenemos la palabra al director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado maestro luis antonio ram\u00edrez pineda si el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador del estado se\u00f1or presente municipal se\u00f1ores se\u00f1ores saludo a todos los compa\u00f1eros m\u00e9dicos enfermeras param\u00e9dicos camilleros personal administrativo y de apoyo de lista aqu\u00ed en piedras negras me da mucho gusto estar nuevamente aqu\u00ed en piedras negras una de las ciudades donde empieza la patria y que ha sabido enfrentar muchos retos y desaf\u00edos a lo largo de su historia donde su gente est\u00e1 comprometida con un m\u00e9xico m\u00e1s justo m\u00e1s pr\u00f3spero y menos desigual este significativo es indicativo que esta inauguraci\u00f3n se realiza en el centenario de la muerte de un coahuilense distinguido venustiano carranza quien impuls\u00f3 la constituci\u00f3n que hoy nos rige y con el pacto de la casa del obrero mundial y con la adopci\u00f3n de los derechos agrarios dio nacimiento en el mundo a los derechos sociales nos reunimos para atestiguar la entrada de esta importante obra de salud que el presidente de m\u00e9xico nos instruy\u00f3 concluir para ponerla al servicio de la gente pasaron alrededor de siete a\u00f1os con ese un y anunci\u00f3 esta obra que luego se detuvo y abandon\u00f3 para que el este la retomar\u00e1 y ahora y las negras cuente con una cl\u00ednica moderna eficiente y digna para darle un buen servicio a la derechohabiencia las nuevas instalaciones tienen 21 camas y tres m\u00e1s de tr\u00e1nsito 11 consultorios equipos de rayos x ultrasonido carlos rojos una sala de urgencias con tres consultorios pedi\u00e1tricos y neko gineco obst\u00e9trico y de adultos con un quir\u00f3fano totalmente remodelado junto con el \u00e1rea de tococirug\u00eda el esfuerzo realizado para concluir esta cl\u00ednica hospital en piedras negras merece destacarse porque se produjo en el contexto de la epidemia de kobe que nos oblig\u00f3 a reorientar los esfuerzos institucionales para hacerle frente para enfrentar el reto kobe establecimos un gran una gran coordinaci\u00f3n entre las inclusiones a fin de integrar una estrategia com\u00fan coordinada por la secta de salud en el list se han atenido m\u00e1s de 40.000 pacientes derechohabientes y no derechohabientes destac\u00f3 el hecho de que \u00e9ste se pudo hacer pese a que el este tuvo que mandar a casa para resguardarse como medida preventiva a casi 35.000 trabajadores es decir el 43 por ciento del total del personal de salud en forma palau tina recuperamos las actividades para atender a pacientes no kobe sin descuidar la atenci\u00f3n a pacientes cubit que hemos brindado en estos meses y reiniciamos la transformaci\u00f3n y funcional en marcha como ustedes saben el diagn\u00f3stico realizado mostr\u00f3 que tenemos hospitales que han rebasado su vida \u00fatil algunos con m\u00e1s de 50 a\u00f1os de funcionamiento como son los de hermosillo acapulco torre\u00f3n o el dar\u00edo fern\u00e1ndez en la ciudad de mexico este deterioro y la falta de inversiones para crear nuevos espacios de atenci\u00f3n a nuestros derechohabientes provocaron que el iii se recurriera y abusar de los servicios subrogados ante esta realidad tomamos la determinaci\u00f3n de revertir la pr\u00e1ctica de la privatizaci\u00f3n de los servicios de liszt y recuperar nuestra capacidad de atenci\u00f3n en las unidades m\u00e9dicas mediante la correcci\u00f3n de deficiencias estructurales y la renovaci\u00f3n de nuestro equipamiento el easter recupera as\u00ed enlaces en los 60 a\u00f1os de fundaci\u00f3n que impuls\u00f3 en 1960 el presidente adolfo l\u00f3pez mateos la decisi\u00f3n de impulsar una seguridad social integral que proteja a maestros m\u00e9dicos enfermeras camineros y a todos los servidores p\u00fablicos federales la transformaci\u00f3n del isstey est\u00e1 en marcha para concluir obras pendientes para combatir corruptelas y optimizar el uso de recursos mejorar la atenci\u00f3n a nuestra derechohabiencia en materia de salud y en los seguros servicios y prestaciones que la ley prev\u00e9 promover una cultura de prevenci\u00f3n y cuidado a la salud para el bienestar as\u00ed como cuidar las finanzas institucionales en el largo plazo esos son los cinco objetivos fundamentales de la administraci\u00f3n esta obra es muestra de que el gobierno que encabeza andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador los compromisos se cumplen adem\u00e1s refleja la determinaci\u00f3n de reiniciar en el marco de la pandemia que nos afect\u00f3 este a\u00f1o las acciones para acelerar la transformaci\u00f3n de liszt y de todo m\u00e9xico para servir mejor a la gente con esta cl\u00ednica hospital iniciamos un camino para mejorar la atenci\u00f3n en toda la regi\u00f3n m\u00e1s prevenci\u00f3n y una mejor atenci\u00f3n es parte del esfuerzo nacional que habremos de acelerar muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de piedras negras me da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en este hospital ha sido remodelado equipado luego d un largo tiempo de abandono lo que aqu\u00ed se est\u00e1 haciendo en piedras negras al remodelar y ampliar esta cl\u00ednica es lo que tenemos que hacer en todo el pa\u00eds a mejorar los servicios y m\u00e9dicos a los trabajadores s\u00e9 desempe\u00f1an en funciones p\u00fablicas maestros oficinistas m\u00e9dicos en fin los trabajadores al servicio del estado cu\u00e1ndo azumi la responsabilidad de encabezar el gobierno de mexico como es sabido encontramos muchos pendientes un tiradero de obras inconclusas de todo tipo carreteras fuentes universidades muchas unidades m\u00e9dicas centros de salud y hospitales no solo hab\u00eda ese abandono de la infraestructura sino que no se ten\u00eda inter\u00e9s realmente en dar un buen servicio los mexicanos de manera especial estaba por los suelos el sistema de salud p\u00fablica muy mal los hospitales de la secretaria de salud y en los estados muy mal los hospitales el servicio en el seguro social y muy mal los servicios en el este d todos los y servicios de salud sin temor a equivocarme el m\u00e1s abandonado el m\u00e1s olvidado el servicio m\u00e9dico de liszt no es todav\u00eda porque como aqu\u00ed se mencion\u00f3 no hemos avanzado lo que quisi\u00e9ramos sobre todo porque se nos present\u00f3 la pandemia tuvimos que llevar a cabo un programa emergente para atender los afectados por el cob it se tuvieron que reconvertir hospitales de la secretar\u00eda de salud del seguro de liszt se cont\u00f3 tambi\u00e9n con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa de la secretaria de marina y as\u00ed en pocos meses incrementamos el n\u00famero de camas equipos especialistas para enfrentar la pandemia con el prop\u00f3sito de que ning\u00fan enfermo ning\u00fan afectado por kobe se quedara sin atenci\u00f3n que no se rebasar\u00e1 la demanda de servicio de atenci\u00f3n m\u00e9dica que no se saturar\u00e1n los hospitales ya eso lo logramos a un problema por qu\u00e9 tenemos poca infraestructura pocos especialistas pocos m\u00e9dicos en el pa\u00eds ese es un saldo negativo de la pol\u00edtica neoliberal porque no les import\u00f3 la formaci\u00f3n de profesionales en este caso de m\u00e9dicos dedicaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en las universidades p\u00fablicas con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad no era eso no es que no pasar\u00e1n el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda presupuesto hab\u00eda cupo en las universidades y sobre todo prevalec\u00eda la idea de que se ten\u00eda que privatizar la educaci\u00f3n estudiar sobre todo en el nivel superior el que contar\u00e1 con recursos para pagar colegiatura ese era el modelo en materia educativa durante el periodo neoliberal y ahora estamos pues sintiendo todos padeciendo las consecuencias de ese absurdo por qu\u00e9 repito no tenemos los m\u00e9dicos no tenemos los especialistas que necesitan nuestro pa\u00eds de ah\u00ed que con la pandemia llevo a cabo un programa de formaci\u00f3n r\u00e1pida de m\u00e9dico generales la atenci\u00f3n de los enfermos de covite y se avanz\u00f3 mucho ya desde antes de la pandemia hab\u00eda yo llevado a cabo un recorrido por 80 hospitales de linz bienestar pensando en que deb\u00edamos de mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica visite los hospitales constat\u00e9 el que faltaban los m\u00e9dicos los especialistas todo esto que ya sabemos se puede tener hasta el presupuesto pero hay que convencer a un especialista de que vaya a cierto lugar no solo pag\u00e1ndoles bien sino que sean lugares no afectados por la inseguridad y en donde puedan estar tranquilos con sus familiares desde luego ir a un hospital en una regi\u00f3n marginada pobre de m\u00e9xico pues era muy dif\u00edcil casi no hab\u00eda especialistas me acuerdo que cuando hice esa gira por 80 hospital hospitales en tres hospitales que hay en yucat\u00e1n en los tres de linz bienestar no ten\u00edan pediatra y as\u00ed otros lugares entonces s\u00e9 aceler\u00f3 todo el plan para atender a enfermos de kobe hicimos un par\u00e9ntesis pero sin dejar de pensar en mejorar la atenci\u00f3n de salud antes de \u00e9l kobe no s\u00f3lo hice ese recorrido sino present\u00e9 una iniciativa de ley para reformar la constituci\u00f3n y se cre\u00f3 el insai y se estableci\u00f3 en el art\u00edculo cuarto a la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud es decir que todos los mexicanos tengan derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya los medicamentos de manera gratuita tambi\u00e9n se ampli\u00f3 el presupuesto antes del convite en 40.000 millones de pesos para el sector salud se nos presenta la emergencia ya ten\u00edamos puede ser algo hecho para mejorar los sistemas de salud de el pa\u00eds sin embargo nos hemos detenido por la pandemia pero el objetivo es mejorar el sistema de salud p\u00fablica sustancialmente que tengamos un sistema de salud antes de que finalice sexenio el gobierno que represento que podamos podamos tener un buen sistema de salud de los mejores del mundo y vamos avanzando en ese sentido nos ha costado por ejemplo mucho resolver el problema del abasto de los medicamentos porque era un gran negocio de unos cuantos imag\u00ednense ustedes estamos hablando de la compra de alrededor de 100 mil millones de pesos en medicinas y unas cuantas empresas laboratorios sobre todo distribuidores con influencias pol\u00edticas los que vend\u00edan estos medicamentos y por lo general no hab\u00eda abasto de medicamentos incluso se adulteraban los medicamentos una gran corrupci\u00f3n como estar\u00edan de enraizados esos intereses que todav\u00eda estamos enfrentando bloqueos que estamos enfrentando chantajes de estas empresas que antes abastec\u00edan de medicamentos todav\u00eda est\u00e1n en una campa\u00f1a en contra del gobierno porque tomamos la decisi\u00f3n de ya no comprarles a ellos los medicamentos hace poco sucedi\u00f3 un caso bastante raro de que se compraron medicamentos para ni\u00f1as ni\u00f1os con c\u00e1ncer y se robaron todos esos medicamentos y se est\u00e1n encontrando tirados en la basura lo que buscaban era y poner en evidencia al gobierno pero como es de dominio p\u00fablico nosotros somos muy perseverantes no nos rendimos y hemos decidido acabar con la corrupci\u00f3n hemos decidido desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds y enfrentar todos los embates porque si no acabamos con esa peste de la corrupci\u00f3n no vamos a lograr salir adelante entonces necesitamos mejorar los sistemas de salud y precisamente lo que m\u00e1s se requiere es acabar con la corrupci\u00f3n en el gobierno en general ya empez\u00f3 esa limpia esa purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de arriba para abajo hay que hacerlo tambi\u00e9n en el sector salud y hay que hacerlo c\u00f3mo se est\u00e1 llevando a cabo en el este porque esta instituci\u00f3n ha sido saqueada desde hace mucho tiempo imag\u00ednense cuando se habla de subrogar servicios de liszt que es su rogar porque ese t\u00e9rmino subrogar es un eufemismo es decir es una mascarada sus rogar es privatizar y de acuerdo al diccionario privatizar es convertir lo p\u00fablico en privado pues eso es lo que se ha hecho en el caso de list tambi\u00e9n se subrogaron servicios se privatizaron servicios en el seguro social acu\u00e9rdense de la tragedia de la guarder\u00eda abc pues fue precisamente por su rogar privatizar esos servicios del seguro social a particulares en el caso del ist pues fue excesivo todo esta ha subrogado casi todo se privatiz\u00f3 lo que aqu\u00ed est\u00e1n se\u00f1alando los nuevos responsables de esta instituci\u00f3n de modo que vamos a rescatar la lista no hoy en la ma\u00f1ana f\u00edjense habl\u00e9 de rescatar a pemex y a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque lo mismo se le dio preferencia a las empresas particulares sobre todo a las empresas extranjeras y estoy cerrando el d\u00eda de visita aqu\u00ed en coahuila en compa\u00f1\u00eda con ciudadano gobernador y estamos hablando de lo mismo del da\u00f1o que caus\u00f3 la pol\u00edtica privatizadora estuvimos en la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la ma\u00f1ana en nava y tienen 8 generadores de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero nada m\u00e1s pueden operar 1 7 est\u00e1n parados y no porque no est\u00e9n funcionando sino porque para beneficiar a los productores particulares de energ\u00eda no le dan despacho a las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad la preferencia se le otorga a las empresas privadas sobre todo extranjeras entonces esa pol\u00edtica est\u00e1 cambiando si no recuperamos las empresas p\u00fablicas si no recuperamos el sistema de salud p\u00fablico si no recuperamos la educaci\u00f3n p\u00fablica no vamos a poder garantizar el bienestar de nuestro pueblo sobre todo el bienestar de las nuevas generaciones por eso yo apoyo totalmente al maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director del ihss te apoyo al doctor ramiro l\u00f3pez tambi\u00e9n director normativo de salud apoyo al director administrativo de la lona que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros apoyo a los tres pido los instruy\u00f3 de que se pongan de acuerdo para rescatar aliste esa es la misi\u00f3n yo voy a apoyar yo voy a respaldar no les van a faltar los recursos todo lo que se necesite para rehabilitar las cl\u00ednicas para contratar personal para que haya medicamentos tengan equipos y mejore sustancialmente esta instituci\u00f3n [Aplausos] lo podr\u00edamos hacer este acuerdo all\u00e1 en palacio nacional pero no es mucho lo que tenemos de trabajo tanto ustedes como el que habla tenemos que ir tomando acuerdos sobre la marcha pero es muy claro el prop\u00f3sito es que ustedes elaboren un plan de rescate de liszt me lo presenten yo voy a apoyarles con los recursos econ\u00f3micos que se necesiten para mejorar sustancialmente los servicios de liszt a los trabajadores al servicio del estado ese es el plan [Aplausos] cu\u00e1ndo vive el 5 de mayo del a\u00f1o pasado me recordaba el presidente principal tambi\u00e9n el ciudadano gobernador aqu\u00ed a pie de las negras y estuvimos en la conmemoraci\u00f3n de la batalla de puebla y aqu\u00ed fue donde me solicitaron que se rehabilitar a esta cl\u00ednica que me dec\u00edan estaban dando los servicios en un s\u00f3tano aqu\u00ed a los trabajadores al servicio del estado en piedras negras y que se necesitaban la ampliaci\u00f3n de esta cl\u00ednica dijimos vamos adelante y por eso me da mucho gusto que ya hayan terminado esta obra muchas gracias a los trabajadores de liszt a las enfermeras a los m\u00e9dicos al personal administrativo vamos todos juntos a transformar a m\u00e9xico vamos a hacer historia eso es est\u00e1 sucediendo lo que se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds a pesar de los pesares no solo por la pandemia y por la crisis econ\u00f3mica sino tambi\u00e9n por la reacci\u00f3n conservadora los que estaban acostumbrados a robar dijimos basta ya nadie va a poder robar lo que es del pueblo ya nadie va a poder saquear como lo hac\u00edan anteriormente el dinero del presupuesto es dinero del pueblo es dinero sagrado y vamos a seguir siendo guardianes para que nadie se robe el dinero del pueblo no es justo no es humano que impere la corrupci\u00f3n y que solo se beneficie una minor\u00eda rapaz mientras la mayor\u00eda del pueblo carece hasta de lo m\u00e1s indispensable que quede claro por el bien de todos primero los pobres muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] y guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:03.051245"
}