{
    "video_id": "CFNU0HrnSsA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CFNU0HrnSsA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBSV7z5S1sROFeZBtwy_XNx6tzafw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CFNU0HrnSsA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 10 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 9899,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.44,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 133.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Obrador expres\u00f3 su orgullo por la",
            "start": 135.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del pueblo mexicano en las",
            "start": 137.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasadas elecciones del domingo 2 de",
            "start": 139.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "junio tambi\u00e9n manifest\u00f3 su alegr\u00eda por",
            "start": 141.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entregar la presidencia a una mujer S\u00ed",
            "start": 143.959,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed estoy muy contento s\u00ed",
            "start": 146.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Confieso que estoy muy",
            "start": 150.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contento y",
            "start": 153.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 155.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 158.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "por la actitud de nuestro",
            "start": 160.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pueblo la forma en que los",
            "start": 167.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.51,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 173.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 174.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "manifestamos y hacemos valer",
            "start": 176.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 180.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "libertades y reafirmamos nuestra",
            "start": 182.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 187.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica realmente es un pueblo",
            "start": 188.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ejemplar ayer se",
            "start": 193.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 200.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 202.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 203.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos cerca de 60 millones",
            "start": 206.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de ciudadanos",
            "start": 210.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 214.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "libre decidieron sobre el futuro de",
            "start": 217.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 221.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Me dio much\u00edsimo gusto el",
            "start": 224.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comportamiento de la",
            "start": 228.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gente se",
            "start": 232.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "reafirma de que el pueblo de",
            "start": 235.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un",
            "start": 238.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo muy consciente muy",
            "start": 241.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "politizado de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 245.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "politizados del",
            "start": 249.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mundo muy",
            "start": 253.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inteligente repito un",
            "start": 256.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo ejemplar por eso me llena de",
            "start": 258.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "orgullo ser el",
            "start": 262.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 265.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el d\u00eda de",
            "start": 268.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ayer se",
            "start": 271.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 ya hablamos ayer la felicit\u00e9",
            "start": 273.759,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh estoy muy",
            "start": 279.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 282.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 284.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa entregar la",
            "start": 288.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidencia a una",
            "start": 293.039,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mujer luego de 200 a\u00f1os",
            "start": 295.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 300.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "solo gobernaron",
            "start": 301.759,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 305.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hombres desde la primera",
            "start": 309.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 312.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Federal desde el primer presidente de",
            "start": 314.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 317.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 320.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que fue presidente de",
            "start": 322.759,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "1824 a 1828",
            "start": 326.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 332.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 334.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 336.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2024 200",
            "start": 338.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 342.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la",
            "start": 344.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "candidata m\u00e1s votada en la historia de",
            "start": 347.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la que obtiene m\u00e1s",
            "start": 353.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "votos de todos los que hemos",
            "start": 357.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 364.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 365.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ocupado el cargo de",
            "start": 367.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente es",
            "start": 370.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 372.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 374.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una",
            "start": 376.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 378.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inteligente muy",
            "start": 381.639,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 386.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 390.919,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 395.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "como por",
            "start": 397.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus grados",
            "start": 399.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos es",
            "start": 401.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 403.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiene nivel de doctorado es una mujer",
            "start": 405.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 410.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "convicciones que se",
            "start": 411.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "form\u00f3 en la lucha estudiantil el jefe",
            "start": 413.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del ejecutivo asegur\u00f3 que los \u00faltimos",
            "start": 418.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "meses de gobierno se dedicar\u00e1 a mejorar",
            "start": 420.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el sistema de salud a nivel nacional en",
            "start": 422.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con gobernadores tenemos el",
            "start": 424.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ya",
            "start": 426.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben la gente est\u00e1",
            "start": 428.759,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "informada de",
            "start": 433.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mejorar sustancialmente",
            "start": 438.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 442.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mucho el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 444.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 449.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dejarlo",
            "start": 452.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como el mejor",
            "start": 454.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sistema P\u00fablico de salud del",
            "start": 456.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mundo ese fue el compromiso Ese es el",
            "start": 461.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo y estamos ya",
            "start": 465.36,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh avanzando",
            "start": 468.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mucho consideramos que para",
            "start": 472.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a poder",
            "start": 476.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "isar banderas",
            "start": 480.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "blancas en",
            "start": 483.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "24 estados que aceptaron la",
            "start": 487.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de los sistemas de salud",
            "start": 490.8,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y vamos a tener funcionando alrededor de",
            "start": 493.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "11,000 centros de",
            "start": 498.879,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "salud en todo el",
            "start": 501.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con",
            "start": 504.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no solo de lunes a viernes",
            "start": 506.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sino de lunes a domingo con",
            "start": 510.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "equipos con",
            "start": 514.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "medicamentos hospitales de segundo nivel",
            "start": 516.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para hacer an\u00e1lisis estudios",
            "start": 521.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 524.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas con",
            "start": 525.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 527.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enfermeros con m\u00e9dicos",
            "start": 530.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "especialistas y con todos los",
            "start": 533.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "medicamentos 100%",
            "start": 536.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 539.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medicamentos y",
            "start": 541.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo de manera gratuita",
            "start": 543.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 547.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repito la salud como la",
            "start": 549.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 552.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "derechos Esta es una",
            "start": 555.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n",
            "start": 558.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 559.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distingue de otros gobiernos",
            "start": 562.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds sobre sobre todo durante",
            "start": 566.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 570.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "neoliberal que se apost\u00f3 a privatizar la",
            "start": 572.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y a privatizar la salud el",
            "start": 575.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jefe del ejecutivo expres\u00f3 que mientras",
            "start": 579.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los conservadores sigan despreciando al",
            "start": 581.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pueblo no podr\u00e1n ser una verdadera",
            "start": 583.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Yo creo que es muy bueno todo",
            "start": 585.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo sobre",
            "start": 589.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo porque hab\u00eda mucho",
            "start": 593.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desprecio por el pueblo",
            "start": 597.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estaba muy arraigado el clasismo y el",
            "start": 600.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "racismo entonces pues esto fue una",
            "start": 605.6,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "sacudida Ojal\u00e1 nada m\u00e1s les pedir\u00eda",
            "start": 611.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bueno son",
            "start": 617.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "libres pero por su",
            "start": 619.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien que",
            "start": 622.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "algunos de los m\u00e1s enfadados",
            "start": 626.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guardaban",
            "start": 631.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "silencio unos",
            "start": 632.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas que se",
            "start": 636.279,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "enfriaran porque",
            "start": 639.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ayer por",
            "start": 642.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 645.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vi nada m\u00e1s el",
            "start": 649.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encabezado",
            "start": 652.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "o la frase de la se\u00f1ora Denise",
            "start": 654.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 659.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "triunfa la",
            "start": 661.399,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 665.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Delfina dice que hab\u00eda",
            "start": 669.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ganado una malolientes",
            "start": 673.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "saber que la mayor parte de mis comp",
            "start": 689.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s esa parte donde dice de las",
            "start": 692.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cadenas o me entristece saber que la",
            "start": 694.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayor parte de mis",
            "start": 699.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compatriotas volvieron a colocarse las",
            "start": 701.16,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "cadenas que les quitamos ya ya",
            "start": 704.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya jos\u00e9fa Ortiz de Dom\u00ednguez segunda",
            "start": 712.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 717.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero a este",
            "start": 720.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nivel el",
            "start": 722.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pueblo es masoquista el pueblo",
            "start": 725.399,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "este quiere ser esclavo el pueblo no",
            "start": 731.6,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sabe el pueblo es",
            "start": 736.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tonto entonces",
            "start": 738.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 741.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sigan pensando as\u00ed",
            "start": 743.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pues no van a poder",
            "start": 746.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "conformar una verdadera oposici\u00f3n el",
            "start": 753.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "jefe del ejecutivo se\u00f1al\u00f3 que por las",
            "start": 758.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "profundas conexiones econ\u00f3micas y",
            "start": 760.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comerciales con Estados Unidos es",
            "start": 762.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "imposible el cierre de la frontera entre",
            "start": 764.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las dos naciones Bueno ayer hablaba yo",
            "start": 766.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que no se puede cerrar la",
            "start": 769.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "frontera no es posible",
            "start": 776.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no le conviene a ning\u00fan no de los dos",
            "start": 782.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ni a nuestros",
            "start": 788.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos es",
            "start": 791.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh bastante la",
            "start": 793.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 796.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial",
            "start": 798.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "social que existe en la frontera",
            "start": 802.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Entonces es imposible",
            "start": 806.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se cierre la",
            "start": 810.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "frontera esto para tranquilidad de la",
            "start": 812.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "gente podr\u00edan tomar alguna medida",
            "start": 816.839,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Bueno lo que en un tiempo e hac\u00eda",
            "start": 821.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 827.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales el gobernador de",
            "start": 828.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Texas que",
            "start": 832.079,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 834.079,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 835.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 cambiando",
            "start": 836.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en su manera de de de",
            "start": 840.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "actuar porque",
            "start": 845.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 848.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pon\u00eda",
            "start": 849.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 851.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 854.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para dejar",
            "start": 856.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pasar los camiones a M\u00e9xico ten\u00edan que",
            "start": 860.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "revisarse los",
            "start": 865.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "frenos requisito",
            "start": 868.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inventado",
            "start": 870.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "burocracia para presionar y que por",
            "start": 873.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad y que por los",
            "start": 876.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 879.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pues se hac\u00edan grandes largas",
            "start": 880.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "colas empezaron a protestar los mismos",
            "start": 885.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "empresarios de Estados Unidos de la",
            "start": 889.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "frontera y ya no hay eso",
            "start": 894.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entonces que no haya",
            "start": 900.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "temor de que se vaya a cerrar la",
            "start": 904.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frontera el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 907.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que M\u00e9xico tiene",
            "start": 909.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "una econom\u00eda s\u00f3lida con incremento del",
            "start": 911.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salario y reducci\u00f3n de la pobreza Mire",
            "start": 914.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "es algo normal debemos los mexicanos",
            "start": 916.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "celebrar que la",
            "start": 923.199,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de nuestro pa\u00eds",
            "start": 926.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 931.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida tenemos una econom\u00eda",
            "start": 935.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fuerte hace dos TR d\u00edas se dieron a",
            "start": 941.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "conocer datos",
            "start": 946.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 949.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 952.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y Hub un incremento del 8%",
            "start": 953.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 960.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a",
            "start": 963.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir alrededor de 65000 millones de",
            "start": 968.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de",
            "start": 972.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "remesas lo cual le agradecemos mucho",
            "start": 974.199,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho a nuestros paisanos",
            "start": 977.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "migrantes que env\u00edan todo este apoyo a",
            "start": 982.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 986.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "familiares en M\u00e9xico",
            "start": 987.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 991.92,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 994.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 995.99,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n ayer se dio a conocer",
            "start": 998.199,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que se redujo la",
            "start": 1002.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pobreza en lo que tiene que ver con",
            "start": 1007.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1010.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ingresos de",
            "start": 1012.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "trabajadores ya se sabe",
            "start": 1015.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es creo que el segundo pa\u00eds",
            "start": 1020.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con menos desempleo en el",
            "start": 1024.959,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mundo desde los pa\u00edses en donde m\u00e1s ha",
            "start": 1027.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "incrementado el",
            "start": 1033.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "salario el mes pasado hubo",
            "start": 1040.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en exportaciones de M\u00e9xico a",
            "start": 1044.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1047.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "somos el principal socio comercial de",
            "start": 1049.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en el",
            "start": 1052.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2292.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2324.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 2383.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 2385.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo ya no ponen la el aviso",
            "start": 2387.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "va eh",
            "start": 2394.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya me hab\u00eda",
            "start": 2400.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acostumbrado se acab\u00f3 S\u00ed",
            "start": 2403.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este ya hay menos calor y menos ruido no",
            "start": 2406.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se han dado",
            "start": 2412.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cuenta Eso es muy",
            "start": 2413.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno Muy bueno muy bien Vamos",
            "start": 2415.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a como siempre como todos los lunes al",
            "start": 2419.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 2422.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "precios adelante Gracias",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "procurador Muchas gracias muy buenos",
            "start": 2428.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas nuevamente a todos ustedes Espero",
            "start": 2430.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tengan un muy buen inicio de semana",
            "start": 2432.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y Bueno pues nosotros arrancamos con los",
            "start": 2434.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precios promedio diarios de la gasolina",
            "start": 2437.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "regular la Premium y el diesel en este",
            "start": 2439.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caso con el reporte que tenemos al al",
            "start": 2442.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 6 de jueves 6 de junio tuvimos",
            "start": 2447.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a un",
            "start": 2450.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "precio en el mercado internacional de",
            "start": 2453.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "746",
            "start": 2455.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed en ese mismo periodo tambi\u00e9n",
            "start": 2457.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "encontramos esos precios promedio a",
            "start": 2460.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nivel nacional En el caso de la gasolina",
            "start": 2462.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "regular 23 pes con 37 centavos por litro",
            "start": 2464.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el caso de la gasolina Premium 25 pes",
            "start": 2467.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con9 centavos y en el caso del diesel 24",
            "start": 2470.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "p92 aqu\u00ed vale la pena se\u00f1alar que en las",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 5 semanas en promedio hemos",
            "start": 2477.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estado disminuyendo entre 2 y 3 centavos",
            "start": 2479.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el caso de la gasolina regular y la",
            "start": 2482.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gasolina Premium y alrededor de 3 en el",
            "start": 2484.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "caso del diesel una vez m\u00e1s adem\u00e1s vale",
            "start": 2487.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la pena mencionar la muy buena",
            "start": 2490.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estrategia que sigue implementando la",
            "start": 2493.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda en el caso de los",
            "start": 2494.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "incentivos fiscales seguimos manteniendo",
            "start": 2496.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esos precios y con esa sensible",
            "start": 2498.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja a un con 0% de",
            "start": 2500.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal lo mismo que va a",
            "start": 2503.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "suceder en esta semana pasamos ahora a",
            "start": 2505.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los indicadores de ganancia por Marca a",
            "start": 2508.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nivel nacional y nos volvemos a",
            "start": 2510.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "encontrar con Chevron redco y oxogas",
            "start": 2512.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como las franquicias m\u00e1s careras a nivel",
            "start": 2515.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional y Tenemos tambi\u00e9n a orsan g500",
            "start": 2517.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y Winstar como las marcas aliadas de las",
            "start": 2520.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consumidoras y los consumidores pasando",
            "start": 2523.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora por tipo de combustible en el caso",
            "start": 2526.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la gasolina regular nos encontramos",
            "start": 2529.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con m\u00f3vil orz orz\u00e1n del Norte sadcv es",
            "start": 2531.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "un caso curioso de m\u00f3vil vamos a estar",
            "start": 2535.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "checando seguramente es un dato at\u00edpico",
            "start": 2538.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que encontramos en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2540.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "22685 por litro en el caso de la",
            "start": 2543.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gasolina regular",
            "start": 2545.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "4.67 de indicador de ganancia en este",
            "start": 2549.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "caso pero tambi\u00e9n de esta misma gasolina",
            "start": 2552.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la regular encontramos a Pemex servicios",
            "start": 2554.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "onbre en Boca del R\u00edo Veracruz a 21",
            "start": 2557.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p64 el litro casi 2 pesos debajo del",
            "start": 2562.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "promedio que Les acabo de mencionar y un",
            "start": 2564.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso muy particular tambi\u00e9n vale la pena",
            "start": 2567.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarlo tenemos a oxogas en Tampico",
            "start": 2569.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Tamaulipas \u00fanicamente 22",
            "start": 2572.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p39 el litro solamente 86 centavos de",
            "start": 2575.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia tema que vale la",
            "start": 2579.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pena mencionar bp en Puebla 21 pes con",
            "start": 2581.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "97 centavos cargo gas en Arteaga",
            "start": 2584.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Coahuila 22",
            "start": 2587.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p3 pasamos ahora al caso de la gasolina",
            "start": 2589.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Premium en el caso de las m\u00e1s caras este",
            "start": 2591.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "franquicia gulf super comercial Azteca",
            "start": 2595.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2598.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "27 pes con 61 el litro de Premium con 44",
            "start": 2600.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "p26",
            "start": 2605.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de indicador de ganancia son precios",
            "start": 2607.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bastante elevados que estamos",
            "start": 2610.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "encontrando en el caso particular de la",
            "start": 2611.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gasolina de alto octanaje sin embargo",
            "start": 2613.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esta misma gasolina f\u00edjense",
            "start": 2615.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontramos en el puerto de Veracruz",
            "start": 2617.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio boca una franquicia de Pemex",
            "start": 2619.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encontramos el litro en promedio a 22",
            "start": 2622.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pes con 36 centavos casi 3 pesos por",
            "start": 2625.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debajo del promedio que ya les hab\u00eda",
            "start": 2628.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comentado y tenemos casos importantes",
            "start": 2630.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "precios por debajo de los 23 pesos en",
            "start": 2633.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuanto a la gasol ina Premium bp en",
            "start": 2636.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro PEMEX en Yucat\u00e1n total en",
            "start": 2638.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato y tambi\u00e9n total en San",
            "start": 2641.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed precios bastante importantes",
            "start": 2644.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que encontramos a lo largo y",
            "start": 2646.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds en el caso del di\u00e9sel un",
            "start": 2648.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "combustible muy importante como sabemos",
            "start": 2651.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por la incidencia que tiene en otros",
            "start": 2653.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mercados encontramos en Canc\u00fan quintan",
            "start": 2655.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "roc corpogas gl gasoliner\u00eda El litro",
            "start": 2658.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "promedio a 27 pes con 18av bastante caro",
            "start": 2662.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y var marcas y estaciones que s\u00ed se",
            "start": 2666.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pasando francamente con los",
            "start": 2668.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "elevados precios pero en contraste de la",
            "start": 2670.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "misma manera Tambi\u00e9n tenemos muy buenos",
            "start": 2672.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precios en la mayor\u00eda de los casos en",
            "start": 2674.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds Como por ejemplo en",
            "start": 2677.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn de Bravo Veracruz una vez m\u00e1s",
            "start": 2678.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontramos a franquicia Valero",
            "start": 2680.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda Medell\u00edn con el precio",
            "start": 2682.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "promedio por litro de di\u00e9sel en 23",
            "start": 2685.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "p25 f\u00edjense",
            "start": 2688.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "3.93 pesos casi 4 pesos m\u00e1s barata que",
            "start": 2691.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corpogas la que acabamos de mencionar en",
            "start": 2694.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 2696.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tenemos tambi\u00e9n un caso muy importante",
            "start": 2697.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n vale la pena mencionar en el",
            "start": 2700.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caso de Arteaga Coahuila petroseven que",
            "start": 2701.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "igual que oxogas como ya les mencion\u00e9",
            "start": 2704.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "empiezan a disminuir sus precios pero",
            "start": 2706.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre todo sus m\u00e1rgenes de ganancia eso",
            "start": 2709.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es bien importante y vale la pena",
            "start": 2711.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "resaltarlo Tenemos tambi\u00e9n en La Paz",
            "start": 2713.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico g500 con el litro de",
            "start": 2715.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diesel a 2358 una franquicia Pemex en",
            "start": 2717.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Aldama Chihuahua en 2369 en Le\u00f3n en Le\u00f3n",
            "start": 2721.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Guanajuato este de una franquicia wulf",
            "start": 2725.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la tenemos en 2390 precios por debajo de",
            "start": 2728.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los 24 pesos en el caso de las",
            "start": 2731.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "verificaciones en el periodo del 31 de",
            "start": 2733.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayo al 6 de junio Les comento que",
            "start": 2736.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atendimos",
            "start": 2738.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "222 denuncias realizamos 230",
            "start": 2739.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "verificaciones y o visitas de",
            "start": 2743.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n Y en este caso encontramos",
            "start": 2745.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tres gasolineras con irregularidades en",
            "start": 2748.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dar litros de al litro en Guadalupe y",
            "start": 2750.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dos en San Pedro Garza Garc\u00eda todas",
            "start": 2753.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ellas en el estado de Nuevo",
            "start": 2755.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n pasamos ahora con el Qui\u00e9nes",
            "start": 2758.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "quienen los precios en el caso del gas",
            "start": 2760.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "LP y tenemos que para el 5 de junio en",
            "start": 2762.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el caso del referente internacional el",
            "start": 2765.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gas por kilo lo encontramos en 20 pes",
            "start": 2768.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con 66 centavos frente al precio",
            "start": 2772.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2775.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nacional que tenemos en 18 pes con2 de",
            "start": 2776.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la misma manera en el caso del gas que",
            "start": 2781.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se vende por litro el referente",
            "start": 2783.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "internacional lo tuvimos en 11 pes con",
            "start": 2785.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "20 centavos y en el caso del promedio",
            "start": 2787.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional en 9 pes con",
            "start": 2790.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "74av como sabemos y lo podemos ver aqu\u00ed",
            "start": 2793.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la Gr\u00e1fica vemos una constante ya",
            "start": 2795.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "casi podemos decir permanente donde con",
            "start": 2798.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este esquema de precios m\u00e1ximos que",
            "start": 2800.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "determina la cre Generalmente estamos en",
            "start": 2802.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los precios promedio nacionales por",
            "start": 2805.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "debajo del referente internacional en",
            "start": 2807.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este caso de del esquema donde se",
            "start": 2810.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plantean las 220 regiones por parte de",
            "start": 2813.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n regul de energ\u00eda realizamos",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en este periodo 808 visitas de",
            "start": 2818.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n y en en todos los casos",
            "start": 2821.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "como Generalmente Suele suceder los",
            "start": 2824.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "precios Son correctos est\u00e1n dentro del",
            "start": 2826.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esquema e inclusive tenemos casos donde",
            "start": 2828.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por debajo de su respectiva regi\u00f3n",
            "start": 2831.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por ejemplo el gas Premium operadora de",
            "start": 2833.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gas Premium en tonatico estado de M\u00e9xico",
            "start": 2835.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que ofreci\u00f3 el litro en el caso del gas",
            "start": 2838.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estacionario en 9",
            "start": 2840.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p38 cuando el m\u00e1ximo en su regi\u00f3n es de",
            "start": 2843.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "9 pes centavos y como sabemos en varios",
            "start": 2845.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estados y ciudades tenemos este mismo",
            "start": 2849.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esquema con precios por debajo de su",
            "start": 2852.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo por ejemplo en el gas por kilo el",
            "start": 2854.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se expende en cilindros nos",
            "start": 2857.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encontramos con supergas de Los Altos",
            "start": 2859.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Cuqu\u00edo Jalisco con el el",
            "start": 2861.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "kilogramo de gas en 17 pes con",
            "start": 2865.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "59 85 centavos debajo de su m\u00e1ximo y",
            "start": 2868.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otros casos similares tambi\u00e9n en Estados",
            "start": 2872.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como Guanajuato Oaxaca Guerrero Nayarit",
            "start": 2874.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Chihuahua de las",
            "start": 2877.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "verificaciones que les coment\u00e9 de estas",
            "start": 2881.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "808 verificaciones \u00fanicamente",
            "start": 2883.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontramos dos con infracci\u00f3n",
            "start": 2886.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inmovilizando en esta ocasi\u00f3n dos",
            "start": 2888.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y de un total de 23 lotes de",
            "start": 2890.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cilindros revisados solamente",
            "start": 2894.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inmovilizando cinco de ellos esto por",
            "start": 2896.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuestiones de de condiciones de",
            "start": 2898.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad esto en cuanto al tema del gas",
            "start": 2901.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "LP donde vemos como les comentaba un",
            "start": 2903.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mercado est\u00e1 y un gran compromiso que",
            "start": 2906.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vale la pena subrayarlo por parte de las",
            "start": 2908.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empresas Respecto a los precios y el",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "servicio vamos ahora al Qui\u00e9nes quienen",
            "start": 2912.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los precios de la canasta b\u00e1sica y",
            "start": 2915.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "volvemos a ver nuevamente una",
            "start": 2917.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estabilidad en el \u00edndice Nacional de",
            "start": 2919.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preo al consumidor en el rubro de",
            "start": 2921.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "alimentos estamos una vez m\u00e1s en los",
            "start": 2923.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "niveles con los que arrancamos el a\u00f1o",
            "start": 2926.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hubo por ah\u00ed alg\u00fan Valle una un descenso",
            "start": 2928.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que hubo pero estamos en los mismos",
            "start": 2931.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "niveles por lo que podemos determinar",
            "start": 2933.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que tenemos r muy estables sobre todo en",
            "start": 2935.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los precios tanto altos y bajos de la",
            "start": 2938.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "canasta desde luego todos ellos ya como",
            "start": 2940.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde hace ya no solo semanas meses",
            "start": 2942.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bastantes meses que estamos por debajo",
            "start": 2945.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del compromiso de los 1,39 pesos",
            "start": 2947.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inclusive muchos casos como ya lo hemos",
            "start": 2950.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "visto por aqu\u00ed entre 700 y 800 pesos por",
            "start": 2952.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "canasta en esta ocasi\u00f3n en el periodo",
            "start": 2955.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del 20 al 24 de mayo la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2958.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la encontramos en un promedio de 812 pes",
            "start": 2961.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con4 y vamos a ahora por zonas en el",
            "start": 2965.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "caso de la zona centro algo bien",
            "start": 2968.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante entre el 27 y el 31 de mayo",
            "start": 2970.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos encontramos con Walmart Express en",
            "start": 2973.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "San Mateo aqu\u00ed en naucalpa en estado de",
            "start": 2975.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la canasta en 10,22",
            "start": 2977.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p80 estamos platicando en muy muy buenos",
            "start": 2979.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos vale la pena subrayarlo con",
            "start": 2983.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "grupo Walmart est\u00e1n haciendo algunos",
            "start": 2985.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ajusticos de precios escuch\u00e1ndonos mucho",
            "start": 2987.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en esa comunicaci\u00f3n que tenemos en",
            "start": 2989.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas vamos a ver que",
            "start": 2992.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuevamente empiezan a estar en esa media",
            "start": 2993.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los precios que estamos comentando",
            "start": 2996.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por semana ah\u00ed tienen precios este entre",
            "start": 2999.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "800 900 pesos en ocasiones como lo hemos",
            "start": 3001.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "visto en el rango de los 700 800 pesos",
            "start": 3003.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n vale la pena se\u00f1alar algo",
            "start": 3007.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que hace un mes aproximadamente",
            "start": 3009.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comentamos empezamos a ver otras",
            "start": 3011.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresas otras tiendas de autoservicio",
            "start": 3013.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que empiezan a competir empiezan a",
            "start": 3015.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "meterse en esta din\u00e1mica del Rango de",
            "start": 3017.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los precios bajos por ejemplo en la zona",
            "start": 3019.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "centro como les comentaba la comer",
            "start": 3022.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "torres de sat\u00e9lite Aqu\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 3024.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "aucalpan",
            "start": 3025.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la canasta est\u00e1 en 793 p con 30 vale la",
            "start": 3027.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pena mencionar tambi\u00e9n en Le\u00f3n",
            "start": 3031.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Guanajuato tenemos a chedrawi 811",
            "start": 3033.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p80 Soriana en la capital del Estado de",
            "start": 3036.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tascala 816",
            "start": 3039.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p95 y algo que tambi\u00e9n me gusta",
            "start": 3041.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mencionar en este caso es la central de",
            "start": 3044.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abastos de la Ciudad de M\u00e9xico en esta",
            "start": 3046.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n 832 pes con2 centavos a quienes",
            "start": 3049.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la colaboraci\u00f3n",
            "start": 3053.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sabemos el mundo que es la central de",
            "start": 3055.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "abastos de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 3057.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n que tenemos para hacer",
            "start": 3059.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo de monitoreo y adem\u00e1s",
            "start": 3061.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los precios que con ellos se mantienen",
            "start": 3063.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constantes siempre debajo de los 1039",
            "start": 3065.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero en ese Rango en esa franja de los",
            "start": 3068.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "800 los 850 pesos pero constantes Y eso",
            "start": 3070.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es de Resaltar pasamos ahora a la zona",
            "start": 3074.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "centro Norte donde nos encontramos con",
            "start": 3076.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Walmart en la capital del estado de San",
            "start": 3079.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed a 10,26",
            "start": 3081.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "p40 y otra vez como les mencionaba de",
            "start": 3084.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "grupo La comer Tenemos en su formato de",
            "start": 3087.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fresco de la comer en la capital de San",
            "start": 3089.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Tambi\u00e9n la misma canasta a",
            "start": 3091.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "787 pes con 30av como les Les comento y",
            "start": 3095.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hemos visto en estas \u00faltimas semanas",
            "start": 3100.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nuevos competidores nuevos actores que",
            "start": 3102.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empiezan a dar muy mejores precios",
            "start": 3104.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos en el seguimos en el mismo",
            "start": 3107.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "periodo del 27 al 31 de mayo en la zona",
            "start": 3109.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "norte Walmart Tijuana una vez m\u00e1s en esa",
            "start": 3112.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sucursal hip\u00f3dromo con la canasta por",
            "start": 3115.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejemplo en 952",
            "start": 3119.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p70 Y tenemos en esta zona norte Soriana",
            "start": 3122.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hiper r\u00edo tambi\u00e9n en Tijuana en",
            "start": 3125.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "797 pes con 30 cavos pasamos ahora",
            "start": 3128.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "finalmente a la zona Sur tenemos la",
            "start": 3133.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "central de abastos de M\u00e9rida quienes",
            "start": 3136.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se mantienen de manera constante",
            "start": 3138.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "con pros un poquito m\u00e1s altos que la",
            "start": 3140.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico pero en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3142.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecto a la semana pasada 10 pesos",
            "start": 3144.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos nos nos ofrecieron la canasta en",
            "start": 3146.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en 1,000 pes 1,14",
            "start": 3150.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p80 Y tenemos en esta zona algo",
            "start": 3153.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importante chedrawi en Campeche",
            "start": 3155.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "753 p90 pero tambi\u00e9n en tuxla Guti\u00e9rrez",
            "start": 3158.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "chedragui en 788",
            "start": 3163.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "p40 chedrawi en la capital del Estado de",
            "start": 3166.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Veracruz en 797",
            "start": 3169.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "p50 y vale la pena tambi\u00e9n mencionar",
            "start": 3171.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Soriana que en varias zonas est\u00e1 dando",
            "start": 3174.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "muy buenos precios pues esta es la",
            "start": 3177.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "manera como de nuestra parte podemos",
            "start": 3179.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "informar que arrancamos muy muy bien el",
            "start": 3180.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mes de junio como todos sabemos que que",
            "start": 3183.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ha sido un muy buen arranque del mes de",
            "start": 3186.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "junio en todos los \u00e1mbitos que conocemos",
            "start": 3189.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 3191.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias vamos",
            "start": 3196.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a qued\u00f3",
            "start": 3199.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh pendiente una compa\u00f1era del debate de",
            "start": 3202.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 as\u00ed verad Ah no no",
            "start": 3207.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Ram\u00f3n",
            "start": 3211.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez S\u00ed se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 3216.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas como siempre traerle un saludo de",
            "start": 3219.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Oaxaca en este caso espec\u00edfico de Villa",
            "start": 3221.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "talea de Castro donde est\u00e1n esperando",
            "start": 3223.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed una cl\u00ednica que usted en Campa\u00f1a en",
            "start": 3226.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a les dijo que era posible y",
            "start": 3229.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la invitaci\u00f3n p\u00fablica del pueblo",
            "start": 3231.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de Oaxaca para que pudiera usted asistir",
            "start": 3233.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en este \u00faltimo",
            "start": 3235.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de su sexenio a la guelagetza la",
            "start": 3237.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fiesta de todos de todos los oaxaque\u00f1os",
            "start": 3239.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1s grande folkl\u00f3rica tal vez de",
            "start": 3241.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y del mundo pero bueno mi",
            "start": 3243.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente eh es en torno",
            "start": 3246.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de comisi\u00f3n federal",
            "start": 3249.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de electricidad aquellos que apoyaron la",
            "start": 3251.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en marchas en en este manifestaciones la",
            "start": 3254.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica hay ellos denominan un",
            "start": 3257.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "binomio agresor principalmente por el",
            "start": 3260.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sindicato \u00fanico de trabajadores",
            "start": 3263.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 3265.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que primero le quitan derechos laborales",
            "start": 3267.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s le quita primero derechos",
            "start": 3269.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sindicales y despu\u00e9s eh derechos",
            "start": 3272.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "laborales usted habl\u00f3 de la",
            "start": 3274.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de este sindicato en",
            "start": 3276.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agosto del 2023 lo tengo presente y",
            "start": 3279.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "derivado de las entrevistas que hice con",
            "start": 3282.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores desafortunadamente al",
            "start": 3285.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contrario de democratizar el sindicato",
            "start": 3287.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "le han impedido la participaci\u00f3n al",
            "start": 3289.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "interior de las asambleas sindicales hay",
            "start": 3291.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n hay violencia hacia estos",
            "start": 3294.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores aunado a esto un centro",
            "start": 3297.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Federal de conciliaci\u00f3n y regularizaci\u00f3n",
            "start": 3300.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboral aprueba estatutos contrarios a",
            "start": 3303.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "derechos laborales A qu\u00e9 le digo",
            "start": 3306.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de que se les impide a",
            "start": 3309.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los trabajadores participar en",
            "start": 3312.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "elecciones federales al interior del",
            "start": 3315.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sindicato 74 juicios estoy hablando de",
            "start": 3318.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mil despidos de mil despidos que ha",
            "start": 3323.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenido comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3325.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo a\u00f1o 200 al menos son",
            "start": 3327.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "injustificados de ellos 74 hay 74",
            "start": 3331.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "juicios laborales desafortunadamente los",
            "start": 3334.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "jueces algunos magistrados no avanzan en",
            "start": 3337.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el tema de las denuncias y en el tema de",
            "start": 3341.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los amparos que tienen estos",
            "start": 3344.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "trabajadores Solamente le pongo un",
            "start": 3346.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que est\u00e1 pasando al",
            "start": 3348.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "interior del de los trabajadores de",
            "start": 3349.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad el caso",
            "start": 3352.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de un trabajador que se llama Jes\u00fas mata",
            "start": 3354.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l es abogado de profesi\u00f3n y por",
            "start": 3357.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "defender a otro trabajador que hab\u00eda",
            "start": 3360.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sido despedido",
            "start": 3362.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "injustificadamente tambi\u00e9n fue despedido",
            "start": 3363.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de su trabajo se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 3365.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "yo escuchar de este tema su opini\u00f3n",
            "start": 3367.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a pedirle al Secretario del",
            "start": 3370.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajo que nos",
            "start": 3373.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe sobre este",
            "start": 3375.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "caso la verdad es que no hemos eh tenido",
            "start": 3377.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "problemas con los sindicatos en general",
            "start": 3383.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "durante todo el",
            "start": 3387.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3388.78,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "gobierno se han eh portado muy bien los",
            "start": 3390.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3396.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "electricistas y dir\u00eda la representaci\u00f3n",
            "start": 3398.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sindical ha ayudado mucho para el",
            "start": 3403.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la industria",
            "start": 3406.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo mismo los trabajadores",
            "start": 3409.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "petroleros eh claro Hay que seguir",
            "start": 3414.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avanzando en la",
            "start": 3417.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de los sindicatos son",
            "start": 3420.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "procesos ya se hizo una reforma",
            "start": 3423.599,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "laboral para que puedan los trabajadores",
            "start": 3428.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "elegir con voto secreto a sus",
            "start": 3433.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "representantes para que",
            "start": 3439.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 3442.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la de los contratos colectivos que no",
            "start": 3444.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se hagan a espalda de los",
            "start": 3448.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajadores se ha",
            "start": 3453.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "avanzado pero falta en el caso de los",
            "start": 3456.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "electricistas en el gobierno",
            "start": 3461.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "anterior les modificaron su contrato",
            "start": 3464.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colectivo y",
            "start": 3471.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 3477.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 la edad de",
            "start": 3479.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n a los",
            "start": 3481.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "electricistas y",
            "start": 3485.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros resolvimos",
            "start": 3491.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eso regres\u00f3 a la edad de",
            "start": 3494.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 3500.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "anterior a",
            "start": 3502.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esa nra reforma",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3508.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y hemos estado ayudando en todo a los",
            "start": 3510.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajadores porque los trabajadores han",
            "start": 3516.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 3519.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mucho al desarrollo del pa\u00eds tanto",
            "start": 3521.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sindicalizados como no",
            "start": 3525.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sindicalizados y",
            "start": 3529.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de todas las ramas de la actividad",
            "start": 3531.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 3535.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tengo que agradecer",
            "start": 3536.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mucho a los trabajadores de la",
            "start": 3538.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n han",
            "start": 3543.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3545.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 3547.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos estamos hablando",
            "start": 3550.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de miles y no es que millones de",
            "start": 3554.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 3557.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que nos han ayudado a",
            "start": 3560.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "construir grandes obras",
            "start": 3562.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3568.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles",
            "start": 3570.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta toades pasando por",
            "start": 3573.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "fierreros para todos ellos nuestro",
            "start": 3577.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reconocimiento porque se termina una",
            "start": 3581.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 3584.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "importante y ya no se les vuelve a",
            "start": 3586.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ver ni se les",
            "start": 3589.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "reconoce pasa uno por un puente",
            "start": 3592.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a terminar el tren",
            "start": 3597.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Maya nos vamos a",
            "start": 3600.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "subir al tren Bueno ayer me",
            "start": 3603.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sub\u00ed ya me estoy subiendo con mucha",
            "start": 3606.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "frecuencia al",
            "start": 3608.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3611.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y se nos",
            "start": 3612.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "olvida lo que signific\u00f3 no",
            "start": 3615.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacer desde los",
            "start": 3620.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "terraplenes hasta poner",
            "start": 3623.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 3628.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3631.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "v\u00edas hacer los",
            "start": 3632.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trenes aqu\u00ed en ciudad",
            "start": 3635.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "s\u00f3n electrificar todo el",
            "start": 3638.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sistema todo el",
            "start": 3642.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajo esa obra solo se puede",
            "start": 3646.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "hacer porque tenemos ese",
            "start": 3652.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 3661.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajadores de los mejores del mundo es",
            "start": 3663.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3667.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tesoro uno m\u00e1s de los tesoros de",
            "start": 3668.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero si hace falta todav\u00eda",
            "start": 3676.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia",
            "start": 3680.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sindical y ya se va avanzando",
            "start": 3682.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora en este",
            "start": 3687.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caso le voy a pedir al Secretario del",
            "start": 3689.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trabajo aar",
            "start": 3692.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bos",
            "start": 3695.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se informe sobre este situaci\u00f3n que",
            "start": 3698.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se pong en comunicaci\u00f3n contigo y que t\u00fa",
            "start": 3702.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los enlaces para ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 3705.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n si te parece Claro que gracias",
            "start": 3707.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente a nombre de los trabajadores",
            "start": 3711.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "electricistas no es la generalidad Pero",
            "start": 3713.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hay algunos casos otra situaci\u00f3n el",
            "start": 3715.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el d\u00eda viernes que",
            "start": 3718.0,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "estuve aqu\u00ed",
            "start": 3719.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eh ante el Instituto Nacional electoral",
            "start": 3720.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "protestaron migrantes vinieron de",
            "start": 3723.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de 20 consulados en la",
            "start": 3725.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Americana que se les impidi\u00f3 el",
            "start": 3728.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voto eran 5 y media de la tarde hora del",
            "start": 3729.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro de M\u00e9xico y estaban cerrando las",
            "start": 3733.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "casillas all\u00ed en los consulados de",
            "start": 3735.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos fruto de esto \u00fanicamente",
            "start": 3737.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pudieron votar",
            "start": 3740.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "185,000 mexicanos Aproximadamente en el",
            "start": 3742.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3745.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cosa curiosa en Europa les permitieron",
            "start": 3746.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como dice La Ley despu\u00e9s de las 6 de la",
            "start": 3750.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tarde hora de M\u00e9xico seguir votando",
            "start": 3752.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque estaban las filas pero en Estados",
            "start": 3754.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Unidos simplemente le cerraron las",
            "start": 3756.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casillas otra situaci\u00f3n es que les daban",
            "start": 3758.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "etiquetas de color rosa de color azul y",
            "start": 3761.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de y este y de color amarillo Para",
            "start": 3765.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "formarlos en la fila en el caso de",
            "start": 3768.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Chicago los dejaron a la intemperie y",
            "start": 3771.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la polic\u00eda antimotines de los",
            "start": 3774.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ellos tambi\u00e9n acudieron a",
            "start": 3776.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos",
            "start": 3779.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Humanos lo \u00fanico que piden los mexicanos",
            "start": 3781.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como se lo hab\u00eda venido diciendo es la",
            "start": 3783.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de que una reforma les pueda",
            "start": 3785.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "garantizar el voto ya que pues son una",
            "start": 3788.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fuente importante de recursos para todos",
            "start": 3792.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los mexicanos s\u00ed se",
            "start": 3794.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este avanz\u00f3 porque antes ten\u00edan menos",
            "start": 3799.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de votar",
            "start": 3804.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3806.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "embargo fue mucha",
            "start": 3807.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la gente nuestros paisanos que se",
            "start": 3810.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "quedaron tambi\u00e9n sin votar no alcanzaron",
            "start": 3816.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las boletas",
            "start": 3820.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3822.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh tuvieron posibilidad de hacerlo Hay",
            "start": 3824.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3829.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 3829.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "luchando ahora hemos planteado nosotros",
            "start": 3833.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3839.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reforma en lo",
            "start": 3841.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "electoral que contempla un apartado para",
            "start": 3844.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "garantizar el voto de los mexicanos en",
            "start": 3847.64,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3850.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "extranjero Ojal\u00e1",
            "start": 3850.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y se apruebe es una reforma",
            "start": 3853.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "constitucional en el paquete de 20",
            "start": 3858.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grandes reformas va una que tiene que",
            "start": 3861.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ver con con lo",
            "start": 3865.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electoral para atender esto que en",
            "start": 3866.64,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "efecto Se reflej\u00f3 en Europa en algunos",
            "start": 3870.72,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "lugares creo que en Madrid se ampli\u00f3 el",
            "start": 3876.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tiempo pero en consulados de Estados",
            "start": 3881.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Unidos que aclaro los consulados",
            "start": 3885.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "solo se utilizaron para que se llevaran",
            "start": 3890.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a cabo",
            "start": 3895.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3896.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "elecciones quien organiz\u00f3 las elecciones",
            "start": 3898.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 3900.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "INE no los diplom\u00e1ticos de los",
            "start": 3902.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "consulados pero falt\u00f3",
            "start": 3907.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s yo quiero pues de todas formas",
            "start": 3911.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los",
            "start": 3915.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "migrantes muchos estuvieron todo el d\u00eda",
            "start": 3918.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3922.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esperando votar ten\u00edan muchos deseos de",
            "start": 3925.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participar lo",
            "start": 3928.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hicieron y as\u00ed tenemos que que",
            "start": 3931.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguir y tambi\u00e9n lo hicieron con",
            "start": 3939.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3942.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "orden porque a pesar de que no",
            "start": 3943.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan boletas suficientes de que falt\u00f3",
            "start": 3948.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n la gente eh",
            "start": 3952.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "supo actuar de manera",
            "start": 3957.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "responsable todos los mexicanos",
            "start": 3961.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3964.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fueron elecciones muy grandes",
            "start": 3967.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh votaron m\u00e1s de 60 millones de",
            "start": 3973.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos se instalaron miles de",
            "start": 3979.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Casillas y",
            "start": 3983.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue organizado por la",
            "start": 3986.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gente y no",
            "start": 3988.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hubo problemas",
            "start": 3990.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3994.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nada pr\u00e1cticamente y ya est\u00e1n los",
            "start": 3997.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4001.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "preliminares y ahora viene la",
            "start": 4004.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fase de la",
            "start": 4007.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de",
            "start": 4011.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "recursos de",
            "start": 4013.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "protesta ya lo que corresponde al",
            "start": 4016.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 4018.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "electoral ya pasa de el INE al",
            "start": 4020.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 4025.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electoral pero el fin de",
            "start": 4028.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "semana esto para toda la",
            "start": 4031.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gente que nos est\u00e1 escuchando que nos",
            "start": 4036.319,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo se llevaron a cabo Pues los",
            "start": 4039.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputos",
            "start": 4044.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distritales de actas en algunos",
            "start": 4047.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casos tengo informaci\u00f3n que se abrieron",
            "start": 4052.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los paquetes se contaron los",
            "start": 4055.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "votos de todas",
            "start": 4058.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 4063.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inicia el periodo de la",
            "start": 4065.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de recursos de",
            "start": 4069.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 4072.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4077.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 4079.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y el tribunal",
            "start": 4082.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "va a resolver es la \u00faltima",
            "start": 4084.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "instancia de acuerdo a los t\u00e9rminos que",
            "start": 4090.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "establece la ley pero c\u00f3mo",
            "start": 4093.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "quedaron los",
            "start": 4098.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resultados como",
            "start": 4103.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 el",
            "start": 4109.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputo distrital a ver si los lo",
            "start": 4111.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podemos ver porque ya",
            "start": 4115.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4118.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "oficial pero para que se conozca en todo",
            "start": 4120.759,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4126.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque la ma\u00f1anera no es para",
            "start": 4127.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 4130.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero se ve bastante",
            "start": 4132.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed como tenemos",
            "start": 4137.839,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4143.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podemos dar esta",
            "start": 4145.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n As\u00ed qued\u00f3 la",
            "start": 4148.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidencial la participaci\u00f3n lo que les",
            "start": 4156.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comentaba m\u00e1s de 60",
            "start": 4159.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones 61 punto",
            "start": 4162.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4165.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "61.04 de",
            "start": 4169.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 4171.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 4174.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n es de alrededor de 100 millones",
            "start": 4176.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4180.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos o los que est\u00e1n inscritos",
            "start": 4182.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4197.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4200.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "59.7 para la candidata",
            "start": 4203.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Claudia para la candidata so G\u00e1lvez",
            "start": 4208.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "27.45 y para el candidato Jorge Alvarez",
            "start": 4216.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "10.32",
            "start": 4220.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "F una",
            "start": 4229.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy importante es una",
            "start": 4231.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 4234.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en varios",
            "start": 4236.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sentidos por el n\u00famero de",
            "start": 4239.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "votos emitidos en general",
            "start": 4243.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nunca por el n\u00famero de",
            "start": 4247.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "votos con que",
            "start": 4251.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gana un candidato en este caso una",
            "start": 4254.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "candidata yo obtuve como 31 millones",
            "start": 4261.239,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de 5 millones",
            "start": 4268.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y se pensaba",
            "start": 4272.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n de hace 6 a\u00f1os iba a ser",
            "start": 4275.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s",
            "start": 4281.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "votada y lo otro que",
            "start": 4282.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico en 200",
            "start": 4286.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no",
            "start": 4291.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gobernado una mujer no ha",
            "start": 4294.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobernado una",
            "start": 4297.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "mujer es la",
            "start": 4303.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "historia maquiavelo dec\u00eda que la",
            "start": 4308.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es hacer",
            "start": 4313.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "his estamos todos los",
            "start": 4319.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mexicanos todos haciendo",
            "start": 4322.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "historia y",
            "start": 4328.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qui los",
            "start": 4330.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gobernadores diputados o",
            "start": 4332.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "senadores Estas son las gubernaturas",
            "start": 4340.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 4347.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "43.1 es del movimiento",
            "start": 4350.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudadano es que vienen los",
            "start": 4360.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procesos lo acabo de",
            "start": 4363.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "decir estos",
            "start": 4365.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son los resultados del",
            "start": 4368.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "conteo distrital",
            "start": 4371.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 4375.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 4377.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las impugnaciones recursos de quejas",
            "start": 4379.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "todo lo que establece la ley y el",
            "start": 4383.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tribunal va a",
            "start": 4388.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 4392.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "43.1 en el caso de la Ciudad de",
            "start": 4395.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4399.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "51.9 es la Alianza C\u00f3mo se llama la",
            "start": 4403.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alianza sigamos siendo historia C\u00f3mo",
            "start": 4407.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sigamos siendo historia sigamos siendo",
            "start": 4410.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "historia haciendo",
            "start": 4414.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "historia Morelos",
            "start": 4418.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "43.3 tambi\u00e9n es para la",
            "start": 4421.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n sigamos haciendo",
            "start": 4428.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "historia Guanajuato",
            "start": 4431.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "51.2 la coalici\u00f3n c\u00f3mo se",
            "start": 4438.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llama mico fuerza y coraz\u00f3n por",
            "start": 4441.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Veracruz sigamos haciendo",
            "start": 4446.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4450.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "58.9",
            "start": 4456.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n sigamos haciendo",
            "start": 4458.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "historia 51",
            "start": 4462.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu",
            "start": 4470.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla sigamos haciendo historia",
            "start": 4473.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "59.5",
            "start": 4479.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chiapas sigamos haciendo",
            "start": 4482.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4485.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "79.2 y",
            "start": 4488.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Tabasco sigamos haciendo historia",
            "start": 4491.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "80.5 eso",
            "start": 4498.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es son nu",
            "start": 4501.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4503.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gubernaturas con la Ciudad de",
            "start": 4507.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y luego est\u00e1n los diputados",
            "start": 4514.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federales esto es por partido",
            "start": 4522.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 4528.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "49.6",
            "start": 4532.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "PT",
            "start": 4534.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "10% partido verde",
            "start": 4537.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "15%",
            "start": 4541.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pan 13.6",
            "start": 4543.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4546.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 4548.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "6.6",
            "start": 4551.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "PRD 0 pun",
            "start": 4553.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "2% movimiento ciudadano",
            "start": 4558.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "4.",
            "start": 4562.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8%",
            "start": 4565.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independiente 0.",
            "start": 4569.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "2% la misma",
            "start": 4573.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 4576.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "60.5",
            "start": 4578.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "2% se",
            "start": 4579.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "emitieron en este caso menos votos",
            "start": 4581.76,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "o los mismos no 58 millones",
            "start": 4586.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "788",
            "start": 4593.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "576 Esos son los resultados ya eso le",
            "start": 4602.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4607.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "al tribunal a la autoridad electoral",
            "start": 4610.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la coalici\u00f3n sigamos haciendo",
            "start": 4617.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "historia obtiene mayor\u00eda",
            "start": 4620.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 4631.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n hay",
            "start": 4633.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4636.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debate de que si",
            "start": 4638.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4641.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bien resuelto lo de la representaci\u00f3n de",
            "start": 4643.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "plurinominales para que no haya la",
            "start": 4650.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sobrer",
            "start": 4651.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n eso tambi\u00e9n la autoridad",
            "start": 4653.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo va a",
            "start": 4656.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "decidir y la Constituci\u00f3n es bastante",
            "start": 4658.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Clara en",
            "start": 4661.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eso pero eso tambi\u00e9n es el",
            "start": 4664.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tribunal trib s\u00ed",
            "start": 4672.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4676.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4677.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 4680.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4688.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la autoridad m\u00e1s",
            "start": 4691.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "importante son los ciudadanos es el",
            "start": 4695.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pueblo en la democracia",
            "start": 4700.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo presidente y",
            "start": 4706.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4709.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rate este en el",
            "start": 4713.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "senado morena 60",
            "start": 4719.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pt9 Verde 14 pri",
            "start": 4722.48,
            "duration": 14.239
        },
        {
            "text": "17 PRD 2 pan 22 y movimiento ciudadano",
            "start": 4727.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "cuatro y esa es la",
            "start": 4741.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n igual",
            "start": 4745.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parecida Y eso es todo",
            "start": 4748.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "No Entonces vamos a esperar y",
            "start": 4751.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh felicitar al pueblo de",
            "start": 4755.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que esto",
            "start": 4760.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es algo important",
            "start": 4762.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4766.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eh pron\u00f3sticos que se",
            "start": 4770.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hac\u00edan de manera",
            "start": 4774.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pesimista",
            "start": 4777.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no",
            "start": 4781.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 4784.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cumplieron y",
            "start": 4788.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 ya hemos hablado de eso",
            "start": 4790.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "e hay autocr\u00edtica",
            "start": 4796.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh que no es darle la vuelta a la hoja y",
            "start": 4800.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4804.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguir haciendo lo",
            "start": 4805.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mismo se",
            "start": 4808.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 4812.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos errores",
            "start": 4814.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "garrafales se le minti\u00f3 al",
            "start": 4817.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueblo no se actu\u00f3 con profesionalismo",
            "start": 4821.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4826.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "\u00e9tica hubo una guerra",
            "start": 4829.12,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "sucia mucha",
            "start": 4834.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "difamaci\u00f3n nada m\u00e1s dejo de",
            "start": 4841.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "manifiesto que iniciaron al principio de",
            "start": 4844.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4849.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1o una campa\u00f1a est Ada en mi",
            "start": 4851.639,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "contra es la campa\u00f1a en redes",
            "start": 4857.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sociales m\u00e1s",
            "start": 4862.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "intensa en toda la",
            "start": 4865.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "historia con el mensaje amlo",
            "start": 4867.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 4872.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "intervinieron los periodistas m\u00e1s",
            "start": 4877.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "destacados m\u00e1s famosos",
            "start": 4880.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4884.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "premiados el se\u00f1or Tim",
            "start": 4889.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Golden dos veces",
            "start": 4892.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "premiado",
            "start": 4895.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ir\u00f3nicamente C\u00f3mo se llama la",
            "start": 4899.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n",
            "start": 4904.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p dos",
            "start": 4908.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "veces y se",
            "start": 4912.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exhibi\u00f3 como un",
            "start": 4916.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vulgar",
            "start": 4919.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "calumniador",
            "start": 4921.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y publicaciones como el New York Times y",
            "start": 4923.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "otras la se\u00f1ora",
            "start": 4927.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 4931.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 4935.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que participe en esta",
            "start": 4938.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y luego escribe",
            "start": 4942.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "libro que lo da a conocer 15 d\u00edas o un",
            "start": 4946.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mes antes de la",
            "start": 4949.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sin una",
            "start": 4954.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 4960.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calumniando",
            "start": 4962.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 4965.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "medios en M\u00e9xico",
            "start": 4967.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todos con honrosas",
            "start": 4975.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "excepciones recuerdo a",
            "start": 4978.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 4984.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con el reportaje contra la",
            "start": 4986.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 4992.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4995.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n sigamos haciendo historia",
            "start": 4999.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5006.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 5008.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todo y si tienen que",
            "start": 5011.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pensarle",
            "start": 5016.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque Miren el",
            "start": 5021.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 5026.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el d\u00eda de la",
            "start": 5029.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n A las 6 de la de la tarde salen",
            "start": 5032.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a decir que hab\u00edan",
            "start": 5035.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ganado",
            "start": 5042.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Veracruz yo soy veracruzano porque mi",
            "start": 5046.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "padre era",
            "start": 5049.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "veracruzano Yo s\u00e9 muy bien C\u00f3mo es el",
            "start": 5051.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5053.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veracruzano c\u00f3mo no lo voy a conocer a",
            "start": 5054.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mis paisanos no se dejan chorear",
            "start": 5057.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pero y el",
            "start": 5066.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que",
            "start": 5068.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "causan todo por",
            "start": 5071.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "dinero a ver ah\u00ed te va",
            "start": 5075.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5081.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 5083.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mentir por dinero",
            "start": 5089.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y los intelectuales",
            "start": 5095.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos lo",
            "start": 5099.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mismo y algunos hasta",
            "start": 5105.239,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "insultando a la",
            "start": 5110.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5114.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "groseros todo eso no es de que ya",
            "start": 5120.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 y ahora",
            "start": 5125.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya hay menos calor menos",
            "start": 5131.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ruido pienso que hay",
            "start": 5139.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que hacer la",
            "start": 5143.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 5147.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 5151.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el caso de los medios a ver qu\u00e9",
            "start": 5158.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hicimos en esta",
            "start": 5162.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5166.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5169.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "expertos qu\u00e9",
            "start": 5171.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hicimos los de las",
            "start": 5178.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizaciones supuestamente no",
            "start": 5181.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gubernamentales la llamada sociedad",
            "start": 5185.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "civil desde luego los",
            "start": 5192.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "partidos los",
            "start": 5199.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 5203.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos y seguir",
            "start": 5205.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5208.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para fortalecer la democracia",
            "start": 5211.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque los mejores",
            "start": 5215.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "portados fueron los ciudadanos fue el",
            "start": 5218.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo es mucha",
            "start": 5222.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 5227.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y te volvi\u00f3 a",
            "start": 5229.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "demostrar y ojal\u00e1 lo internal cen de que",
            "start": 5234.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5239.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo manda",
            "start": 5240.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5245.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "decide y lo",
            "start": 5249.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "importante de la Democracia entre otras",
            "start": 5253.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cosas es",
            "start": 5257.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que vale lo mismo del voto de un",
            "start": 5261.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "campesino de un",
            "start": 5267.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obrero de un comerciante que de un",
            "start": 5269.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "potentado",
            "start": 5273.36,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "o de un cient\u00edfico o de",
            "start": 5278.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5281.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pseudointelectual que habla",
            "start": 5285.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "f\u00edsico Eso es",
            "start": 5294.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo Es una",
            "start": 5299.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n para que no",
            "start": 5301.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se desprecia al",
            "start": 5305.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed los medios y",
            "start": 5310.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5315.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 5318.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5319.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 5324.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5326.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas desde luego pol\u00edticos todo",
            "start": 5329.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aprender la",
            "start": 5335.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n s\u00ed la lecci\u00f3n de la",
            "start": 5341.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n es que en la",
            "start": 5346.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democracia el pueblo",
            "start": 5350.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manda el pueblo",
            "start": 5353.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 5355.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no una",
            "start": 5358.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "minor\u00eda en una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 5360.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces estaban muy ensimismados",
            "start": 5367.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5374.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "idea de que el pueblo no",
            "start": 5376.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exist\u00eda de que la democracia no era",
            "start": 5380.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asunto del",
            "start": 5383.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5385.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque nos",
            "start": 5387.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "resulte parad\u00f3jico",
            "start": 5390.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensaban que la democracia era asunto de",
            "start": 5395.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la clase",
            "start": 5398.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de La",
            "start": 5402.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 5407.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "No eso es",
            "start": 5409.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda no es",
            "start": 5412.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democracia pero estaba muy",
            "start": 5415.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "arraigado ese",
            "start": 5418.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pensamiento y",
            "start": 5422.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5424.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 5426.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soterrado Mucho",
            "start": 5429.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 5432.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "soterrado eso estuvo muy bien la",
            "start": 5434.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "sacudida la zarandeada la",
            "start": 5438.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "amarre por eso algunos que todav\u00eda",
            "start": 5443.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n papaloteando no saben ni qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5446.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5457.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5458.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "contaban como dicen los tecn\u00f3cratas",
            "start": 5461.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 5465.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5467.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "variable y cu\u00e1l es esa",
            "start": 5469.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "variable",
            "start": 5473.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo no eh",
            "start": 5480.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tomaban en",
            "start": 5484.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuenta al",
            "start": 5485.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblo entonces yo espero que esto ayude",
            "start": 5488.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5492.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mucho ya ha estado viendo",
            "start": 5493.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gente que con",
            "start": 5496.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "honestidad est\u00e1 hablando",
            "start": 5499.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de los errores y de c\u00f3mo se",
            "start": 5503.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "equivocaron est\u00e1n",
            "start": 5509.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haciendo pues",
            "start": 5512.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "un ejercicio de",
            "start": 5515.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rectificaci\u00f3n de no mantenerse en la",
            "start": 5520.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 5524.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y es de",
            "start": 5529.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de opini\u00f3n ahora un",
            "start": 5532.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "dogm\u00e1tico un",
            "start": 5537.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sectario pues",
            "start": 5542.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5545.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico",
            "start": 5550.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5552.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acepta para ellos y la",
            "start": 5554.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "realidad indica una",
            "start": 5560.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cosa la realidad Est\u00e1 mal",
            "start": 5564.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no no se",
            "start": 5575.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acepta pero hay mucha gente mucha mucha",
            "start": 5579.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "gente que si fue mal",
            "start": 5582.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informada",
            "start": 5587.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manipulada",
            "start": 5590.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes casas encuestadoras",
            "start": 5592.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5596.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que le daban el triunfo",
            "start": 5599.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes la",
            "start": 5604.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5607.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5610.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "col un d\u00eda antes o TR d\u00edas antes o una",
            "start": 5614.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5619.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 5621.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5626.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que dec\u00edan de la elecci\u00f3n",
            "start": 5628.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de a ver",
            "start": 5635.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pon la",
            "start": 5638.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5641.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de de esta es el pron\u00f3stico de esta",
            "start": 5643.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "encuesta y Pon Isa tambi\u00e9n porque esa es",
            "start": 5648.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "otra del mismo bloque conservador que ya",
            "start": 5651.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lleva 20 a\u00f1os haciendo lo",
            "start": 5655.36,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mismo y M\u00e9xico elige pero pero",
            "start": 5659.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es esta de qui\u00e9n es campa\u00f1a es es col es",
            "start": 5666.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo Esta es",
            "start": 5672.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 28 de",
            "start": 5674.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mayo Cu\u00e1ntos d\u00edas antes pu son tres este",
            "start": 5677.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cuat c d\u00edas",
            "start": 5681.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "antes estaba",
            "start": 5685.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cerrado",
            "start": 5687.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entonces la gente que es buena no que",
            "start": 5689.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no no",
            "start": 5693.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quer\u00eda a la otra",
            "start": 5696.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n pues se alegraba no dec\u00eda Ya",
            "start": 5698.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 5704.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro y luego los que no contestaban",
            "start": 5708.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empezaron a decir son votos",
            "start": 5711.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ocultos pero todos esos votos ocultos o",
            "start": 5716.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sea como si fuesen este",
            "start": 5720.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "magos brujos",
            "start": 5724.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no cient\u00edficos para no hablar de",
            "start": 5727.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brujos los",
            "start": 5733.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "trasladaban s\u00ed como por arte de magia",
            "start": 5737.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5745.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la coalici\u00f3n",
            "start": 5749.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5755.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y coraz\u00f3n por",
            "start": 5756.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces c\u00f3mo no va a requerirse",
            "start": 5760.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n de esto porque esto es",
            "start": 5764.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "dinero mucho",
            "start": 5769.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dinero lo mismo lo de las",
            "start": 5772.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "menciones en las redes sociales Cu\u00e1nto",
            "start": 5777.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 esa",
            "start": 5782.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para tener",
            "start": 5786.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s menciones que el super",
            "start": 5788.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "B tengo el",
            "start": 5796.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord a nivel",
            "start": 5798.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mundial y qui\u00e9n pag\u00f3 por qu\u00e9 el",
            "start": 5806.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "anonimato",
            "start": 5810.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 la transparencia que no",
            "start": 5814.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hablan de que son dem\u00f3cratas",
            "start": 5818.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y una regla de oro de la Democracia es",
            "start": 5822.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5825.48,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "transparencia Pero esto",
            "start": 5828.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5833.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque fue como el mismo equipo",
            "start": 5835.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vendieron un",
            "start": 5839.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "paquete de publicidad",
            "start": 5841.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Pon",
            "start": 5847.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Veracruz de la misma a ver c\u00f3mo estaba o",
            "start": 5851.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Morelos o la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5855.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si no Ah\u00ed lo",
            "start": 5881.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejamos Pero vale la",
            "start": 5887.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pena no es en",
            "start": 5891.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "vano o esa otra de el que fue del",
            "start": 5895.08,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "cisen de ge Isa",
            "start": 5901.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y estoy esperando",
            "start": 5917.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 5919.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica y sobre todo el",
            "start": 5922.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "informe del dinero que",
            "start": 5926.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manejaron en el bloque conservador estoy",
            "start": 5929.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5933.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "and",
            "start": 5934.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de a",
            "start": 5937.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conocer todo lo que signific\u00f3 la",
            "start": 5942.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del",
            "start": 5947.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bloque conservador cu\u00e1nto recibieron de",
            "start": 5948.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5953.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este Qui\u00e9nes fueron los que aportaron",
            "start": 5955.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se us\u00f3 ese",
            "start": 5958.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dinero cu\u00e1nto fue el dinero",
            "start": 5960.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5966.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5969.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conservadores o traficantes de",
            "start": 5971.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 5973.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 5975.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "recibieron cu\u00e1nto recibieron del",
            "start": 5980.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "extranjero estoy hablando de Claudio x",
            "start": 5984.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que este",
            "start": 5990.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "debe dar un",
            "start": 5994.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "informe entregar un",
            "start": 5996.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informe s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6000.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque recibieron dinero del",
            "start": 6002.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "extranjero Y si ellos financiaron esta",
            "start": 6007.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Campa\u00f1a en contra",
            "start": 6012.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00eda qu\u00e9 fue lo que le correspondi\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 6019.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy",
            "start": 6031.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bueno que actuaran de manera",
            "start": 6032.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "transparente e",
            "start": 6034.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaran esa De d\u00f3nde es Veracruz",
            "start": 6041.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a ver Pon este la Ciudad de",
            "start": 6057.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6066.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico bien cepillada Clara",
            "start": 6072.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 6085.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 6087.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 Puebla",
            "start": 6093.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya",
            "start": 6097.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya hasta ah\u00ed nada",
            "start": 6099.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esteo V\u00e1monos con mi \u00faltima",
            "start": 6105.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pregunta presidente",
            "start": 6110.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh afortunadamente la coordinadora",
            "start": 6113.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 6115.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ces\u00f3 hizo una pausa dijo en su lucha",
            "start": 6117.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "magisterial eh el d\u00eda de hoy",
            "start": 6120.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente los maestros oaxaque\u00f1os",
            "start": 6123.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "regresaron a las aulas En beneficio de",
            "start": 6125.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n escolar saber",
            "start": 6127.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente si este si hubo alg\u00fan acuerdo",
            "start": 6129.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "si Cu\u00e1l fueron las negociaciones o qu\u00e9",
            "start": 6132.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se o qu\u00e9 beneficio se le dio al",
            "start": 6135.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "magisterio a nivel nacional de la de la",
            "start": 6137.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cente de la coordinadora y en particular",
            "start": 6139.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Oaxaca y reiter la invitaci\u00f3n a la",
            "start": 6141.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gagsa 2024 de todos los oaxaque\u00f1os hay",
            "start": 6144.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que ir a la",
            "start": 6147.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "gagsa",
            "start": 6148.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es un espect espect\u00e1culo",
            "start": 6151.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cultural de primer",
            "start": 6155.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 6158.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido es en efecto de los",
            "start": 6160.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mejores eventos culturales del",
            "start": 6164.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 6170.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca ya saben",
            "start": 6173.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es historia",
            "start": 6177.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 6181.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 6185.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "belleza Es algo",
            "start": 6190.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico un",
            "start": 6194.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo excepcional es uno de los pueblos",
            "start": 6197.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 6200.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para este",
            "start": 6204.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "decirles que ya se pueden ir de",
            "start": 6208.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Puerto",
            "start": 6213.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Escondido en 2 horas 2 horas y",
            "start": 6217.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "media est\u00e1n en",
            "start": 6221.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Oaxaca y luego a puertoescondido 2 horas",
            "start": 6224.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2 horas y media est\u00e1n en la",
            "start": 6227.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "playa unas playas",
            "start": 6229.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas un",
            "start": 6235.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para\u00edso ad\u00e1s mucha naturaleza",
            "start": 6239.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 6243.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 6246.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6248.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "especies nativas de la flora de la",
            "start": 6251.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "fauna por ejemplo",
            "start": 6254.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6259.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "creaderos de",
            "start": 6261.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tortugas para toda la",
            "start": 6267.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "familia y si tienen oportunidad pueden",
            "start": 6271.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en esa",
            "start": 6274.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Costa",
            "start": 6276.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soltar peque\u00f1as",
            "start": 6278.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tortuguitas con la",
            "start": 6280.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "familia es para",
            "start": 6284.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6286.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gu\u00edas de",
            "start": 6288.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "turismo ecol\u00f3gico cultural",
            "start": 6290.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de distintas regiones de",
            "start": 6295.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds bell\u00edsimo el",
            "start": 6298.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuestro muy",
            "start": 6304.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "bello y en el caso de los maestros",
            "start": 6309.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos dialogando con",
            "start": 6313.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s pedirles como",
            "start": 6316.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "siempre que",
            "start": 6320.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lleven a cabo sus protestas tienen todo",
            "start": 6325.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6328.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "derecho pero la recomendaci\u00f3n",
            "start": 6329.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "respetuosa es que lo",
            "start": 6333.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hagan de manera pac\u00edfica sin",
            "start": 6335.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "violencia y el compromiso nuestro es no",
            "start": 6343.159,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "reprimir no hay un estado represor",
            "start": 6350.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se violan derechos",
            "start": 6356.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "humanos ma\u00f1ana tenemos una reuni\u00f3n con",
            "start": 6364.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los integrantes de la",
            "start": 6369.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "coordinadora y hemos tenido reuniones",
            "start": 6372.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con los maestros de Oaxaca de la secci\u00f3n",
            "start": 6375.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "22 y se va avanzando",
            "start": 6379.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 6383.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peticiones Y tenemos un di\u00e1logo",
            "start": 6385.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "abierto la vez pasada una",
            "start": 6389.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n o se les",
            "start": 6393.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "infiltraron",
            "start": 6396.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "provocadores que hay que cuidar mucho",
            "start": 6399.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso a ver si un d\u00eda Les",
            "start": 6403.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "traigo el",
            "start": 6406.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "costal de piedras",
            "start": 6409.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Se los voy a entregar a ellos",
            "start": 6413.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana unas",
            "start": 6417.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed arrancadas en las",
            "start": 6423.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "banquetas de la",
            "start": 6428.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "corte Eso",
            "start": 6433.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no eso",
            "start": 6436.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "no tampoco lo de las bombas",
            "start": 6438.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "No a la",
            "start": 6444.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "violencia el camino es la no",
            "start": 6449.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "violencia Eso s\u00ed seguir luchando por las",
            "start": 6453.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "causas justas seguir luchando por el",
            "start": 6458.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo tanto por lo",
            "start": 6462.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gremial como por las causas de todas y",
            "start": 6464.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6469.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay muchas maneras de",
            "start": 6473.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "luchar",
            "start": 6476.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6477.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "uno termina su trabajo y dedica una",
            "start": 6479.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hora a informarle al",
            "start": 6484.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblo sobre c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 6488.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds c\u00f3mo",
            "start": 6492.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el continente c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 6493.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "mundo informar informar informar y",
            "start": 6498.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "organizar",
            "start": 6502.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Y eso ayuda",
            "start": 6507.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y da",
            "start": 6515.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "frutos da",
            "start": 6518.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "resultados que pienso que para las",
            "start": 6524.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 6527.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sociales es muy importante el",
            "start": 6529.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajo con las",
            "start": 6533.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bases Porque tambi\u00e9n se desprenden de",
            "start": 6536.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6540.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 6543.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6545.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 6547.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a desconocer los",
            "start": 6549.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sentimientos de las",
            "start": 6552.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bases ya se vuelven l\u00edderes pol\u00edticos",
            "start": 6555.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 6560.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 6564.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos no hay que este abandonar la",
            "start": 6570.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda",
            "start": 6573.44,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "popular y estar siempre con la",
            "start": 6577.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gente y No a la",
            "start": 6581.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "violencia pero qu\u00e9 bueno que ya",
            "start": 6584.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reiniciaron las",
            "start": 6587.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "clases Eso tambi\u00e9n es importante",
            "start": 6589.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 6593.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuentan siempre con el apoyo de los",
            "start": 6596.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ciudadanos un movimiento social no se",
            "start": 6600.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6603.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "aislar no basta con lo",
            "start": 6606.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gremial siempre se tiene que",
            "start": 6611.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tener el apoyo el",
            "start": 6616.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "cobijo del pueblo",
            "start": 6619.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque si no empieza no este las",
            "start": 6627.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "confrontaciones entre el mismo pueblo",
            "start": 6632.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 6635.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tila es muy",
            "start": 6639.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "lamentable porque no es la",
            "start": 6642.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 6647.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contra el aparato del estado opresor",
            "start": 6648.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "represor por la lucha",
            "start": 6655.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contra un",
            "start": 6660.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ccgo no es una confrontaci\u00f3n entre el",
            "start": 6664.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6668.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6675.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6678.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no se ha podido armonizar",
            "start": 6679.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Buscar la unidad yo hago un",
            "start": 6688.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llamado a toda la gente de Tila yo",
            "start": 6692.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 6696.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tila desde",
            "start": 6697.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 60",
            "start": 6702.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6707.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque es un Santuario",
            "start": 6709.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay un Cristo muy",
            "start": 6713.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "venerado el se\u00f1or de Tila",
            "start": 6716.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces antes y",
            "start": 6721.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero antes m\u00e1s de todo el",
            "start": 6723.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sureste se iba a",
            "start": 6727.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Tila y se iba caminando eran dos tres",
            "start": 6730.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas para llegar a",
            "start": 6734.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tila a la fiesta del Se\u00f1or de Tila",
            "start": 6737.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conozco petalcingo conozco desde luego",
            "start": 6741.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya jal\u00f3n conozco todo",
            "start": 6745.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elmar estamos ayudando le",
            "start": 6751.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ped\u00ed primero al secretario de la",
            "start": 6756.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defensa para",
            "start": 6760.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que se le diera protecci\u00f3n a la",
            "start": 6762.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gente afortunadamente se",
            "start": 6766.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 porque",
            "start": 6770.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un",
            "start": 6772.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre los pobladores o",
            "start": 6774.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6778.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Quienes no est\u00e1n en el",
            "start": 6780.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "poblado",
            "start": 6783.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6784.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es el mismo",
            "start": 6786.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6790.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 proteger a muchas",
            "start": 6792.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "familias que salieron a yajal\u00f3n a",
            "start": 6795.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "patzingo se les protegi\u00f3",
            "start": 6800.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y se apaciguaron las cosas y ahora",
            "start": 6804.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque le di instrucciones a la",
            "start": 6809.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretaria de gobierno que formaran un",
            "start": 6811.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "equipo con la secretaria de seguridad",
            "start": 6815.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la secretaria del",
            "start": 6817.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bienestar para ayudar a la gente y ya",
            "start": 6820.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este hay dos campamentos se les est\u00e1n",
            "start": 6825.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "llevando alimentos",
            "start": 6830.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos es",
            "start": 6833.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Buscar el acuerdo para que",
            "start": 6836.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "regresen a sus comunidades y que",
            "start": 6839.679,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "regresen a sus casas y que regrese la",
            "start": 6843.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 6848.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hay que tener confianza que se logra",
            "start": 6849.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que se puede",
            "start": 6854.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pero la reflexi\u00f3n tiene que ver",
            "start": 6858.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "con el hecho de que por qu\u00e9 nos vamos a",
            "start": 6863.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pelear entre",
            "start": 6868.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros ni",
            "start": 6872.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siquiera este dirimir resolver problemas",
            "start": 6874.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con caciques con el uso de la fuerza",
            "start": 6879.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 6882.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 6886.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "buscar la conciliaci\u00f3n",
            "start": 6889.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con el di\u00e1logo de",
            "start": 6893.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 6897.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asente pero si celebro lo del regreso a",
            "start": 6903.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "clases de los maestros las",
            "start": 6906.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "maestras vamos a a recibir",
            "start": 6913.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hoy a",
            "start": 6917.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6919.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh me da mucho",
            "start": 6923.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gusto vamos",
            "start": 6926.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a a platicar y a",
            "start": 6928.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comer Vamos a",
            "start": 6933.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tratar el",
            "start": 6936.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tema de la",
            "start": 6938.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de la entrega recepci\u00f3n",
            "start": 6944.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ponernos de",
            "start": 6954.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo la voy a",
            "start": 6956.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invitar",
            "start": 6959.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 6962.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "juntos no se va a poder a todo el pa\u00eds",
            "start": 6967.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pero algunas regiones a ver",
            "start": 6971.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "si su agenda",
            "start": 6976.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo permite porque tiene ella mucho",
            "start": 6982.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo la conozco y s\u00e9 que",
            "start": 6985.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues",
            "start": 6989.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6992.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ocupada",
            "start": 6994.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6996.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya sus",
            "start": 6999.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "planes y eso es muy",
            "start": 7002.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bueno un buen",
            "start": 7007.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consejo o recomendaci\u00f3n",
            "start": 7009.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "a todos los que triunfaron es que s\u00ed",
            "start": 7013.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7019.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cansados porque",
            "start": 7021.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fatiga",
            "start": 7024.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agota el proceso",
            "start": 7026.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "electoral pero",
            "start": 7030.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues un fin de semana nada",
            "start": 7032.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7038.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7041.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "descanso sobre todo con la familia no",
            "start": 7042.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tanto tiempo y",
            "start": 7046.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este y a",
            "start": 7049.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 7052.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es importante",
            "start": 7056.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "planear hay un",
            "start": 7062.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dicho de los",
            "start": 7065.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticos seg\u00fan el cual un problema bien",
            "start": 7068.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "planteado es un problema medio",
            "start": 7073.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "resuelto si van a hacerse",
            "start": 7082.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cargo de un",
            "start": 7086.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobierno a",
            "start": 7089.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo vamos a",
            "start": 7094.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajar el plan",
            "start": 7098.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 vamos a",
            "start": 7107.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7109.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Con cu\u00e1ntos recursos",
            "start": 7110.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "contamos Cu\u00e1les van a ser las",
            "start": 7117.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "prioridades porque",
            "start": 7121.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hay muchas",
            "start": 7124.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "demandas pero el que mucho",
            "start": 7129.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abarca poco",
            "start": 7133.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aprieta hay que",
            "start": 7135.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "priorizar creo que a las 2:30 no comida",
            "start": 7141.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7147.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2:3",
            "start": 7149.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2:3 como est\u00e1n las vallas como est\u00e1n las",
            "start": 7151.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vallas por d\u00f3nde entrar\u00eda la doctora no",
            "start": 7155.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "s\u00e9 y eso ya eh",
            "start": 7158.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed pero yo veo la forma para No aqu\u00ed",
            "start": 7163.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ella es muy",
            "start": 7167.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bienvenida muy bienvenida va va a hacer",
            "start": 7169.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un recorrido con ella aqu\u00ed en Palacio",
            "start": 7172.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Nacional presidente vamos a comer y",
            "start": 7174.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a platicar y lo que",
            "start": 7176.76,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "resulte si ella tiene inter\u00e9s en que",
            "start": 7179.92,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "caminemos es tan bello este Palacio",
            "start": 7187.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equipo de transici\u00f3n por parte del",
            "start": 7192.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal",
            "start": 7194.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente va dar a conocer el equipo de",
            "start": 7196.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n por parte del",
            "start": 7198.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobierno no no este vamos a platicar y",
            "start": 7200.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu este qu",
            "start": 7204.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 7210.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7214.97,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "s le voy a hacer como comentaba",
            "start": 7218.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para ver si podemos",
            "start": 7222.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "salir de la",
            "start": 7224.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 7226.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7229.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "dependiendo de sus compromisos de su",
            "start": 7231.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 7237.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y seguramente nos vamos a volver a",
            "start": 7240.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encontrar estamos viendo eso no estamos",
            "start": 7248.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "analiz\u00e1ndolo yo creo que eso s\u00ed",
            "start": 7252.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh Hoy les podemos",
            "start": 7256.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "decir a d\u00f3nde vamos a estar juntos y",
            "start": 7260.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7265.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "seguramente de que ya",
            "start": 7267.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inicia la",
            "start": 7270.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n y c\u00f3mo se van a reunir los",
            "start": 7272.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 7275.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 si hoy",
            "start": 7284.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero ma\u00f1ana o",
            "start": 7287.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 7290.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "enro ella va a decidir Claudia A m\u00ed me",
            "start": 7292.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que",
            "start": 7296.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 7297.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea la",
            "start": 7299.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que exponga lo del",
            "start": 7304.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "encuentro yo me voy a sentir muy bien",
            "start": 7308.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "representado este Porque",
            "start": 7313.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con ustedes yo me",
            "start": 7316.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "veo todos los d\u00edas y ma\u00f1ana me van a",
            "start": 7320.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "volver a preguntar sobre eso o",
            "start": 7323.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7329.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sea y concretamente la rea",
            "start": 7331.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "J vamos a dejar",
            "start": 7336.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh Gracias presidente Mar\u00eda berza de la",
            "start": 7342.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "agencia ap eh quer\u00eda hacerle dos",
            "start": 7344.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preguntas la primera sobre migraci\u00f3n e",
            "start": 7347.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los datos los datos del inami el",
            "start": 7351.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado detectaron aqu\u00ed en el en",
            "start": 7354.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el r\u00e9cord que del que ya se ha",
            "start": 7357.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hablado mucho de de migrantes",
            "start": 7359.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "irregulares en situaci\u00f3n irregular eran",
            "start": 7361.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7363.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "780,000 los que estaban en M\u00e9xico y y",
            "start": 7364.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los datos de de linami tambi\u00e9n",
            "start": 7368.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "solamente hubo eh 50.000 retornos en",
            "start": 7370.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos de la mitad del a\u00f1o previo que no",
            "start": 7375.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llegado ni siquiera a los eh",
            "start": 7377.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "500,000 migrantes este a\u00f1o parece que",
            "start": 7379.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que las cifras siguen en aumento Ya",
            "start": 7383.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llevan casi cercano al medio mill\u00f3n de",
            "start": 7385.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "migrantes en situaci\u00f3n irregular aqu\u00ed en",
            "start": 7389.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y las los retornos siguen bajando",
            "start": 7391.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hay como 10.000 retornos seg\u00fan los",
            "start": 7394.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimos datos del inami Entonces mi",
            "start": 7398.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pregunta era el el por Eh bueno Muchos",
            "start": 7400.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hemos estado ahora mismo en el sur un",
            "start": 7403.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "equipo de la agencia los migrantes en",
            "start": 7405.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Villahermosa se quejaban se sienten",
            "start": 7408.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mareados por las autoridades mexicanas",
            "start": 7411.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque eh algunos los han devuelto del",
            "start": 7413.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Norte al sur hasta en seis ocasiones eh",
            "start": 7416.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n movilizando solamente como",
            "start": 7420.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "140,000 el a\u00f1o pasado pidieron Refugio",
            "start": 7422.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico con lo cual hay hay m\u00e1s",
            "start": 7425.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de de 500 600,000 migrantes el a\u00f1o",
            "start": 7428.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pasado que que o est\u00e1n aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 7432.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues dando vueltas o pretenden llegar a",
            "start": 7434.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos mi pregunta ser\u00eda el Por",
            "start": 7436.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 de estos movimientos internos eh que",
            "start": 7439.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n agotando a los migrantes por qu\u00e9",
            "start": 7443.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta estrategia y si es la la pol\u00edtica",
            "start": 7446.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que van a continuar Ahora cuando muchos",
            "start": 7449.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector de la migraci\u00f3n",
            "start": 7452.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "temen que haya m\u00e1s devoluciones a ra\u00edz",
            "start": 7454.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo la \u00faltima orden del",
            "start": 7457.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente biden Bueno es un un tema",
            "start": 7458.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 7463.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el relacionado con la migraci\u00f3n",
            "start": 7465.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "eh Hay comunicaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 7470.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7475.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Unidos Ellos est\u00e1n tomando",
            "start": 7476.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 7480.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como esta \u00faltima relacionada con lo del",
            "start": 7482.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 7487.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 7489.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no ha",
            "start": 7492.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "habido en 5 meses un desbordamiento del",
            "start": 7496.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "flujo",
            "start": 7502.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "migratorio en los \u00faltimos 5 meses",
            "start": 7504.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Tuvimos una",
            "start": 7507.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7510.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "delicada en",
            "start": 7511.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 7513.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a decir",
            "start": 7518.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que sin que se aplique una pol\u00edtica como",
            "start": 7523.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la que estamos proponiendo desde hace",
            "start": 7527.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de atender las causas de la",
            "start": 7530.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no ha",
            "start": 7536.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "habido mayores este flujos migratorios y",
            "start": 7539.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "donde tenemos",
            "start": 7545.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s dificultad",
            "start": 7548.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es con pa\u00edses en los que Estados Unidos",
            "start": 7551.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7556.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 7558.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 7561.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salidas",
            "start": 7565.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 7569.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7572.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay presiones",
            "start": 7575.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas m\u00e1s ahora",
            "start": 7578.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que van a haber",
            "start": 7582.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elecciones me refiero al caso de",
            "start": 7584.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Cuba al caso de",
            "start": 7587.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Venezuela desde lo",
            "start": 7591.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 7593.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nicaragua y tambi\u00e9n Guatemala",
            "start": 7595.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente y en el caso de",
            "start": 7599.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Guatemala hay muy buenas",
            "start": 7603.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "posibilidades de llegar a un acuerdo",
            "start": 7607.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de Guatemala lo",
            "start": 7609.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos Este impulsando",
            "start": 7612.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero se tardan",
            "start": 7615.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7619.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en actuar y cuesta",
            "start": 7621.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "trabajo que se",
            "start": 7627.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "entienda que se internalise y",
            "start": 7631.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s eh que se lleve a la pr\u00e1ctica una",
            "start": 7634.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de atenci\u00f3n a las causas de la",
            "start": 7637.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n Entonces porque eso no lo han",
            "start": 7643.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 7648.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca bueno hubo un plan en la \u00e9poca del",
            "start": 7651.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "presidente Kennedy la alianza para el",
            "start": 7655.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "progreso Pero desde entonces todos los",
            "start": 7659.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "planes tienen que ver con lo",
            "start": 7663.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "militar como el plan M\u00e9rida el plan",
            "start": 7666.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 7669.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n contra las",
            "start": 7673.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "drogas contra el",
            "start": 7680.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "crimen pero en el tema",
            "start": 7683.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "migratorio solo ha sido",
            "start": 7686.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n",
            "start": 7691.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muros amenazas de mano dura",
            "start": 7696.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n de Frontera",
            "start": 7699.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "leyes m\u00e1s",
            "start": 7702.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "severas pero no",
            "start": 7706.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quieren se les complica atender las",
            "start": 7709.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "causas nosotros estamos proponiendo",
            "start": 7714.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ahora hay un",
            "start": 7717.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 7719.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7722.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ayudar\u00eda",
            "start": 7723.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el que se le diera continuidad",
            "start": 7727.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al tren",
            "start": 7730.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 7732.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7734.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Chetumal AB",
            "start": 7736.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Belice de Belice a",
            "start": 7741.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "flores a",
            "start": 7745.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Guatemala Ser\u00edan",
            "start": 7749.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como 500",
            "start": 7752.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "km pero eso significar\u00eda darle",
            "start": 7756.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo como a 100,000",
            "start": 7763.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas y el otro",
            "start": 7770.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyecto el",
            "start": 7774.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "tren de Tapachula de Ciudad de Hidalgo a",
            "start": 7776.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Guatemala 50,000 empleos",
            "start": 7785.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todo lo que",
            "start": 7794.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "significa el plan de reforestaci\u00f3n de la",
            "start": 7798.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "selva pero no",
            "start": 7805.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hay versi\u00f3n en",
            "start": 7810.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7812.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar",
            "start": 7815.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pues atendiendo a los",
            "start": 7822.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "migrantes cuidando que no se les violen",
            "start": 7825.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos ayer por",
            "start": 7828.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ejemplo liberamos a unos migrantes",
            "start": 7831.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secuestrados en el",
            "start": 7834.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "norte a ver si",
            "start": 7840.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tenemos hoy lo vimos en la ma\u00f1ana",
            "start": 7844.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh presidente pero usted considera que",
            "start": 7849.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esa mover esos esos migrantes al margen",
            "start": 7852.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de que usted ha dicho que que est\u00e1 en",
            "start": 7855.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "negociaciones pol\u00edticas no por el tema",
            "start": 7857.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de que hagan directamente Estados Unidos",
            "start": 7859.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las devoluciones a pa\u00edses como Venezuela",
            "start": 7861.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y Cuba eso ha quedado claro y tambi\u00e9n su",
            "start": 7863.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "constante \u00e9nfasis en las ra\u00edces del",
            "start": 7866.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "problema Pero adem\u00e1s de eso considera",
            "start": 7869.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que eh mover a los migrantes para que no",
            "start": 7871.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se desborde la frontera norte moverlos",
            "start": 7873.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "constantemente hacia el sur es defender",
            "start": 7876.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos estamos cuid\u00e1ndolos",
            "start": 7878.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y Esa es la pol\u00edtica que que se va a",
            "start": 7880.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "seguir haciendo ahora que",
            "start": 7883.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "previsiblemente van a aumentar las",
            "start": 7885.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "devoluciones o M\u00e9xico se ha comprometido",
            "start": 7887.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7890.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "recibir m\u00e1s migrantes aparte de los",
            "start": 7891.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "30.000 Es que",
            "start": 7893.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este no ha ha",
            "start": 7898.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crecido el n\u00famero de",
            "start": 7901.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "deportados hay que tener cuidado con eso",
            "start": 7906.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 7909.559,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en esta",
            "start": 7912.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "temporada porque un partido o",
            "start": 7913.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "otro utilizan",
            "start": 7917.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eso pero siguen entrando desde el sur",
            "start": 7920.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y voy",
            "start": 7924.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mostar voy a mostrar los los",
            "start": 7925.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "n\u00fameros para",
            "start": 7932.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que tratemos de ser lo",
            "start": 7934.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s objetivos",
            "start": 7937.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "posibles y no nos",
            "start": 7940.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arrastren en sus",
            "start": 7943.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas no te ped\u00ed lo",
            "start": 7949.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de hay",
            "start": 7955.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una no son dos cosas no hoy en la",
            "start": 7957.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de",
            "start": 7962.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad Rosa yela",
            "start": 7964.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de una detenci\u00f3n",
            "start": 7967.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si en Ju\u00e1rez o en",
            "start": 7971.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Tijuana eh si me permite presidente",
            "start": 7979.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mientras buscan el el dato una",
            "start": 7982.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n es esa es una y buscas",
            "start": 7984.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la de en Ciudad Ju\u00e1rez y busca",
            "start": 7986.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la el comportamiento de la",
            "start": 7990.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n s\u00ed lo",
            "start": 7992.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos qu Por cierto baj\u00f3 el fin de",
            "start": 7994.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana 25% reporte S\u00ed pero un un un",
            "start": 7997.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimo detalle en este punto mientras se",
            "start": 8001.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encuentra en eso si me permite",
            "start": 8002.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente usted dec\u00eda que Estados",
            "start": 8004.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Unidos siempre pide contenci\u00f3n pero",
            "start": 8006.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 conteniendo a los migrantes",
            "start": 8009.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al final en el sur con estos movimientos",
            "start": 8011.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Hasta cu\u00e1ndo va a poder M\u00e9xico",
            "start": 8014.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mantener esa presi\u00f3n de migrantes en el",
            "start": 8017.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sur sin que se les desborde la situaci\u00f3n",
            "start": 8019.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el sur que los los eh es que nosotros",
            "start": 8021.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 8025.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8027.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 8028.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8032.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "trabajadores y los que quieren",
            "start": 8035.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quedarse en M\u00e9xico lo pueden hacer",
            "start": 8038.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y eso a veces no se toma en",
            "start": 8042.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta en el",
            "start": 8046.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis es el segundo pa\u00eds en el mundo",
            "start": 8047.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 8052.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desempleo le voy a dar un dato as\u00ed",
            "start": 8054.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "preciso hay 35000",
            "start": 8057.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "guatemaltecos trabajando en",
            "start": 8062.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quintanarro sea a",
            "start": 8068.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "nosotros no se nos va a desbordar",
            "start": 8071.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "no tenemos que cuidarlo desde luego",
            "start": 8078.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque tenemos cortinas para el",
            "start": 8081.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desarrollo estamos por",
            "start": 8084.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8086.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "impulsando todo",
            "start": 8088.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el ismo toda la franja del",
            "start": 8091.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 8094.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "son 10 eh 12 parques",
            "start": 8096.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "industriales en el",
            "start": 8102.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ismo y son cortinas de desarrollo porque",
            "start": 8104.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8109.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "empleo Esto es lo que nos preocupa y nos",
            "start": 8116.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ocupa",
            "start": 8120.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esa es una tarjeta de hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 8122.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez en el marco de los",
            "start": 8128.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajos coordinados del eti es un",
            "start": 8131.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "equipo que tenemos",
            "start": 8134.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "especial elementos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 8136.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guardia nacional conas fiscal\u00eda general",
            "start": 8138.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y de la fiscal\u00eda del",
            "start": 8141.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estado en",
            "start": 8143.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 8145.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "CNI catear un inmueble deteniendo a tres",
            "start": 8148.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "integrantes de una c\u00e9lula delictiva a",
            "start": 8153.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fin a",
            "start": 8156.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un una este organizaci\u00f3n criminal",
            "start": 8158.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dedicada al narcomenudeo secuestro y",
            "start": 8163.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de persona adem\u00e1s liberaron a 15",
            "start": 8165.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8169.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "secuestradas tres de nacionalidad",
            "start": 8171.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ecuatoriana una de ellas menor de edad",
            "start": 8175.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ocho de Guatemala una de ellas menor de",
            "start": 8179.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "edad y cuatro de nacionalidad mexicana o",
            "start": 8182.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "sea lo eso tiene que ver tambi\u00e9n el Por",
            "start": 8186.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos importa mucho con todo lo que",
            "start": 8190.639,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "significa de atenci\u00f3n de",
            "start": 8196.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Cuidado mantener a migrantes en el",
            "start": 8200.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sureste porque la",
            "start": 8205.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "traves\u00eda hacia el norte",
            "start": 8208.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8211.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "riesgosa es donde tenemos m\u00e1s problemas",
            "start": 8212.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inclusive problemas de",
            "start": 8215.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "accidentes de camiones con",
            "start": 8219.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes estamos",
            "start": 8227.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "constantemente impidiendo",
            "start": 8232.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 8234.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iler trasladen a",
            "start": 8236.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "migrantes hay",
            "start": 8239.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vida humana esa es nuestra",
            "start": 8243.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 8247.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "humanitaria y es lo que van a seguir",
            "start": 8248.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "haciendo y lo vamos a seguir haciendo y",
            "start": 8250.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y y",
            "start": 8253.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este y lo que estamos buscando",
            "start": 8256.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ahora es que si van a deportar de",
            "start": 8259.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8262.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Unidos a Cuba que lleguen un acuerdo",
            "start": 8264.24,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "incluso hay",
            "start": 8269.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "buena voluntad de parte del gobierno",
            "start": 8277.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cubano para",
            "start": 8280.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que pueda",
            "start": 8282.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haber un traslado",
            "start": 8285.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 8289.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuidadoso a Cuba desde Estados",
            "start": 8290.96,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Unidos y entonces pero como no quieren",
            "start": 8295.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo la relaci\u00f3n",
            "start": 8302.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bilateral Entonces nosotros intervenimos",
            "start": 8304.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estamos convenciendo a las partes es un",
            "start": 8307.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajo que lo hacemos adem\u00e1s con mucho",
            "start": 8311.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusto porque se trata Pues de nuestros",
            "start": 8314.399,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hermanos cubanos Y por qu\u00e9 se ha",
            "start": 8317.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducido tanto las los retornos desde",
            "start": 8319.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando se ha multiplicado las",
            "start": 8322.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entradas porque se han reducido tanto",
            "start": 8325.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque no se han incrementado mucho",
            "start": 8327.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahy te vas a ver no no los retornos se",
            "start": 8330.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han disminuido Tiene usted toda la raz\u00f3n",
            "start": 8333.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "o sea de solamente se han retornado como",
            "start": 8334.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "10.000 personas este mes y la mayor\u00eda",
            "start": 8337.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "centroamericanas Por qu\u00e9 ya no se",
            "start": 8339.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "retornan ni cubanos ni ni venezolanos O",
            "start": 8341.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sea s\u00ed Mira Pero cu\u00e1l es la raz\u00f3n de de",
            "start": 8344.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ese ese ese pico de 12,000",
            "start": 8348.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8353.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "diarios nos",
            "start": 8355.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "produjo una crisis no Noa",
            "start": 8357.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me refer\u00eda que Por qu\u00e9 M\u00e9xico no est\u00e1",
            "start": 8361.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "retornando a personas en situaci\u00f3n",
            "start": 8363.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "irregular porque lo hacemos poco a poco",
            "start": 8365.479,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "este cuidamos de que sea voluntario",
            "start": 8370.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eh estamos tambi\u00e9n ayud\u00e1ndolos para que",
            "start": 8374.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "a ver no lleguen a su pa\u00eds Y qu\u00e9 van a",
            "start": 8379.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "hacer estamos procurando que puedan",
            "start": 8385.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tener asistencia nosotros estamos",
            "start": 8389.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "destinando alrededor de 100 millones de",
            "start": 8392.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en",
            "start": 8395.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "programas de bienestar para",
            "start": 8400.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrantes eh destinamos m\u00e1s dinero",
            "start": 8405.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nosotros que lo que destina el gobierno",
            "start": 8409.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 8412.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 8413.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eso ellos tienen y es un cuestionamiento",
            "start": 8417.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "fraterno respetuoso",
            "start": 8423.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Porque tanto con el presidente Trump",
            "start": 8427.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como el presidente biden nos hemos",
            "start": 8430.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entendido Y hay muy buena",
            "start": 8432.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 8435.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es extraordinaria la relaci\u00f3n con el",
            "start": 8437.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidente y son respetuosos de nuestra",
            "start": 8440.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda pero les cuesta",
            "start": 8444.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajo y no es un asunto solo de ellos",
            "start": 8447.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 8451.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "agencias lo que hace el departamento de",
            "start": 8454.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado lo que hace el departamento de",
            "start": 8457.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Justicia el congreso \u00ed hay",
            "start": 8459.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8466.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 8469.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que no son serias pues para",
            "start": 8471.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "decir para decirlo amablemente",
            "start": 8476.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Entonces ellos por",
            "start": 8486.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8490.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8492.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "salen de su esquema de entregar",
            "start": 8494.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 8499.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses de",
            "start": 8501.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica",
            "start": 8504.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Latina mediante",
            "start": 8507.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad",
            "start": 8510.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "civil independientemente de otras cosas",
            "start": 8514.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8518.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este le dan",
            "start": 8519.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dinero a esta asociaci\u00f3n civil de",
            "start": 8522.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Claudio x",
            "start": 8526.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que se",
            "start": 8528.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "dedica durante toda la campa\u00f1a y desde",
            "start": 8533.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8535.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no atacarnos",
            "start": 8537.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 8539.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 le dan",
            "start": 8541.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero para atacar a un gobierno legal",
            "start": 8542.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 8545.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "constituido",
            "start": 8547.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1l es el",
            "start": 8549.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ayudar al",
            "start": 8551.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desarrollo de los pueblos de otros",
            "start": 8554.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pa\u00edses o tener",
            "start": 8557.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "injerencia una pol\u00edtica",
            "start": 8561.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "injerencista eh",
            "start": 8566.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 8579.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso es de",
            "start": 8581.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "procedimiento Pero eso mismo hacen en",
            "start": 8584.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Guatemala eso mismo",
            "start": 8586.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hacen en Ecuador y en todos lados es lo",
            "start": 8589.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mismo estamos ayudando a organizaciones",
            "start": 8597.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8600.16,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "gubernamental nada m\u00e1s en",
            "start": 8603.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eficacia Qu\u00e9 sucede con estas",
            "start": 8608.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "organizaciones es un poco lo que sucede",
            "start": 8610.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y es la cr\u00edtica que debe",
            "start": 8614.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hacerse a los organismos",
            "start": 8617.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 8621.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh como la ONU y la",
            "start": 8623.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oea Qu\u00e9 sucede ese dinero se queda en",
            "start": 8627.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "aparatos los que trabajan en las",
            "start": 8634.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "organizaciones no",
            "start": 8637.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gubernamentales puede ser que ganen m\u00e1s",
            "start": 8639.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que lo que yo gano bueno",
            "start": 8642.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Claudio se",
            "start": 8646.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "asign\u00f3 un sueldo mensual de 300000",
            "start": 8649.68,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "pesos yo gano 140 130 no s\u00e9",
            "start": 8654.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "por poner un",
            "start": 8661.399,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ejemplo ser de una organizaci\u00f3n no",
            "start": 8665.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gubernamental pertenecer a una",
            "start": 8671.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de derechos humanos de",
            "start": 8673.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 8676.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "ambiente de cultura etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 8679.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera de la",
            "start": 8682.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ONU o de la",
            "start": 8685.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "oa son",
            "start": 8687.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "400000 pesos",
            "start": 8691.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mensuales entonces Ah pero es para",
            "start": 8694.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 8699.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a los habitantes de un pa\u00eds d\u00f3nde se",
            "start": 8702.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "queda ese dinero Adem\u00e1s no es",
            "start": 8706.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mucho es para simular de qu ha",
            "start": 8712.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n Pero d\u00f3nde se qua la mayor",
            "start": 8718.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cantidad de ese dinero en esos",
            "start": 8720.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aparatos traen",
            "start": 8723.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "carros de",
            "start": 8726.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lujo viven en los mejores",
            "start": 8729.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hoteles entonces todo eso requiere una",
            "start": 8734.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n pero estamos hablando de",
            "start": 8737.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "minucias en el",
            "start": 8742.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "fondo es que deben",
            "start": 8746.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 8752.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 8754.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque hagamos la cuenta Cu\u00e1nto",
            "start": 8755.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "destinan para Las Guerras en el",
            "start": 8760.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mundo y cu\u00e1nto",
            "start": 8764.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "destinan para",
            "start": 8767.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "atender el fen\u00f3meno",
            "start": 8769.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "migratorio ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 8773.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tarea este a\u00f1o",
            "start": 8777.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o los \u00faltimos",
            "start": 8780.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses o el a\u00f1o",
            "start": 8782.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pasado Entonces",
            "start": 8788.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8791.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando sin",
            "start": 8795.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "querer afectar nuestras relaciones para",
            "start": 8800.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 8805.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "persuadir de que eso es lo mejor para",
            "start": 8806.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8809.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es como aqu\u00ed",
            "start": 8812.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Aprovechando",
            "start": 8817.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8818.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los de Mero",
            "start": 8820.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "arriba que ya muchos ya tienen una",
            "start": 8826.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 8829.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "distinta a la que ten\u00edan hace 6",
            "start": 8831.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya se dieron cuenta que nos va bien",
            "start": 8837.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "A todos los mexicanos si no hay",
            "start": 8841.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sea que cuando la milpa se da",
            "start": 8847.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "bien alcanza hasta para el",
            "start": 8852.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro ya muchos ya lo",
            "start": 8855.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entendieron Pero hay quienes",
            "start": 8859.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda ahora que propusimos las",
            "start": 8862.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reformas Hay",
            "start": 8866.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una que les dio pullido",
            "start": 8868.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la del poder",
            "start": 8872.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "judicial por",
            "start": 8877.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Si lo que",
            "start": 8879.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "queremos es que el pueblo",
            "start": 8882.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 8886.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados y a los",
            "start": 8888.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ministros para buscar de esa manera",
            "start": 8892.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "una renovaci\u00f3n tajante",
            "start": 8896.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 8900.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "judicial porque su principal problema es",
            "start": 8901.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8904.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8905.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces se resisten a eso",
            "start": 8909.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuandoo",
            "start": 8913.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso es conveniente para",
            "start": 8915.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos para ellos mismos ah no pero ellos",
            "start": 8918.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 8923.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener el",
            "start": 8925.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "privilegio de mandar el poder judicial y",
            "start": 8927.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tener uno dos",
            "start": 8932.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ministros como empleados precisamente",
            "start": 8937.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sobre esto presidente eh la \u00faltima",
            "start": 8940.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pregunta era si en la reuni\u00f3n con",
            "start": 8942.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Claudia sab usted ha hablado hace un",
            "start": 8943.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "momento de que tienen que hablar de",
            "start": 8946.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "prioridades eh le va a pedir a Claudio",
            "start": 8947.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "asba un que intente agilizar todas estas",
            "start": 8951.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales antes de que",
            "start": 8954.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 8956.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh salga la traspase el poder en el mes",
            "start": 8957.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de septiembre no no no no porque yo",
            "start": 8961.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respeto mucho a Claudia y le tengo mucha",
            "start": 8964.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 8967.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s",
            "start": 8969.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 8973.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8977.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 Desde luego por los candidatos de",
            "start": 8978.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "manera muy especial por ella porque es",
            "start": 8982.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "una mujer excepcional",
            "start": 8987.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Es lo mejor que le pudo haber pasado a",
            "start": 8992.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en este",
            "start": 8995.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tiempo va a gobernar una mujer",
            "start": 8998.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 9005.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero muy muy",
            "start": 9008.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preparada Qu\u00e9 cosa estaba yo",
            "start": 9013.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "viendo a ver si es",
            "start": 9018.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "cierto hay un porque la gente",
            "start": 9022.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9027.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este no conoce Esto no se difunden estas",
            "start": 9029.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cosas no no porque no quiera porque",
            "start": 9032.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9037.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se esconde mucha",
            "start": 9039.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se garantiza el derecho a",
            "start": 9043.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9046.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero hay un un cartel donde",
            "start": 9047.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9050.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Claudia cuando el",
            "start": 9051.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tratado de",
            "start": 9055.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "peric con una cuando era estudiante",
            "start": 9059.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la p porque",
            "start": 9064.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9069.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Pero es en Stanford no la",
            "start": 9073.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 9076.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 9081.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de que se trata de de una",
            "start": 9084.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "universidad de Estados Unidos",
            "start": 9088.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "afamada",
            "start": 9090.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante lo que",
            "start": 9094.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "dice o sea c\u00f3mo",
            "start": 9098.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "combina C\u00f3mo se combin qui va a ser la",
            "start": 9102.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 9106.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 9107.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9112.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n",
            "start": 9115.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 9116.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 9120.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque esto es de El",
            "start": 9122.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "91 Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 9126.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9132.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "33 33 a\u00f1os 33 a\u00f1os aqu\u00ed",
            "start": 9135.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9150.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Stanford creo que fue",
            "start": 9154.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Salinas y qu\u00e9 dice aqu\u00ed los que hablan",
            "start": 9163.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s",
            "start": 9168.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 dice",
            "start": 9171.359,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme trato justo y democracia",
            "start": 9177.64,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "ahora tratado justo y democracia",
            "start": 9183.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9189.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "coloquialmente como se",
            "start": 9191.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "dir\u00eda este en mi tierra",
            "start": 9195.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 9199.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "perfecta",
            "start": 9202.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh En",
            "start": 9204.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde lo vas a agarrar primo",
            "start": 9206.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hermano en d\u00f3nde o",
            "start": 9211.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sea esto es Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 voy yo eh",
            "start": 9222.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a pedirle",
            "start": 9230.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh contin\u00faa con la transformaci\u00f3n pues",
            "start": 9234.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es ella",
            "start": 9238.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9240.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 9242.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "protagonista",
            "start": 9245.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "actora de este proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 9247.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como millones de mexicanos",
            "start": 9249.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9263.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 9264.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9266.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que les quede claro a nuestros",
            "start": 9268.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adversarios adem\u00e1s",
            "start": 9273.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de ser una",
            "start": 9276.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mujer inteligente",
            "start": 9279.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honesta con mucha",
            "start": 9283.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "capacidad de gobierno",
            "start": 9285.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 9293.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene mucho criterio y mucha",
            "start": 9297.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "autoridad sobre todo autoridad moral y",
            "start": 9301.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 9306.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9308.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para los que andan ah\u00ed como",
            "start": 9310.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Carmen",
            "start": 9313.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Aristegui que dice que este",
            "start": 9315.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Claudia es una copia del",
            "start": 9321.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente una falta de respeto",
            "start": 9326.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9331.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lamentable aunque",
            "start": 9333.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante que todo esto se",
            "start": 9336.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "exprese se",
            "start": 9340.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manifieste",
            "start": 9343.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Porque yo desde el principio dije",
            "start": 9345.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 9352.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n en comunicadores en",
            "start": 9354.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "intelectuales en",
            "start": 9359.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "periodistas supuestamente independientes",
            "start": 9364.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 9367.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 9369.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "centristas que no tomaban",
            "start": 9372.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "partido y ahora",
            "start": 9376.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues fuera",
            "start": 9381.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras Porque mucha",
            "start": 9386.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gente mucha gente Eh",
            "start": 9390.92,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 de que Carmen Aristegui era una",
            "start": 9395.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 9402.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "profesional verdaderamente independiente",
            "start": 9405.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9413.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "simpatizante del conservadurismo",
            "start": 9414.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 9418.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 9421.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pero y ya como como corolario",
            "start": 9425.6,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo se va a parecer a m\u00ed C\u00f3mo",
            "start": 9430.68,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Este voy a estar yo",
            "start": 9436.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s que es solo",
            "start": 9440.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otro si yo tengo principios tengo",
            "start": 9444.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ideales igual que",
            "start": 9446.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ella igual que",
            "start": 9448.84,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "Claudia y este y yo le voy a entregar la",
            "start": 9452.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "banda y",
            "start": 9459.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s yo me jubilo",
            "start": 9463.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y nunca he actuado de manera",
            "start": 9471.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "inconsecuente",
            "start": 9477.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 9480.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siempre lo que digo lo",
            "start": 9483.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 9489.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cumplo mis",
            "start": 9490.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compromisos m\u00e1s ya termino mi ciclo me",
            "start": 9494.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "voy a ir",
            "start": 9498.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9500.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "contento tengo que",
            "start": 9504.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "agradecerle al creador a la",
            "start": 9507.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "suerte desde luego al",
            "start": 9513.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pueblo porque fue una lucha de muchos",
            "start": 9517.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9522.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9525.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil compleja",
            "start": 9527.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y iniciamos un proceso de",
            "start": 9535.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 9541.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9544.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "logramos Nuestro objetivo de sentar las",
            "start": 9546.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bases para que esta",
            "start": 9550.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9553.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contin\u00fae y importante es que esta es una",
            "start": 9556.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es un",
            "start": 9562.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proceso que se",
            "start": 9564.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fue generando desde abajo y entre",
            "start": 9567.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todos no es una vanguardia no es un",
            "start": 9571.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dirigente es un proceso en el que",
            "start": 9576.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "participaron millones de",
            "start": 9579.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos y se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 9582.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n est\u00e1 en marcha una revoluci\u00f3n",
            "start": 9585.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 9587.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y solo que fuese yo un ambicioso vulgar",
            "start": 9593.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "un politiquero estar\u00eda yo pensando en",
            "start": 9598.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ser jefe",
            "start": 9602.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 9604.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "o Caudillo",
            "start": 9606.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "o l\u00edder",
            "start": 9609.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "moral Mes\u00edas como me llam\u00f3",
            "start": 9614.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "crause mucho menos",
            "start": 9622.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cacique ya termino y no vuelvo a",
            "start": 9627.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "participar en",
            "start": 9632.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ninguna actividad",
            "start": 9635.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nada ni una conferencia voy a",
            "start": 9638.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cancelar Mis",
            "start": 9644.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuentas en las redes",
            "start": 9647.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sociales no voy a",
            "start": 9652.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 9656.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9658.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie menos a",
            "start": 9662.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pero tampoco a la gente del",
            "start": 9668.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueblo a la que quiero",
            "start": 9671.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mucho lo quiero",
            "start": 9674.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que ellos me quieren a",
            "start": 9677.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00ed pero no puedo porque si empiezo a",
            "start": 9682.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 9688.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a personas amigos que son millones",
            "start": 9690.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros pues voy a estar",
            "start": 9694.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 9698.64,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "tiempo recibiendo y quiero tambi\u00e9n tener",
            "start": 9701.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9704.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh momentos libres para la reflexi\u00f3n",
            "start": 9706.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque voy a escribir A eso me voy a",
            "start": 9710.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dedicar y me va a",
            "start": 9713.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevar tiempo 3 cu a\u00f1os una",
            "start": 9717.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que voy a",
            "start": 9721.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer y no",
            "start": 9727.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 9732.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9734.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n HM",
            "start": 9736.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al",
            "start": 9739.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "dinero y esa ser\u00eda mi recomendaci\u00f3n para",
            "start": 9744.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9747.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "libres Hay que ser buenos",
            "start": 9749.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9753.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "honestos Y no tener mucho",
            "start": 9755.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 9758.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dinero lo que dec\u00eda San Francisco",
            "start": 9763.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "necesito poco y lo poco que necesito lo",
            "start": 9766.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 9770.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "poco y me voy adem\u00e1s",
            "start": 9774.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo bueno primero la gente",
            "start": 9778.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9782.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "feliz feliz feliz feliz ayer viajamos de",
            "start": 9784.6,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida a Campeche en el",
            "start": 9791.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tren y la gente",
            "start": 9794.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9802.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "contenta y luego",
            "start": 9806.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese tener la dicha",
            "start": 9810.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 9813.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de entregar la",
            "start": 9817.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 9821.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidencial a una",
            "start": 9822.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mujer pero",
            "start": 9826.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1adan una",
            "start": 9830.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujer con convicciones Con principios",
            "start": 9833.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con ideales",
            "start": 9837.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "honesta Qu\u00e9",
            "start": 9839.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le puedo pedir a la vida Gracias a",
            "start": 9841.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9844.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vida que nos ha dado",
            "start": 9846.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tanto Entonces vamos a a continuar",
            "start": 9850.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 9854.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9860.34,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9864.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9865.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lista pero",
            "start": 9867.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9871.42,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pues a",
            "start": 9878.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Claudia a Claudia",
            "start": 9884.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 9889.2,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al [M\u00fasica] el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador expres\u00f3 su orgullo por la participaci\u00f3n del pueblo mexicano en las pasadas elecciones del domingo 2 de junio tambi\u00e9n manifest\u00f3 su alegr\u00eda por entregar la presidencia a una mujer S\u00ed s\u00ed estoy muy contento s\u00ed Confieso que estoy muy contento y estoy muy orgulloso por la actitud de nuestro pueblo la forma en que los [M\u00fasica] mexicanos nos manifestamos y hacemos valer nuestras libertades y reafirmamos nuestra vocaci\u00f3n democr\u00e1tica realmente es un pueblo ejemplar ayer se demostr\u00f3 participaron millones de ciudadanos cerca de 60 millones de ciudadanos y de manera libre decidieron sobre el futuro de nuestro pa\u00eds Me dio much\u00edsimo gusto el comportamiento de la gente se reafirma de que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy consciente muy politizado de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo muy inteligente repito un pueblo ejemplar por eso me llena de orgullo ser el presidente de M\u00e9xico y el d\u00eda de ayer se demostr\u00f3 ya hablamos ayer la felicit\u00e9 eh estoy muy contento porque imag\u00ednense lo que significa entregar la presidencia a una mujer luego de 200 a\u00f1os de que solo gobernaron M\u00e9xico hombres desde la primera Rep\u00fablica Federal desde el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria que fue presidente de 1824 a 1828 desde Entonces hasta el 2024 200 a\u00f1os adem\u00e1s la candidata m\u00e1s votada en la historia de M\u00e9xico la que obtiene m\u00e1s votos de todos los que hemos participado hemos ocupado el cargo de presidente es algo hist\u00f3rico adem\u00e1s una mujer inteligente muy inteligente tanto por su sensibilidad como por sus grados acad\u00e9micos es doctora tiene nivel de doctorado es una mujer con convicciones que se form\u00f3 en la lucha estudiantil el jefe del ejecutivo asegur\u00f3 que los \u00faltimos meses de gobierno se dedicar\u00e1 a mejorar el sistema de salud a nivel nacional en coordinaci\u00f3n con gobernadores tenemos el prop\u00f3sito ya ustedes lo saben la gente est\u00e1 informada de mejorar sustancialmente mejorar mucho el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dejarlo como el mejor sistema P\u00fablico de salud del mundo ese fue el compromiso Ese es el desaf\u00edo y estamos ya eh avanzando mucho consideramos que para septiembre vamos a poder isar banderas blancas en 24 estados que aceptaron la federalizaci\u00f3n de los sistemas de salud y vamos a tener funcionando alrededor de 11,000 centros de salud en todo el pa\u00eds con m\u00e9dicos no solo de lunes a viernes sino de lunes a domingo con equipos con medicamentos hospitales de segundo nivel para hacer an\u00e1lisis estudios intervenciones quir\u00fargicas con m\u00e9dicos enfermeras enfermeros con m\u00e9dicos especialistas y con todos los medicamentos 100% de medicamentos y todo de manera gratuita porque repito la salud como la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos Esta es una Concepci\u00f3n que nos distingue de otros gobiernos en nuestro pa\u00eds sobre sobre todo durante el periodo neoliberal que se apost\u00f3 a privatizar la educaci\u00f3n y a privatizar la salud el jefe del ejecutivo expres\u00f3 que mientras los conservadores sigan despreciando al pueblo no podr\u00e1n ser una verdadera oposici\u00f3n Yo creo que es muy bueno todo lo que est\u00e1 sucediendo sobre todo porque hab\u00eda mucho desprecio por el pueblo estaba muy arraigado el clasismo y el racismo entonces pues esto fue una sacudida Ojal\u00e1 nada m\u00e1s les pedir\u00eda bueno son libres pero por su bien que algunos de los m\u00e1s enfadados guardaban silencio unos d\u00edas que se enfriaran porque ayer por ejemplo vi nada m\u00e1s el encabezado o la frase de la se\u00f1ora Denise cuando triunfa la maestra Delfina dice que hab\u00eda ganado una malolientes saber que la mayor parte de mis comp nada m\u00e1s esa parte donde dice de las cadenas o me entristece saber que la mayor parte de mis compatriotas volvieron a colocarse las cadenas que les quitamos ya ya ya jos\u00e9fa Ortiz de Dom\u00ednguez segunda este no Pero a este nivel el pueblo es masoquista el pueblo este quiere ser esclavo el pueblo no sabe el pueblo es tonto entonces mientras sigan pensando as\u00ed pues no van a poder conformar una verdadera oposici\u00f3n el jefe del ejecutivo se\u00f1al\u00f3 que por las profundas conexiones econ\u00f3micas y comerciales con Estados Unidos es imposible el cierre de la frontera entre las dos naciones Bueno ayer hablaba yo que no se puede cerrar la frontera no es posible no le conviene a ning\u00fan no de los dos pa\u00edses ni a nuestros pueblos es eh bastante la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial social que existe en la frontera Entonces es imposible que se cierre la frontera esto para tranquilidad de la gente podr\u00edan tomar alguna medida Bueno lo que en un tiempo e hac\u00eda tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos electorales el gobernador de Texas que afortunadamente [M\u00fasica] ya est\u00e1 cambiando en su manera de de de actuar porque eh pon\u00eda ciertas reglas para dejar pasar los camiones a M\u00e9xico ten\u00edan que revisarse los frenos requisito inventado burocracia para presionar y que por seguridad y que por los migrantes pues se hac\u00edan grandes largas colas empezaron a protestar los mismos empresarios de Estados Unidos de la frontera y ya no hay eso entonces que no haya temor de que se vaya a cerrar la frontera el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que M\u00e9xico tiene una econom\u00eda s\u00f3lida con incremento del salario y reducci\u00f3n de la pobreza Mire es algo normal debemos los mexicanos celebrar que la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy s\u00f3lida tenemos una econom\u00eda fuerte hace dos TR d\u00edas se dieron a conocer datos sobre remesas y Hub un incremento del 8% este a\u00f1o vamos a recibir alrededor de 65000 millones de d\u00f3lares de remesas lo cual le agradecemos mucho mucho mucho mucho a nuestros paisanos migrantes que env\u00edan todo este apoyo a sus familiares en M\u00e9xico pero eh [M\u00fasica] Tambi\u00e9n ayer se dio a conocer que se redujo la pobreza en lo que tiene que ver con [M\u00fasica] ingresos de trabajadores ya se sabe que M\u00e9xico es creo que el segundo pa\u00eds con menos desempleo en el mundo desde los pa\u00edses en donde m\u00e1s ha incrementado el salario el mes pasado hubo r\u00e9cord en exportaciones de M\u00e9xico a Estados Unidos somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al ha a Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo ya no ponen la el aviso va eh ya me hab\u00eda acostumbrado se acab\u00f3 S\u00ed este ya hay menos calor y menos ruido no se han dado cuenta Eso es muy bueno Muy bueno muy bien Vamos a como siempre como todos los lunes al Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios adelante Gracias procurador Muchas gracias muy buenos d\u00edas nuevamente a todos ustedes Espero que tengan un muy buen inicio de semana y Bueno pues nosotros arrancamos con los precios promedio diarios de la gasolina regular la Premium y el diesel en este caso con el reporte que tenemos al al mi\u00e9rcoles 6 de jueves 6 de junio tuvimos la mezcla mexicana de petr\u00f3leo a un precio en el mercado internacional de 746 de ah\u00ed en ese mismo periodo tambi\u00e9n encontramos esos precios promedio a nivel nacional En el caso de la gasolina regular 23 pes con 37 centavos por litro en el caso de la gasolina Premium 25 pes con9 centavos y en el caso del diesel 24 p92 aqu\u00ed vale la pena se\u00f1alar que en las \u00faltimas 5 semanas en promedio hemos estado disminuyendo entre 2 y 3 centavos en el caso de la gasolina regular y la gasolina Premium y alrededor de 3 en el caso del diesel una vez m\u00e1s adem\u00e1s vale la pena mencionar la muy buena estrategia que sigue implementando la Secretar\u00eda de Hacienda en el caso de los incentivos fiscales seguimos manteniendo esos precios y con esa sensible tendencia a la baja a un con 0% de incentivo fiscal lo mismo que va a suceder en esta semana pasamos ahora a los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional y nos volvemos a encontrar con Chevron redco y oxogas como las franquicias m\u00e1s careras a nivel nacional y Tenemos tambi\u00e9n a orsan g500 y Winstar como las marcas aliadas de las consumidoras y los consumidores pasando ahora por tipo de combustible en el caso de la gasolina regular nos encontramos con m\u00f3vil orz orz\u00e1n del Norte sadcv es un caso curioso de m\u00f3vil vamos a estar checando seguramente es un dato at\u00edpico que encontramos en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 22685 por litro en el caso de la gasolina regular 4.67 de indicador de ganancia en este caso pero tambi\u00e9n de esta misma gasolina la regular encontramos a Pemex servicios onbre en Boca del R\u00edo Veracruz a 21 p64 el litro casi 2 pesos debajo del promedio que Les acabo de mencionar y un caso muy particular tambi\u00e9n vale la pena se\u00f1alarlo tenemos a oxogas en Tampico Tamaulipas \u00fanicamente 22 p39 el litro solamente 86 centavos de indicador de ganancia tema que vale la pena mencionar bp en Puebla 21 pes con 97 centavos cargo gas en Arteaga Coahuila 22 p3 pasamos ahora al caso de la gasolina Premium en el caso de las m\u00e1s caras este franquicia gulf super comercial Azteca en San Nicol\u00e1s de los Garza Nuevo Le\u00f3n 27 pes con 61 el litro de Premium con 44 p26 de indicador de ganancia son precios bastante elevados que estamos encontrando en el caso particular de la gasolina de alto octanaje sin embargo tambi\u00e9n de esta misma gasolina f\u00edjense encontramos en el puerto de Veracruz servicio boca una franquicia de Pemex encontramos el litro en promedio a 22 pes con 36 centavos casi 3 pesos por debajo del promedio que ya les hab\u00eda comentado y tenemos casos importantes precios por debajo de los 23 pesos en cuanto a la gasol ina Premium bp en Quer\u00e9taro PEMEX en Yucat\u00e1n total en Celaya Guanajuato y tambi\u00e9n total en San Luis Potos\u00ed precios bastante importantes tambi\u00e9n que encontramos a lo largo y ancho del pa\u00eds en el caso del di\u00e9sel un combustible muy importante como sabemos por la incidencia que tiene en otros mercados encontramos en Canc\u00fan quintan roc corpogas gl gasoliner\u00eda El litro promedio a 27 pes con 18av bastante caro y var marcas y estaciones que s\u00ed se est\u00e1n pasando francamente con los elevados precios pero en contraste de la misma manera Tambi\u00e9n tenemos muy buenos precios en la mayor\u00eda de los casos en todo el pa\u00eds Como por ejemplo en Medell\u00edn de Bravo Veracruz una vez m\u00e1s encontramos a franquicia Valero gasoliner\u00eda Medell\u00edn con el precio promedio por litro de di\u00e9sel en 23 p25 f\u00edjense 3.93 pesos casi 4 pesos m\u00e1s barata que corpogas la que acabamos de mencionar en Canc\u00fan Tenemos tambi\u00e9n un caso muy importante que tambi\u00e9n vale la pena mencionar en el caso de Arteaga Coahuila petroseven que igual que oxogas como ya les mencion\u00e9 empiezan a disminuir sus precios pero sobre todo sus m\u00e1rgenes de ganancia eso es bien importante y vale la pena resaltarlo Tenemos tambi\u00e9n en La Paz Estado de M\u00e9xico g500 con el litro de diesel a 2358 una franquicia Pemex en Aldama Chihuahua en 2369 en Le\u00f3n en Le\u00f3n Guanajuato este de una franquicia wulf la tenemos en 2390 precios por debajo de los 24 pesos en el caso de las verificaciones en el periodo del 31 de mayo al 6 de junio Les comento que atendimos 222 denuncias realizamos 230 verificaciones y o visitas de constataci\u00f3n Y en este caso encontramos tres gasolineras con irregularidades en dar litros de al litro en Guadalupe y dos en San Pedro Garza Garc\u00eda todas ellas en el estado de Nuevo Le\u00f3n pasamos ahora con el Qui\u00e9nes quienen los precios en el caso del gas LP y tenemos que para el 5 de junio en el caso del referente internacional el gas por kilo lo encontramos en 20 pes con 66 centavos frente al precio promedio nacional que tenemos en 18 pes con2 de la misma manera en el caso del gas que se vende por litro el referente internacional lo tuvimos en 11 pes con 20 centavos y en el caso del promedio nacional en 9 pes con 74av como sabemos y lo podemos ver aqu\u00ed en la Gr\u00e1fica vemos una constante ya casi podemos decir permanente donde con este esquema de precios m\u00e1ximos que determina la cre Generalmente estamos en los precios promedio nacionales por debajo del referente internacional en este caso de del esquema donde se plantean las 220 regiones por parte de la comisi\u00f3n regul de energ\u00eda realizamos en este periodo 808 visitas de verificaci\u00f3n y en en todos los casos como Generalmente Suele suceder los precios Son correctos est\u00e1n dentro del esquema e inclusive tenemos casos donde est\u00e1n por debajo de su respectiva regi\u00f3n por ejemplo el gas Premium operadora de gas Premium en tonatico estado de M\u00e9xico que ofreci\u00f3 el litro en el caso del gas estacionario en 9 p38 cuando el m\u00e1ximo en su regi\u00f3n es de 9 pes centavos y como sabemos en varios estados y ciudades tenemos este mismo esquema con precios por debajo de su m\u00e1ximo por ejemplo en el gas por kilo el que se expende en cilindros nos encontramos con supergas de Los Altos ah\u00ed en Cuqu\u00edo Jalisco con el el kilogramo de gas en 17 pes con 59 85 centavos debajo de su m\u00e1ximo y otros casos similares tambi\u00e9n en Estados como Guanajuato Oaxaca Guerrero Nayarit Estado de M\u00e9xico y Chihuahua de las verificaciones que les coment\u00e9 de estas 808 verificaciones \u00fanicamente encontramos dos con infracci\u00f3n inmovilizando en esta ocasi\u00f3n dos veh\u00edculos y de un total de 23 lotes de cilindros revisados solamente inmovilizando cinco de ellos esto por cuestiones de de condiciones de seguridad esto en cuanto al tema del gas LP donde vemos como les comentaba un mercado est\u00e1 y un gran compromiso que vale la pena subrayarlo por parte de las empresas Respecto a los precios y el servicio vamos ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica y volvemos a ver nuevamente una estabilidad en el \u00edndice Nacional de preo al consumidor en el rubro de alimentos estamos una vez m\u00e1s en los niveles con los que arrancamos el a\u00f1o hubo por ah\u00ed alg\u00fan Valle una un descenso que hubo pero estamos en los mismos niveles por lo que podemos determinar que tenemos r muy estables sobre todo en los precios tanto altos y bajos de la canasta desde luego todos ellos ya como desde hace ya no solo semanas meses bastantes meses que estamos por debajo del compromiso de los 1,39 pesos inclusive muchos casos como ya lo hemos visto por aqu\u00ed entre 700 y 800 pesos por canasta en esta ocasi\u00f3n en el periodo del 20 al 24 de mayo la canasta b\u00e1sica la encontramos en un promedio de 812 pes con4 y vamos a ahora por zonas en el caso de la zona centro algo bien importante entre el 27 y el 31 de mayo nos encontramos con Walmart Express en San Mateo aqu\u00ed en naucalpa en estado de M\u00e9xico con la canasta en 10,22 p80 estamos platicando en muy muy buenos t\u00e9rminos vale la pena subrayarlo con grupo Walmart est\u00e1n haciendo algunos ajusticos de precios escuch\u00e1ndonos mucho en esa comunicaci\u00f3n que tenemos en pr\u00f3ximas semanas vamos a ver que nuevamente empiezan a estar en esa media de los precios que estamos comentando por semana ah\u00ed tienen precios este entre 800 900 pesos en ocasiones como lo hemos visto en el rango de los 700 800 pesos pero tambi\u00e9n vale la pena se\u00f1alar algo que hace un mes aproximadamente comentamos empezamos a ver otras empresas otras tiendas de autoservicio que empiezan a competir empiezan a meterse en esta din\u00e1mica del Rango de los precios bajos por ejemplo en la zona centro como les comentaba la comer torres de sat\u00e9lite Aqu\u00ed tambi\u00e9n en aucalpan la canasta est\u00e1 en 793 p con 30 vale la pena mencionar tambi\u00e9n en Le\u00f3n Guanajuato tenemos a chedrawi 811 p80 Soriana en la capital del Estado de tascala 816 p95 y algo que tambi\u00e9n me gusta mencionar en este caso es la central de abastos de la Ciudad de M\u00e9xico en esta ocasi\u00f3n 832 pes con2 centavos a quienes agradecemos tambi\u00e9n la colaboraci\u00f3n sabemos el mundo que es la central de abastos de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico y la colaboraci\u00f3n que tenemos para hacer nuestro trabajo de monitoreo y adem\u00e1s los precios que con ellos se mantienen constantes siempre debajo de los 1039 pero en ese Rango en esa franja de los 800 los 850 pesos pero constantes Y eso es de Resaltar pasamos ahora a la zona centro Norte donde nos encontramos con Walmart en la capital del estado de San Luis Potos\u00ed a 10,26 p40 y otra vez como les mencionaba de grupo La comer Tenemos en su formato de fresco de la comer en la capital de San Luis Potos\u00ed Tambi\u00e9n la misma canasta a 787 pes con 30av como les Les comento y hemos visto en estas \u00faltimas semanas nuevos competidores nuevos actores que empiezan a dar muy mejores precios tenemos en el seguimos en el mismo periodo del 27 al 31 de mayo en la zona norte Walmart Tijuana una vez m\u00e1s en esa sucursal hip\u00f3dromo con la canasta por ejemplo en 952 p70 Y tenemos en esta zona norte Soriana hiper r\u00edo tambi\u00e9n en Tijuana en 797 pes con 30 cavos pasamos ahora finalmente a la zona Sur tenemos la central de abastos de M\u00e9rida quienes tambi\u00e9n se mantienen de manera constante con pros un poquito m\u00e1s altos que la Ciudad de M\u00e9xico pero en esta ocasi\u00f3n respecto a la semana pasada 10 pesos menos nos nos ofrecieron la canasta en en 1,000 pes 1,14 p80 Y tenemos en esta zona algo importante chedrawi en Campeche 753 p90 pero tambi\u00e9n en tuxla Guti\u00e9rrez chedragui en 788 p40 chedrawi en la capital del Estado de Veracruz en 797 p50 y vale la pena tambi\u00e9n mencionar Soriana que en varias zonas est\u00e1 dando muy buenos precios pues esta es la manera como de nuestra parte podemos informar que arrancamos muy muy bien el mes de junio como todos sabemos que que ha sido un muy buen arranque del mes de junio en todos los \u00e1mbitos que conocemos Much\u00edsimas gracias vamos a qued\u00f3 eh pendiente una compa\u00f1era del debate de Canad\u00e1 as\u00ed verad Ah no no Ram\u00f3n Ram\u00f3n Ram\u00edrez S\u00ed se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas como siempre traerle un saludo de Oaxaca en este caso espec\u00edfico de Villa talea de Castro donde est\u00e1n esperando ah\u00ed una cl\u00ednica que usted en Campa\u00f1a en campa\u00f1a les dijo que era posible y tambi\u00e9n la invitaci\u00f3n p\u00fablica del pueblo de Oaxaca para que pudiera usted asistir en este \u00faltimo a\u00f1o de su sexenio a la guelagetza la fiesta de todos de todos los oaxaque\u00f1os y la m\u00e1s grande folkl\u00f3rica tal vez de Am\u00e9rica Latina y del mundo pero bueno mi pregunta se\u00f1or presidente eh es en torno a los trabajadores de comisi\u00f3n federal de electricidad aquellos que apoyaron la en marchas en en este manifestaciones la reforma el\u00e9ctrica hay ellos denominan un binomio agresor principalmente por el sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana que primero le quitan derechos laborales y despu\u00e9s le quita primero derechos sindicales y despu\u00e9s eh derechos laborales usted habl\u00f3 de la democratizaci\u00f3n de este sindicato en agosto del 2023 lo tengo presente y derivado de las entrevistas que hice con trabajadores desafortunadamente al contrario de democratizar el sindicato le han impedido la participaci\u00f3n al interior de las asambleas sindicales hay discriminaci\u00f3n hay violencia hacia estos trabajadores aunado a esto un centro Federal de conciliaci\u00f3n y regularizaci\u00f3n laboral aprueba estatutos contrarios a derechos laborales A qu\u00e9 le digo espec\u00edficamente de que se les impide a los trabajadores participar en elecciones federales al interior del sindicato 74 juicios estoy hablando de mil despidos de mil despidos que ha tenido comisi\u00f3n federal de electricidad en el \u00faltimo a\u00f1o 200 al menos son injustificados de ellos 74 hay 74 juicios laborales desafortunadamente los jueces algunos magistrados no avanzan en el tema de las denuncias y en el tema de los amparos que tienen estos trabajadores Solamente le pongo un ejemplo de lo que est\u00e1 pasando al interior del de los trabajadores de comisi\u00f3n federal de electricidad el caso de un trabajador que se llama Jes\u00fas mata \u00e9l es abogado de profesi\u00f3n y por defender a otro trabajador que hab\u00eda sido despedido injustificadamente tambi\u00e9n fue despedido de su trabajo se\u00f1or presidente quisiera yo escuchar de este tema su opini\u00f3n Bueno vamos a pedirle al Secretario del trabajo que nos informe sobre este caso la verdad es que no hemos eh tenido problemas con los sindicatos en general durante todo el [M\u00fasica] gobierno se han eh portado muy bien los trabajadores electricistas y dir\u00eda la representaci\u00f3n sindical ha ayudado mucho para el fortalecimiento de la industria el\u00e9ctrica lo mismo los trabajadores petroleros eh claro Hay que seguir avanzando en la democratizaci\u00f3n de los sindicatos son procesos ya se hizo una reforma laboral para que puedan los trabajadores elegir con voto secreto a sus representantes para que participen en la de los contratos colectivos que no se hagan a espalda de los trabajadores se ha avanzado pero falta en el caso de los electricistas en el gobierno anterior les modificaron su contrato colectivo y se les ampli\u00f3 la edad de jubilaci\u00f3n a los electricistas y nosotros resolvimos eso regres\u00f3 a la edad de jubilaci\u00f3n anterior a esa nra reforma laboral y hemos estado ayudando en todo a los trabajadores porque los trabajadores han ayudado mucho al desarrollo del pa\u00eds tanto sindicalizados como no sindicalizados y de todas las ramas de la actividad productiva tengo que agradecer mucho a los trabajadores de la construcci\u00f3n han [M\u00fasica] sido important\u00edsimos estamos hablando de miles y no es que millones de trabajadores de la construcci\u00f3n que nos han ayudado a construir grandes obras desde alba\u00f1iles hasta toades pasando por fierreros para todos ellos nuestro reconocimiento porque se termina una obra importante y ya no se les vuelve a ver ni se les reconoce pasa uno por un puente ahora que vamos a terminar el tren Maya nos vamos a subir al tren Bueno ayer me sub\u00ed ya me estoy subiendo con mucha frecuencia al tren y se nos olvida lo que signific\u00f3 no hacer desde los terraplenes hasta poner eh las [M\u00fasica] v\u00edas hacer los trenes aqu\u00ed en ciudad s\u00f3n electrificar todo el sistema todo el trabajo esa obra solo se puede hacer porque tenemos ese que son trabajadores de los mejores del mundo es un tesoro uno m\u00e1s de los tesoros de M\u00e9xico pero si hace falta todav\u00eda m\u00e1s democracia sindical y ya se va avanzando ahora en este caso le voy a pedir al Secretario del trabajo aar bos que se informe sobre este situaci\u00f3n que se pong en comunicaci\u00f3n contigo y que t\u00fa los enlaces para ver c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n si te parece Claro que gracias presidente a nombre de los trabajadores electricistas no es la generalidad Pero hay algunos casos otra situaci\u00f3n el se\u00f1or presidente el d\u00eda viernes que estuve aqu\u00ed eh ante el Instituto Nacional electoral protestaron migrantes vinieron de Estados Unidos de 20 consulados en la Uni\u00f3n Americana que se les impidi\u00f3 el voto eran 5 y media de la tarde hora del centro de M\u00e9xico y estaban cerrando las casillas all\u00ed en los consulados de Estados Unidos fruto de esto \u00fanicamente pudieron votar 185,000 mexicanos Aproximadamente en el extranjero cosa curiosa en Europa les permitieron como dice La Ley despu\u00e9s de las 6 de la tarde hora de M\u00e9xico seguir votando porque estaban las filas pero en Estados Unidos simplemente le cerraron las casillas otra situaci\u00f3n es que les daban etiquetas de color rosa de color azul y de y este y de color amarillo Para formarlos en la fila en el caso de Chicago los dejaron a la intemperie y lleg\u00f3 la polic\u00eda antimotines de los Estados Unidos ellos tambi\u00e9n acudieron a la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos lo \u00fanico que piden los mexicanos como se lo hab\u00eda venido diciendo es la posibilidad de que una reforma les pueda garantizar el voto ya que pues son una fuente importante de recursos para todos los mexicanos s\u00ed se este avanz\u00f3 porque antes ten\u00edan menos posibilidad de votar sin embargo fue mucha la gente nuestros paisanos que se quedaron tambi\u00e9n sin votar no alcanzaron las boletas este no eh tuvieron posibilidad de hacerlo Hay que seguir este luchando ahora hemos planteado nosotros una reforma en lo electoral que contempla un apartado para garantizar el voto de los mexicanos en el extranjero Ojal\u00e1 y se apruebe es una reforma constitucional en el paquete de 20 grandes reformas va una que tiene que ver con con lo electoral para atender esto que en efecto Se reflej\u00f3 en Europa en algunos lugares creo que en Madrid se ampli\u00f3 el tiempo pero en consulados de Estados Unidos que aclaro los consulados solo se utilizaron para que se llevaran a cabo las elecciones quien organiz\u00f3 las elecciones fue el INE no los diplom\u00e1ticos de los consulados pero falt\u00f3 m\u00e1s yo quiero pues de todas formas agradecer a todos los migrantes muchos estuvieron todo el d\u00eda eh esperando votar ten\u00edan muchos deseos de participar lo hicieron y as\u00ed tenemos que que seguir y tambi\u00e9n lo hicieron con bastante orden porque a pesar de que no hab\u00edan boletas suficientes de que falt\u00f3 organizaci\u00f3n la gente eh supo actuar de manera responsable todos los mexicanos eh fueron elecciones muy grandes eh votaron m\u00e1s de 60 millones de ciudadanos se instalaron miles de Casillas y fue organizado por la gente y no hubo problemas mayores nada pr\u00e1cticamente y ya est\u00e1n los resultados preliminares y ahora viene la fase de la revisi\u00f3n de recursos de protesta ya lo que corresponde al tribunal electoral ya pasa de el INE al tribunal electoral pero el fin de semana esto para toda la gente que nos est\u00e1 escuchando que nos est\u00e1 viendo se llevaron a cabo Pues los c\u00f3mputos distritales de actas en algunos casos tengo informaci\u00f3n que se abrieron los paquetes se contaron los votos de todas formas inicia el periodo de la presentaci\u00f3n de recursos de inconformidad de protesta y el tribunal va a resolver es la \u00faltima instancia de acuerdo a los t\u00e9rminos que establece la ley pero c\u00f3mo quedaron los resultados como qued\u00f3 el c\u00f3mputo distrital a ver si los lo podemos ver porque ya es oficial pero para que se conozca en todo el pa\u00eds porque la ma\u00f1anera no es para presumir pero se ve bastante y aqu\u00ed como tenemos tiempo podemos dar esta informaci\u00f3n As\u00ed qued\u00f3 la presidencial la participaci\u00f3n lo que les comentaba m\u00e1s de 60 millones 61 punto por 61.04 de participaci\u00f3n por el padr\u00f3n es de alrededor de 100 millones de ciudadanos o los que est\u00e1n inscritos y as\u00ed est\u00e1 59.7 para la candidata Claudia para la candidata so G\u00e1lvez 27.45 y para el candidato Jorge Alvarez 10.32 F una participaci\u00f3n muy importante es una elecci\u00f3n hist\u00f3rica en varios sentidos por el n\u00famero de votos emitidos en general nunca por el n\u00famero de votos con que gana un candidato en este caso una candidata yo obtuve como 31 millones no estamos hablando de 5 millones m\u00e1s y se pensaba que la elecci\u00f3n de hace 6 a\u00f1os iba a ser la m\u00e1s votada y lo otro que es hist\u00f3rico en 200 a\u00f1os no hab\u00eda gobernado una mujer no ha gobernado una mujer es la historia maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica es hacer his estamos todos los mexicanos todos haciendo historia y qui los gobernadores diputados o senadores Estas son las gubernaturas Jalisco 43.1 es del movimiento ciudadano es que vienen los procesos lo acabo de decir estos son los resultados del conteo distrital Y a partir de ah\u00ed vienen las impugnaciones recursos de quejas todo lo que establece la ley y el tribunal va a decidir 43.1 en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico 51.9 es la Alianza C\u00f3mo se llama la alianza sigamos siendo historia C\u00f3mo sigamos siendo historia sigamos siendo historia haciendo historia Morelos 43.3 tambi\u00e9n es para la coalici\u00f3n sigamos haciendo historia Guanajuato 51.2 la coalici\u00f3n c\u00f3mo se llama mico fuerza y coraz\u00f3n por M\u00e9xico Veracruz sigamos haciendo historia 58.9 Yucat\u00e1n sigamos haciendo historia 51 cu Puebla sigamos haciendo historia 59.5 Chiapas sigamos haciendo historia 79.2 y Tabasco sigamos haciendo historia 80.5 eso es son nu no gubernaturas con la Ciudad de M\u00e9xico y luego est\u00e1n los diputados federales esto es por partido morena 49.6 PT 10% partido verde 15% pan 13.6 por pri 6.6 PRD 0 pun 2% movimiento ciudadano 4. 8% independiente 0. 2% la misma participaci\u00f3n 60.5 2% se emitieron en este caso menos votos o los mismos no 58 millones 788 576 Esos son los resultados ya eso le corresponde al tribunal a la autoridad electoral aqu\u00ed la coalici\u00f3n sigamos haciendo historia obtiene mayor\u00eda calificada adelante tambi\u00e9n hay un debate de que si est\u00e1 bien resuelto lo de la representaci\u00f3n de plurinominales para que no haya la sobrer representaci\u00f3n eso tambi\u00e9n la autoridad lo va a decidir y la Constituci\u00f3n es bastante Clara en eso pero eso tambi\u00e9n es el tribunal trib s\u00ed es que cuando hay transparencia la autoridad m\u00e1s importante son los ciudadanos es el pueblo en la democracia ya por \u00faltimo presidente y luego Esp\u00e9rate este en el senado morena 60 pt9 Verde 14 pri 17 PRD 2 pan 22 y movimiento ciudadano cuatro y esa es la participaci\u00f3n igual parecida Y eso es todo No Entonces vamos a esperar y eh felicitar al pueblo de M\u00e9xico que esto es algo important los eh pron\u00f3sticos que se hac\u00edan de manera pesimista Afortunadamente no eh se cumplieron y ojal\u00e1 ya hemos hablado de eso e hay autocr\u00edtica eh que no es darle la vuelta a la hoja y vamos a seguir haciendo lo mismo se cometieron muchos errores garrafales se le minti\u00f3 al pueblo no se actu\u00f3 con profesionalismo con \u00e9tica hubo una guerra sucia mucha difamaci\u00f3n nada m\u00e1s dejo de manifiesto que iniciaron al principio de este a\u00f1o una campa\u00f1a est Ada en mi contra es la campa\u00f1a en redes sociales m\u00e1s intensa en toda la historia con el mensaje amlo narcopresidente intervinieron los periodistas m\u00e1s destacados m\u00e1s famosos los premiados el se\u00f1or Tim Golden dos veces premiado ir\u00f3nicamente C\u00f3mo se llama la condecoraci\u00f3n p dos veces y se exhibi\u00f3 como un vulgar calumniador y publicaciones como el New York Times y otras la se\u00f1ora Anabel Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez que participe en esta campa\u00f1a y luego escribe libro que lo da a conocer 15 d\u00edas o un mes antes de la elecci\u00f3n sin una prueba calumniando y los medios en M\u00e9xico todos con honrosas excepciones recuerdo a Televisa con el reportaje contra la candidata de la coalici\u00f3n sigamos haciendo historia S\u00ed pero con todo y si tienen que pensarle porque Miren el resultado todav\u00eda el d\u00eda de la elecci\u00f3n A las 6 de la de la tarde salen a decir que hab\u00edan ganado Veracruz yo soy veracruzano porque mi padre era veracruzano Yo s\u00e9 muy bien C\u00f3mo es el pueblo veracruzano c\u00f3mo no lo voy a conocer a mis paisanos no se dejan chorear Pero y el da\u00f1o que causan todo por dinero a ver ah\u00ed te va esto y a mentir por dinero y los intelectuales org\u00e1nicos lo mismo y algunos hasta insultando a la gente groseros todo eso no es de que ya pas\u00f3 y ahora ya hay menos calor menos ruido pienso que hay que hacer la autocr\u00edtica todos todos en el caso de los medios a ver qu\u00e9 hicimos en esta campa\u00f1a los expertos qu\u00e9 hicimos los de las organizaciones supuestamente no gubernamentales la llamada sociedad civil desde luego los partidos los poderes todos y seguir avanzando para fortalecer la democracia porque los mejores portados fueron los ciudadanos fue el pueblo el pueblo es mucha pieza y te volvi\u00f3 a demostrar y ojal\u00e1 lo internal cen de que la democracia el pueblo manda el pueblo decide y lo importante de la Democracia entre otras cosas es que vale lo mismo del voto de un campesino de un obrero de un comerciante que de un potentado o de un cient\u00edfico o de un pseudointelectual que habla f\u00edsico Eso es important\u00edsimo Es una lecci\u00f3n para que no se desprecia al pueblo s\u00ed los medios y este la actitud de los acad\u00e9micos intelectuales periodistas desde luego pol\u00edticos todo aprender la lecci\u00f3n s\u00ed la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n es que en la democracia el pueblo manda el pueblo decide no una minor\u00eda en una aut\u00e9ntica democracia entonces estaban muy ensimismados en la idea de que el pueblo no exist\u00eda de que la democracia no era asunto del pueblo aunque nos resulte parad\u00f3jico pensaban que la democracia era asunto de la clase pol\u00edtica de La minor\u00eda No eso es oligarqu\u00eda no es democracia pero estaba muy arraigado ese pensamiento y mucho clasismo soterrado Mucho racismo soterrado eso estuvo muy bien la sacudida la zarandeada la amarre por eso algunos que todav\u00eda est\u00e1n papaloteando no saben ni qu\u00e9 pas\u00f3 porque no contaban como dicen los tecn\u00f3cratas con esa [M\u00fasica] variable y cu\u00e1l es esa variable pueblo no eh tomaban en cuenta al pueblo entonces yo espero que esto ayude mucho mucho ya ha estado viendo gente que con honestidad est\u00e1 hablando de los errores y de c\u00f3mo se equivocaron est\u00e1n haciendo pues un ejercicio de rectificaci\u00f3n de no mantenerse en la autocomplacencia Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n ahora un dogm\u00e1tico un sectario pues un fan\u00e1tico no acepta para ellos y la realidad indica una cosa la realidad Est\u00e1 mal no no se acepta pero hay mucha gente mucha mucha gente que si fue mal informada manipulada imag\u00ednes casas encuestadoras no que le daban el triunfo a ver si no tienes la de esta col un d\u00eda antes o TR d\u00edas antes o una semana antes de la elecci\u00f3n f\u00edjense lo que dec\u00edan de la elecci\u00f3n de a ver Pon la elecci\u00f3n de de esta es el pron\u00f3stico de esta encuesta y Pon Isa tambi\u00e9n porque esa es otra del mismo bloque conservador que ya lleva 20 a\u00f1os haciendo lo mismo y M\u00e9xico elige pero pero es esta de qui\u00e9n es campa\u00f1a es es col es de cu\u00e1ndo Esta es de 28 de mayo Cu\u00e1ntos d\u00edas antes pu son tres este cuat c d\u00edas antes estaba cerrado entonces la gente que es buena no que adem\u00e1s no no quer\u00eda a la otra coalici\u00f3n pues se alegraba no dec\u00eda Ya ven claro y luego los que no contestaban empezaron a decir son votos ocultos pero todos esos votos ocultos o sea como si fuesen este magos brujos no cient\u00edficos para no hablar de brujos los trasladaban s\u00ed como por arte de magia a a la coalici\u00f3n fuerza y coraz\u00f3n por M\u00e9xico Entonces c\u00f3mo no va a requerirse una revisi\u00f3n de esto porque esto es dinero mucho dinero lo mismo lo de las menciones en las redes sociales Cu\u00e1nto cost\u00f3 esa campa\u00f1a para tener m\u00e1s menciones que el super B tengo el r\u00e9cord a nivel mundial y qui\u00e9n pag\u00f3 por qu\u00e9 el anonimato D\u00f3nde est\u00e1 la transparencia que no hablan de que son dem\u00f3cratas y una regla de oro de la Democracia es la transparencia Pero esto y porque fue como el mismo equipo vendieron un paquete de publicidad Pon Veracruz de la misma a ver c\u00f3mo estaba o Morelos o la Ciudad de M\u00e9xico si no Ah\u00ed lo dejamos Pero vale la pena no es en vano o esa otra de el que fue del cisen de ge Isa y estoy esperando tambi\u00e9n la autocr\u00edtica y sobre todo el informe del dinero que manejaron en el bloque conservador estoy es and que de a conocer todo lo que signific\u00f3 la coordinaci\u00f3n del bloque conservador cu\u00e1nto recibieron de dinero este Qui\u00e9nes fueron los que aportaron C\u00f3mo se us\u00f3 ese dinero cu\u00e1nto fue el dinero de mexicanos conservadores o traficantes de influencia eh que recibieron cu\u00e1nto recibieron del extranjero estoy hablando de Claudio x Gonz\u00e1lez que este debe dar un informe entregar un informe s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque recibieron dinero del extranjero Y si ellos financiaron esta Campa\u00f1a en contra m\u00eda qu\u00e9 fue lo que le correspondi\u00f3 a \u00e9l Ser\u00eda muy bueno que actuaran de manera transparente e informaran esa De d\u00f3nde es Veracruz a ver Pon este la Ciudad de [Risas] M\u00e9xico bien cepillada Clara qui\u00e9n pomp\u00f3 qui\u00e9n pomp\u00f3 Puebla tambi\u00e9n ya ya hasta ah\u00ed nada esteo V\u00e1monos con mi \u00faltima pregunta presidente eh afortunadamente la coordinadora nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n ces\u00f3 hizo una pausa dijo en su lucha magisterial eh el d\u00eda de hoy afortunadamente los maestros oaxaque\u00f1os regresaron a las aulas En beneficio de toda la poblaci\u00f3n escolar saber presidente si este si hubo alg\u00fan acuerdo si Cu\u00e1l fueron las negociaciones o qu\u00e9 se o qu\u00e9 beneficio se le dio al magisterio a nivel nacional de la de la cente de la coordinadora y en particular de Oaxaca y reiter la invitaci\u00f3n a la gagsa 2024 de todos los oaxaque\u00f1os hay que ir a la gagsa es un espect espect\u00e1culo cultural de primer orden espl\u00e9ndido es en efecto de los mejores eventos culturales del mundo y Oaxaca ya saben es historia cultura arte belleza Es algo m\u00e1gico un pueblo excepcional es uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para este decirles que ya se pueden ir de Oaxaca a Puerto Escondido en 2 horas 2 horas y media est\u00e1n en Oaxaca y luego a puertoescondido 2 horas 2 horas y media est\u00e1n en la playa unas playas bell\u00edsimas un para\u00edso ad\u00e1s mucha naturaleza y mucho cuidado de las especies nativas de la flora de la fauna por ejemplo hay creaderos de tortugas para toda la familia y si tienen oportunidad pueden en esa Costa soltar peque\u00f1as tortuguitas con la familia es para hacer gu\u00edas de turismo ecol\u00f3gico cultural de distintas regiones de M\u00e9xico es un pa\u00eds bell\u00edsimo el nuestro muy bello y en el caso de los maestros estamos dialogando con ellos nada m\u00e1s pedirles como siempre que lleven a cabo sus protestas tienen todo su derecho pero la recomendaci\u00f3n respetuosa es que lo hagan de manera pac\u00edfica sin violencia y el compromiso nuestro es no reprimir no hay un estado represor no se violan derechos humanos ma\u00f1ana tenemos una reuni\u00f3n con los integrantes de la coordinadora y hemos tenido reuniones con los maestros de Oaxaca de la secci\u00f3n 22 y se va avanzando en sus peticiones Y tenemos un di\u00e1logo abierto la vez pasada una confusi\u00f3n o se les infiltraron provocadores que hay que cuidar mucho eso a ver si un d\u00eda Les traigo el costal de piedras Se los voy a entregar a ellos ma\u00f1ana unas as\u00ed arrancadas en las banquetas de la corte Eso no eso no tampoco lo de las bombas No a la violencia el camino es la no violencia Eso s\u00ed seguir luchando por las causas justas seguir luchando por el pueblo tanto por lo gremial como por las causas de todas y todos hay muchas maneras de luchar si uno termina su trabajo y dedica una hora a informarle al pueblo sobre c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds c\u00f3mo est\u00e1 el continente c\u00f3mo est\u00e1 el mundo informar informar informar y organizar Y eso ayuda much\u00edsimo y da frutos da resultados que pienso que para las organizaciones sociales es muy importante el trabajo con las bases Porque tambi\u00e9n se desprenden de las bases y empiezan a desconocer los sentimientos de las bases ya se vuelven l\u00edderes pol\u00edticos parlamentarios expertos ide\u00f3logos no hay que este abandonar la sabidur\u00eda popular y estar siempre con la gente y No a la violencia pero qu\u00e9 bueno que ya reiniciaron las clases Eso tambi\u00e9n es importante porque as\u00ed cuentan siempre con el apoyo de los ciudadanos un movimiento social no se puede aislar no basta con lo gremial siempre se tiene que tener el apoyo el cobijo del pueblo porque si no empieza no este las confrontaciones entre el mismo pueblo esto que est\u00e1 sucediendo en tila es muy lamentable porque no es la lucha contra el aparato del estado opresor represor por la lucha contra un ccgo no es una confrontaci\u00f3n entre el mismo pueblo porque no se ha podido armonizar Buscar la unidad yo hago un llamado a toda la gente de Tila yo conozco tila desde hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os porque es un Santuario hay un Cristo muy venerado el se\u00f1or de Tila entonces antes y todav\u00eda pero antes m\u00e1s de todo el sureste se iba a Tila y se iba caminando eran dos tres d\u00edas para llegar a Tila a la fiesta del Se\u00f1or de Tila conozco petalcingo conozco desde luego ya jal\u00f3n conozco todo elmar estamos ayudando le ped\u00ed primero al secretario de la defensa para que se le diera protecci\u00f3n a la gente afortunadamente se logr\u00f3 porque hab\u00eda un enfrentamiento entre los pobladores o entre Quienes no est\u00e1n en el poblado pero es el mismo pueblo y se logr\u00f3 proteger a muchas familias que salieron a yajal\u00f3n a patzingo se les protegi\u00f3 y se apaciguaron las cosas y ahora porque le di instrucciones a la secretaria de gobierno que formaran un equipo con la secretaria de seguridad con la secretaria del bienestar para ayudar a la gente y ya este hay dos campamentos se les est\u00e1n llevando alimentos pero lo que queremos es Buscar el acuerdo para que regresen a sus comunidades y que regresen a sus casas y que regrese la paz y hay que tener confianza que se logra que se puede pero la reflexi\u00f3n tiene que ver con el hecho de que por qu\u00e9 nos vamos a pelear entre nosotros ni siquiera este dirimir resolver problemas con caciques con el uso de la fuerza no no no no no vamos a buscar la conciliaci\u00f3n con el di\u00e1logo de acuerdo Entonces eso es lo que se est\u00e1 asente pero si celebro lo del regreso a clases de los maestros las maestras vamos a a recibir hoy a la virtual presidenta electa Claudia sh me da mucho gusto vamos a a platicar y a comer Vamos a tratar el tema de la transici\u00f3n de la entrega recepci\u00f3n ponernos de acuerdo la voy a invitar para ir juntos no se va a poder a todo el pa\u00eds pero algunas regiones a ver si su agenda lo permite porque tiene ella mucho trabajo la conozco y s\u00e9 que est\u00e1 pues eh ocupada haciendo ya sus planes y eso es muy bueno un buen consejo o recomendaci\u00f3n a todos los que triunfaron es que s\u00ed est\u00e1n cansados porque fatiga agota el proceso electoral pero pues un fin de semana nada m\u00e1s este descanso sobre todo con la familia no tanto tiempo y este y a trabajar porque es importante planear hay un dicho de los asi\u00e1ticos seg\u00fan el cual un problema bien planteado es un problema medio resuelto si van a hacerse cargo de un gobierno a ver c\u00f3mo vamos a trabajar el plan Qu\u00e9 vamos a hacer eh Con cu\u00e1ntos recursos contamos Cu\u00e1les van a ser las prioridades porque hay muchas demandas pero el que mucho abarca poco aprieta hay que priorizar creo que a las 2:30 no comida s\u00ed 2:3 2:3 como est\u00e1n las vallas como est\u00e1n las vallas por d\u00f3nde entrar\u00eda la doctora no s\u00e9 y eso ya eh Ah s\u00ed pero yo veo la forma para No aqu\u00ed ella es muy bienvenida muy bienvenida va va a hacer un recorrido con ella aqu\u00ed en Palacio Nacional presidente vamos a comer y vamos a platicar y lo que resulte si ella tiene inter\u00e9s en que caminemos es tan bello este Palacio equipo de transici\u00f3n por parte del Gobierno Federal presidente va dar a conocer el equipo de transici\u00f3n por parte del gobierno no no este vamos a platicar y vamos a ver qu este qu hacemos [M\u00fasica] s le voy a hacer como comentaba para ver si podemos salir de la capital e dependiendo de sus compromisos de su agenda Y seguramente nos vamos a volver a encontrar estamos viendo eso no estamos analiz\u00e1ndolo yo creo que eso s\u00ed eh Hoy les podemos decir a d\u00f3nde vamos a estar juntos y tambi\u00e9n seguramente de que ya inicia la transici\u00f3n y c\u00f3mo se van a reunir los equipos Pues no s\u00e9 si hoy pero ma\u00f1ana o pasado enro ella va a decidir Claudia A m\u00ed me gustar\u00eda que ella sea la que exponga lo del encuentro yo me voy a sentir muy bien representado este Porque adem\u00e1s con ustedes yo me veo todos los d\u00edas y ma\u00f1ana me van a volver a preguntar sobre eso o [M\u00fasica] sea y concretamente la rea J vamos a dejar eh Gracias presidente Mar\u00eda berza de la agencia ap eh quer\u00eda hacerle dos preguntas la primera sobre migraci\u00f3n e seg\u00fan los datos los datos del inami el a\u00f1o pasado detectaron aqu\u00ed en el en M\u00e9xico el r\u00e9cord que del que ya se ha hablado mucho de de migrantes irregulares en situaci\u00f3n irregular eran como 780,000 los que estaban en M\u00e9xico y y seg\u00fan los datos de de linami tambi\u00e9n solamente hubo eh 50.000 retornos en menos de la mitad del a\u00f1o previo que no se hab\u00eda llegado ni siquiera a los eh 500,000 migrantes este a\u00f1o parece que que las cifras siguen en aumento Ya llevan casi cercano al medio mill\u00f3n de migrantes en situaci\u00f3n irregular aqu\u00ed en M\u00e9xico y las los retornos siguen bajando hay como 10.000 retornos seg\u00fan los \u00faltimos datos del inami Entonces mi pregunta era el el por Eh bueno Muchos hemos estado ahora mismo en el sur un equipo de la agencia los migrantes en Villahermosa se quejaban se sienten mareados por las autoridades mexicanas porque eh algunos los han devuelto del Norte al sur hasta en seis ocasiones eh se est\u00e1n movilizando solamente como 140,000 el a\u00f1o pasado pidieron Refugio aqu\u00ed en M\u00e9xico con lo cual hay hay m\u00e1s de de 500 600,000 migrantes el a\u00f1o pasado que que o est\u00e1n aqu\u00ed en M\u00e9xico pues dando vueltas o pretenden llegar a Estados Unidos mi pregunta ser\u00eda el Por qu\u00e9 de estos movimientos internos eh que est\u00e1n agotando a los migrantes por qu\u00e9 esta estrategia y si es la la pol\u00edtica que van a continuar Ahora cuando muchos trabajadores del sector de la migraci\u00f3n temen que haya m\u00e1s devoluciones a ra\u00edz del \u00faltimo la \u00faltima orden del presidente biden Bueno es un un tema permanente el relacionado con la migraci\u00f3n eh Hay comunicaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos Ellos est\u00e1n tomando decisiones como esta \u00faltima relacionada con lo del asilo eh pero no ha habido en 5 meses un desbordamiento del flujo migratorio en los \u00faltimos 5 meses Tuvimos una situaci\u00f3n delicada en diciembre del a\u00f1o pasado pero vamos a decir que sin que se aplique una pol\u00edtica como la que estamos proponiendo desde hace a\u00f1os de atender las causas de la migraci\u00f3n no ha habido mayores este flujos migratorios y donde tenemos este m\u00e1s dificultad es con pa\u00edses en los que Estados Unidos no quiere Buscar salidas acuerdos porque hay presiones pol\u00edticas m\u00e1s ahora que van a haber elecciones me refiero al caso de Cuba al caso de Venezuela desde lo Hait\u00ed Nicaragua y tambi\u00e9n Guatemala \u00faltimamente y en el caso de Guatemala hay muy buenas posibilidades de llegar a un acuerdo para el desarrollo de Guatemala lo estamos Este impulsando pero se tardan mucho en actuar y cuesta trabajo que se entienda que se internalise y adem\u00e1s eh que se lleve a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica de atenci\u00f3n a las causas de la migraci\u00f3n Entonces porque eso no lo han hecho nunca bueno hubo un plan en la \u00e9poca del presidente Kennedy la alianza para el progreso Pero desde entonces todos los planes tienen que ver con lo militar como el plan M\u00e9rida el plan Colombia cooperaci\u00f3n contra las drogas contra el crimen pero en el tema migratorio solo ha sido contenci\u00f3n muros amenazas de mano dura militarizaci\u00f3n de Frontera leyes m\u00e1s severas pero no quieren se les complica atender las causas nosotros estamos proponiendo Ahora hay un proyecto dos que ayudar\u00eda much\u00edsimo el que se le diera continuidad al tren Maya de Chetumal AB Belice de Belice a flores a Guatemala Ser\u00edan como 500 km pero eso significar\u00eda darle trabajo como a 100,000 personas y el otro proyecto el tren de Tapachula de Ciudad de Hidalgo a Guatemala 50,000 empleos m\u00e1s todo lo que significa el plan de reforestaci\u00f3n de la selva pero no hay versi\u00f3n en eso entonces hay que estar pues atendiendo a los migrantes cuidando que no se les violen sus derechos humanos ayer por ejemplo liberamos a unos migrantes secuestrados en el norte a ver si tenemos hoy lo vimos en la ma\u00f1ana eh presidente pero usted considera que esa mover esos esos migrantes al margen de que usted ha dicho que que est\u00e1 en negociaciones pol\u00edticas no por el tema de que hagan directamente Estados Unidos las devoluciones a pa\u00edses como Venezuela y Cuba eso ha quedado claro y tambi\u00e9n su constante \u00e9nfasis en las ra\u00edces del problema Pero adem\u00e1s de eso considera que eh mover a los migrantes para que no se desborde la frontera norte moverlos constantemente hacia el sur es defender sus derechos humanos estamos cuid\u00e1ndolos y Esa es la pol\u00edtica que que se va a seguir haciendo ahora que previsiblemente van a aumentar las devoluciones o M\u00e9xico se ha comprometido a recibir m\u00e1s migrantes aparte de los 30.000 Es que este no ha ha crecido el n\u00famero de deportados hay que tener cuidado con eso sobre todo en esta temporada porque un partido o otro utilizan eso pero siguen entrando desde el sur y voy mostar voy a mostrar los los n\u00fameros para que tratemos de ser lo m\u00e1s objetivos posibles y no nos arrastren en sus pol\u00edticas no te ped\u00ed lo de hay una no son dos cosas no hoy en la reuni\u00f3n de seguridad Rosa yela habl\u00f3 de una detenci\u00f3n no s\u00e9 si en Ju\u00e1rez o en Tijuana eh si me permite presidente mientras buscan el el dato una aclaraci\u00f3n es esa es una y buscas tambi\u00e9n la de en Ciudad Ju\u00e1rez y busca tambi\u00e9n la el comportamiento de la migraci\u00f3n s\u00ed lo tenemos qu Por cierto baj\u00f3 el fin de semana 25% reporte S\u00ed pero un un un \u00faltimo detalle en este punto mientras se encuentra en eso si me permite presidente usted dec\u00eda que Estados Unidos siempre pide contenci\u00f3n pero M\u00e9xico est\u00e1 conteniendo a los migrantes al final en el sur con estos movimientos Hasta cu\u00e1ndo va a poder M\u00e9xico mantener esa presi\u00f3n de migrantes en el sur sin que se les desborde la situaci\u00f3n en el sur que los los eh es que nosotros tenemos una pol\u00edtica de atenci\u00f3n a los trabajadores y los que quieren quedarse en M\u00e9xico lo pueden hacer M\u00e9xico y eso a veces no se toma en cuenta en el an\u00e1lisis es el segundo pa\u00eds en el mundo con menos desempleo le voy a dar un dato as\u00ed preciso hay 35000 guatemaltecos trabajando en quintanarro sea a nosotros no se nos va a desbordar no tenemos que cuidarlo desde luego porque tenemos cortinas para el desarrollo estamos por ejemplo impulsando todo el ismo toda la franja del ismo son 10 eh 12 parques industriales en el ismo y son cortinas de desarrollo porque es empleo Esto es lo que nos preocupa y nos ocupa esa es una tarjeta de hoy en la ma\u00f1ana Ciudad Ju\u00e1rez en el marco de los trabajos coordinados del eti es un equipo que tenemos especial elementos del ej\u00e9rcito mexicano Guardia nacional conas fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y de la fiscal\u00eda del estado en coordinaci\u00f3n con la CNI catear un inmueble deteniendo a tres integrantes de una c\u00e9lula delictiva a fin a un una este organizaci\u00f3n criminal dedicada al narcomenudeo secuestro y tr\u00e1fico de persona adem\u00e1s liberaron a 15 personas secuestradas tres de nacionalidad ecuatoriana una de ellas menor de edad ocho de Guatemala una de ellas menor de edad y cuatro de nacionalidad mexicana o sea lo eso tiene que ver tambi\u00e9n el Por qu\u00e9 nos importa mucho con todo lo que significa de atenci\u00f3n de Cuidado mantener a migrantes en el sureste porque la traves\u00eda hacia el norte es muy riesgosa es donde tenemos m\u00e1s problemas inclusive problemas de accidentes de camiones con migrantes estamos constantemente impidiendo que en tr\u00e1iler trasladen a migrantes hay p\u00e9rdida de vida humana esa es nuestra labor humanitaria y es lo que van a seguir haciendo y lo vamos a seguir haciendo y y y este y lo que estamos buscando ahora es que si van a deportar de Estados Unidos a Cuba que lleguen un acuerdo incluso hay buena voluntad de parte del gobierno cubano para que pueda haber un traslado respetuoso cuidadoso a Cuba desde Estados Unidos y entonces pero como no quieren el di\u00e1logo la relaci\u00f3n bilateral Entonces nosotros intervenimos estamos convenciendo a las partes es un trabajo que lo hacemos adem\u00e1s con mucho gusto porque se trata Pues de nuestros hermanos cubanos Y por qu\u00e9 se ha reducido tanto las los retornos desde M\u00e9xico cuando se ha multiplicado las entradas porque se han reducido tanto porque no se han incrementado mucho ahy te vas a ver no no los retornos se han disminuido Tiene usted toda la raz\u00f3n o sea de solamente se han retornado como 10.000 personas este mes y la mayor\u00eda centroamericanas Por qu\u00e9 ya no se retornan ni cubanos ni ni venezolanos O sea s\u00ed Mira Pero cu\u00e1l es la raz\u00f3n de de ese ese ese pico de 12,000 eh diarios nos produjo una crisis no Noa me refer\u00eda que Por qu\u00e9 M\u00e9xico no est\u00e1 retornando a personas en situaci\u00f3n irregular porque lo hacemos poco a poco este cuidamos de que sea voluntario eh estamos tambi\u00e9n ayud\u00e1ndolos para que a ver no lleguen a su pa\u00eds Y qu\u00e9 van a hacer estamos procurando que puedan tener asistencia nosotros estamos destinando alrededor de 100 millones de d\u00f3lares en programas de bienestar para migrantes eh destinamos m\u00e1s dinero nosotros que lo que destina el gobierno de Estados Unidos en eso ellos tienen y es un cuestionamiento fraterno respetuoso Porque tanto con el presidente Trump como el presidente biden nos hemos entendido Y hay muy buena relaci\u00f3n es extraordinaria la relaci\u00f3n con el presidente y son respetuosos de nuestra soberan\u00eda pero les cuesta trabajo y no es un asunto solo de ellos son las agencias lo que hace el departamento de estado lo que hace el departamento de Justicia el congreso \u00ed hay no posturas que no son serias pues para decir para decirlo amablemente Entonces ellos por ejemplo no salen de su esquema de entregar apoyos a pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina mediante la llamada sociedad civil independientemente de otras cosas porque aqu\u00ed este le dan dinero a esta asociaci\u00f3n civil de Claudio x Gonz\u00e1lez que se dedica durante toda la campa\u00f1a y desde antes no atacarnos O sea para qu\u00e9 le dan dinero para atacar a un gobierno legal leg\u00edtimamente constituido Entonces cu\u00e1l es el prop\u00f3sito ayudar al desarrollo de los pueblos de otros pa\u00edses o tener injerencia una pol\u00edtica injerencista eh tendenciosa eso es de procedimiento Pero eso mismo hacen en Guatemala eso mismo hacen en Ecuador y en todos lados es lo mismo estamos ayudando a organizaciones no gubernamental nada m\u00e1s en eficacia Qu\u00e9 sucede con estas organizaciones es un poco lo que sucede y es la cr\u00edtica que debe hacerse a los organismos internacionales eh como la ONU y la oea Qu\u00e9 sucede ese dinero se queda en aparatos los que trabajan en las organizaciones no gubernamentales puede ser que ganen m\u00e1s que lo que yo gano bueno Claudio se asign\u00f3 un sueldo mensual de 300000 pesos yo gano 140 130 no s\u00e9 por poner un ejemplo ser de una organizaci\u00f3n no gubernamental pertenecer a una organizaci\u00f3n de derechos humanos de medio ambiente de cultura etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera de la ONU o de la oa son 400000 pesos mensuales entonces Ah pero es para ayudar a los habitantes de un pa\u00eds d\u00f3nde se queda ese dinero Adem\u00e1s no es mucho es para simular de qu ha cooperaci\u00f3n Pero d\u00f3nde se qua la mayor cantidad de ese dinero en esos aparatos traen carros de lujo viven en los mejores hoteles entonces todo eso requiere una revisi\u00f3n pero estamos hablando de minucias en el fondo es que deben recursos suficientes porque hagamos la cuenta Cu\u00e1nto destinan para Las Guerras en el mundo y cu\u00e1nto destinan para atender el fen\u00f3meno migratorio ah\u00ed se los dejo de tarea este a\u00f1o o los \u00faltimos meses o el a\u00f1o pasado Entonces estamos trabajando sin querer afectar nuestras relaciones para convencer persuadir de que eso es lo mejor para todos es como aqu\u00ed Aprovechando que los de Mero arriba que ya muchos ya tienen una actitud distinta a la que ten\u00edan hace 6 a\u00f1os ya se dieron cuenta que nos va bien A todos los mexicanos si no hay corrupci\u00f3n sea que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro ya muchos ya lo entendieron Pero hay quienes Todav\u00eda ahora que propusimos las reformas Hay una que les dio pullido la del poder judicial por qu\u00e9 Si lo que queremos es que el pueblo elija a los jueces a los magistrados y a los ministros para buscar de esa manera una renovaci\u00f3n tajante del poder judicial porque su principal problema es la corrupci\u00f3n Entonces se resisten a eso cuandoo eso es conveniente para todos para ellos mismos ah no pero ellos quieren tener el privilegio de mandar el poder judicial y tener uno dos ministros como empleados precisamente sobre esto presidente eh la \u00faltima pregunta era si en la reuni\u00f3n con Claudia sab usted ha hablado hace un momento de que tienen que hablar de prioridades eh le va a pedir a Claudio asba un que intente agilizar todas estas reformas constitucionales antes de que usted eh salga la traspase el poder en el mes de septiembre no no no no porque yo respeto mucho a Claudia y le tengo mucha confianza eh Nada m\u00e1s que la gente vot\u00f3 Desde luego por los candidatos de manera muy especial por ella porque es una mujer excepcional Es lo mejor que le pudo haber pasado a M\u00e9xico en este tiempo va a gobernar una mujer preparada pero muy muy preparada Qu\u00e9 cosa estaba yo viendo a ver si es cierto hay un porque la gente no no este no conoce Esto no se difunden estas cosas no no porque no quiera porque todav\u00eda todav\u00eda se esconde mucha informaci\u00f3n no se garantiza el derecho a la informaci\u00f3n pero hay un un cartel donde est\u00e1 Claudia cuando el tratado de peric con una cuando era estudiante la p porque este f\u00edjense Pero es en Stanford no la universidad independientemente de que se trata de de una universidad de Estados Unidos afamada importante lo que dice o sea c\u00f3mo combina C\u00f3mo se combin qui va a ser la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico su preparaci\u00f3n con los ideales porque esto es de El 91 Cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene 33 33 a\u00f1os 33 a\u00f1os aqu\u00ed en Stanford creo que fue Salinas y qu\u00e9 dice aqu\u00ed los que hablan ingl\u00e9s Qu\u00e9 dice Ay\u00fadenme trato justo y democracia ahora tratado justo y democracia Ah coloquialmente como se dir\u00eda este en mi tierra dictadura perfecta eh En d\u00f3nde lo vas a agarrar primo hermano en d\u00f3nde o sea esto es Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 voy yo eh a pedirle eh contin\u00faa con la transformaci\u00f3n pues es ella es parte protagonista actora de este proceso de transformaci\u00f3n como millones de mexicanos de siempre y que les quede claro a nuestros adversarios adem\u00e1s de ser una mujer inteligente honesta con mucha capacidad de gobierno ella tiene mucho criterio y mucha autoridad sobre todo autoridad moral y autoridad pol\u00edtica adem\u00e1s para los que andan ah\u00ed como Carmen Aristegui que dice que este Claudia es una copia del presidente una falta de respeto pero lamentable aunque tambi\u00e9n es importante que todo esto se exprese se manifieste Porque yo desde el principio dije hay mucha simulaci\u00f3n en comunicadores en intelectuales en periodistas supuestamente independientes de la sociedad civil centristas que no tomaban partido y ahora pues fuera m\u00e1scaras Porque mucha gente mucha gente Eh crey\u00f3 de que Carmen Aristegui era una periodista profesional verdaderamente independiente no simpatizante del conservadurismo y todo eso s\u00ed pero y ya como como corolario decir c\u00f3mo se va a parecer a m\u00ed C\u00f3mo Este voy a estar yo detr\u00e1s que es solo otro si yo tengo principios tengo ideales igual que ella igual que Claudia y este y yo le voy a entregar la banda y adi\u00f3s yo me jubilo y nunca he actuado de manera inconsecuente nunca siempre lo que digo lo sostengo cumplo mis compromisos m\u00e1s ya termino mi ciclo me voy a ir muy contento tengo que agradecerle al creador a la suerte desde luego al pueblo porque fue una lucha de muchos a\u00f1os muy dif\u00edcil compleja y iniciamos un proceso de transformaci\u00f3n y ya logramos Nuestro objetivo de sentar las bases para que esta transformaci\u00f3n contin\u00fae y importante es que esta es una transformaci\u00f3n es un proceso que se fue generando desde abajo y entre todos no es una vanguardia no es un dirigente es un proceso en el que participaron millones de mexicanos y se llev\u00f3 a cabo una Revoluci\u00f3n est\u00e1 en marcha una revoluci\u00f3n de las conciencias y solo que fuese yo un ambicioso vulgar un politiquero estar\u00eda yo pensando en ser jefe m\u00e1ximo o Caudillo o l\u00edder moral Mes\u00edas como me llam\u00f3 crause mucho menos cacique ya termino y no vuelvo a participar en Ninguna actividad p\u00fablica nada ni una conferencia voy a cancelar Mis cuentas en las redes sociales no voy a recibir a nadie menos a pol\u00edticos pero tampoco a la gente del pueblo a la que quiero mucho lo quiero m\u00e1s que lo que ellos me quieren a m\u00ed pero no puedo porque si empiezo a recibir a personas amigos que son millones compa\u00f1eras compa\u00f1eros pues voy a estar todo el tiempo recibiendo y quiero tambi\u00e9n tener pues eh momentos libres para la reflexi\u00f3n porque voy a escribir A eso me voy a dedicar y me va a llevar tiempo 3 cu a\u00f1os una investigaci\u00f3n que voy a hacer y no tengo eh ambici\u00f3n HM ni al poder ni al dinero y esa ser\u00eda mi recomendaci\u00f3n para ser libres Hay que ser buenos eh honestos Y no tener mucho apego ni al poder ni al dinero lo que dec\u00eda San Francisco necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco y me voy adem\u00e1s content\u00edsimo bueno primero la gente est\u00e1 feliz feliz feliz feliz ayer viajamos de M\u00e9rida a Campeche en el tren y la gente muy contenta y luego Imag\u00ednese tener la dicha enorme de entregar la banda presidencial a una mujer pero a\u00f1adan una mujer con convicciones Con principios con ideales honesta Qu\u00e9 m\u00e1s le puedo pedir a la vida Gracias a la vida que nos ha dado tanto Entonces vamos a a continuar ma\u00f1ana y v\u00e1monos a desayunar [M\u00fasica] sin [M\u00fasica] lista pero [M\u00fasica] ma\u00f1ana pues a Claudia a Claudia C",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:16.797859"
}