{
    "video_id": "Cgqm-7Sb3DM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Cgqm-7Sb3DM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD7WwFAdBPrACrSecULb62SeRgMsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cgqm-7Sb3DM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 20 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 12135,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1363.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1365.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a",
            "start": 1370.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informar hoy",
            "start": 1374.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "martes sobre",
            "start": 1376.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "seguridad pero tambi\u00e9n sobre pol\u00edtica",
            "start": 1380.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 1384.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 1386.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1392.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "informando la",
            "start": 1394.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial y esto",
            "start": 1396.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que han",
            "start": 1401.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dado por llamar sobre",
            "start": 1403.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que es",
            "start": 1407.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora el",
            "start": 1408.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "motivo de",
            "start": 1411.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidad de el bloque conservador y sus",
            "start": 1415.48,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Voceros Y achichincles",
            "start": 1421.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1424.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Hay que",
            "start": 1429.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informar sobre esto",
            "start": 1431.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo eh",
            "start": 1434.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1438.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh creando esta",
            "start": 1440.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh falacia es una",
            "start": 1444.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "invenci\u00f3n al grado que",
            "start": 1449.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quieren violar la",
            "start": 1454.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que",
            "start": 1459.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este no se lleve a",
            "start": 1462.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cabo ni ninguna reforma a la",
            "start": 1467.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y en especial que no se",
            "start": 1474.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lleve a cabo la reforma al poder",
            "start": 1478.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "judicial porque es un poder tomado",
            "start": 1482.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secuestrado al",
            "start": 1485.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz de una",
            "start": 1487.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Mafia No solo",
            "start": 1493.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 1498.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "organizada una",
            "start": 1501.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mafia fundamentalmente",
            "start": 1506.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 1510.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 1514.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces el poder",
            "start": 1519.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "judicial estaba al servicio de ellos",
            "start": 1523.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 al Servicio del",
            "start": 1531.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pueblo entonces por",
            "start": 1537.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso el consejo coordinador",
            "start": 1541.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empresarial los",
            "start": 1544.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hombres de",
            "start": 1546.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "negocio hombres y mujeres de negocios o",
            "start": 1552.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo se llama ahora",
            "start": 1554.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "consejo de mexicano de negocios las",
            "start": 1558.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas desde luego los que este tienen",
            "start": 1562.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los grandes despachos de",
            "start": 1566.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fiscalistas para no pagar",
            "start": 1569.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "impuestos y",
            "start": 1574.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tienen en el poder judicial a",
            "start": 1577.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sus eh",
            "start": 1581.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "representantes as\u00ed como",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes ten\u00edan en el poder legislativo a",
            "start": 1589.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1592.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diputados y a sus",
            "start": 1593.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "senadores y ahora no es",
            "start": 1597.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque la",
            "start": 1600.799,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son representantes del",
            "start": 1604.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo quieren seguir",
            "start": 1608.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "teniendo en el poder",
            "start": 1611.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "judicial a sus representantes",
            "start": 1614.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hasta ministros a su",
            "start": 1618.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "servicio y por eso la",
            "start": 1622.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que",
            "start": 1627.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "raya en lo",
            "start": 1629.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "absurdo Yo le dir\u00eda a",
            "start": 1635.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los miembros m\u00e1s",
            "start": 1637.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "distinguidos los",
            "start": 1643.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1650.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Afortunados de estas",
            "start": 1652.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1657.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1659.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1661.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "expresen si quieren que se Viole la",
            "start": 1665.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 1669.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no este se oculten detr\u00e1s de membretes",
            "start": 1671.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque tienen nombre y",
            "start": 1680.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apellido pero que nos digan que no",
            "start": 1690.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "quieren vivir en un estado de",
            "start": 1693.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1699.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "verdaderamente si quieren seguir",
            "start": 1701.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viviendo en un estado de chueco de",
            "start": 1703.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cohecho",
            "start": 1706.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 1708.519,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.64,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1713.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "impulsando promoviendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1715.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque ellos son parte de la",
            "start": 1718.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es el momento de las",
            "start": 1725.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definiciones nada de que este la ley es",
            "start": 1731.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la ley ah",
            "start": 1735.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero quiero que se aplique en los",
            "start": 1738.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bueyes de mi",
            "start": 1743.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compadre Entonces",
            "start": 1750.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed Estado de derecho",
            "start": 1752.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 1756.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "confianza divisi\u00f3n equilibrio de",
            "start": 1758.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "poderes pura demagogia",
            "start": 1762.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 detr\u00e1s es mantener",
            "start": 1768.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1772.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1774.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguir haciendo a un lado al",
            "start": 1778.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblo un poder judicial al servicio de",
            "start": 1782.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda lo van a notar ahora que han",
            "start": 1785.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decidido irse los del poder judicial a",
            "start": 1789.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1792.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "huelga a la mayor\u00eda de los",
            "start": 1793.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "mexicanos si no les va a",
            "start": 1797.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "importar yo les",
            "start": 1802.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "dir\u00eda con toda franqueza y tambi\u00e9n",
            "start": 1805.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "respeto de que hasta nos va a",
            "start": 1811.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ayudar a que si no est\u00e1n los jueces no",
            "start": 1815.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n magistrados no est\u00e1n ministros",
            "start": 1820.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 1822.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "activos tenemos cuando menos",
            "start": 1824.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda de que no van a dejar libres",
            "start": 1829.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1832.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen",
            "start": 1835.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "organizado y como no van a estar este",
            "start": 1839.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajando los",
            "start": 1844.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "juzgados tampoco va a haber Libertad",
            "start": 1846.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para delincuentes de cuello",
            "start": 1849.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "blanco la \u00fanica cosa que me preocupa",
            "start": 1854.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "es que tienen ah\u00ed un expediente",
            "start": 1858.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Guardado de 25000 millones de",
            "start": 1863.44,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "pesos qu\u00e9 s s\u00ed este quisiera yo",
            "start": 1867.2,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "que le dieran curso pero por lo",
            "start": 1874.039,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s este no va a suceder",
            "start": 1880.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nada no pasa nada y",
            "start": 1884.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en lo que a nosotros",
            "start": 1889.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponde respeto",
            "start": 1891.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "absoluto a su",
            "start": 1895.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 1900.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1903.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "establece la ley ellos lo",
            "start": 1906.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 1910.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1915.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo o lo que van a",
            "start": 1921.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hacer pero no nos corresponde a",
            "start": 1925.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1930.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sancionar le corresponde al consejo de",
            "start": 1933.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la judicatura es decir al mismo poder",
            "start": 1935.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "judicial pero",
            "start": 1940.919,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a\u00fan si nos correspondiera a nosotros",
            "start": 1943.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1950.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "garantiza el derecho a",
            "start": 1952.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "disentir y el derecho a la",
            "start": 1956.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "huelga nosotros no tenemos ning\u00fan",
            "start": 1963.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "problema no m\u00e1s que queremos dejar de",
            "start": 1966.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "manifiesto que es",
            "start": 1970.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1973.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Injusto el que se quiera sostener porque",
            "start": 1975.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso va en contra de los intereses de",
            "start": 1980.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y de nuestro pueblo un",
            "start": 1983.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 1986.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judicial entregado por",
            "start": 1988.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entero a una minor\u00eda",
            "start": 1992.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "rapaz un sistema judicial",
            "start": 1997.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este caracterizado",
            "start": 2002.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2004.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y que lo que se est\u00e1 planteando es",
            "start": 2008.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "renovarlo para que se imparta justicia a",
            "start": 2012.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2016.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mexicanos que no haya ning\u00fan \u00f3rgano de",
            "start": 2019.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno faccioso es",
            "start": 2023.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "decir solo",
            "start": 2026.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para un grupo para una",
            "start": 2029.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "facci\u00f3n sino que el gobierno represente",
            "start": 2034.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a todos a ricos y a",
            "start": 2037.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pobres del campo y de la",
            "start": 2041.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ciudad de",
            "start": 2046.12,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "toda las creencias de todas las",
            "start": 2048.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corrientes del",
            "start": 2051.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pensamiento eso es lo que queremos pero",
            "start": 2056.119,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien que se est\u00e9 dando este",
            "start": 2059.399,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "debate porque esto es la transformaci\u00f3n",
            "start": 2063.919,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se requiere",
            "start": 2068.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2070.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "salir adelante y ya vamos avanzando",
            "start": 2072.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "saliendo de la decadencia pero falta es",
            "start": 2077.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que fueron 36",
            "start": 2081.359,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de predominio de una",
            "start": 2084.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica completamente",
            "start": 2092.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dedicada a",
            "start": 2101.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 2105.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intereses una pol\u00edtica de",
            "start": 2108.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pillaje",
            "start": 2114.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de humillaci\u00f3n al",
            "start": 2116.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo nada m\u00e1s para unos cuantos M\u00e9xico",
            "start": 2120.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2124.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de una",
            "start": 2125.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda hay",
            "start": 2131.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resistencias pero vamos bien Vamos muy",
            "start": 2133.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien porque todo",
            "start": 2137.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto Este era",
            "start": 2139.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 2143.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tratarlo en mi",
            "start": 2145.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "caso me",
            "start": 2149.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siento pues muy",
            "start": 2151.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "satisfecho porque si no plantea amos",
            "start": 2154.48,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "esto Me quedar\u00eda yo con un problema de",
            "start": 2159.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "conciencia C\u00f3mo fui presidente de",
            "start": 2168.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me hice de la vista",
            "start": 2172.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gorda me",
            "start": 2177.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "convert\u00ed en",
            "start": 2179.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice y dej\u00e9 pasar",
            "start": 2183.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo lo que estaba",
            "start": 2190.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "yo constatando y no dije",
            "start": 2192.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nada y no hice nada por cambiar las",
            "start": 2196.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cosas Me volv\u00ed un",
            "start": 2200.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "encubridor",
            "start": 2205.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como es una causa",
            "start": 2208.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "justa Y tenemos raz\u00f3n",
            "start": 2212.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "si pueden mal los poderosos porque son",
            "start": 2216.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "capaces de estar",
            "start": 2220.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "amenazando",
            "start": 2222.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2225.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "copando para decirlo elegantemente",
            "start": 2227.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 2229.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coptar a",
            "start": 2232.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consejeros y a tribunales y a los",
            "start": 2234.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ministros del tribunal",
            "start": 2237.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electoral para",
            "start": 2239.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2241.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resuelvan una barbaridad",
            "start": 2244.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "violando la Constituci\u00f3n y las",
            "start": 2248.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "leyes as\u00ed pero en el caso que se",
            "start": 2251.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diera que se cometiera una",
            "start": 2259.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "arbitrariedad violatoria de la",
            "start": 2264.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 2268.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo extremo",
            "start": 2273.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 2281.52,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda",
            "start": 2284.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquilo ya",
            "start": 2286.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hice todo lo que",
            "start": 2288.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pude ya va a ser el pueblo El que va a",
            "start": 2292.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener la \u00faltima",
            "start": 2296.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "palabra en su momento y de manera",
            "start": 2298.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica pero ya cumpl\u00ed",
            "start": 2302.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero retomando el tema s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 2308.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2313.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2315.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2317.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Afortunados del pa\u00eds que",
            "start": 2319.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 2323.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a estas organizaciones que est\u00e1n",
            "start": 2325.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pidiendo que se Viole la",
            "start": 2328.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 2334.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le expliquen a la",
            "start": 2338.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "gente que le informen al pueblo por qu\u00e9",
            "start": 2341.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2346.2,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "quieren este que",
            "start": 2349.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sea el pueblo El que elige a los jueces",
            "start": 2352.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y a los magistrados y a los",
            "start": 2355.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 2358.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y porque ellos",
            "start": 2361.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tienen en una democracia",
            "start": 2364.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2370.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "poder que otros",
            "start": 2373.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudadanos y",
            "start": 2382.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que este dian cu\u00e1les son sus",
            "start": 2384.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "temores",
            "start": 2388.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque va a haber un control del",
            "start": 2391.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ejecutivo no",
            "start": 2395.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "va a haber un control del",
            "start": 2398.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblo Yo no los voy a",
            "start": 2400.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nombrar a los jueces a los magistrados a",
            "start": 2404.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 2407.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s",
            "start": 2408.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "yo ya no voy a",
            "start": 2410.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estar porque la elecci\u00f3n va a ser el a\u00f1o",
            "start": 2413.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y los va a elegir el pueblo",
            "start": 2423.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lo que no quieren",
            "start": 2432.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "es dejar de tener la",
            "start": 2435.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "influencia que ahora",
            "start": 2440.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ejercen y si toco este tema es porque",
            "start": 2444.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estoy viendo",
            "start": 2448.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n est\u00e9",
            "start": 2450.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "moviendo lo",
            "start": 2456.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mismo Claro ya",
            "start": 2458.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en etapa",
            "start": 2461.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decadente de la",
            "start": 2465.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n es como",
            "start": 2470.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh una segunda",
            "start": 2474.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vuelta ya estoy viendo en las",
            "start": 2477.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 2481.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este que ah\u00ed",
            "start": 2483.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "andan este",
            "start": 2485.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este revisando las s\u00e1banas",
            "start": 2488.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y dice que no gan\u00f3",
            "start": 2491.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2496.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia incre\u00edble",
            "start": 2501.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2506.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incre\u00edble no no no no",
            "start": 2509.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alcanzan a entender la nueva realidad",
            "start": 2514.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2517.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2519.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2521.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por esa prepotencia",
            "start": 2522.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "No ese clasismo ese",
            "start": 2526.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "racismo los hace sentirse superiores",
            "start": 2532.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dice c\u00f3mo es",
            "start": 2535.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "posible seguramente est\u00e1n viendo las",
            "start": 2537.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00e1banas",
            "start": 2539.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2542.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues de la",
            "start": 2544.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n Benito",
            "start": 2549.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez no O",
            "start": 2555.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este o de otras colonias que claro",
            "start": 2560.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "venito",
            "start": 2563.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "juz ya les platiqu\u00e9 en una",
            "start": 2565.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n propusimos",
            "start": 2570.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un candidato",
            "start": 2572.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abogado pero Adem\u00e1s",
            "start": 2579.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este un nombre bueno",
            "start": 2584.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 2588.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico",
            "start": 2590.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 2592.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico",
            "start": 2595.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este expista",
            "start": 2600.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2605.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "al maestro",
            "start": 2609.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bates Y qu\u00e9",
            "start": 2611.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "creen se",
            "start": 2615.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 Qui\u00e9n le",
            "start": 2620.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la",
            "start": 2623.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 2625.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2627.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquiera era como cuando empez\u00e1bamos",
            "start": 2632.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nosotros all\u00e1 Tabasco y yo dec\u00eda",
            "start": 2635.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2640.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si pon\u00edan de candidata a una vaca",
            "start": 2644.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Con todo el",
            "start": 2647.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respeto ganaba la",
            "start": 2649.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vaca",
            "start": 2652.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque este era el aparato y la compra",
            "start": 2654.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de votos y el tr\u00e1fico con la pobreza la",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gente todo eso se",
            "start": 2661.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 eh",
            "start": 2663.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero si van",
            "start": 2668.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a el resto del",
            "start": 2670.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hay las s\u00e1banas pues les van a",
            "start": 2672.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "demostrar otra cosa es muy",
            "start": 2677.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sencillo por eso la sobre",
            "start": 2680.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 2683.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Son 300 distritos",
            "start": 2686.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "federales y",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 2696.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y el movimiento",
            "start": 2698.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 2702.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n gan\u00f3 en el 85 por de los",
            "start": 2707.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "distritos del",
            "start": 2712.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como",
            "start": 2715.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "200 de los 300 Cu\u00e1ntos 26",
            "start": 2717.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "256 256",
            "start": 2724.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decidi\u00f3",
            "start": 2731.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este la gente Pero bueno vamos con el",
            "start": 2734.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "informe de",
            "start": 2738.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "seguridad con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2750.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas voy a",
            "start": 2752.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "permitir eh dar el avance del programa c",
            "start": 2755.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "impunidad del 6 al 9 de agosto del",
            "start": 2759.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2024 adelante tenemos siete",
            "start": 2762.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extradiciones en este periodo estos",
            "start": 2765.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuatro son de M\u00e9xico hacia los Estados",
            "start": 2767.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos Israel requerido por una corte de",
            "start": 2770.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Kentucky por asociaci\u00f3n delictuosa y",
            "start": 2773.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contra la",
            "start": 2776.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salud Baltazar requerido por una corte",
            "start": 2777.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de California por abuso sexual en contra",
            "start": 2780.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una menor de edad",
            "start": 2783.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 requerido por una corte del estado",
            "start": 2785.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de California por el delito de violaci\u00f3n",
            "start": 2787.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "equiparada agravada en contra de una",
            "start": 2790.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "menor de edad y eh Juan eh requerido por",
            "start": 2792.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una corte del estado de California por",
            "start": 2796.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los delitos de violaci\u00f3n equiparada y",
            "start": 2798.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "abuso sexual cometidos en contra de una",
            "start": 2800.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "menor de edad adelante esas tres eh es",
            "start": 2803.119,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "eh el un mexicano Jos\u00e9 entregado a el",
            "start": 2808.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Argentina requerido por una",
            "start": 2814.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corte de Buenos Aires por los delitos de",
            "start": 2817.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n il\u00edcita lavado de activos de",
            "start": 2819.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "origen delictivo y tr\u00e1fico ilegal de",
            "start": 2821.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estupefacientes",
            "start": 2823.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh Luis n \u00e9l es un exdiputado",
            "start": 2825.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "guatemalteco fue entregado por la",
            "start": 2830.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al",
            "start": 2833.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno de Guatemala ya que es",
            "start": 2835.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "requerido por un juzgado de ese pa\u00eds por",
            "start": 2837.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los delitos de abuso de autoridad",
            "start": 2840.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nombramientos ilegales y peculado por",
            "start": 2841.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n y eh Fidel n \u00e9l es un",
            "start": 2844.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ciudadano colombiano requerido aqu\u00ed \u00e9l",
            "start": 2848.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue recibido por la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2850.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ya que es requerido por un",
            "start": 2852.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "juez de la Ciudad de M\u00e9xico por delitos",
            "start": 2854.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contra la salud en su modalidad de",
            "start": 2857.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de coca\u00edna al pa\u00eds",
            "start": 2859.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante detenciones relevantes tenemos",
            "start": 2862.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Francis a Francisco Ram\u00f3n alias \u00f1aca",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico",
            "start": 2869.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh fue detenido en flagrancia por la",
            "start": 2870.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado de Sonora con apoyo",
            "start": 2872.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del del ej\u00e9rcito mexicano mientras",
            "start": 2874.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "realizaba labores de de alcone ten\u00eda una",
            "start": 2877.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un arma de fuego esto el pasado 10 de",
            "start": 2881.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agosto en un restaurante de sonoita en",
            "start": 2884.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sonora ya una vez en reclusi\u00f3n la",
            "start": 2886.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda le cumpliment\u00f3 una segunda",
            "start": 2889.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "orden de aprehensi\u00f3n por los delitos de",
            "start": 2891.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n ilegal de la libertad",
            "start": 2892.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de persona cometida por",
            "start": 2895.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "particulares y asociaci\u00f3n delictuosa en",
            "start": 2897.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agravio de Rolando n esto ocurrido en",
            "start": 2899.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "julio del 23 sobre este \u00faltimo caso de",
            "start": 2902.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con las aciones la v\u00edctima se",
            "start": 2905.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "encontraba estacionada a bordo de un",
            "start": 2908.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo en la Colonia Centro de Caborca",
            "start": 2909.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cuando llegaron el hoy detenido",
            "start": 2912.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Francisco Ram\u00f3n y un c\u00f3mplice quienes",
            "start": 2914.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bajaron por la fuerza a Jos\u00e9 Rolando y",
            "start": 2917.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo subieron a otro veh\u00edculo y desde",
            "start": 2919.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces se desconoce su paradero Eh",
            "start": 2921.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Francisco Ram\u00f3n este est\u00e1 registrado por",
            "start": 2924.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda como un objetivo",
            "start": 2928.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prioritario y presunto integrante de un",
            "start": 2930.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "grupo criminal que opera en el estado de",
            "start": 2932.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de Caborca",
            "start": 2935.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante estas dos detenciones Jos\u00e9",
            "start": 2938.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Alberto n y Giovanni n detenidos por la",
            "start": 2940.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo",
            "start": 2944.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de cono la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 2946.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh Estatal y la polic\u00eda de Texcoco tras",
            "start": 2948.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en",
            "start": 2952.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "su contra por el delito de homicidio en",
            "start": 2954.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agravio del encargado del rastro",
            "start": 2956.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipal de Texcoco en el en mayo del",
            "start": 2957.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "24 de acuerdo con las investigaciones eh",
            "start": 2961.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Alberto Recibe un arma de fuego por",
            "start": 2965.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "parte de un hombre quien le hab\u00eda",
            "start": 2969.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ordenado privar de la vida al encargado",
            "start": 2970.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del rastro en Texcoco",
            "start": 2972.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "posteriormente eh los dos junto con al",
            "start": 2974.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Alberto junto con Giovanni abordaron una",
            "start": 2979.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a bordo de una motocicleta se trasladan",
            "start": 2982.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "al domicilio de la v\u00edctima en la Colonia",
            "start": 2984.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salitrer\u00eda en Texcoco una vez que lo",
            "start": 2986.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen a la vista eh le habr\u00edan habr\u00edan",
            "start": 2989.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "detonado el arma de fuego en su contra",
            "start": 2992.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndole la muerte aqu\u00ed destacar que",
            "start": 2994.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de ellos dos fue de Gran",
            "start": 2996.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "importancia la informaci\u00f3n proporcionada",
            "start": 2998.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por el c5 del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3000.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Adelante vinculados a proceso eh estas",
            "start": 3003.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tres personas por su su presunta",
            "start": 3006.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el delito de extorsi\u00f3n",
            "start": 3009.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agravada en perjuicio de un comerciante",
            "start": 3011.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en e coautla Morelos eh de acuerdo con",
            "start": 3014.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las investigaciones eh dos hombres aor",
            "start": 3018.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de una motocicleta llegaron a un local",
            "start": 3020.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comercial en La Colonia Revoluci\u00f3n lugar",
            "start": 3022.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el que uno de ellos exhibi\u00f3 un arma",
            "start": 3025.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de fuego y dej\u00f3 un pedazo de papel con",
            "start": 3028.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "n\u00famero un n\u00famero telef\u00f3nico indic\u00e1ndole",
            "start": 3030.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que se comunicara a la brevedad horas",
            "start": 3033.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde lo vuelven a amenazar y decide",
            "start": 3036.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llamar y hacer unos pagos exigidos a",
            "start": 3039.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "unas cuentas que le fueron eh se\u00f1aladas",
            "start": 3042.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Por ese motivo la v\u00edctima Presenta una",
            "start": 3045.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "denuncia ante la fiscal\u00eda Estatal la que",
            "start": 3048.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inicia una investigaci\u00f3n que deriva en",
            "start": 3049.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de los hoy imputados",
            "start": 3052.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "adelante esta otra vinculaci\u00f3n al",
            "start": 3055.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "proceso de H\u00e9ctor n por los delitos de",
            "start": 3057.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ejercicio indebido del servicio p\u00fablico",
            "start": 3061.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contra la administraci\u00f3n y procuraci\u00f3n",
            "start": 3063.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de justicia falsificaci\u00f3n de documentos",
            "start": 3065.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y usurpaci\u00f3n de funciones p\u00fablicas o de",
            "start": 3067.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n hechos ocurridos cuando",
            "start": 3070.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "laboraba como actuario ejecutor del",
            "start": 3071.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poder judicial del estado de Sonora",
            "start": 3075.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre marzo del 23 y febrero del 24 en",
            "start": 3077.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco eh Sonora de acuerdo con las",
            "start": 3080.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "investigaciones eh vctor entre otras",
            "start": 3084.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosas habr\u00eda elaborado razones",
            "start": 3088.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actuariales firmadas en blanco o",
            "start": 3090.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "incompletas en diversos expedientes a su",
            "start": 3092.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cargo tambi\u00e9n habr\u00eda facilitado",
            "start": 3095.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "falsificado documentos al certificar",
            "start": 3098.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hechos que no le constaban renunci\u00f3 a su",
            "start": 3100.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cargo el 14 de febrero sin embargo",
            "start": 3104.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 utilizando su cuenta de usuario",
            "start": 3107.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y contrase\u00f1a durante cuat d\u00edas m\u00e1s para",
            "start": 3109.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acceder a la plataforma del tribunal",
            "start": 3112.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "usurpando funciones",
            "start": 3114.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante sentencia esta de 105 a\u00f1os de",
            "start": 3117.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Heriberto n tras acreditar su",
            "start": 3121.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 3124.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en agravio de",
            "start": 3126.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gustavo Alberto y \u00d3scar Quienes se",
            "start": 3127.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aban como agentes de la polic\u00eda",
            "start": 3130.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del",
            "start": 3132.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y el homicidio",
            "start": 3135.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "calificado en grado de tentativa de otra",
            "start": 3137.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona hechos ocurridos en Tecamac en",
            "start": 3139.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "noviembre del 2019 eh de acuerdo con las",
            "start": 3141.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaciones los los dos agentes",
            "start": 3145.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh realizaban actos de investigaci\u00f3n en",
            "start": 3147.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las calles de la Colonia Centro de",
            "start": 3150.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tecamac y al eh lugar en el que",
            "start": 3152.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "intentaron detener al hoy sentenciado",
            "start": 3156.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sin embargo este para evitar ser",
            "start": 3159.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "detenido dispar\u00f3 contra los dos",
            "start": 3160.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y un civil que los",
            "start": 3162.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aba provocando la muerte de los",
            "start": 3164.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos agentes y lesionando al civil",
            "start": 3167.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "adelante eh esta sentencia de",
            "start": 3169.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "454 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Marco y Miguel",
            "start": 3173.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh tras acreditar su responsabilidad en",
            "start": 3178.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los delitos de secuestro y portaci\u00f3n de",
            "start": 3181.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "arma de fuego de uso exclusivo de las",
            "start": 3183.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas hechos ocurridos en",
            "start": 3185.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ciudad Madera Tamaulipas en el",
            "start": 3187.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "2015 de acuerdo con las",
            "start": 3190.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "investigaciones el d\u00eda de los hechos la",
            "start": 3192.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica recibi\u00f3",
            "start": 3195.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una denuncia ciudadana en la que se",
            "start": 3197.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informaba sobre la presencia de personas",
            "start": 3199.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armadas en un inmueble de la Colonia",
            "start": 3201.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Jard\u00edn 20 de noviembre",
            "start": 3204.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acuden al lugar tanto la fiscal\u00eda",
            "start": 3206.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica como elementos",
            "start": 3208.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano localizan a ocho",
            "start": 3210.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adultos y un menor de edad de diversas",
            "start": 3213.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nacionalidades privados de su libertad",
            "start": 3215.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los dos sentenciados fueron detenidos en",
            "start": 3218.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "flagrancia por el delito de secuestro y",
            "start": 3220.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego",
            "start": 3223.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adelante el caso de jueces que favorecen",
            "start": 3226.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a presuntos delincuentes tenemos dos",
            "start": 3228.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casos Este es el primero el juez es el",
            "start": 3231.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "juez de del tribunal de de",
            "start": 3235.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento del circuito judicial de",
            "start": 3238.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la mixteca con sede en guajuapan de le\u00f3n",
            "start": 3240.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el es Jos\u00e9 Gabriel Ram\u00edrez",
            "start": 3243.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o el el favorecido es Juan Antonio",
            "start": 3247.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "n quien habr\u00eda participado con otras",
            "start": 3250.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "personas en el intento de feminicidio de",
            "start": 3253.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena eh que fue agredida con",
            "start": 3255.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "\u00e1cido el 9 de septiembre del 19 el juez",
            "start": 3257.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Monta\u00f1o el 14 de agosto del 24",
            "start": 3262.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un fallo absolutorio en favor de",
            "start": 3266.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Juan Antonio rubisel y Rub\u00e9n procesados",
            "start": 3268.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por el delito de feminicidio en grado de",
            "start": 3273.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tentativa cometido en agravio de la",
            "start": 3275.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "saxofonista Mar\u00eda Elena el 9 de",
            "start": 3277.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "septiembre como dijimos",
            "start": 3280.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh el juez Ram\u00edrez Monta\u00f1o determin\u00f3 que",
            "start": 3282.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda con las pruebas aportadas no",
            "start": 3286.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 destruir la presunci\u00f3n de",
            "start": 3289.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inocencia de los acusados pues Consider\u00f3",
            "start": 3292.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que las lesiones inferidas a la v\u00edctima",
            "start": 3294.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No pusieron en peligro su vida adem\u00e1s",
            "start": 3296.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 su inmediata libertad y dejar sin",
            "start": 3300.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "efecto la medida cautelar de prisi\u00f3n",
            "start": 3303.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "preventiva que les hab\u00eda sido impuesta",
            "start": 3304.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la causa penal y orden\u00f3 el",
            "start": 3307.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "levantamiento de todo embargo",
            "start": 3310.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precautorio o aseguramiento de bienes",
            "start": 3312.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que se hubieran ordenado en su contra",
            "start": 3315.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n el consejo de la",
            "start": 3318.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "judicatura estatal inici\u00f3 una",
            "start": 3320.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra del juez Ram\u00edrez",
            "start": 3322.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o para deslindar responsabilidades",
            "start": 3324.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "administrativas y penales por tal motivo",
            "start": 3327.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el consejo de la judicatura estatal del",
            "start": 3330.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Estado de Oaxaca nombr\u00f3 una juez",
            "start": 3333.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sustituta quien declar\u00f3 como nulo todo",
            "start": 3335.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo actuado en la audiencia del 14 de",
            "start": 3337.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "agosto por lo que las tres personas",
            "start": 3340.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas contin\u00faan en prisi\u00f3n",
            "start": 3342.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 3344.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante este otro caso es",
            "start": 3346.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed est\u00e1 la jueza tercera del",
            "start": 3350.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "distrito del estado de Quintana roels",
            "start": 3352.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Patricia Espinosa Salas",
            "start": 3354.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y el favorecido Mario Plutarco n",
            "start": 3356.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exgobernador de de Puebla el 5 de agosto",
            "start": 3359.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o la jueza Espinosa salas",
            "start": 3362.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un Amparo a Mario Plutarco para",
            "start": 3365.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dejar sin efecto la resoluci\u00f3n del 9 de",
            "start": 3369.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agosto del 2023 dictada por el juez",
            "start": 3371.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "segundo de distrito del estado de",
            "start": 3374.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Quintana Ro en la en la que declar\u00f3",
            "start": 3375.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "infundada la petici\u00f3n de modificar o o",
            "start": 3379.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sustituir la prisi\u00f3n preventiva impuesta",
            "start": 3383.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed como su continuidad y ejecuci\u00f3n ya",
            "start": 3386.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que su consideraci\u00f3n hab\u00edan transcurrido",
            "start": 3388.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dos hab\u00eda transcurrido el plazo",
            "start": 3392.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "constitucional de 2 a\u00f1os por ello la",
            "start": 3394.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "juez Espinosa salas orden\u00f3 al juez",
            "start": 3397.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "segundo de distrito celebrar una nueva",
            "start": 3399.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "audiencia y con libertad de jurisdicci\u00f3n",
            "start": 3401.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dictar una nueva resoluci\u00f3n debidamente",
            "start": 3404.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fundada y motivada que podr\u00eda ser en el",
            "start": 3406.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mismo o diverso sentido tambi\u00e9n le",
            "start": 3408.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que en caso de que no se",
            "start": 3411.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "justifique la prisi\u00f3n preventiva deber\u00eda",
            "start": 3412.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imponer otra otras medidas cautelares",
            "start": 3415.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que considerada que considerara",
            "start": 3417.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "razonablemente adecuadas adelante",
            "start": 3419.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh Por tal raz\u00f3n y en cumplimiento a a",
            "start": 3422.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n del Amparo del s\u00e1bado 10",
            "start": 3427.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de agosto trav\u00e9s en s\u00e1bado la jueza ortu",
            "start": 3430.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ortu\u00f1o",
            "start": 3435.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez orden\u00f3 la inmediata libertad de",
            "start": 3437.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mario de Mario Plutarco y como medidas",
            "start": 3440.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cautelares la aportaci\u00f3n de un brazalete",
            "start": 3443.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico el resguardo domiciliario en",
            "start": 3446.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la ciudad de Puebla la exhibici\u00f3n de una",
            "start": 3448.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garant\u00eda econ\u00f3mica de 100000 pesos y la",
            "start": 3451.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds por lo",
            "start": 3453.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "anterior y en virtud de que la jueza",
            "start": 3456.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ortu\u00f1o Su\u00e1rez lo anterior en virtud de",
            "start": 3457.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que la jueza Ortu\u00f1o Su\u00e1rez Consider\u00f3 que",
            "start": 3460.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mario",
            "start": 3463.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Plutarco acredit\u00f3 su arraigo",
            "start": 3465.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "domiciliario en Puebla y que el c\u00f3digo",
            "start": 3467.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nacional de Procedimientos Penales",
            "start": 3470.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permite otro tipo de medidas que pueden",
            "start": 3472.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resultar igual de eficaces para lograr",
            "start": 3475.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la comparecencia del imputado en el",
            "start": 3477.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n orden\u00f3 a la polic\u00eda",
            "start": 3480.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procesal de la guardia nacional para que",
            "start": 3482.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una vez que Mario Plutarco egrese del",
            "start": 3485.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "egresar del cefereso n\u00famero uno en",
            "start": 3488.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "altiplano fuera trasladado y custodiado",
            "start": 3490.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a su domicilio particular en la ciudad",
            "start": 3493.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de Puebla ser\u00eda cu\u00e1nto Me permito ceder",
            "start": 3495.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el el micr\u00f3fono mirante secretario",
            "start": 3498.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3506.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas Vamos a darles el informe de",
            "start": 3508.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad conjunto en el periodo del 6",
            "start": 3511.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "al 19 de este mes estos son los",
            "start": 3514.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "efectivos de las fuerzas federales y de",
            "start": 3516.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "incluida la guardia nacional en total",
            "start": 3519.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "23771 elementos la que sigue en lo que",
            "start": 3522.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se refiere a aseguramiento de armas de",
            "start": 3526.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fuego en el periodo que estamos hablando",
            "start": 3528.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fueron 379 armas y en lo que va del",
            "start": 3530.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sexenio m\u00e1s de 50 3000 armas decomisadas",
            "start": 3534.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "la que sigue granadas fueron 15 en lo",
            "start": 3538.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que va del sexino 3500 53 granadas la",
            "start": 3542.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere a",
            "start": 3546.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cartuchos de armas de fuego en este",
            "start": 3548.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3550.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "74,18 en lo que va del sexenio M\u00e1s de 19",
            "start": 3553.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de cartuchos la que sigue en lo",
            "start": 3556.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se refiere a detenidos fueron",
            "start": 3560.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "448 en total llevamos en el sexenio m\u00e1s",
            "start": 3563.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 990,000 elementos",
            "start": 3566.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "detenidos en lo que se refiere a",
            "start": 3568.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos asegurados",
            "start": 3570.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "372 veh\u00edculos m\u00e1s de 999,000 en lo que",
            "start": 3572.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "va del sexenio en lo que se refiere a",
            "start": 3575.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fentanilo fueron 100 g de fentanilo en",
            "start": 3578.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esta periodo en lo que va del sexenio",
            "start": 3581.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "830 6.7 kg de",
            "start": 3585.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fentanilo metanfetaminas",
            "start": 3589.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "392.4 en el periodo en lo que va del",
            "start": 3592.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 3594.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "7318 71 kg de metanfetaminas de coca\u00edna",
            "start": 3597.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "401 kg en este periodo m\u00e1s de",
            "start": 3603.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "228,000 kg en lo que va del",
            "start": 3606.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sexenio marihuana",
            "start": 3610.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "3,94 kg en lo que va en el periodo que",
            "start": 3613.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos hablando y m\u00e1s de",
            "start": 3616.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "787 kg de lo que va del",
            "start": 3619.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sexenio goma de opio 1.1 kg y en lo que",
            "start": 3623.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va del seco 1338",
            "start": 3627.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "kg moneda nacional 1.9 millones de pesos",
            "start": 3629.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y en lo que se refiere a el sexenio",
            "start": 3634.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "751 millones de pesos en d\u00f3lares",
            "start": 3637.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 3641.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "339.132 de comisados resultados en lo",
            "start": 3643.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que va del sexenio m\u00e1s de 155 millones",
            "start": 3646.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de d\u00f3 eh erradicaci\u00f3n de plant\u00edos y de",
            "start": 3649.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de marihuana en en lo que se",
            "start": 3653.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "refiere a plant\u00edos fueron 545 plant\u00edos",
            "start": 3656.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3659.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "57.9 hect\u00e1reas y en lo que va del",
            "start": 3660.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sexenio tenemos m\u00e1s de 83,000 plant\u00edos",
            "start": 3663.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 11,000 hect\u00e1reas la que sigue",
            "start": 3667.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Amapola",
            "start": 3671.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "462 plant\u00edos 46.2 hect\u00e1reas en lo que va",
            "start": 3673.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3678.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 3678.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "4633 plant\u00edos y m\u00e1s de 66,000 hect\u00e1reas",
            "start": 3681.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a laboratorios",
            "start": 3686.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "clandestinos en este periodo Fueron 10",
            "start": 3688.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "laboratorios que se erradicaron con 400",
            "start": 3691.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "kg de metanfetaminas",
            "start": 3695.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "21.95 toneladas de sustancias qu\u00edmicas y",
            "start": 3698.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en lo que va del sexenio van m\u00e1s de 2000",
            "start": 3701.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "laboratorios m\u00e1s de 2,500 laboratorios",
            "start": 3704.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh erradicados eh total de metanfetamina",
            "start": 3706.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "697.355",
            "start": 3711.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 3715.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "3681 toneladas la que",
            "start": 3717.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sigue el mercado il\u00edcito de",
            "start": 3720.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "combustibles resultados en este periodo",
            "start": 3723.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "6708 59 l en lo que se decomisaron y en",
            "start": 3726.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "lo que va del sexenio m\u00e1s de 69 millones",
            "start": 3731.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de litros recuperados la que sigue y la",
            "start": 3734.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad brindada por la guardia",
            "start": 3738.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nacional en lo que se refiere a aduanas",
            "start": 3739.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3742.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "4444 efectivos 21 fronterizas 11",
            "start": 3744.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "interiores en lo que se refiere a",
            "start": 3747.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aeropuertos tenemos",
            "start": 3749.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "3,046 efectivos 73 aeropuertos y 27",
            "start": 3752.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos y en lo que se refiere aar en",
            "start": 3757.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el reclusorio traslado de internos se",
            "start": 3759.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo 21 16 traslados 21",
            "start": 3762.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "internos y se ocuparon",
            "start": 3766.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1495 efectivos de la guardia nacional",
            "start": 3768.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Esos son los resultados de los esfuerzos",
            "start": 3771.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional eh",
            "start": 3773.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con mayor aportaci\u00f3n en todo lo que se",
            "start": 3776.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ha estado haciendo m\u00e1s o menos est\u00e1n en",
            "start": 3777.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un casi en un 50% ambas tanto la guardia",
            "start": 3780.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nacional como las fuerzas federales la",
            "start": 3784.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que sigue Y por \u00faltimo en lo que se",
            "start": 3786.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "refiere a estrategia nacional de",
            "start": 3789.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguridad para afectaci\u00f3n de grupos",
            "start": 3791.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delictivos por a trav\u00e9s de inteligencia",
            "start": 3793.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se detuvieron en Quintana Ross 6 en Baja",
            "start": 3796.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "California cuatro Y en el Estado de",
            "start": 3800.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dos y uno en Morelia e",
            "start": 3801.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afectaciones a grupo delictivos fueron",
            "start": 3804.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en total 13 detenidos y grupos",
            "start": 3807.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "delictivos 13 Esto es lo que se refiere",
            "start": 3809.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al informe de seguridad le cedo la",
            "start": 3811.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria rosa",
            "start": 3813.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "yela con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3819.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos daremos el",
            "start": 3822.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "informe de seguridad de los resultados",
            "start": 3825.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que tenemos en el Gobierno Federal con",
            "start": 3828.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el trabajo que acaban de presentar mi",
            "start": 3832.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero ario de Marina",
            "start": 3834.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh este esfuerzo conjunto con e todas",
            "start": 3838.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las dependencias del gabinete de",
            "start": 3842.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad con las fiscal\u00edas y tambi\u00e9n",
            "start": 3844.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con las polic\u00edas estatales eh adelante",
            "start": 3847.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por favor eh En cuanto a los delitos del",
            "start": 3850.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 3854.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "24.8 por",
            "start": 3857.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adelante en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 3860.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tuvimos reducci\u00f3n en los delitos",
            "start": 3864.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "relacionados con el fuero federal Eh",
            "start": 3866.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quiero recalcar que esto se refiere a",
            "start": 3869.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los primeros si meses del de este a\u00f1o",
            "start": 3872.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "adelante el homicidio doloso baj\u00f3 18 por",
            "start": 3877.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3881.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en Aqu\u00ed est\u00e1n los promedios diarios de",
            "start": 3882.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de homicidio doloso en lo",
            "start": 3885.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "relativo al",
            "start": 3888.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2024 tenemos una baja dec\u00edamos del 18 en",
            "start": 3889.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos con relaci\u00f3n al 2018",
            "start": 3893.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el comparativo de",
            "start": 3898.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cada uno de los eh de las",
            "start": 3902.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores Y aqu\u00ed",
            "start": 3905.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos como en el periodo de",
            "start": 3908.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n subi\u00f3",
            "start": 3912.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "192 por los homicidios en el periodo de",
            "start": 3913.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "El presidente Pe\u00f1a 59 y ahora se ha",
            "start": 3918.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "descendido se ha reducido en un 18 8%",
            "start": 3923.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los homicidios dolosos adelante tambi\u00e9n",
            "start": 3926.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la comparativa por los estados",
            "start": 3929.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "En donde aqu\u00ed se ve que seis entidades",
            "start": 3932.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "concentran el",
            "start": 3936.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "44.4 de los homicidios en el pa\u00eds",
            "start": 3938.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante y aqu\u00ed vemos cada uno de esos",
            "start": 3941.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estados en",
            "start": 3944.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el mes anterior eh en",
            "start": 3947.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "julio se tiene en el estado de",
            "start": 3951.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Guanajuato cuatro homicidios m\u00e1s",
            "start": 3954.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adelante y en el comparativo tambi\u00e9n de",
            "start": 3957.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Baja California hubo un incremento de 14",
            "start": 3960.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "delitos m\u00e1s adelante en el Estado de",
            "start": 3964.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 19 homicidios menos adelante en",
            "start": 3967.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "el estado de Chihuahua 46 homicidios m\u00e1s",
            "start": 3972.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en julio menos en comparaci\u00f3n con el mes",
            "start": 3976.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de junio 46 menos adelante en Jalisco",
            "start": 3980.48,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "homicidios m\u00e1s adelante y en Guerrero 11",
            "start": 3986.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "menos en comparaci\u00f3n con",
            "start": 3990.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 3993.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adelante en relaci\u00f3n con los 50",
            "start": 3995.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios de julio de 2024",
            "start": 3998.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra diciembre de 2018 se tiene una",
            "start": 4001.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de",
            "start": 4003.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "18.3 por adelante",
            "start": 4005.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh en los delitos del fuero com\u00fan en la",
            "start": 4008.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda se tienen disminuci\u00f3n eh y",
            "start": 4013.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "seguimos llamando desde las mesas de paz",
            "start": 4016.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a fortalecer la coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 4019.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales",
            "start": 4021.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adelante en el robo total tenemos una",
            "start": 4025.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n a Julio de",
            "start": 4028.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "29.5 por en relaci\u00f3n con los diferentes",
            "start": 4030.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tipos de robo adelante en el robo de",
            "start": 4034.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo espec\u00edficamente eh tenemos una",
            "start": 4037.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de",
            "start": 4041.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "48.6 con el inicio de la administraci\u00f3n",
            "start": 4043.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "En donde aqu\u00ed se ve claramente C\u00f3mo ha",
            "start": 4046.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venido a la",
            "start": 4048.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "baja adelante en el el feminicidio se",
            "start": 4051.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene una baja de",
            "start": 4055.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "37.6 por. seguimos eh con las acciones",
            "start": 4057.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y atenci\u00f3n de",
            "start": 4062.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la violencia feminicida Hay que decir",
            "start": 4065.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que hemos seguido trabajando con los",
            "start": 4067.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "institutos de las mujeres de los estados",
            "start": 4070.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed como con las fiscal\u00edas estatales",
            "start": 4073.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para que no haya impunidad adelante pues",
            "start": 4076.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos muy complacidos con el tema de",
            "start": 4080.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros",
            "start": 4083.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y las unidades antisecuestros que",
            "start": 4085.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajamos para que no haya impunidad en",
            "start": 4087.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este delito y repetir la disminuci\u00f3n el",
            "start": 4090.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "trabajo que lleva a una disminuci\u00f3n de",
            "start": 4095.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "77 por desde el inicio de la",
            "start": 4098.239,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n",
            "start": 4102.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante y algunos de los resultados de",
            "start": 4103.839,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "las unidades antisecuestros en el pa\u00eds",
            "start": 4108.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que trabajan mucho y y son muy buenas eh",
            "start": 4111.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tienen muy buenos resultados se Han",
            "start": 4114.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "detenido",
            "start": 4116.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "6,392 personas 702 bandas desarticuladas",
            "start": 4118.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4122.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "3163 v\u00edctimas liberadas adelante",
            "start": 4124.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh el robo de hidrocarburos que tambi\u00e9n",
            "start": 4128.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la Administraci\u00f3n",
            "start": 4132.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene una reducci\u00f3n de",
            "start": 4134.279,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "94.2 por menos el delito conocido como",
            "start": 4136.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "huachicol el cual con el trabajo de las",
            "start": 4140.719,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se tiene un ahorro",
            "start": 4143.759,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estimado del primero de diciembre de",
            "start": 4146.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "2018 al 31 de julio de este a\u00f1o de",
            "start": 4149.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "34293 millones de pesos por el trabajo",
            "start": 4155.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "efectivo que hacen las fuerzas armadas y",
            "start": 4159.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de este delito adelante eh finalmente la",
            "start": 4162.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la toma de casetas eh con",
            "start": 4167.199,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el operativo de la plan casetas segura",
            "start": 4169.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de",
            "start": 4172.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "10843 millones de pesos en este a\u00f1o y eh",
            "start": 4174.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "desde el inicio de este operativo se",
            "start": 4180.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene un ahorro de",
            "start": 4183.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "72,54 millones de pesos ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 4185.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente e ahora",
            "start": 4188.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias canciller muchas",
            "start": 4198.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gracias Bueno muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 4202.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente tengo el honor",
            "start": 4205.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de presentarles a ustedes el d\u00eda de hoy",
            "start": 4207.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior humanista del 2018",
            "start": 4210.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al 2024 la tenemos que la pol\u00edtica",
            "start": 4213.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "exterior humanista se caracteriza por lo",
            "start": 4216.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ha dicho el presidente que la mejor",
            "start": 4219.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior es la interior pero",
            "start": 4221.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con una serie de principios de el",
            "start": 4223.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano que han caracterizado",
            "start": 4225.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os una relaci\u00f3n de amistad con",
            "start": 4227.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos con respecto a nuestra",
            "start": 4230.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda una mirada al sur esto ha sido",
            "start": 4232.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muy importante un cambio de paradigma",
            "start": 4235.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para cooperar con el sur global bajo el",
            "start": 4238.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "principio de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 4240.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblos y la no intervenci\u00f3n",
            "start": 4242.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "especialmente en Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 4244.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Caribe la construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 4246.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad internacional bajo Estos",
            "start": 4248.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "principios de no intervenci\u00f3n y sobre",
            "start": 4250.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo la comprensi\u00f3n la la el compromiso",
            "start": 4252.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 4256.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "controversias solidaridad y fraternidad",
            "start": 4258.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les hemos otorgado asilo y Refugio a",
            "start": 4261.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "migrantes que prueban su miedo cre\u00edble",
            "start": 4263.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hemos donado vacunas ventiladores",
            "start": 4266.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "durante covid y un retorno asistido a la",
            "start": 4268.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comunidad mexicana en situaciones de",
            "start": 4270.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "riesgo quinto hemos recuperado el",
            "start": 4272.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico vamos a ver esos",
            "start": 4275.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "n\u00fameros maravillosos de repatriaci\u00f3n de",
            "start": 4277.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este matrimonio que lo hemos llamado",
            "start": 4279.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y eh el legado el modelo mexicano de",
            "start": 4285.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movilidad humana la siguiente por favor",
            "start": 4288.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos y",
            "start": 4291.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "especialmente la del presidente L\u00f3pez",
            "start": 4292.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Obrador ha tenido un di\u00e1logo pol\u00edtico",
            "start": 4294.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permanente incluso ustedes vieron ayer",
            "start": 4297.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la carta que le mand\u00f3 el presidente al",
            "start": 4299.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente biden biden le contesta se",
            "start": 4300.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hablan por tel\u00e9fono m\u00e1s de una treintena",
            "start": 4303.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de encuentros con cancilleres",
            "start": 4305.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "funcionarios de alto nivel tambi\u00e9n se",
            "start": 4307.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "han celebrado aqu\u00ed la la novena y la",
            "start": 4309.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del",
            "start": 4311.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Norte donde vinieron por supuesto biden",
            "start": 4313.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trudeau y nuestro presidente fue a",
            "start": 4316.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Washington una en M\u00e9xico tambi\u00e9n se ech\u00f3",
            "start": 4318.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a andar la el comit\u00e9 trilateral de",
            "start": 4321.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fentanilo que preside la secretaria",
            "start": 4323.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez se hizo uno en",
            "start": 4325.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Washington y otro en M\u00e9xico y desde",
            "start": 4328.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "luego pues estas encuentros bilaterales",
            "start": 4330.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con Trump y con biden que siempre han",
            "start": 4333.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sido amistosos y muy respetuosos de",
            "start": 4335.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y desde luego el",
            "start": 4338.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "impulso al comercio Se ratific\u00f3 el temec",
            "start": 4341.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en 2019 un gran logro y se crearon",
            "start": 4343.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mecanismos bilaterales de di\u00e1logo",
            "start": 4346.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en conjunto con la secretar\u00eda",
            "start": 4348.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda la siguiente por favor",
            "start": 4350.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestra mirada al sur yo creo que esto",
            "start": 4352.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es algo muy importante es un cambio de",
            "start": 4354.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "paradigma en ese aspecto se fortaleci\u00f3",
            "start": 4357.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico presidi\u00f3 celac",
            "start": 4359.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "20202021 y en esa Cumbre sexta que se",
            "start": 4362.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 en M\u00e9xico en en 2021 se se",
            "start": 4365.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reunieron por primera vez por primera",
            "start": 4369.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vez en la historia del continente 30",
            "start": 4371.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y 16 mandatarios con tres",
            "start": 4374.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resultados el plan de autosuficiencia",
            "start": 4377.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sanitaria el la agencia latinoamericana",
            "start": 4379.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y caribe\u00f1a del espacio y el fondo para",
            "start": 4382.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la respuesta integral a desastres",
            "start": 4384.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "naturales el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4386.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador hizo una Gira a",
            "start": 4388.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica visitando Guatemala El",
            "start": 4390.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Salvador Honduras Belice y Cuba Esto fue",
            "start": 4392.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en 2022 y luego en Colombia muy",
            "start": 4395.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "importante donde se hizo un di\u00e1logo",
            "start": 4398.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sobre drogas con un enfoque diferente un",
            "start": 4400.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfoque de salud p\u00fablica y Esto fue en",
            "start": 4403.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "septiembre 2023 se particip\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 4406.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica en el 50",
            "start": 4409.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aniversario del golpe de estado a",
            "start": 4411.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Salvador Allende con un emotivo mensaje",
            "start": 4413.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de reivindicaci\u00f3n de valor a la",
            "start": 4416.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "democracia y de decir nunca m\u00e1s a la",
            "start": 4418.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos y en la",
            "start": 4421.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frontera Sur se ha impulsado una",
            "start": 4424.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrat\u00e9gica entre el presidente",
            "start": 4427.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con Guatemala y Belice",
            "start": 4429.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "particularmente para lograr una frontera",
            "start": 4432.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "segura y extender el tren Maya y el",
            "start": 4434.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corredor enter oce\u00e1nico retomamos el el",
            "start": 4436.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con el grupo de los 77 no es que",
            "start": 4439.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "volvamos a ser parte del grupo de los 67",
            "start": 4442.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay que dialogar con todo el",
            "start": 4445.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mundo y la cooperaci\u00f3n con la India que",
            "start": 4447.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la llev\u00f3 adelante el secretario Marcelo",
            "start": 4449.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ebrard en la transferencia de tecnolog\u00eda",
            "start": 4452.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de medicamentos oncol\u00f3gicos y",
            "start": 4454.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y medicamentos para enfermedades",
            "start": 4457.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "respiratorias y desde luego varias",
            "start": 4458.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "participaciones en el g20 del canciller",
            "start": 4461.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ebrar donde se Pos i\u00f3 la pobreza y a la",
            "start": 4463.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desigualdad como prioridad y se trat\u00f3 la",
            "start": 4466.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "deuda externa de los m\u00e1s",
            "start": 4468.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vulnerables la construcci\u00f3n de la paz y",
            "start": 4470.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la seguridad internacional ha sido una",
            "start": 4472.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un sello de esta administraci\u00f3n con",
            "start": 4475.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "litigios estrat\u00e9gicos la verdad es que",
            "start": 4478.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta demandas contra las empresas",
            "start": 4480.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "armadoras por facilitar el tr\u00e1fico de",
            "start": 4482.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "armas y que vamos bastante bien en",
            "start": 4485.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Arizona y en en Massachuset ganando",
            "start": 4487.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "algunos de estos litigios y tambi\u00e9n",
            "start": 4490.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos sido garantes de La Paz Esto es lo",
            "start": 4493.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se llama la diplomacia silenciosa",
            "start": 4495.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa que no se hace a trav\u00e9s de los",
            "start": 4498.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medios sino que M\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 4500.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hosped\u00f3 dos ciclos de negociaciones",
            "start": 4502.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de Colombia y el",
            "start": 4505.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional a",
            "start": 4507.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de ambas partes y fue aqu\u00ed en",
            "start": 4509.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde decidieron desarmarse Y eso",
            "start": 4511.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es muy importante con Venezuela tambi\u00e9n",
            "start": 4513.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "auspicios di\u00e1logos entre el gobierno de",
            "start": 4516.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Venezuela la plataforma unitaria",
            "start": 4519.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y Estados Unidos y aqu\u00ed fue",
            "start": 4521.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde se \u00f3 y se digamos se construy\u00f3 el",
            "start": 4524.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acuerdo de Barbados de 2023 sobre",
            "start": 4527.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de derechos pol\u00edticos a",
            "start": 4530.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "garant\u00edas electorales y en Hait\u00ed se ha",
            "start": 4532.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacitado a la Polic\u00eda Nacional y las",
            "start": 4535.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas para contribuir a la paz",
            "start": 4537.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el Consejo de Seguridad ustedes",
            "start": 4540.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 4542.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Obrador fue al consejo de seguridad de",
            "start": 4543.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas y present\u00f3 una propuesta",
            "start": 4546.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muy novedosa sobre c\u00f3mo erradicar la",
            "start": 4549.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pobreza extrema a partir de pago de",
            "start": 4552.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impuestos Por cierto de de de evitar la",
            "start": 4555.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n de impuestos de los pa\u00edses",
            "start": 4558.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desarrollados y todav\u00eda se sigue",
            "start": 4560.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "analizando esta propuesta de Naciones",
            "start": 4562.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Unidas M\u00e9xico aboga por una paz por una",
            "start": 4563.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "paz duradera con apego al derecho",
            "start": 4566.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "internacional verdaderamente s\u00ed",
            "start": 4568.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "condenamos la violaci\u00f3n de la integridad",
            "start": 4571.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "territorial de Rusia Ucrania pero",
            "start": 4572.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "denunciamos la carrera armamentista",
            "start": 4575.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sigue esa carrera armamentista que no",
            "start": 4577.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nos lleva la paz y si no est\u00e1n las dos",
            "start": 4579.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partes en la mesa no habr\u00e1 un un",
            "start": 4582.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "verdadero consenso para la paz y en",
            "start": 4585.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "medio oriente condenamos la muerte",
            "start": 4587.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "indiscriminada de la poblaci\u00f3n civil de",
            "start": 4590.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gaza la desproporcionalidad del",
            "start": 4591.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conflicto armado favorecemos una",
            "start": 4594.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n al conflicto pero bajo la",
            "start": 4596.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "premisa de dos estados Israel y",
            "start": 4598.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Palestina condenamos por supuesto contra",
            "start": 4601.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ecuador y fuimos a la Corte",
            "start": 4604.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Internacional de Justicia por la",
            "start": 4606.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "flagrante violaci\u00f3n que hicieron a",
            "start": 4608.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nuestra embajada y sobre todo el",
            "start": 4610.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atentado contra la integridad de nuestro",
            "start": 4612.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "personal eh la solidaridad de M\u00e9xico es",
            "start": 4614.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s yo dir\u00eda se puede destacar",
            "start": 4618.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "primer lugar fuimos el primer el primer",
            "start": 4621.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la regi\u00f3n en recibir vacunas",
            "start": 4623.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "contra el covid ustedes recordar\u00e1n que",
            "start": 4625.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda vacunas en el mundo porque",
            "start": 4627.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los desarrollados decidieron concentrar",
            "start": 4629.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las vacunas en cambio aqu\u00ed gracias a la",
            "start": 4632.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realmente a la intervenci\u00f3n del",
            "start": 4635.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores se",
            "start": 4636.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 recibir vacunas Se recibieron m\u00e1s",
            "start": 4639.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de 200 millones de vacunas de siete",
            "start": 4641.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "farmac ticas logramos recibir La",
            "start": 4644.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n de 22 millones de dosis de",
            "start": 4646.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos 3 millones y de una",
            "start": 4649.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresa de est estadounidense y tres de",
            "start": 4652.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 pero no solo eso sino que donamos",
            "start": 4655.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "2,642 800 vacunas astrazeneca a todas",
            "start": 4659.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estas naciones 10 naciones que no ten\u00edan",
            "start": 4663.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "acceso a vacunas y donde M\u00e9xico",
            "start": 4667.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realmente tuvo esta caracter\u00edstica",
            "start": 4669.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solidaria adem\u00e1s de 44 respiradores que",
            "start": 4671.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron hechos en M\u00e9xico por cierto y a",
            "start": 4675.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos estos pa\u00edses tambi\u00e9n fueron",
            "start": 4677.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "donados se concretaron muchos convenios",
            "start": 4679.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con china con La india con Corea en",
            "start": 4683.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "materia de salud pero la otra cosa es",
            "start": 4685.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se repatriar con nacionales 18,000",
            "start": 4687.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanos que se encontraban en estos",
            "start": 4691.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en Europa Asia Pac\u00edfico \u00c1frica",
            "start": 4693.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los logramos traer de vuelta se logr\u00f3",
            "start": 4696.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traer de vuelta despu\u00e9s del durante el",
            "start": 4698.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "covid la siguiente protegimos a nuestros",
            "start": 4701.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior imag\u00ednense que",
            "start": 4704.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repatriando a 81 personas de Ucrania",
            "start": 4706.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "721 de Israel se acuerdan cuando los",
            "start": 4709.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aviones de Israel ven\u00edan de vuelta 34",
            "start": 4712.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "connacionales de Hait\u00ed Gracias por",
            "start": 4716.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cierto a la Sedena y a la semar porque",
            "start": 4718.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ellos son los que realmente",
            "start": 4720.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "instrumentaron este regreso y por",
            "start": 4722.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "supuesto casos de alt\u00edsima visibilidad",
            "start": 4724.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n ustedes el caso de ilana",
            "start": 4727.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gritzewsky que se salv\u00f3 or\u00f3n Hern\u00e1ndez",
            "start": 4729.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que lamentablemente falleci\u00f3 en gaza en",
            "start": 4732.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Alemania se acuerdan del caso de Mar\u00eda",
            "start": 4734.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Fernanda S\u00e1nchez que se nos perdi\u00f3 que",
            "start": 4736.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "result\u00f3 muerta en los canales de Berl\u00edn",
            "start": 4739.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de Carlos Tom\u00e1s Aranda que muri\u00f3 en os",
            "start": 4741.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Hoyos Canad\u00e1 y Tenemos tambi\u00e9n los casos",
            "start": 4744.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Manuel Guerrero que por suerte ya",
            "start": 4747.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 libre ya est\u00e1 de vuelta este caso",
            "start": 4749.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tan emblem\u00e1tico de Qatar y bueno tenemos",
            "start": 4752.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "12 reenes todav\u00eda en el barco Galaxy",
            "start": 4754.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Arturo Zacar\u00edas y Marcos G\u00f3mez Jerez Y",
            "start": 4758.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por cierto que en materia de protecci\u00f3n",
            "start": 4761.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consular hemos hecho lo que el",
            "start": 4763.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente nos instruy\u00f3 es que las",
            "start": 4765.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "consulados se transfiriera si se",
            "start": 4767.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transformaran en Defensores de personas",
            "start": 4769.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicanas en Estados Unidos sobre todo",
            "start": 4772.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en materia penal en este sexenio ninguna",
            "start": 4774.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "persona mexicana ha sido sentenciada a",
            "start": 4777.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la pena capital y esto es muy importante",
            "start": 4780.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son alrededor de 10000 mexicanos que no",
            "start": 4782.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron a la pena capital lanzamos un",
            "start": 4786.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pasaporte electr\u00f3nico que nos ha",
            "start": 4788.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitido un mejor control en los 53",
            "start": 4790.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consulados gestionando m\u00e1s de 30,000",
            "start": 4794.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atenciones diarias y un servicio de",
            "start": 4796.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de 247 porque como ustedes",
            "start": 4798.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "saben con todas estas leyes",
            "start": 4801.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "antimigrantes tenemos que proteger a",
            "start": 4802.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad mexicana en el",
            "start": 4805.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "exterior y por primera vez se entregaron",
            "start": 4807.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "actas de nacimiento por reconocimiento",
            "start": 4809.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de identidad de de g\u00e9nero es decir",
            "start": 4811.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "marcador no binario en pasaportes y",
            "start": 4813.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n damos servicio en serv en",
            "start": 4816.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas porque hay muchos",
            "start": 4818.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n en Estados Unidos",
            "start": 4820.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no hablan ingl\u00e9s Por cierto pero",
            "start": 4822.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tamp prefieren hacer sus litigios en su",
            "start": 4825.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lengua en su lengua natal y eh atendemos",
            "start": 4828.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atendimos la Copa Mundial de Qatar los",
            "start": 4832.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Juegos Panamericanos y los recientes",
            "start": 4834.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Juegos Ol\u00edmpicos siempre presentes en",
            "start": 4836.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Casos de protecci\u00f3n hemos ofrecido asilo",
            "start": 4838.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico como ustedes saben a personas",
            "start": 4841.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "amenazadas con de su vida integridad y",
            "start": 4844.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Libertad esa es una tradici\u00f3n mexicana",
            "start": 4846.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el asilo y el refugio y en esta",
            "start": 4849.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se otorg\u00f3 asilo a 82",
            "start": 4851.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas de Bolivia Ecuador El Salvador",
            "start": 4854.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Per\u00fa y Venezuela en Bolivia tras el",
            "start": 4856.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "golpe de estado de 2019 se logr\u00f3 el",
            "start": 4859.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "traslado de Evo Morales a M\u00e9xico y otras",
            "start": 4861.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "personas as\u00ed como recibimos 45 personas",
            "start": 4864.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en nuestro en nuestra embajada no",
            "start": 4867.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos rotas relaciones con nadie con",
            "start": 4870.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de Ecuador esto yo s\u00ed lo",
            "start": 4873.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quiero dejar muy claro el \u00fanico pa\u00eds con",
            "start": 4875.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que no tenemos relaciones",
            "start": 4878.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas en Am\u00e9rica Latina es",
            "start": 4879.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Ecuador en Per\u00fa logramos el traslado de",
            "start": 4882.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la familia del presidente Pedro Castillo",
            "start": 4885.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en Ecuador hemos insistido en que se le",
            "start": 4887.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00e9 el salvoconducto a Jorge glas y",
            "start": 4890.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tenemos en en el pa\u00eds algunos",
            "start": 4892.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos que tambi\u00e9n han sido",
            "start": 4894.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "expulsados de Ecuador y ofrecimos a 317",
            "start": 4896.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcenses",
            "start": 4901.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "nacionalidades cuando fueron declarados",
            "start": 4902.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ap\u00e1tridas y la figura del del Refugio ha",
            "start": 4904.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salvado la vida de cientos de miles de",
            "start": 4908.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "personas hemos recibido 140,000",
            "start": 4910.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "solicitudes de Refugio que los recibe",
            "start": 4914.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Por cierto la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4916.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed agradezco a la secretaria Luisa",
            "start": 4918.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda porque se ha otorgado alrededor de",
            "start": 4921.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "50,000 refugios permisos de refugio en",
            "start": 4923.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4926.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodo Tenemos tambi\u00e9n adem\u00e1s la",
            "start": 4928.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica como desapareci\u00f3",
            "start": 4931.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prom\u00e9xico esas funciones se",
            "start": 4933.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transfirieron a la canciller\u00eda Nosotros",
            "start": 4935.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "somos quienes promovemos el corredor los",
            "start": 4937.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios de M\u00e9xico y y a",
            "start": 4940.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las empresas corredor interoce\u00e1nico el",
            "start": 4942.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plan Sonora hemos hecho muchas",
            "start": 4945.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relaciones para con Portugal con el",
            "start": 4948.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico lo hemos hecho",
            "start": 4950.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con el con el almirante nos hemos ido a",
            "start": 4952.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Washington a promover el el corredor el",
            "start": 4955.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "plan Sonora en Europa se ha promovido",
            "start": 4957.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y tambi\u00e9n el aeropuerto de",
            "start": 4960.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Tulum el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hoy",
            "start": 4962.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda Cualquier invitado de Estados Unidos",
            "start": 4965.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oficial llega al aifa eso ya es un hecho",
            "start": 4968.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y todos los invitados oficiales a M\u00e9xico",
            "start": 4971.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando justamente a aifa pudimos",
            "start": 4974.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n gestiones junto con Sedena",
            "start": 4977.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de refrigeradores y",
            "start": 4980.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estufas para el hurac\u00e1n otis y tambi\u00e9n",
            "start": 4982.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de 20 aviones en",
            "start": 4985.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "braer en Brasil y desde luego el el",
            "start": 4987.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corredor el cuatzacoalcos todo esto se",
            "start": 4990.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hace tambi\u00e9n muy en conjunto con la",
            "start": 4993.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda la siguiente por",
            "start": 4994.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "favor y algo important\u00edsimo es la",
            "start": 4996.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio esto",
            "start": 5000.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ha sido algo maravilloso se ha logrado",
            "start": 5003.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "repatriar y como les dec\u00eda",
            "start": 5006.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "rematricula a la subasta y la detienen y",
            "start": 5018.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hemos logrado pues tratados bilaterales",
            "start": 5022.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para combatir el tr\u00e1fico il\u00edcito de",
            "start": 5025.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienes culturales mi patrimonio no se",
            "start": 5027.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vende eso es realmente lo que de lo que",
            "start": 5030.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se trata con 15 pa\u00edses hemos trabajado y",
            "start": 5032.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hubo 16 conmemoraciones hist\u00f3ricas en El",
            "start": 5035.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bicentenario de la independencia con",
            "start": 5038.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seis mandatarios de Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 5041.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Caribe y tambi\u00e9n hemos logrado la",
            "start": 5043.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de",
            "start": 5046.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos Catarino Erasmo",
            "start": 5048.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Garza en Panam\u00e1 Clara crause viuda del",
            "start": 5051.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "General Felipe \u00c1ngeles Que el pr\u00f3ximo",
            "start": 5054.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lunes la vamos a llevar a a a su yo",
            "start": 5057.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dir\u00eda a la tumba con su con su esposo el",
            "start": 5060.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general Felipe \u00c1ngeles y el General Jos\u00e9",
            "start": 5063.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Melo todo la verdad con el apoyo",
            "start": 5066.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la cedena y la Marina y gobernaci\u00f3n",
            "start": 5068.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor y y ya para",
            "start": 5071.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "digamos el legado el legado que queremos",
            "start": 5074.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dejar es este modelo mexicano de de",
            "start": 5077.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movilidad humana mucha gente dice que no",
            "start": 5080.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos una estrategia de migraci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 5082.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenemos y no solo la tenemos sino que es",
            "start": 5084.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un modelo porque regulariz a las",
            "start": 5087.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunidades en el exterior el presidente",
            "start": 5090.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayer que hizo este gran homenaje a los",
            "start": 5093.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "migrantes tambi\u00e9n ha luchado",
            "start": 5095.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "constantemente para que se regularicen 5",
            "start": 5098.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que no tienen",
            "start": 5101.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "papeles en Estados Unidos enfocarnos a",
            "start": 5103.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las causas estructurales factores",
            "start": 5106.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y",
            "start": 5108.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos tambi\u00e9n eh luchando por las",
            "start": 5109.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comunidades de origen y retorno y",
            "start": 5112.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n luchando para que les retiren",
            "start": 5114.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los las sanciones a Venezuela y a Cuba",
            "start": 5117.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque tampoco se puede eh eh lograr",
            "start": 5120.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avances si hay 925 sanciones en",
            "start": 5123.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Venezuela y un bloqueo econ\u00f3mico de m\u00e1s",
            "start": 5126.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os hemos ampliado junto con la",
            "start": 5129.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo la movilidad",
            "start": 5133.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "laboral con empresas las empresas est\u00e1n",
            "start": 5134.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contratando a los migrantes y a los",
            "start": 5137.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "refugiados y desde luego hemos tratado",
            "start": 5140.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de tener una gesti\u00f3n humanitaria de los",
            "start": 5143.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "flujos migratorios irregulares y quiero",
            "start": 5146.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir que en estas cuatro Pilares es muy",
            "start": 5148.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante la participaci\u00f3n de segob",
            "start": 5151.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 5154.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la Sedena enar bienestar todos juntos",
            "start": 5156.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hemos trabajado para que podamos",
            "start": 5160.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "realmente tener esta mirada humanitaria",
            "start": 5163.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y atender las causas para que la",
            "start": 5165.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea una opci\u00f3n y no una",
            "start": 5167.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n en el 2023 f\u00edjense ustedes",
            "start": 5171.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo baj\u00f3 ya la migraci\u00f3n de los",
            "start": 5175.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos hoy d\u00eda Ya la migraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5178.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alta proviene de las nacionalidades del",
            "start": 5181.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sur por eso le hemos dado una mirada",
            "start": 5183.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacia el sur y hemos logrado bajar 77",
            "start": 5186.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "por desde diciembre a la fecha los",
            "start": 5190.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "flujos migratorios que llegan a la",
            "start": 5192.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "frontera y por supuesto por supuesto",
            "start": 5195.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "visibilizar y reconocer a nuestras",
            "start": 5199.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comunidades migrantes no solamente",
            "start": 5202.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque miren Cu\u00e1ntos son son 37.8",
            "start": 5204.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "millones en Estados Unidos 26 de los",
            "start": 5207.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuales son de segunda y tercera",
            "start": 5210.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n 11 de primera y millones de",
            "start": 5212.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "indocumentados y Tenemos tambi\u00e9n Miren",
            "start": 5216.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n Que ellos hacen",
            "start": 5219.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "324,000 millones de d\u00f3lares es lo que",
            "start": 5221.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos contribuyen a la a la econom\u00eda de",
            "start": 5223.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y nos mandan el a\u00f1o",
            "start": 5226.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pasado 62,000 millones de d\u00f3lares ayer",
            "start": 5229.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el presidente mencion\u00f3 65,000 millones",
            "start": 5231.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares en remesas y solo representa",
            "start": 5234.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el 19 por de sus ingresos quiere decir",
            "start": 5237.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que el resto se queda en la econom\u00eda de",
            "start": 5240.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y 10 de cada trabajadores",
            "start": 5242.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas siete son mexicanos siete As\u00ed",
            "start": 5245.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es de que por ello es tan importante y",
            "start": 5249.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 queremos eh adem\u00e1s de apoyar a las",
            "start": 5251.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades migrantes y agradecerle su",
            "start": 5254.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "enorme contribuci\u00f3n a nuestra econom\u00eda",
            "start": 5256.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es darle registro al Ims ya pueden ya",
            "start": 5258.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueden sacar su RFC cosa que no pod\u00edan",
            "start": 5261.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacerlo antes y registrarse en el",
            "start": 5264.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "infonavid y financiera bienestar porque",
            "start": 5267.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cada una de sus transacciones cuando",
            "start": 5269.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mandan remesas les costaba 14 d\u00f3 cada",
            "start": 5271.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cada vez que mandaban algo ahora con",
            "start": 5275.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "financiera vestal les cuesta $ As\u00ed es",
            "start": 5277.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que es una una cosa muy importante y",
            "start": 5280.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Estos son todos nuestros consulados en",
            "start": 5282.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tenemos la red consular",
            "start": 5284.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del mundo en otro pa\u00eds y",
            "start": 5286.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos hecho ya acuerdos con Guatemala y",
            "start": 5289.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con Honduras para atender conjuntamente",
            "start": 5292.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a nuestras comunidades en el exterior la",
            "start": 5295.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siguiente y por supuesto algo que el",
            "start": 5297.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente ha hecho \u00e9nfasis y algo muy",
            "start": 5300.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "importante hemos cambiado la narrativa",
            "start": 5303.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hasta de Estados Unidos antes Estados",
            "start": 5305.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Unidos no hablaba de las causas de ra\u00edz",
            "start": 5307.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ni de las causas estructurales esto se",
            "start": 5309.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ha logrado gracias al presidente L\u00f3pez",
            "start": 5312.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Obrador y porque hemos enfatizado en las",
            "start": 5314.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "v\u00edas regulares y por eso se hizo el",
            "start": 5317.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "encuentro de Palenque con aquellas",
            "start": 5319.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nacionalidades todas estas que son las",
            "start": 5321.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que mayor flujo de migrantes est\u00e1",
            "start": 5324.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegando a M\u00e9xico y con los que",
            "start": 5326.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer acuerdos y por lo",
            "start": 5328.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tanto con 70 empresas hemos hecho",
            "start": 5330.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acuerdos miren usted Cu\u00e1ntas visas de",
            "start": 5333.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajo Se han logrado hemos logrado",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aumentar 86 por las visas regulares de",
            "start": 5337.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "trabajo tanto h2a h2b las del tratado el",
            "start": 5340.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "petat que es este programa de",
            "start": 5345.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajadores agr\u00edcolas temporales que lo",
            "start": 5348.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hace la Secretar\u00eda del trabajo que",
            "start": 5350.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 50 a\u00f1os entonces pues s\u00ed en",
            "start": 5352.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "verdad Esta es la salida las v\u00edas",
            "start": 5355.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "regulares de movilidad y el apoyo que",
            "start": 5357.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "damos a la cooperaci\u00f3n nosotros estamos",
            "start": 5360.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apoyando pr\u00e1cticamente miren ustedes 123",
            "start": 5363.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que francamente no",
            "start": 5366.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es tanto y con 49 que est\u00e1n en proceso",
            "start": 5368.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estamos apoyando a ocho pa\u00edses",
            "start": 5371.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "75,000 personas es decir estamos",
            "start": 5375.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "logrando que no migren tratar de que",
            "start": 5377.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abordar sus problemas en sus pa\u00edses de",
            "start": 5380.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "origen con dos programas muy importantes",
            "start": 5383.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que son sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 5386.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro la siguiente por",
            "start": 5388.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "favor Y por \u00faltimo estas acciones",
            "start": 5390.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "coordinadas para para que cuando ya",
            "start": 5393.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "llegan los migrantes a nuestro",
            "start": 5395.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "territorio podamos realmente ver qu\u00e9",
            "start": 5396.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "podemos hacer En primer lugar Estados",
            "start": 5398.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Unidos nos est\u00e1 regresando muchos",
            "start": 5400.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexicanos con un procedimiento de",
            "start": 5403.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n al interior de M\u00e9xico y",
            "start": 5405.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que nosotros hacemos Es que los",
            "start": 5407.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recibimos todas estas secretar\u00edas",
            "start": 5409.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar segob upm Secretar\u00eda del",
            "start": 5411.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajo todos todos todos en el aifa",
            "start": 5415.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes se regresaban Y se quedaban qui\u00e9n",
            "start": 5418.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sabe d\u00f3nde en el sexenio en el sexenio",
            "start": 5420.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anterior ahora no los recibimos los",
            "start": 5422.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atendemos y los Tratamos de ayudar y les",
            "start": 5424.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacemos un seguimiento para ver a d\u00f3nde",
            "start": 5427.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van estos repatriados y ah\u00ed gobernaci\u00f3n",
            "start": 5430.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha jugado un papel fundamental porque",
            "start": 5433.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "realmente el 33 por de las personas",
            "start": 5436.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "repatriadas se han integrado a nuestros",
            "start": 5439.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programas sociales en el pa\u00eds y desde",
            "start": 5441.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "luego nosotros tambi\u00e9n retornamos",
            "start": 5443.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personas a Guatemala Honduras Venezuela",
            "start": 5445.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Colombia hemos retornado 7,049 personas",
            "start": 5448.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en vuelos 8300 encuentra por tierra pero",
            "start": 5452.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo esto lo hacemos tambi\u00e9n con apoyos",
            "start": 5455.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para que cuando regresen a sus pa\u00edses",
            "start": 5458.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Tengan algo puedan participar en",
            "start": 5460.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sembrando vida o j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 5463.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "futuro y bueno creemos que el legado de",
            "start": 5465.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior es porque es la",
            "start": 5468.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n del M\u00e9xico humanista que ha",
            "start": 5470.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "transformado el modelo de desarrollo",
            "start": 5472.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque se basa en principios y derechos",
            "start": 5474.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque promueve la fraternidad y la",
            "start": 5477.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "solidaridad entre los pueblos pone en el",
            "start": 5479.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centro a las personas y atiende las",
            "start": 5481.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "necesidades de las y los mexicanos tanto",
            "start": 5484.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico como fuera y porque creemos en",
            "start": 5486.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias y",
            "start": 5489.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la no intervenci\u00f3n y si me permiten",
            "start": 5492.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quisiera presentarles un video Muchas",
            "start": 5494.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gracias en momentos dif\u00edciles sin",
            "start": 5504.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ustedes no hubi\u00e9semos podido salir",
            "start": 5507.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adelante ustedes son hero\u00ednas son h\u00e9roes",
            "start": 5510.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes y que viva",
            "start": 5515.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lindo y",
            "start": 5519.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "querido la pol\u00edtica exterior ha sido un",
            "start": 5522.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pilar imprescindible que ha sostenido",
            "start": 5524.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los sue\u00f1os de un M\u00e9xico soberano y",
            "start": 5526.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero la cuarta transformaci\u00f3n ha",
            "start": 5528.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sabido aprovechar el escenario",
            "start": 5530.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "internacional para promover los",
            "start": 5532.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intereses de M\u00e9xico y de las y los",
            "start": 5534.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos colaborando con otros pa\u00edses",
            "start": 5536.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "desde la igualdad y contribuyendo a la",
            "start": 5538.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un sistema m\u00e1s justo",
            "start": 5540.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estable y Pac\u00edfico",
            "start": 5542.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hemos forjado una relaci\u00f3n cercana con",
            "start": 5544.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica cimentada en la",
            "start": 5546.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n y el respeto mutuo a",
            "start": 5548.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de di\u00e1logos constantes y",
            "start": 5550.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reuniones frecuentes Incluso en momentos",
            "start": 5552.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles Estados Unidos reconoci\u00f3 las",
            "start": 5554.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "posturas de M\u00e9xico fortaleciendo nuestra",
            "start": 5557.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de manera significativa en",
            "start": 5559.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "respecto a nuestra soberan\u00eda le dimos",
            "start": 5561.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "prioridad a Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 5564.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n hermana y natural",
            "start": 5566.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fortalecimos la comunidad de Estados",
            "start": 5568.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os y a trav\u00e9s",
            "start": 5570.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de ella impulsamos usamos iniciativas de",
            "start": 5572.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vanguardia que reflejan nuestro",
            "start": 5574.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "compromiso con el bienestar y el",
            "start": 5576.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desarrollo de toda la regi\u00f3n en los",
            "start": 5578.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "foros regionales defendimos con",
            "start": 5580.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n la integraci\u00f3n la inclusi\u00f3n y",
            "start": 5582.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5584.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "solidaridad nos convertimos en el primer",
            "start": 5585.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del sur Global en adoptar una",
            "start": 5587.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior feminista nos",
            "start": 5590.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantuvimos firmes y comprometidos en",
            "start": 5592.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos por construir paz y",
            "start": 5594.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad con la convicci\u00f3n profunda de",
            "start": 5597.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que un M\u00e9xico m\u00e1s justo solo es posible",
            "start": 5599.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en un mundo m\u00e1s igualitario lideramos",
            "start": 5602.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esfuerzos de mediaci\u00f3n en Venezuela y",
            "start": 5604.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Colombia honrando nuestra tradici\u00f3n por",
            "start": 5606.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "segunda vez en nuestra historia acudimos",
            "start": 5609.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a la Corte Internacional de Justicia",
            "start": 5611.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para denunciar el Cobarde ataque de",
            "start": 5614.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ecuador contra nuestra embajada en Quito",
            "start": 5616.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presentamos adem\u00e1s demandas civiles sin",
            "start": 5619.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "precedentes contra la industria de armas",
            "start": 5621.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 5623.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsabiliz\u00e1ndolo de armas hacia",
            "start": 5628.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el humanismo solidario que",
            "start": 5630.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ha caracterizado a M\u00e9xico nos impuls\u00f3 a",
            "start": 5632.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ofrecer asilo y Refugio a quienes lo",
            "start": 5635.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "necesitaban reafirmando nuestro",
            "start": 5637.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "compromiso con la dignidad humana no",
            "start": 5639.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solo logramos adquirir oportunamente",
            "start": 5641.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vacunas y equipo m\u00e9dico durante la",
            "start": 5643.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pandemia de covid-19 sino que tambi\u00e9n",
            "start": 5645.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Trabajamos incansablemente para",
            "start": 5648.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "garantizar un acceso equitativo a estos",
            "start": 5650.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recursos entre las naciones respondimos",
            "start": 5652.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con rapidez y empat\u00eda ante emergencias",
            "start": 5655.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "globales Como el terremoto en Turqu\u00eda la",
            "start": 5657.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crisis de gobernabilidad en Hait\u00ed y los",
            "start": 5660.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "devastadores incendios forestales en",
            "start": 5662.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "chile y Canad\u00e1 nuestro compromiso con",
            "start": 5665.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos en el exterior nos",
            "start": 5667.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a expandir la red consular de",
            "start": 5670.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Estados Unidos y a mejorar los",
            "start": 5672.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios que ofrecemos asegurando",
            "start": 5674.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho democr\u00e1tico de",
            "start": 5676.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas a votar desde el",
            "start": 5678.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exterior repatriando con prontitud a los",
            "start": 5680.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanos en situaciones de riesgo",
            "start": 5683.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "incluyendo aquellos que se vieron",
            "start": 5685.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "obligados a abandonar Ucrania Israel",
            "start": 5686.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Palestina y Hait\u00ed asegurando su regreso",
            "start": 5689.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a casa en momentos de May necesidad para",
            "start": 5692.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ofrecer resultados tangibles a nuestra",
            "start": 5695.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gente posicionamos a M\u00e9xico como un",
            "start": 5697.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "destino atractivo para la inversi\u00f3n",
            "start": 5699.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndonos en atraer recursos para",
            "start": 5702.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "industrias y proyectos clave como el",
            "start": 5704.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 5706.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Tehuantepec el tren Maya y el plan",
            "start": 5708.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Sonora con un profundo respeto por",
            "start": 5711.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestras ra\u00edces coordinamos la ratrea de",
            "start": 5713.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 14000 piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5716.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enviando un mensaje claro al mundo",
            "start": 5718.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestro legado y nuestra memoria",
            "start": 5721.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica no se vende creamos el modelo",
            "start": 5723.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mexicano de movilidad humana una forma",
            "start": 5726.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "innovadora de gestionar la migraci\u00f3n con",
            "start": 5729.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un enfoque profundamente humanista e",
            "start": 5731.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "integral basado en la colaboraci\u00f3n",
            "start": 5733.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hemisf\u00e9rica en foros internacionales",
            "start": 5736.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como el encuentro de Palenque logramos",
            "start": 5738.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sumar la colaboraci\u00f3n de otros pa\u00edses",
            "start": 5740.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles y el sector",
            "start": 5743.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "privado para abordar las causas",
            "start": 5744.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estructurales de la migraci\u00f3n nuestra",
            "start": 5746.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agencia de cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 5749.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "amex sigue implementando con \u00e9xito los",
            "start": 5750.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 5753.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro beneficiando a",
            "start": 5755.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60,000 personas en cinco pa\u00edses",
            "start": 5757.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la visi\u00f3n de expandirse a m\u00e1s",
            "start": 5760.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naciones bajo el liderazgo del",
            "start": 5763.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5765.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyectando el humanismo mexicano hacia",
            "start": 5767.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el mundo la pol\u00edtica de la cuarta",
            "start": 5769.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha restituido el",
            "start": 5771.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prestigio el liderazgo y la relevancia",
            "start": 5773.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en el escenario global",
            "start": 5776.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con su permiso Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 5793.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todas a todos Bueno el presidente ya",
            "start": 5795.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hizo una introducci\u00f3n bastante Clara de",
            "start": 5798.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la importancia tanto de la Reforma",
            "start": 5801.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "judicial como del falso debate que se ha",
            "start": 5804.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "venido dando alrededor de la supuesta",
            "start": 5807.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n pero es importante",
            "start": 5810.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque como sabemos esta reforma fue",
            "start": 5813.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentada por el presidente el 5 de",
            "start": 5816.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Febrero y se est\u00e1 discutiendo hoy en el",
            "start": 5818.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "congreso Entonces vamos a hacer un",
            "start": 5820.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recuento de Qu\u00e9 significa esta esta",
            "start": 5822.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "reforma entonces hay cuatro elementos",
            "start": 5827.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "principales el primero y Quiz\u00e1 el m\u00e1s",
            "start": 5830.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante es el m\u00e9todo democr\u00e1tico para",
            "start": 5833.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "elegir a ministros magistrados y jueces",
            "start": 5836.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que todos podamos votar por jueces ados",
            "start": 5840.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y ministros n\u00famero dos la creaci\u00f3n de un",
            "start": 5844.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano que vigile la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 5847.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "juzgadores n\u00famero tres que exista",
            "start": 5850.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de los",
            "start": 5853.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "juzgadores y n\u00famero cuatro",
            "start": 5855.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo todo lo que tiene que ver",
            "start": 5858.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con la austeridad y la transparencia que",
            "start": 5860.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sabemos es un faltante en el poder",
            "start": 5863.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "judicial adelante respecto al primer",
            "start": 5866.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tema La elecci\u00f3n Popular de ministros",
            "start": 5869.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces qu\u00e9 tenemos",
            "start": 5872.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actualmente ponemos antes porque es",
            "start": 5875.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "antes de la Reforma en realidad es lo",
            "start": 5877.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que sucede hoy en d\u00eda hoy en d\u00eda los",
            "start": 5879.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ministros son propuestos por el",
            "start": 5882.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente y son elegidos por o",
            "start": 5884.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "seleccionados por el senado de la",
            "start": 5888.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el caso de los jueces y los",
            "start": 5891.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "magistrados Estos son",
            "start": 5894.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seleccionados mediante un proceso",
            "start": 5896.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cerrado de los que hacen carrera",
            "start": 5899.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "judicial o sea los que en al poder",
            "start": 5901.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicial y dirigidos por el personal del",
            "start": 5904.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder judicial as\u00ed se eligen actualmente",
            "start": 5908.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a los jueces magistrados y ministros qu\u00e9",
            "start": 5910.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "propone la reforma primer elemento que",
            "start": 5913.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todos los cargos se elijan por el voto",
            "start": 5917.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "personal libre directo y secreto de toda",
            "start": 5921.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda de todas y todos nosotros",
            "start": 5925.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que las convocatorias para poder",
            "start": 5929.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participar y poder poder ser electo sean",
            "start": 5931.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "abiertas a toda la ciudadan\u00eda todos",
            "start": 5935.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aquellos que cumplan con los requisitos",
            "start": 5938.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que establece la Constituci\u00f3n que es",
            "start": 5941.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tener licenciatura en derecho con un",
            "start": 5944.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "promedio m\u00ednimo de ocho y nueve en la",
            "start": 5947.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "materia para el cual Voy a aplicar es",
            "start": 5950.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decir se Voy a aplicar para ser juez",
            "start": 5952.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "penal en las materias de penal cartas de",
            "start": 5954.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y ensayos",
            "start": 5958.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que puedan eh respaldar esta candidatura",
            "start": 5962.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que puedan decirnos Por qu\u00e9 quieren ser",
            "start": 5965.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "juzgadores en nuestro pa\u00eds comit\u00e9s de",
            "start": 5969.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que seleccionan los perfiles",
            "start": 5972.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con la mejor trayectoria y preparaci\u00f3n y",
            "start": 5975.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que destaquen en algo que es fundamental",
            "start": 5979.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que es su honestidad eso es lo que",
            "start": 5982.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "propone la Reforma n\u00famero",
            "start": 5985.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dos un \u00f3rgano que vigile la actuaci\u00f3n de",
            "start": 5987.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los juzgadores hemos hablado mucho de la",
            "start": 5991.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importancia que exista esto por qu\u00e9 Qu\u00e9",
            "start": 5993.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sucede actualmente hoy existe el consejo",
            "start": 5996.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de la judicatura Federal como un \u00f3rgano",
            "start": 5999.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "administrativo y tambi\u00e9n de disciplina",
            "start": 6003.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero este consejo en realidad depende de",
            "start": 6006.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia la",
            "start": 6008.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta preside de la la presidenta",
            "start": 6011.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la suprema corte a su vez preside el",
            "start": 6015.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura Entonces es",
            "start": 6017.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "integrado por los mismos miembros del",
            "start": 6020.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poder judiciales juez y parte en esta",
            "start": 6022.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vigilancia facultades muy acotadas",
            "start": 6025.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque por esta supuesta libertad de",
            "start": 6029.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n en realidad es que no se",
            "start": 6031.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "puede entrar a evaluar las resoluciones",
            "start": 6034.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los juzgadores no pueden ser",
            "start": 6038.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuestionadas ni revisadas entonces hay",
            "start": 6040.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sanciones m\u00ednimas Y excepcionales qu\u00e9",
            "start": 6044.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "plantea la reforma la reforma plantea la",
            "start": 6047.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de un tribunal de disciplina",
            "start": 6050.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial como una autoridad",
            "start": 6053.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "independiente a la suprema corte",
            "start": 6056.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "integrado por magistrados electos por",
            "start": 6059.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 6063.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "popular facultades amplias para este",
            "start": 6064.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tribunal para poder investigar la",
            "start": 6068.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de cualquier juzgador",
            "start": 6070.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "incluyendo que sus resoluciones est\u00e9n",
            "start": 6073.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "apegadas a derecho va a recibir quejas",
            "start": 6076.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda quejas de posible",
            "start": 6079.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n quejas de parcialidad y va a",
            "start": 6082.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "evaluar y investigar a los juzgadores y",
            "start": 6085.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "puede sancionar incluyendo la",
            "start": 6089.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n eh la suspensi\u00f3n o la",
            "start": 6092.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n cuando se demuestren fallas",
            "start": 6096.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 6099.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adelante por el otro lado una evaluaci\u00f3n",
            "start": 6100.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del desempe\u00f1o como funciona con los",
            "start": 6103.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos Qu\u00e9 pasa",
            "start": 6106.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "actualmente una vez ratificados los",
            "start": 6108.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados son inamovibles",
            "start": 6111.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hasta su jubilaci\u00f3n o su muerte los",
            "start": 6114.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jueces y los magistrados no tienen en",
            "start": 6118.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realidad lo obligaci\u00f3n de someterse a",
            "start": 6120.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "evaluaciones peri\u00f3dicas Entonces no",
            "start": 6122.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "existen consecuencias por ejemplo de",
            "start": 6125.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algo que tambi\u00e9n aqu\u00ed hemos hablado de",
            "start": 6127.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "excederse en los plazos m\u00e1ximos que",
            "start": 6130.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "establece la ley para resolver un asunto",
            "start": 6133.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que acaba pasando que se mete un asunto",
            "start": 6135.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en el caj\u00f3n y se puede dejar ah\u00ed meses o",
            "start": 6138.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hasta a\u00f1os sin resolverse qu\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 6141.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "planteando actualmente de entrada que",
            "start": 6144.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cada 9 a\u00f1os los jueces y los magistrados",
            "start": 6147.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vuelvan a la boleta el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6150.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nuevamente va a decidir si han",
            "start": 6153.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado bien su trabajo y por ello",
            "start": 6155.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "si los ratifica o no mediante el voto",
            "start": 6159.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "popular los jueces y magistrados electos",
            "start": 6163.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "van a ser evaluados durante su primer",
            "start": 6166.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en su encargo y si se detecta que",
            "start": 6169.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hay alguna problem\u00e1tica pueden eh ser",
            "start": 6172.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "suspendidos o destituidos y finalmente",
            "start": 6177.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "algo muy importante la obligaci\u00f3n de dar",
            "start": 6180.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aviso y justificar demoras procesales",
            "start": 6183.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero el tribunal de disciplina puede",
            "start": 6185.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "detectar que hubo este o que est\u00e1",
            "start": 6188.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Habiendo dilaci\u00f3n en la resoluci\u00f3n de un",
            "start": 6191.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "proceso y sancionar a estos juzgadores",
            "start": 6194.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "adelante y finalmente un elemento",
            "start": 6199.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante tant\u00edsimo actualmente",
            "start": 6202.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a pesar de la que la Constituci\u00f3n dice",
            "start": 6204.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que nadie puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 6207.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente sabemos que las ministras y",
            "start": 6209.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los ministros ganan sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 6212.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por encima de lo que establece la",
            "start": 6216.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y por encima por supuesto",
            "start": 6219.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de lo que gana el presidente los",
            "start": 6221.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ministros tambi\u00e9n reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 6224.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vitalicia y finalmente existen estos",
            "start": 6227.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "famosos fideicomisos y que han sido",
            "start": 6230.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "utilizados de manera discrecional en ese",
            "start": 6234.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sentido la reforma al poder",
            "start": 6237.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "judicial nuevamente de manera clara para",
            "start": 6240.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no haya ning\u00fan tipo de",
            "start": 6244.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n Establece que el sueldo",
            "start": 6245.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es la remuneraci\u00f3n del presidente",
            "start": 6249.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nadie del poder judicial puede ganar m\u00e1s",
            "start": 6252.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el presidente se eliminan los",
            "start": 6255.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "saberes de retiro y los privilegios al",
            "start": 6257.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "al concluirse los y se eliminan los",
            "start": 6261.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fideicomisos estos deber\u00e1n reintegrarse",
            "start": 6265.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica Y por cierto",
            "start": 6268.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reforma Establece que parte",
            "start": 6271.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de estos fideicomisos ser\u00e1n los que van",
            "start": 6273.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ayudar a implementar la reforma es decir",
            "start": 6277.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n que",
            "start": 6280.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "habremos de vivir si esto se aprueba",
            "start": 6282.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "adelante finalmente c\u00f3mo ser\u00e1 ese",
            "start": 6288.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso electoral si est reforma se",
            "start": 6291.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aprueba la renovaci\u00f3n a los cargos al",
            "start": 6294.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poder judicial ser\u00e1 en dos etapas se ha",
            "start": 6296.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuchado y ustedes saben que ha habido",
            "start": 6299.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una serie de foros y una de las demandas",
            "start": 6301.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era que fuera progresivo bueno la",
            "start": 6303.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "propuesta es que sea en dos etapas la",
            "start": 6306.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primera etapa la primera elecci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 6308.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el primero de junio de el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 6312.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primero de junio de",
            "start": 6316.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2025 y lo que establece la propuesta es",
            "start": 6318.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se elija toda la suprema corte de",
            "start": 6321.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n a todo el tribunal",
            "start": 6324.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de disciplina este nuevo tribunal sus",
            "start": 6327.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "miembros a las dos vacantes del tribunal",
            "start": 6330.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "electoral y a la mitad de jueces y la",
            "start": 6334.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mitad de magistradas y magistrados los",
            "start": 6338.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n van a verificar es",
            "start": 6343.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decir la ciudadan\u00eda se va a inscribir",
            "start": 6347.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cada poder va a tener su comit\u00e9",
            "start": 6349.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "evaluador y una vez que identifique que",
            "start": 6351.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se pasa con digamos se tiene todos los",
            "start": 6354.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "requisitos los aspirantes van a hacer",
            "start": 6358.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una selecci\u00f3n y luego va a ver una",
            "start": 6361.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n una T\u00f3mbola digamos y ah\u00ed",
            "start": 6364.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se van a van a salir tres candidatos por",
            "start": 6369.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cargo para ministros magistrados",
            "start": 6372.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "electorales y tribunales de disciplina y",
            "start": 6374.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dos para el caso de magistrados y jueces",
            "start": 6377.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6382.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "an una vez que haya esta selecci\u00f3n viene",
            "start": 6383.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el gran d\u00eda que es la elecci\u00f3n popular",
            "start": 6387.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos vamos a salir a las urnas y vamos",
            "start": 6390.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a votar por los jueces los magistrados y",
            "start": 6393.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los ministros Y c\u00f3mo establece la",
            "start": 6397.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propuesta que se haga Bueno vamos a",
            "start": 6399.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "recibir una boleta Este es un ejemplo y",
            "start": 6401.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a votar por cinco mujeres y cinco",
            "start": 6404.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hombres para el caso de jueces para el",
            "start": 6408.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "caso de magistrados para el caso de",
            "start": 6410.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ministros habremos de votar por nueve",
            "start": 6413.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ministros cinco mujeres y cuatro hombres",
            "start": 6416.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y para el tribunal de disciplina por",
            "start": 6419.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cinco vamos a ver aqu\u00ed al reverso de la",
            "start": 6422.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "boleta Cu\u00e1les son los nombres de los que",
            "start": 6425.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n postulando y cada una y uno de",
            "start": 6428.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a poder votar",
            "start": 6431.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adelante el INE ser\u00e1 el responsable de",
            "start": 6436.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "organizar de supervisar y de fiscalizar",
            "start": 6441.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n va a haer un periodo seg\u00fan",
            "start": 6445.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la propuesta de dos meses de campa\u00f1a",
            "start": 6447.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "donde no se permite el financiamiento",
            "start": 6450.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ni privado Pero s\u00ed va a haber",
            "start": 6453.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempos en radio y televisi\u00f3n y va a",
            "start": 6456.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "haber debates para que la ciudadan\u00eda",
            "start": 6458.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueda conocer Qui\u00e9nes son los que se",
            "start": 6460.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n postulando para ser nuestros",
            "start": 6462.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros y qui\u00e9nes",
            "start": 6465.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "van a resultar electos quienes obtengan",
            "start": 6468.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s n\u00famer n\u00famero de votos ocupar\u00e1n los",
            "start": 6472.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cargos las personas m\u00e1s votadas",
            "start": 6474.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alternando la asignaci\u00f3n entre hombres y",
            "start": 6477.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres para garantizar la paridad vamos",
            "start": 6480.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a tener de aprobarse esta reforma un",
            "start": 6483.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "poder judicial paritario mitad mujeres y",
            "start": 6486.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Mitad hombres en caso de la ausencia de",
            "start": 6490.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alguno de estos por prelaci\u00f3n va a",
            "start": 6493.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ocupar quien haya obtenido m\u00e1s votos y",
            "start": 6496.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "finalmente la segunda elecci\u00f3n la",
            "start": 6500.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "segunda mitad de jueces y magistrados",
            "start": 6503.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n de votarse en la elecci\u00f3n",
            "start": 6506.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "intermedia de 2023 entonces va a ser en",
            "start": 6509.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dos etapas la primera el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 6512.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "primero de junio y la segunda para",
            "start": 6515.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "concluir con la renovaci\u00f3n de todo el",
            "start": 6519.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poder judicial en",
            "start": 6521.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "2027 para el resto de magistrados y",
            "start": 6524.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ministros quiere decir que es poner el",
            "start": 6528.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elemento fundamental de un proceso",
            "start": 6531.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de elecci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
            "start": 6534.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para elegir al poder judicial ahora bien",
            "start": 6536.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que esta reforma sea una",
            "start": 6541.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad todos sabemos que estamos",
            "start": 6544.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hablando de una reforma constitucional",
            "start": 6546.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nuestra Carta Magna necesita haber una",
            "start": 6548.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada de dos terceras",
            "start": 6553.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "partes y aqu\u00ed viene el segundo falso",
            "start": 6556.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "debate porque es obvio que tanto las",
            "start": 6559.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ulas empresariales como partidos de",
            "start": 6562.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n como incluso los miembros",
            "start": 6565.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos de los miembros del poder",
            "start": 6567.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "judicial no quieren que suceda esta",
            "start": 6569.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reforma entonces han",
            "start": 6572.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venido generando una campa\u00f1a y una",
            "start": 6574.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de informaci\u00f3n respecto a",
            "start": 6577.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una supuesta sobrer representaci\u00f3n Por",
            "start": 6580.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque no quieren que haya una",
            "start": 6583.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada en el congreso que",
            "start": 6585.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueda aprobar la reforma al poder",
            "start": 6588.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "judicial Entonces vamos ahora adelante a",
            "start": 6591.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "recordar Qu\u00e9 dice nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 6595.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "respecto a la sobrerrepresentaci\u00f3n que",
            "start": 6598.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n ya lo hemos dicho en",
            "start": 6600.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "anteriores ocasiones esto es textual de",
            "start": 6602.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n no es interpretaci\u00f3n es",
            "start": 6606.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "textual el art\u00edculo 54 de la",
            "start": 6610.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que regula la",
            "start": 6614.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n que regula que",
            "start": 6617.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido est\u00e9 sobre representado",
            "start": 6620.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "establece dos reglas",
            "start": 6623.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas la primera regla para",
            "start": 6625.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que un partido no est\u00e9 sobre",
            "start": 6629.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "representado es que ning\u00fan partido",
            "start": 6631.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y as\u00ed dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 6633.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido",
            "start": 6637.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de 300",
            "start": 6639.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "diputados por ambos principios por",
            "start": 6642.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y por representaci\u00f3n",
            "start": 6645.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "proporcional lo que hemos llamado",
            "start": 6647.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "plurinominales No puede haber m\u00e1s de 300",
            "start": 6650.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diputados sumados el de mayor\u00eda y el de",
            "start": 6653.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n proporcional y la segunda",
            "start": 6657.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "regla es que en ning\u00fan caso un partido",
            "start": 6660.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de",
            "start": 6662.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diputados por ambos principios que",
            "start": 6665.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "representen un porcentaje del total de",
            "start": 6668.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara que exceda en ocho puntos al",
            "start": 6670.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "porcentaje que obtuvo en las urnas a su",
            "start": 6674.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n no la votaci\u00f3n total emitida",
            "start": 6678.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por un partido pol\u00edtico m\u00e1s ocho puntos",
            "start": 6681.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es el l\u00edmite m\u00e1ximo que puedes tener en",
            "start": 6684.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados no m\u00e1s si tienes",
            "start": 6686.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1 sobr representado Esas son las",
            "start": 6689.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dos reglas que establece nuestra",
            "start": 6692.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n desde hace tiempo ahora",
            "start": 6694.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien Apenas ayer la presidenta electa y",
            "start": 6698.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sitlali hablaban de este tema de manera",
            "start": 6701.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sumamente Clara lo vamos a recordar",
            "start": 6705.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n es muy importante saberlo",
            "start": 6708.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n tiene pasos muy claros",
            "start": 6710.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de C\u00f3mo deben",
            "start": 6714.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "distribuirse los diputados",
            "start": 6715.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "plurinominales en nuestro pa\u00eds lo",
            "start": 6717.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "establece tanto la Constituci\u00f3n como la",
            "start": 6720.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ley electoral el art\u00edculo 15 numeral 2",
            "start": 6723.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Establece que que para obtener la",
            "start": 6728.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n nacional emitida se debe restar",
            "start": 6730.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a la votaci\u00f3n total los votos nulos los",
            "start": 6734.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "votos a favor de candidaturas sin",
            "start": 6738.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "registro y los votos de candidaturas",
            "start": 6741.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "independientes y tambi\u00e9n de aquellos",
            "start": 6744.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos que no hayan obtenido",
            "start": 6746.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por lo menos el 3% en el caso actual fue",
            "start": 6748.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el PRD Eso es para obtener la votaci\u00f3n",
            "start": 6752.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacional emitida que es fundamental para",
            "start": 6756.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 6759.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "plurinominales aqu\u00ed tenemos la votaci\u00f3n",
            "start": 6761.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "total emitida hay que restarle los votos",
            "start": 6764.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nulos o candidatos sin",
            "start": 6767.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "registro los votos por independientes o",
            "start": 6771.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "partidos con menos del 3% y te da la",
            "start": 6774.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n nacional emitida En este caso",
            "start": 6777.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "55,75 digo 598",
            "start": 6784.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante paso n\u00famero dos la votaci\u00f3n",
            "start": 6787.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacional emitida se divide entre el",
            "start": 6790.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "total de diputados plurinominales hay",
            "start": 6793.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que recordar que hay 500",
            "start": 6796.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "diputados que integran la c\u00e1mara de",
            "start": 6799.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 6801.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda el candidato que m\u00e1s votos",
            "start": 6803.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "obtenga en un Distrito es es el diputado",
            "start": 6805.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y 200",
            "start": 6809.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por este plurinominales entonces la",
            "start": 6811.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n nacional se divide entre los",
            "start": 6815.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales para obtener el",
            "start": 6818.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cociente natural Aqu\u00ed est\u00e1 los 55",
            "start": 6821.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6825.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "705000 200 te da 278",
            "start": 6827.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "27 que es el cociente natural adelante",
            "start": 6833.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "paso n\u00famero tres Dice la",
            "start": 6838.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se determina el n\u00famero de",
            "start": 6841.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diputados que se asignar\u00e1n a cada",
            "start": 6844.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico dividiendo su votaci\u00f3n",
            "start": 6847.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "total entre el cociente natural entonces",
            "start": 6851.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hay que hacer este",
            "start": 6855.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este hay que hacer este en cada uno de",
            "start": 6858.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los de los partidos pol\u00edticos en el caso",
            "start": 6861.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de morena morena obtuvo",
            "start": 6863.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "24 millones de votos",
            "start": 6865.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "24,28 6,000 entre el cociente natural te",
            "start": 6869.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dice cu\u00e1ntos diputados por eh",
            "start": 6874.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n proporcional deben",
            "start": 6878.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "asignarse",
            "start": 6881.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "87 en este caso vamos a eh poner los",
            "start": 6882.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decimales para ver el la cuarta regla",
            "start": 6886.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero son 87 diputados el pano obtuvo",
            "start": 6889.119,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "10,49 votos entre el cociente natural 36",
            "start": 6894.04,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales el pri obtuvo",
            "start": 6898.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "6623 votos entre el cociente natural le",
            "start": 6904.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "tocan 23 diputados movimiento ciudadano",
            "start": 6907.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "6497 votos entre el cociente natural le",
            "start": 6913.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tocan 23 diputados el",
            "start": 6916.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "verde 17 diputados y y el PT 11",
            "start": 6919.639,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "diputados as\u00ed se asignan los diputados",
            "start": 6924.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "plurinominales ahora si nosotros sumamos",
            "start": 6929.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos los enteros nos da",
            "start": 6933.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "197 faltan tres diputados para",
            "start": 6936.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "distribuirse qu\u00e9 dice la siguiente regla",
            "start": 6939.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dice cuando sobren diputaciones por",
            "start": 6942.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "repartir tras aplicar el cociente",
            "start": 6945.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "natural estas se reparten entre los",
            "start": 6949.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "partidos que tengan el resto mayor de",
            "start": 6952.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sus votos iniciando por aquellos cuyo",
            "start": 6955.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "decimal se acerque m\u00e1s al entero si",
            "start": 6958.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regresamos al anterior por eso importan",
            "start": 6962.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los decimales Cu\u00e1les son los decimales",
            "start": 6965.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que se acercan m\u00e1s al entero como",
            "start": 6968.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podemos ver aqu\u00ed es el caso del Pri",
            "start": 6971.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "punto 78 del PT 69 y del verde",
            "start": 6974.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ecologista pun 93 la Constituci\u00f3n",
            "start": 6979.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces dice que debe asignarse un",
            "start": 6982.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diputado m\u00e1s al verde un diputado m\u00e1s al",
            "start": 6985.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "PT y un diputado m\u00e1s al pri",
            "start": 6988.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed si sumamos",
            "start": 6992.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los 197 m\u00e1s estos tres te dan los 200",
            "start": 6995.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales",
            "start": 7000.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adelante finalmente llegamos a esta",
            "start": 7002.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tabla que hemos e mostrado en anteriores",
            "start": 7005.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ocasiones aqu\u00ed",
            "start": 7009.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los diputados que se ganaron por",
            "start": 7011.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda Y estos son los de",
            "start": 7014.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n proporcional los",
            "start": 7016.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "plurinominales que acabamos de ver y",
            "start": 7018.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n las dos reglas b\u00e1sicas de la",
            "start": 7020.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que nadie est\u00e9 sobrer",
            "start": 7023.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "representado iniciamos con el caso de",
            "start": 7026.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "morena f\u00edjense bien morena obtuvo o gan\u00f3",
            "start": 7029.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda",
            "start": 7032.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "161 distritos o sea 161 diputados y como",
            "start": 7035.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya vimos seg\u00fan la Constituci\u00f3n le tocan",
            "start": 7040.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "87",
            "start": 7043.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "plurinominales la primera",
            "start": 7045.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pregunta hay que sumar estos dos te da",
            "start": 7047.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "248 primera pregunta",
            "start": 7051.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "248 rebasa los 300 como l\u00edmite m\u00e1ximo",
            "start": 7055.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que establece la",
            "start": 7059.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 7061.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no segunda pregunta que es la segunda",
            "start": 7062.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "regla la votaci\u00f3n total emitida por",
            "start": 7066.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "partido m\u00e1s o puntos como l\u00edmite m\u00e1ximo",
            "start": 7069.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de curules Aqu\u00ed",
            "start": 7072.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vemos que si sumamos estos dos los",
            "start": 7074.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "248 te",
            "start": 7078.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 7080.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "49.6 Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n nacional",
            "start": 7081.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "emitida",
            "start": 7084.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "43.5 43 + 11 te da",
            "start": 7087.84,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "51 quiere decir que no se exceden los o",
            "start": 7091.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "puntos porque",
            "start": 7098.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "representar\u00eda",
            "start": 7101.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": ".",
            "start": 7102.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "6% ninguna de estas dos",
            "start": 7105.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reglas se violenta con esta",
            "start": 7108.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n pero todav\u00eda vamos m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 7112.079,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "adelante este criterio se ha sostenido",
            "start": 7118.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en todas estas elecciones en el",
            "start": 7122.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "2009 en el 2012 en el 2015 en el 2018 en",
            "start": 7125.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el 2021",
            "start": 7130.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sido la distribuci\u00f3n de plurinominales",
            "start": 7132.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que establece la ley y la",
            "start": 7134.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que por partido no puede",
            "start": 7137.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "excederse de 300 y que por partido no",
            "start": 7140.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "puede excederse de ocho puntos m\u00e1s que",
            "start": 7142.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n total Eh",
            "start": 7145.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "emitida As\u00ed ha sido siempre desde la",
            "start": 7148.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma del 2008 que por cierto el pri",
            "start": 7151.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 y que elimin\u00f3 que se consideraba",
            "start": 7154.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como coaliciones a los partidos",
            "start": 7158.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos desde entonces",
            "start": 7160.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siempre se ha cumplido con esta regla",
            "start": 7162.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hoy Cu\u00e1l es la pretensi\u00f3n o cu\u00e1l es el",
            "start": 7165.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "supuesto debate dicen que se haga una",
            "start": 7168.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y les",
            "start": 7171.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda si me ponen la primera",
            "start": 7174.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que como dice la Constituci\u00f3n donde dice",
            "start": 7177.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n partidos pol\u00edticos que",
            "start": 7181.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7183.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primerita que en lugar de que interprete",
            "start": 7185.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que que este cumplan con la la",
            "start": 7189.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y donde dice partidos",
            "start": 7192.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que ah\u00ed le borren y le pongan",
            "start": 7194.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n y ellos quisieran que dijeran",
            "start": 7197.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ninguna coalici\u00f3n podr\u00e1 contar con este",
            "start": 7200.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 diputados pero la",
            "start": 7205.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice partidos pol\u00edticos y",
            "start": 7207.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde 2009 siempre se han distribuido",
            "start": 7210.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "igual este es la hipocres\u00eda de cuando",
            "start": 7213.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablamos de la ley es la ley y del",
            "start": 7218.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Estado de derecho",
            "start": 7220.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esto se va a definir Pr\u00f3ximamente Y por",
            "start": 7222.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "supuesto lo que debe suceder es que se",
            "start": 7226.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aplique la ley y la Constituci\u00f3n a menos",
            "start": 7229.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de que exista una reforma y que si la",
            "start": 7232.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico fue dar",
            "start": 7235.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una mayor\u00eda calificada para poder",
            "start": 7238.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reformar nuestro poder judicial que se",
            "start": 7241.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respete la voluntad popular es cu\u00e1nto",
            "start": 7244.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7248.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed qued\u00f3 claro esto verdad a la mayor\u00eda",
            "start": 7253.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de la gente pero a lo mejor",
            "start": 7257.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1 claro",
            "start": 7261.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 7263.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7266.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresariales o a lo mejor no",
            "start": 7270.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos tienen esta",
            "start": 7273.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7277.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 7279.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7285.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7287.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "informen los",
            "start": 7292.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7299.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respetados",
            "start": 7303.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en las organizaciones",
            "start": 7305.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresariales sobre este caso",
            "start": 7309.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y quiero proponer a",
            "start": 7315.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cinco que me",
            "start": 7320.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda",
            "start": 7323.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7325.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conocieran sobre esta",
            "start": 7329.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n los",
            "start": 7334.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 7337.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ricos",
            "start": 7339.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7342.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de acuerdo a la revista",
            "start": 7344.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fores no est\u00e1 aqu\u00ed en cuesti\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 7351.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "obtuvieron Su",
            "start": 7357.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 7359.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed lo que queremos es que ellos",
            "start": 7362.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh Son escuchados y",
            "start": 7368.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respetados y queremos que",
            "start": 7376.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ayuden a que",
            "start": 7382.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vivamos en un",
            "start": 7384.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con un",
            "start": 7387.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho de que",
            "start": 7390.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hagamos el",
            "start": 7394.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "compromiso de desterrar la",
            "start": 7396.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 7399.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7407.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ellos nos den su",
            "start": 7408.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no por el medio que",
            "start": 7413.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ellos este",
            "start": 7418.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "consideren S\u00ed vamos a ver la",
            "start": 7422.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "lista tienes la lista",
            "start": 7426.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7430.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a la revista Forbes",
            "start": 7434.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s",
            "start": 7437.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 7439.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7441.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "capital m\u00e1s",
            "start": 7443.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "dinero y que se aclare No todo el que",
            "start": 7446.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene es",
            "start": 7451.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "malvado no estamos en contra de quienes",
            "start": 7453.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con esfuerzo trabajo de conformidad con",
            "start": 7457.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la ley logran un patrimonio nosotros",
            "start": 7459.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estamos en contra de la riqueza mal vida",
            "start": 7462.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 7466.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque la corrupci\u00f3n es el",
            "start": 7467.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "principal problema de M\u00e9xico era todav\u00eda",
            "start": 7470.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "no hemos terminado de limpiar al pa\u00eds de",
            "start": 7474.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el principal problema de",
            "start": 7479.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no una pandemia una",
            "start": 7481.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "peste Y",
            "start": 7485.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso es lo que produjo",
            "start": 7487.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7492.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "atraso y el",
            "start": 7493.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sufrimiento de millones de",
            "start": 7495.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos la",
            "start": 7498.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y este es un caso",
            "start": 7501.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico muy",
            "start": 7507.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7509.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque durante todo el periodo",
            "start": 7513.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "neoliberal durante la aplicaci\u00f3n de toda",
            "start": 7517.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de",
            "start": 7520.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vie se aprobaron reformas a la",
            "start": 7522.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todas en contra del pueblo",
            "start": 7526.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para legalizar el saqueo de",
            "start": 7529.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los bienes de M\u00e9xico y de su",
            "start": 7532.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pueblo en 36",
            "start": 7537.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el poder legislativo no se",
            "start": 7539.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una sola reforma En beneficio del",
            "start": 7542.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo todas para favorecer a una",
            "start": 7545.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz a traficantes de",
            "start": 7548.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos",
            "start": 7552.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "corruptos y",
            "start": 7554.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ahora que se quiere hacer una reforma a",
            "start": 7556.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7559.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 7561.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pensando en que se imparta justicia a",
            "start": 7563.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos resulta que se oponen pero no solo",
            "start": 7571.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7575.599,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "legisladores sino se oponen",
            "start": 7577.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7582.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7585.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7589.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 7591.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "financieras y no quiero",
            "start": 7593.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "generalizar porque",
            "start": 7597.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7603.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aceptar\u00eda",
            "start": 7605.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ser\u00eda este",
            "start": 7607.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 7616.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "raro que el que tiene m\u00e1s dinero en",
            "start": 7618.639,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Carlos est\u00e9 a",
            "start": 7624.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "favor de que se Viole la",
            "start": 7628.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero quiero su",
            "start": 7635.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n porque ya nada",
            "start": 7638.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "simulaciones de",
            "start": 7642.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que se tienen las organizaciones",
            "start": 7644.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "empresariales como un",
            "start": 7649.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "parapeto y nada m\u00e1s es la",
            "start": 7652.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "formalidad",
            "start": 7657.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7658.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Carlos quiero su",
            "start": 7660.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no al presidente al pueblo de",
            "start": 7664.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7668.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no hace falta",
            "start": 7673.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "consultar abogados \u00e9l es muy inteligente",
            "start": 7676.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "inteligente y tiene juicio",
            "start": 7682.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico sentido com\u00fan que es el menos",
            "start": 7685.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "com\u00fan a veces de los sentidos que nos",
            "start": 7688.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "diga qu\u00e9",
            "start": 7692.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "opina sino si est\u00e1",
            "start": 7695.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bien que",
            "start": 7699.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las organizaciones a las que \u00e9l",
            "start": 7703.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pertenece est\u00e9n solicitando que se Viole",
            "start": 7705.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7708.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si eso es",
            "start": 7712.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e9ticamente",
            "start": 7717.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "correcto si ese es el M\u00e9xico que",
            "start": 7720.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "queremos para nuestros hijos nuestros",
            "start": 7724.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nietos para las nuevas",
            "start": 7727.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "generaciones siga la simulaci\u00f3n que siga",
            "start": 7730.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "predominando el estado de",
            "start": 7734.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "chueco el estado de ccho no un aut\u00e9ntico",
            "start": 7737.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 7742.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces Carlos",
            "start": 7745.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "s\u00edn Germ\u00e1n",
            "start": 7747.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Larrea Ricardo",
            "start": 7751.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Salinas Fernando",
            "start": 7755.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "valleres y Mar\u00eda",
            "start": 7759.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Asunci\u00f3n",
            "start": 7763.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arala C le",
            "start": 7767.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "parece a ver qu\u00e9",
            "start": 7770.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "opina vamos a a ver su opini\u00f3n de los",
            "start": 7779.92,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "este y que ya nos est\u00e9 presionando",
            "start": 7785.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a los del",
            "start": 7791.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Consejo del INE ni a los magistrados del",
            "start": 7793.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tribunal porque tampoco",
            "start": 7801.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estoy hablando al",
            "start": 7804.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tanteo quedamos ya ma\u00f1ana falta tiempo",
            "start": 7812.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablamos nada m\u00e1s hasta ah\u00ed les",
            "start": 7816.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "parece bien as\u00ed porque este di\u00e1logo",
            "start": 7819.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "circular nada m\u00e1s",
            "start": 7825.0,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n su",
            "start": 7827.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7830.83,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n S\u00ed este ya esas otras preguntas",
            "start": 7832.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este con L\u00f3pez dorria o con Ciro este",
            "start": 7838.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed es otra cuesti\u00f3n este muy bien",
            "start": 7841.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Vamos",
            "start": 7845.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas eh presidente",
            "start": 7849.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Vicente Serrano conductor de sin censura",
            "start": 7852.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh si me permite antes de entrarle",
            "start": 7854.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a a lo sabroso una actualizaci\u00f3n de una",
            "start": 7858.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que usted dio aqu\u00ed",
            "start": 7862.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "e me informan que de elegido Antonio",
            "start": 7864.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rosales en abojo Sonora ya se ha",
            "start": 7867.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presentado toda la documentaci\u00f3n que",
            "start": 7869.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "usted pidi\u00f3 para la procuradur\u00eda agraria",
            "start": 7870.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya todo estar\u00eda en manos de Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 7873.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "titular de la Sedatu para que se tome",
            "start": 7877.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n actualizaci\u00f3n sobre estas",
            "start": 7879.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y el plan de Justicia para eh",
            "start": 7882.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la gente de Navojoa el plan mayo eh No",
            "start": 7886.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted pudiera en otra instrucci\u00f3n",
            "start": 7889.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pues agilizar de alguna manera antes de",
            "start": 7894.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que usted se vaya y se pueda celebrar",
            "start": 7897.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta justicia para la gente del Ejido",
            "start": 7900.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Antonio Rosales antes de que usted se",
            "start": 7903.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vaya de de la presidencia lo reviso lo",
            "start": 7904.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vamos a revisar Gracias presidente",
            "start": 7909.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh con el temor de que los de siempre",
            "start": 7912.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos llamen",
            "start": 7916.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "paleros Eh pues que nos apunten en la",
            "start": 7918.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lista porque hoy la informaci\u00f3n que se",
            "start": 7921.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ha dado va en contra de todo lo que han",
            "start": 7923.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "dicho en contra de usted pol\u00edticos y",
            "start": 7926.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comunicadores que usted es un",
            "start": 7931.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dictador cuando no vienen a exponer sus",
            "start": 7934.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ideas a hacer las preguntas aqu\u00ed",
            "start": 7937.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le han dicho que usted est\u00e1 relacionado",
            "start": 7941.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con el crimen organizado y Perm\u00edtame la",
            "start": 7943.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "iron\u00eda el Sarcasmo pues qu\u00e9 fracaso de",
            "start": 7946.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esto no porque el almirante secretario",
            "start": 7950.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habla de de comis detenciones y es una",
            "start": 7953.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "falta de respeto cuando se\u00f1alan estos",
            "start": 7956.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presuntos v\u00ednculos para las fuerzas",
            "start": 7959.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "armadas y la gente que est\u00e1 buscando",
            "start": 7961.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad para los mexicanos y mexicanas",
            "start": 7964.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior presidente con lo que",
            "start": 7968.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se ha expuesto sobre esta guerra porque",
            "start": 7970.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es una guerra presidente",
            "start": 7972.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh tergiversada Por el tema de la sobrer",
            "start": 7975.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y para evitar la reforma",
            "start": 7979.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 visualiza de guerra que",
            "start": 7982.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "usted de alguna manera heredar\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7985.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3ximo gobierno que encabezar\u00e1 la",
            "start": 7987.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta que encabezar\u00e1 la doctora",
            "start": 7991.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Claudia shb esta",
            "start": 7994.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "guerra que le ha dicho a los mexicanos",
            "start": 7996.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que usted es un peligro para M\u00e9xico y",
            "start": 8000.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esta guerra que yo he dicho que tambi\u00e9n",
            "start": 8002.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene un tinte mis\u00f3gino Y que adem\u00e1s",
            "start": 8004.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 algo muy interesante por primera",
            "start": 8007.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vez en M\u00e9xico Tendremos una presidenta y",
            "start": 8009.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8012.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh al tiempo Qu\u00e9 visualiza presidente se",
            "start": 8014.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lo pregunto hoy porque ya usted se va a",
            "start": 8018.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "retirar y dice que ya no va a dar",
            "start": 8019.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entrevistas y ya no va a formar parte de",
            "start": 8021.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de",
            "start": 8024.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Y si en esta guerra que se",
            "start": 8026.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "heredar\u00e1 \u00e1a pol\u00edtica a Claudia shb",
            "start": 8030.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "usted teme alguna persecuci\u00f3n de estos",
            "start": 8034.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "personajes poderosos Con dinero en su",
            "start": 8039.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contra porque usted se va de la",
            "start": 8042.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidencia usted se retira Pero eso no",
            "start": 8044.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e9n muy contentos estos",
            "start": 8046.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personajes con ese legado que usted est\u00e1",
            "start": 8049.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dejando y con el factor amblo que",
            "start": 8051.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 pesando a pesar de que usted se",
            "start": 8054.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vaya a su finca",
            "start": 8056.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues",
            "start": 8059.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mira yo ya llevo Muchos a\u00f1os luchando",
            "start": 8062.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "por mis",
            "start": 8066.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 8068.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8071.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siempre he pensado que la",
            "start": 8073.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libertad no se implora se",
            "start": 8076.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conquista y",
            "start": 8079.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfrentado",
            "start": 8083.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8085.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adversarios y",
            "start": 8087.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "me han incluso",
            "start": 8091.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8096.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tumbado y me he vuelto a",
            "start": 8098.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "parar y he seguido",
            "start": 8101.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caminando Estoy acostumbrado a",
            "start": 8106.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso a",
            "start": 8109.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "defenderme y a dar la cara y adem\u00e1s",
            "start": 8111.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tengo tengo vamos a",
            "start": 8119.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ver dir\u00eda gran poeta Nicol\u00e1s Guill\u00e9n",
            "start": 8122.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8127.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 8131.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "algo muy",
            "start": 8133.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante un",
            "start": 8136.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tesoro tengo el",
            "start": 8138.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "apoyo de millones de mexicanos de",
            "start": 8140.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 8143.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hombres que",
            "start": 8147.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me han sacado",
            "start": 8152.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante en los momentos m\u00e1s",
            "start": 8154.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles y eso es un",
            "start": 8161.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tesoro",
            "start": 8165.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso no se",
            "start": 8166.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "compra con dinero ni con todo el oro del",
            "start": 8169.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mundo desde",
            "start": 8175.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luego eso es",
            "start": 8178.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "rec\u00edproco es Amor con amor se",
            "start": 8182.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "paga Entonces como",
            "start": 8187.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tengo ese tesoro y",
            "start": 8189.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "agr\u00e9gale que tengo mi conciencia",
            "start": 8194.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tranquila y agr\u00e9gale todav\u00eda",
            "start": 8201.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que tengo",
            "start": 8204.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cabeza y que tengo",
            "start": 8206.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y que tengo",
            "start": 8209.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter pues estoy",
            "start": 8214.639,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "preparado para lo que me depare el",
            "start": 8218.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "destino siempre el",
            "start": 8223.359,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "luchado por mis ideales por mis",
            "start": 8227.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "principios por lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 8230.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante en mi vida la",
            "start": 8233.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "honestidad entonces",
            "start": 8238.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vamos hacia adante",
            "start": 8241.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Necesitamos este",
            "start": 8244.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "avanzar si no",
            "start": 8248.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh va a ser",
            "start": 8253.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 8258.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil o menos",
            "start": 8261.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "complicado para los",
            "start": 8264.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conservadores el",
            "start": 8267.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "retroceso dec\u00edan los liberales del siglo",
            "start": 8269.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "XIX",
            "start": 8273.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "retrogradar y no he encontrado una frase",
            "start": 8278.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 8281.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que le he buscado y le he",
            "start": 8284.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "buscado que hace mucho tiempo la",
            "start": 8289.639,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 me gust\u00f3 mucho en una carta",
            "start": 8294.04,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "y y no he podido este",
            "start": 8299.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "volverla a",
            "start": 8305.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "encontrar y le he pedido a gente",
            "start": 8307.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que son historiadores destacad",
            "start": 8311.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "simos este sobre la frase",
            "start": 8317.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8323.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no no han podido encontrarla por ah\u00ed",
            "start": 8325.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "debe de estar eh",
            "start": 8329.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dice palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 8332.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "menos de que debemos de apurarnos",
            "start": 8335.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sea este que hay que caminar",
            "start": 8340.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "deprisa para que si el",
            "start": 8346.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "infortunio nos",
            "start": 8353.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "detiene es decir que nos vaya mal",
            "start": 8357.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8363.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8366.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "regresen por sus",
            "start": 8368.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fueros los",
            "start": 8370.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conservadores que les",
            "start": 8374.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cueste m\u00e1s",
            "start": 8378.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "trabajo echar",
            "start": 8384.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s lo",
            "start": 8387.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se avanz\u00f3",
            "start": 8389.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "deprisa que no se las dejemos",
            "start": 8393.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que avancemos avancemos",
            "start": 8398.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "avancemos para",
            "start": 8403.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que des cueste",
            "start": 8405.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "trabajo dar marcha atr\u00e1s y f\u00edjense",
            "start": 8408.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta l\u00f3gica",
            "start": 8413.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tiene esta",
            "start": 8415.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh idea",
            "start": 8419.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8424.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8426.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh a los neoliberales neoporfiriato",
            "start": 8428.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con el movimiento",
            "start": 8451.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "revolucionario por ejemplo",
            "start": 8455.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "avanzaron reformando el",
            "start": 8458.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 8462.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para desaparecer",
            "start": 8464.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 8468.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8471.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "avanzaron",
            "start": 8473.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "privatizando los ferrocarriles",
            "start": 8476.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "avanzaron privatizando las",
            "start": 8483.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 8491.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "avanzaron con la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 8493.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica del",
            "start": 8496.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo desde luego avanzaron",
            "start": 8498.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo fue donde m\u00e1s avanzaron en la",
            "start": 8502.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los bancos",
            "start": 8507.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desaparecieron todos no",
            "start": 8511.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejaron ning\u00fan banco",
            "start": 8515.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 8518.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero no les dio",
            "start": 8521.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8524.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de privatizar lo",
            "start": 8527.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo de",
            "start": 8531.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en",
            "start": 8535.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "privado y llegamos",
            "start": 8538.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros Porque el pueblo as\u00ed lo",
            "start": 8541.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "decide y con lo que nos",
            "start": 8546.8,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8550.66,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "dejaron a pesar de",
            "start": 8555.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que estamos hablando del saqueo m\u00e1s",
            "start": 8558.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "grande en la historia de",
            "start": 8562.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era tanto lo que ten\u00eda",
            "start": 8567.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8571.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n lo que hab\u00eda",
            "start": 8574.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conseguido para nuestro pueblo el",
            "start": 8577.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8580.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "revolucionario el sacrificio de un",
            "start": 8582.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 8585.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicanos era tanto tanto",
            "start": 8586.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tanto que Imag\u00ednese lo",
            "start": 8590.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que represent\u00f3 la",
            "start": 8593.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 8596.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por recuperar el petr",
            "start": 8598.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado",
            "start": 8601.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "extranjero o la lucha por la",
            "start": 8605.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tierra bueno era",
            "start": 8613.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8616.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que a pesar del",
            "start": 8619.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saqueo que ya mencion\u00e9",
            "start": 8621.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico con lo que nos dejaron",
            "start": 8625.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante al",
            "start": 8634.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque se",
            "start": 8641.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3",
            "start": 8645.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pemex se rescat\u00f3 la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8649.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuando hablo de rescatar es eso lo que",
            "start": 8651.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hicimos porque si se hubiese mantenido",
            "start": 8657.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la misma pol\u00edtica si ellos hubiesen",
            "start": 8659.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernado m\u00e1s",
            "start": 8662.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tiempo estar\u00edamos",
            "start": 8663.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hoy comprando petr\u00f3leo al",
            "start": 8666.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero Y desde luego comprando las",
            "start": 8673.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gasolinas y todo el",
            "start": 8676.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "diel que se consume en M\u00e9xico y en el",
            "start": 8681.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "caso de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8686.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 8691.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estar\u00eda generando cuando mucho el",
            "start": 8694.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "10% el 90",
            "start": 8698.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica estar\u00eda",
            "start": 8700.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en manos de empresas",
            "start": 8704.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "extranjeras y estoy seguro que tanto los",
            "start": 8706.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "combustibles como la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 8710.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "costar\u00edan el doble de lo que le cuesta",
            "start": 8713.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al pueblo hoy",
            "start": 8717.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la gasolina el",
            "start": 8721.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diesel el",
            "start": 8723.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gas y la",
            "start": 8725.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Luz",
            "start": 8730.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces regresando a tu",
            "start": 8731.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pregunta yo ya termino mi",
            "start": 8735.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ciclo este me voy a",
            "start": 8739.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Palenque que van a estar molestos",
            "start": 8744.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 8747.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrezco",
            "start": 8750.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Disculpa por la molestia pero",
            "start": 8752.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este cada",
            "start": 8759.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quien es libre y tiene su manera de",
            "start": 8761.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pensar yo Lucho por ideales y Lucho por",
            "start": 8766.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "principios y Lucho por causas",
            "start": 8771.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "justas y Lucho por el pueblo y le tengo",
            "start": 8775.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "amor al pueblo y es",
            "start": 8779.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 8783.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no me interesa el",
            "start": 8785.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dinero aunque ya dije que no todo el que",
            "start": 8789.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene es malvado",
            "start": 8793.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Sencillamente",
            "start": 8795.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Este soy",
            "start": 8798.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "como San",
            "start": 8801.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Francisco necesito poco y lo poco que",
            "start": 8805.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 8808.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo necesito",
            "start": 8810.479,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "poco no me importa lo",
            "start": 8813.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "material no me",
            "start": 8818.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "interesa ad\u00e1s tengo un concepto de la",
            "start": 8820.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "felicidad que tienen",
            "start": 8825.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchos que la felicidad no es acumular",
            "start": 8828.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 8831.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materiales dinero a veces al contrario",
            "start": 8832.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el dinero es la infelicidad",
            "start": 8836.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y la felicidad no es",
            "start": 8840.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acumular",
            "start": 8842.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos",
            "start": 8845.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fama la felicidad felicidad es estar",
            "start": 8847.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 8850.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8853.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el",
            "start": 8855.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 8861.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces eh No hay nada que",
            "start": 8863.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "temer y todos todos todos tenemos que",
            "start": 8866.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "luchar para",
            "start": 8870.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguir purificando la vida p\u00fablica del",
            "start": 8873.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y pensando en nosotros y pensando",
            "start": 8876.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en las nuevas generaciones y por eso",
            "start": 8881.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hago el llamado a estos",
            "start": 8883.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh cinco a estas cinco personas cuatro",
            "start": 8886.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hombres una",
            "start": 8890.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mujer que este nos den su punto de vista",
            "start": 8892.479,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "sobre esto sobre este tema",
            "start": 8898.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 8903.279,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8905.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dice Ah",
            "start": 8907.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno ya est\u00e1 este ya tenemos esa",
            "start": 8909.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n vamos a",
            "start": 8914.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 8916.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Exactamente no lo podr\u00edamos",
            "start": 8918.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poner a ver pero no pero ya para tener",
            "start": 8923.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya faltar\u00edan cuatro nada m\u00e1s",
            "start": 8927.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con opiniones como esa presidente no lo",
            "start": 8930.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han traicionado los miembros de ese",
            "start": 8932.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "grupo de empresarios que usted design\u00f3",
            "start": 8935.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al inicio de su sexenio Porque no ser\u00eda",
            "start": 8937.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ir en contra del pueblo una opini\u00f3n as\u00ed",
            "start": 8940.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es que cada",
            "start": 8943.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quien este tiene su manera de pensar y",
            "start": 8945.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay que respetar Esa es la democracia la",
            "start": 8947.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pluralidad no debe haber pensamiento",
            "start": 8951.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "\u00fanico y qu\u00e9",
            "start": 8954.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno que se sincer",
            "start": 8957.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo peor es la",
            "start": 8960.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda encuesta C\u00f3mo",
            "start": 8968.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dice democr cor constitucional que el",
            "start": 8977.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "partido en el poder partido verdeo lo",
            "start": 8980.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "puso ah no pero yo quiero que",
            "start": 8984.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ponga acionado con lo que le estoy",
            "start": 8989.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pidiendo abajo presidente dice",
            "start": 8991.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente es el robo del 21 de",
            "start": 8994.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "curules a plena luz del d\u00eda s\u00ed pero es",
            "start": 8996.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo quisiera nada m\u00e1s que \u00e9l deje",
            "start": 8999.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "testimonio acerca de lo que este el",
            "start": 9002.8,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "presidente hoy dio a conocer Esta es mi",
            "start": 9007.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no lo",
            "start": 9016.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que si si cree que hay sobre",
            "start": 9018.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n s\u00ed y que si se debe",
            "start": 9023.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este de interpretar de manera",
            "start": 9027.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "distinta la Constituci\u00f3n Eso es",
            "start": 9031.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todo eso es",
            "start": 9035.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo S\u00ed pero",
            "start": 9040.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este vamos a esperar que sea una",
            "start": 9043.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respuesta oficial y directa a lo que",
            "start": 9045.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted ha pedido directa",
            "start": 9046.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed muy o sea yo se lo estoy",
            "start": 9050.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pidiendo de manera respetuosa O sea a",
            "start": 9052.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ver y y no me",
            "start": 9054.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "doy s\u00ed por",
            "start": 9057.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "atendido o sea este quiero",
            "start": 9062.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh una respuesta",
            "start": 9067.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este con todo el derecho tambi\u00e9n",
            "start": 9070.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a decir no quiero opinar o no tengo por",
            "start": 9073.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dar a conocer lo que pienso y se",
            "start": 9078.399,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "respeta pero ya no",
            "start": 9084.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "andemos S\u00ed este por las",
            "start": 9087.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ramas",
            "start": 9091.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "directo porque est\u00e1 muy claro lo que se",
            "start": 9093.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "expuso es muy",
            "start": 9098.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "claro y este",
            "start": 9101.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos hablando de cinco",
            "start": 9104.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no pero si",
            "start": 9108.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de hay otros que quieran pero estamos",
            "start": 9112.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hablando de los m\u00e1s",
            "start": 9116.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "representativo Aunque todos tenemos los",
            "start": 9119.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismos derechos pero yo creo que esto es",
            "start": 9123.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 9125.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque el consejo coordinador",
            "start": 9127.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 9131.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9133.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n negocios mexicanos C\u00f3mo se",
            "start": 9137.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llama consejo mexicano de",
            "start": 9140.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "negocios este pues",
            "start": 9143.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9147.86,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "tienen sus sus este sus consejeros y hay",
            "start": 9149.399,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "consejeros este m\u00e1s",
            "start": 9155.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "e influyentes que",
            "start": 9159.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "otros y adem\u00e1s del Consejo est\u00e1 la",
            "start": 9163.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "directiva pero yo no quiero la opini\u00f3n",
            "start": 9168.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la directiva esa ya la",
            "start": 9170.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "externaron Yo quiero la opini\u00f3n",
            "start": 9173.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9176.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 9182.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9186.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "representativos en t\u00e9rminos",
            "start": 9187.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh econ\u00f3micos",
            "start": 9191.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materiales vamos a ver qu\u00e9 Qu\u00e9 pasa si",
            "start": 9193.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "me permite regresar al planteamiento de",
            "start": 9196.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la posible persecuci\u00f3n en su contra",
            "start": 9198.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente habr\u00e1 un tiempo entre la",
            "start": 9200.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en caso de que se apruebe la",
            "start": 9203.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reforma eh Y la llegada de la doctora",
            "start": 9205.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Claudia sheman cuando usted ya se retire",
            "start": 9209.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "a a su",
            "start": 9211.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "finca ve turbulencia en ese sentido",
            "start": 9213.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viendo hacia el sur vea lo que le pas\u00f3 a",
            "start": 9216.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Lula el esta mafia pol\u00edtica medi\u00e1tica",
            "start": 9218.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que usted ha exhibido una y otra vez",
            "start": 9223.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no pasa nada nada nada nada nada",
            "start": 9224.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 9228.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no no no nada",
            "start": 9230.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1ntas",
            "start": 9234.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 9237.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desprestigio hemos",
            "start": 9241.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "enfrentado A ver t\u00fa eres",
            "start": 9245.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comunicador Te parece",
            "start": 9248.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poco el",
            "start": 9252.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que de enero para",
            "start": 9255.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9260.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fecha hayan",
            "start": 9263.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "difundido de",
            "start": 9269.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "manera deliberada no",
            "start": 9273.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "espontania hayan echado a",
            "start": 9277.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "andar una campa\u00f1a en redes",
            "start": 9279.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 9283.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con la frase amlo",
            "start": 9286.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9291.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 9293.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este y que",
            "start": 9294.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hayan logrado un",
            "start": 9298.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alcance de Cu\u00e1ntos millones Jes\u00fas Pues",
            "start": 9301.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de alcance hasta m\u00e1s de 400 millones de",
            "start": 9306.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "400 millones de",
            "start": 9309.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alcance",
            "start": 9314.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente este",
            "start": 9316.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ad",
            "start": 9322.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mediante la manipulaci\u00f3n que est\u00e1 de",
            "start": 9324.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "moda ahora en las redes",
            "start": 9327.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sociales los",
            "start": 9331.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Bots o",
            "start": 9333.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "robots porque no es persona de carne y",
            "start": 9336.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hueso y un pedazo de",
            "start": 9340.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pescuezo este sino",
            "start": 9343.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh Son m\u00e1quinas",
            "start": 9347.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso cuesta much\u00edsimo dinero mucho",
            "start": 9351.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "dinero y estamos hablando de 400",
            "start": 9356.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 9359.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "alcance Te",
            "start": 9364.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "parece poco ese ataque Claro que",
            "start": 9366.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9375.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed como ese",
            "start": 9377.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pues los hemos",
            "start": 9382.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "padecido durante todo este",
            "start": 9385.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobierno en la campa\u00f1a",
            "start": 9388.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "anterior en la del",
            "start": 9391.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "2006 desde hace 40",
            "start": 9397.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9402.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "yo en Tabasco cuando",
            "start": 9404.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inici\u00e9 como",
            "start": 9411.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "dirigente del movimiento",
            "start": 9414.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico ten\u00eda enfrente de la casa en",
            "start": 9420.84,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "villermosa d\u00eda y noche un",
            "start": 9425.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "carro",
            "start": 9430.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9433.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "espionaje fuera de la casa",
            "start": 9435.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9441.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de",
            "start": 9444.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salinas d\u00eda y",
            "start": 9446.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "noche iba",
            "start": 9449.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9451.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9453.16,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mi finada esposa Roc\u00edo a el mercado y",
            "start": 9455.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "iban detr\u00e1s de",
            "start": 9462.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9464.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y nos cost\u00f3 trabajo",
            "start": 9466.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que les",
            "start": 9471.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permitieran inscripci\u00f3n en las escuelas",
            "start": 9473.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a mis hijos a los dos que ten\u00edamos",
            "start": 9475.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entonces sobre todo al",
            "start": 9479.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mayor y as\u00ed much\u00edsimas",
            "start": 9486.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9490.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 9493.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh intentos",
            "start": 9498.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de desprestigio",
            "start": 9501.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "siempre y",
            "start": 9510.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estamos hechos pues para enfrentar eso",
            "start": 9512.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo voy a cerrar mi",
            "start": 9517.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciclo me voy",
            "start": 9518.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9521.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "jubilar",
            "start": 9524.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No me voy a ir ir a a",
            "start": 9527.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Madrid que est\u00e1 de moda",
            "start": 9532.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este me voy a ir a palenca y te aclaro",
            "start": 9536.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no es rancho ni es",
            "start": 9540.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "finca es una",
            "start": 9542.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "quinta son 15000 Met cuad es una",
            "start": 9544.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea y",
            "start": 9548.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "media S\u00ed es una casa que Tena mis padres",
            "start": 9550.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed voy a",
            "start": 9554.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "vivir y este y y ya no voy a tener redes",
            "start": 9556.8,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "sociales ni voy a recibir a ning\u00fan",
            "start": 9563.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico compa\u00f1era",
            "start": 9569.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Compa\u00f1ero ya no voy a hablar de",
            "start": 9573.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso tampoco y aprovecho",
            "start": 9576.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a los amigos porque ya algunos me est\u00e1n",
            "start": 9582.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "diciendo te voy a ir a ver ah\u00ed",
            "start": 9587.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 que no quieres hablar de pol\u00edtica",
            "start": 9591.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s vamos a a jugar domin\u00f3 no",
            "start": 9592.92,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "este no no Y como me quieren mucho y me",
            "start": 9599.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "respetan mucho yo estoy seguro que no",
            "start": 9604.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "van a ir",
            "start": 9607.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este Eh y adem\u00e1s Porque si yo recibo a",
            "start": 9609.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9615.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amigo pues tengo millones de amigos",
            "start": 9616.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres c\u00f3mo voy a recibir a",
            "start": 9620.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "unos y a otros no Entonces al momento",
            "start": 9623.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que yo abra la",
            "start": 9628.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puerta pues ya",
            "start": 9629.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este voy a tener",
            "start": 9633.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9636.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 9638.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permanente y quiero cambiar Este voy a",
            "start": 9642.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9649.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 9652.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "limpiando el",
            "start": 9654.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "terreno este cuidando los",
            "start": 9656.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles voy",
            "start": 9662.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a a caminar hacer poco de ejercicio para",
            "start": 9664.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no estar ah\u00ed sentado todo el tiempo y si",
            "start": 9669.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "voy a estar sentado como 8 horas diarias",
            "start": 9672.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "escribiendo",
            "start": 9676.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9682.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "totalmente este desligado de la",
            "start": 9685.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "actividad pol\u00edtica me retiro por",
            "start": 9688.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 9693.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Solo que vi un asunto grave que no lo va",
            "start": 9695.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9700.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ver porque le va a ir muy bien al pa\u00eds",
            "start": 9702.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Mejor dicho va seguir yendo bien a",
            "start": 9707.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico claro mejor que como",
            "start": 9712.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9716.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este la gran",
            "start": 9719.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dicha es que el pueblo",
            "start": 9725.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sabio eligi\u00f3",
            "start": 9730.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "bien a la pr\u00f3xima presidenta de",
            "start": 9733.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es una mujer excepcional",
            "start": 9738.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inteligente con",
            "start": 9746.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 9751.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible hablando de que el",
            "start": 9754.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principal problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 9757.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y lo que m\u00e1s lo que m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 9760.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 9765.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importa es una mujer de buenos",
            "start": 9772.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sentimientos de buen",
            "start": 9775.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 9782.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces lo mejor que le pudo haber",
            "start": 9785.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pasado al pa\u00eds Yo ya me puedo",
            "start": 9787.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 9790.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hoy este si",
            "start": 9793.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuese el d\u00eda que establece la",
            "start": 9799.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la ley",
            "start": 9802.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este y me voy tranquilo me voy",
            "start": 9805.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "feliz porque el",
            "start": 9811.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "relevo es de",
            "start": 9817.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "primera de primera o sea",
            "start": 9823.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 9830.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n lo que le est\u00e1 pasando a",
            "start": 9832.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9838.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 9841.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay nada esto",
            "start": 9843.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de lo de los",
            "start": 9847.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "empresarios les cuesta trabajo",
            "start": 9851.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entender de que ya son otros",
            "start": 9855.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "tiempos pero todos",
            "start": 9860.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tenemos todos tenemos que ajustarnos a",
            "start": 9865.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las nuevas",
            "start": 9869.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "realidades el caso de los medios es",
            "start": 9874.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "igual va a llegar el momento en",
            "start": 9881.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no lo",
            "start": 9885.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "descarto que lor de Mola",
            "start": 9888.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a hacer",
            "start": 9893.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 9898.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 9902.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica no va a ser",
            "start": 9905.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autocomplaciente",
            "start": 9908.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hasta",
            "start": 9915.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s cerrados cambian de modo de",
            "start": 9920.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parecer Y es de",
            "start": 9923.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de opini\u00f3n y coo",
            "start": 9925.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "igual imag\u00ednes que coo",
            "start": 9931.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "regresara a lo que era hace 30 a\u00f1os que",
            "start": 9935.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9940.279,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed un periodista fresco",
            "start": 9942.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era amigo de conoc\u00ed de Jaime Avil\u00e9s un",
            "start": 9951.16,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Quijote",
            "start": 9957.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jaime",
            "start": 9963.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este L\u00f3pez",
            "start": 9966.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "driga en sus mejores tiempos que fue muy",
            "start": 9968.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "buen",
            "start": 9973.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "periodista muy buen",
            "start": 9974.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "periodista yo escuch\u00e9 bueno de",
            "start": 9977.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rosela hace 20",
            "start": 9983.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que to este no se me olvidan las",
            "start": 9987.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "cosas pero una vez en una",
            "start": 9992.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 9996.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este habl\u00e1bamos de los mejores",
            "start": 9998.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "periodistas de M\u00e9xico y t\u00fa le ten\u00edas a",
            "start": 10000.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 10004.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n no consideraci\u00f3n",
            "start": 10006.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh este eh cre\u00edas que era de los mejores",
            "start": 10009.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "periodistas es cierto lo que te estoy",
            "start": 10013.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diciendo o",
            "start": 10016.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no muchos",
            "start": 10018.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros muchos compa\u00f1eros No pero",
            "start": 10022.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahorita me acord\u00e9 O sea",
            "start": 10024.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10026.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed Ahora me acord\u00e9 eso Esto fue",
            "start": 10028.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hace 15 o 20 a\u00f1os que hablamos de",
            "start": 10033.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esto porque est bien",
            "start": 10036.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del periodismo pero hace desde el 97 que",
            "start": 10039.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yo no ejerzo",
            "start": 10044.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno no yo lo que lo que te te te",
            "start": 10046.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda es",
            "start": 10050.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s yo lo que te pregunto es si te",
            "start": 10053.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acuerdas que platicamos de esto y si te",
            "start": 10057.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acuerdas que t\u00fa me dijiste que eran buen",
            "start": 10060.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "periodist que era buen periodista",
            "start": 10063.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 10065.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ori s\u00ed",
            "start": 10067.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no es que no es que los conozco a todos",
            "start": 10071.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed",
            "start": 10075.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "entonces pero todos tenemos s\u00ed",
            "start": 10077.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10082.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este pues eh",
            "start": 10084.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh auto",
            "start": 10088.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh analizarnos",
            "start": 10091.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 10093.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y tener capacidad para rectificar",
            "start": 10095.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "s podemos todos y siempre este hay",
            "start": 10101.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tiempo hablaba yo de los",
            "start": 10106.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh dirigentes No por ejemplo",
            "start": 10114.6,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "el monse\u00f1or que Santo",
            "start": 10120.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Romero el arzobispo",
            "start": 10124.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de \u00d3scar Arnulfo Romero de El Salvador",
            "start": 10127.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Santo m\u00e1s un",
            "start": 10132.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1rtir este",
            "start": 10135.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh era de",
            "start": 10137.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "derecha al inicio",
            "start": 10142.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e este ten\u00eda un pensamiento conservador",
            "start": 10146.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pero la misma",
            "start": 10150.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lucha la la misma vinculaci\u00f3n con el",
            "start": 10152.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed lo transform\u00f3",
            "start": 10156.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "no transform\u00f3 y este por eso lo",
            "start": 10160.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sacrificaron habl\u00e1bamos",
            "start": 10164.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n del caso",
            "start": 10170.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 Clemente",
            "start": 10174.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Orozco El Gran",
            "start": 10178.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "muralista que era porfirista",
            "start": 10181.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caricatura y pintaba a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 10190.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10194.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gigante y amadero como",
            "start": 10195.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pigmeo y",
            "start": 10201.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "luego se convierte en el gran muralista",
            "start": 10204.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Revolucionario que adem\u00e1s es un artista",
            "start": 10209.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "excepcional igual que Siqueiros igual",
            "start": 10213.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que Rivera igual que Tamayo pero este",
            "start": 10217.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 10220.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuerza s\u00ed El Hombre en llamas y muchas",
            "start": 10222.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "otras cosas no entonces",
            "start": 10226.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh se se se",
            "start": 10230.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cambia otros",
            "start": 10233.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "revolucionarios que se",
            "start": 10236.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cansan recuerdo de una an\u00e9cdota de Don",
            "start": 10239.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 10242.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sher y tambi\u00e9n de un poem\u00ednimo",
            "start": 10244.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 Don Julio",
            "start": 10251.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que este cubr\u00eda \u00e9l como",
            "start": 10253.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodista la Fuente",
            "start": 10257.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legislativa aqu\u00ed donde est\u00e1 el congreso",
            "start": 10260.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora es la asamblea",
            "start": 10264.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10269.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Ram\u00edrez y",
            "start": 10273.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez como se llamaba el director del",
            "start": 10276.92,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "d\u00eda enriquez Ram\u00edrez y Ram\u00edrez era eh",
            "start": 10281.6,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "marxista de",
            "start": 10288.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 10291.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10293.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pues decidi\u00f3 pues este",
            "start": 10296.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10300.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "volverse",
            "start": 10302.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "oficialista con libertad",
            "start": 10304.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no y Y no dej\u00f3 de ser",
            "start": 10307.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "progresista pero ya no",
            "start": 10312.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "era lo",
            "start": 10315.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10317.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10322.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 al principio de su",
            "start": 10324.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "carrera y dice Y luego creo que fue",
            "start": 10329.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "diputado federal porque los",
            "start": 10332.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "copaban",
            "start": 10337.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "intelectuales y los buenos intelectuales",
            "start": 10339.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de antes ten\u00edan mucha",
            "start": 10343.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fascinaci\u00f3n por el",
            "start": 10346.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 10349.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Hasta los",
            "start": 10351.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s serios les fascinaba el",
            "start": 10353.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "poder siempre el pri",
            "start": 10359.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "postulaba para el senado en el",
            "start": 10362.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "D como siempre",
            "start": 10366.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ganaban Don",
            "start": 10370.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Fidel o un dirigente obrero y un",
            "start": 10372.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intelectual hasta mi maestro Carlos",
            "start": 10380.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p fue",
            "start": 10383.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 10385.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n o",
            "start": 10388.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea participaban as\u00ed entonces",
            "start": 10395.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este estaba Don",
            "start": 10399.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Julio con otro periodista amigo entonces",
            "start": 10403.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de repente llega un",
            "start": 10407.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "carro lujos",
            "start": 10412.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "simo y",
            "start": 10414.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 10418.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este del",
            "start": 10420.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carro",
            "start": 10424.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Enrique Ram\u00edrez ramz",
            "start": 10425.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero no ven\u00eda sentado adelante se se",
            "start": 10429.239,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "par\u00f3 el carro S\u00ed s\u00ed y sali\u00f3 el ch\u00f3fer y",
            "start": 10433.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "le abri\u00f3 la puerta de atr\u00e1s y se lo",
            "start": 10439.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quedaron viendo",
            "start": 10442.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no y el comentario de Don Julio a su",
            "start": 10445.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "amigo dice Ya",
            "start": 10451.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vistes S\u00ed",
            "start": 10453.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice el comentario fue es que ya se",
            "start": 10456.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cans\u00f3 de ser como",
            "start": 10459.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 10463.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10465.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y a Ram\u00edrez y Ram\u00edrez y",
            "start": 10467.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a y a Jos\u00e9",
            "start": 10473.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Revueltas le dedica el",
            "start": 10475.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "poem\u00ednimo Efra\u00edn",
            "start": 10479.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Huerta ese que dice a mis amigos a mis",
            "start": 10481.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "maestros a los dos",
            "start": 10486.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez y Ram\u00edrez y Jos\u00e9 revuelta a mis",
            "start": 10490.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 10493.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "marxismo no los puedo",
            "start": 10495.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entender unos est\u00e1n en la c\u00e1rcel y otros",
            "start": 10498.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 10502.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "poder entonces",
            "start": 10505.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente cada",
            "start": 10510.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quien es",
            "start": 10512.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "libre de",
            "start": 10515.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "asumir sus posturas y hacerse",
            "start": 10519.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "responsables pero ya De veras que son",
            "start": 10524.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "momentos para la",
            "start": 10528.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "transparencia para la",
            "start": 10530.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n nada de que este un",
            "start": 10534.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "desplegado as\u00ed no no no a ver de parte",
            "start": 10537.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10542.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n ver",
            "start": 10546.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 cosa es lo que hay en el fondo Por",
            "start": 10549.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no quieren la reforma al poder",
            "start": 10552.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 10559.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si este es",
            "start": 10561.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 10568.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10570.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "purificaci\u00f3n es necesario que que se",
            "start": 10572.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reforme para ha",
            "start": 10576.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Por cierto una de las cosas",
            "start": 10581.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10584.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quiero recomendar a ver si alg\u00fan",
            "start": 10585.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legislador puede porque est\u00e1n en",
            "start": 10589.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "posibilidades de hacer cambios No si hay",
            "start": 10592.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "algo que que pienso debe detener la",
            "start": 10595.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "reforma que se nos fue este una especie",
            "start": 10599.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10603.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para",
            "start": 10605.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jueces que tienen que resolver",
            "start": 10607.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sobre delincuencia sobre delincuencia",
            "start": 10611.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "organizada o sea c\u00f3mo protegerlos jueces",
            "start": 10614.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos s\u00ed un",
            "start": 10618.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un mecanismo en donde este resuelvan",
            "start": 10621.0,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "eh autoridades sin este que se",
            "start": 10627.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "conozca",
            "start": 10634.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 10636.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero Buscar una forma que el este se",
            "start": 10639.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pueda hacer",
            "start": 10645.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10647.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Porque muchos est\u00e1n sometidos a amenazas",
            "start": 10649.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a presiones es lo que nos",
            "start": 10653.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sucede tambi\u00e9n eso con las",
            "start": 10656.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "polic\u00edas si son polic\u00edas",
            "start": 10661.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 10663.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 10665.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "expuestos",
            "start": 10669.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque conocen a sus familiares ah\u00ed",
            "start": 10671.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n polic\u00eda estatal",
            "start": 10674.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cambio por eso es importante",
            "start": 10677.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entre otras cosas la guardia",
            "start": 10680.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 10684.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y Marina y defensa las fuerzas",
            "start": 10685.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "armadas porque hay menos conocimiento",
            "start": 10689.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 10695.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 10698.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e este en cambio el polic\u00eda",
            "start": 10700.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "municipal est\u00e1 ah\u00ed Y ah\u00ed est\u00e1n sus",
            "start": 10704.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "familiares y los",
            "start": 10708.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "identifican los",
            "start": 10710.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "amenazan el caso de los jueces que",
            "start": 10713.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tienen que decidir sobre estas",
            "start": 10717.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cosas este tambi\u00e9n hay que buscar un",
            "start": 10720.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mecanismo de",
            "start": 10724.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n presidente para para cerrar",
            "start": 10725.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "si me permite la comunidad migrante",
            "start": 10728.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "obviamente se qued\u00f3 esper\u00e1ndolo En una",
            "start": 10731.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento en una visita de despedida",
            "start": 10734.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que no ten\u00eda tiempo se lo insist\u00ed en",
            "start": 10736.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo",
            "start": 10738.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Pero as\u00ed como se acord\u00f3 de aquel",
            "start": 10740.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "episodio con el migrante en San Quint\u00edn",
            "start": 10743.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que le dec\u00eda hay que separar el poder",
            "start": 10745.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico qu\u00e9",
            "start": 10747.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "recuerda de sus giras por Estados Unidos",
            "start": 10749.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora que va a cerrar su ciclo si hubo",
            "start": 10753.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alg\u00fan di\u00e1logo yo Yo lo conoc\u00ed en en",
            "start": 10756.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Chicago por ejemplo no en s que en la",
            "start": 10758.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Placita Olvera en Los \u00c1ngeles en estos",
            "start": 10760.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viajes a Washington a Nueva York no s\u00e9",
            "start": 10763.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "si pueda compartir algo que le haya",
            "start": 10765.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejado que le haya marcado que lo haya",
            "start": 10768.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conmovido yo lo vi muy conmovido por",
            "start": 10770.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejemplo cuando sali\u00f3 de su de por la",
            "start": 10771.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ventana en aquel hotel creo que fue en",
            "start": 10774.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Washington en Nueva York perd\u00f3n y si me",
            "start": 10778.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "permite ya que est\u00e1 la la canciller",
            "start": 10782.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pedirle alguna actualizaci\u00f3n",
            "start": 10784.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sobre estas redes mafi osas que se",
            "start": 10786.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "dedican a vender citas en los consulados",
            "start": 10788.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es un un flagelo que es constante con la",
            "start": 10791.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "denuncia de los de los paisanos de esta",
            "start": 10795.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "red que tiene que tener a corruptos al",
            "start": 10798.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "interior del Consulado o de los",
            "start": 10802.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "consulados para que se vendan las citas",
            "start": 10804.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va eso porque no lo mencion\u00f3 en su",
            "start": 10808.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en su presentaci\u00f3n la canciller y esto",
            "start": 10811.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por favor eh si si podr\u00eda recordar",
            "start": 10813.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "alguno como esta que se qued\u00f3 para",
            "start": 10815.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para la historia presidente S\u00ed decirle a",
            "start": 10818.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "los paisanos que este lo de",
            "start": 10822.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ayer es",
            "start": 10827.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apenas una",
            "start": 10829.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 10831.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muestra de lo que",
            "start": 10833.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "merecen",
            "start": 10835.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es peque\u00f1o homenaje",
            "start": 10837.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que en mi caso y yo creo que de",
            "start": 10842.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos mexicanos millones de",
            "start": 10845.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a considerarlos seres",
            "start": 10848.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "excepcionales y aqu\u00ed aprovecho decir que",
            "start": 10853.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no solo son los migrantes mexicanos el",
            "start": 10856.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "migrante en general en el mundo es algo",
            "start": 10860.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "excepcional es algo muy",
            "start": 10865.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "especial entonces",
            "start": 10868.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este agradecerles mucho por todo lo que",
            "start": 10870.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacen por sus familiares por sus pueblos",
            "start": 10873.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10877.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tengo",
            "start": 10879.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas tengo y ahora para que Alicia",
            "start": 10881.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conteste les voy",
            "start": 10884.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a contar dos",
            "start": 10887.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cosas Una cuando empez\u00f3 el presidente",
            "start": 10890.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Trump yo todav\u00eda era",
            "start": 10894.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "candidato o",
            "start": 10896.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "precandidato",
            "start": 10899.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y inicia \u00e9l y hab\u00eda terminado una",
            "start": 10901.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a muy",
            "start": 10905.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "antime",
            "start": 10907.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicana y desde el primer d\u00eda que tomo",
            "start": 10909.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n Yo estoy",
            "start": 10915.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10918.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "frontera en",
            "start": 10920.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Coahuila C\u00f3mo se llama",
            "start": 10925.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh No es piedra de las negras es antes",
            "start": 10929.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se llamaba las vacas porque ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 10932.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n este",
            "start": 10935.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "magonista Ciudad",
            "start": 10940.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Acu\u00f1a Acu\u00f1a ah\u00ed estuve en el parque el",
            "start": 10944.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda que toma Pos y ah\u00ed",
            "start": 10947.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fij mi",
            "start": 10950.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "postura y ah\u00ed me compromet\u00ed a",
            "start": 10953.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "visitar algunas ciudades de Estados",
            "start": 10959.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10962.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10965.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apoyar a",
            "start": 10966.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh nuestros hermanos migrantes porque",
            "start": 10969.239,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "hab\u00eda el temor de que llevaran a cabo eh",
            "start": 10973.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "racias No deportaciones masivas todo",
            "start": 10979.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto que se",
            "start": 10983.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablaba y",
            "start": 10985.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eh hice una",
            "start": 10989.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gira pues estuve en Chicago estuve en",
            "start": 10992.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nueva York estuve en Los \u00c1ngeles en El",
            "start": 10995.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Paso",
            "start": 10998.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10999.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Arizona desde luego en Los \u00c1ngeles y ya",
            "start": 11003.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando estaba terminando una gira como",
            "start": 11006.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de 10",
            "start": 11009.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ciudades este el \u00faltimo acto era en San",
            "start": 11011.479,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "Francisco y San Francisco es de las",
            "start": 11017.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ciudades de California y de Estados",
            "start": 11023.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Unidos m\u00e1s abiertas",
            "start": 11026.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le llaman",
            "start": 11028.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "santuario m\u00e1s abierta en todo",
            "start": 11031.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 11034.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y pues yo no hablo",
            "start": 11036.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s iba yo con C\u00e9sar",
            "start": 11041.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Que C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez que habla",
            "start": 11044.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 11048.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucho este y en las",
            "start": 11050.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "aduanas siempre",
            "start": 11054.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues hay que presentar el pasaporte y",
            "start": 11059.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hacen preguntas a veces los",
            "start": 11063.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aduaneros los agentes",
            "start": 11067.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aduanales que son",
            "start": 11072.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iguales en todo el",
            "start": 11074.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mundo sea no solo los Estados Unidos los",
            "start": 11076.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed los",
            "start": 11080.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11081.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Francia Son muy",
            "start": 11083.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "especiales yo creo trajan bastante y",
            "start": 11085.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11090.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y no no no se",
            "start": 11092.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "r\u00eden",
            "start": 11096.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este son muy muy",
            "start": 11100.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "secos",
            "start": 11103.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y ah\u00ed tenemos que contestar",
            "start": 11108.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "preguntas Pero en ning\u00fan",
            "start": 11111.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lado tuvimos problema",
            "start": 11114.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lado hay un famoso cuartito que yo ya",
            "start": 11119.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 11123.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque Antes",
            "start": 11124.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este listas",
            "start": 11127.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "negras",
            "start": 11132.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "e mi maestro Este no quer\u00edan ir a",
            "start": 11134.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y algunos este que iban",
            "start": 11139.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los manten\u00edan ah\u00ed en el",
            "start": 11142.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuartito un tiempo",
            "start": 11145.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este porque estaban en la lista",
            "start": 11149.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "negra cuando la la Guerra Fr\u00eda El caso",
            "start": 11151.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 11156.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en este San",
            "start": 11157.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Francisco al",
            "start": 11161.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuartito que se supone que era m\u00e1s este",
            "start": 11165.84,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s abiertos en todos sentidos",
            "start": 11171.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 11178.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vienen pues ya ten\u00edan todo el",
            "start": 11179.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "antecedente de todo los viajes Lo bueno",
            "start": 11184.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que ya era el \u00faltimo y este y empezado",
            "start": 11187.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el interrogatorio",
            "start": 11191.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "No ya trajeron a alguien que hablaba",
            "start": 11193.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol y les iba",
            "start": 11197.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "traduciendo de",
            "start": 11200.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n Y a qu\u00e9 viene Bueno pues",
            "start": 11203.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a tener una",
            "start": 11206.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n hay un barrio en San",
            "start": 11208.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 11212.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicano \u00edbamos a tener el encuentro la",
            "start": 11214.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n el miting como la Placita",
            "start": 11219.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Olvera all\u00e1 de Los \u00c1ngeles \u00ed",
            "start": 11223.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "estuvimos FES de los primeros",
            "start": 11228.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mitines y ya que viene",
            "start": 11232.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pues a un acto a un miting dice y",
            "start": 11236.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "va a cuestionar",
            "start": 11241.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11245.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a al presidente pero primero me hicieron",
            "start": 11247.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "otras preguntas ya la la la la pregunta",
            "start": 11251.279,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "importante estelar va a",
            "start": 11257.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cuestionar al presidente",
            "start": 11260.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Trump s\u00ed",
            "start": 11264.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poquito ya se rieron y este me dejaron",
            "start": 11271.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 11276.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 11278.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11280.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "poquito ya me dejaron pasar este",
            "start": 11281.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "otra ya siendo",
            "start": 11286.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente como ya al llegar a Estados",
            "start": 11289.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos adem\u00e1s lo tienen que hacer",
            "start": 11294.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ya uno est\u00e1 en",
            "start": 11298.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 11301.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se",
            "start": 11303.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llama el servicio secreto desde aqu\u00ed",
            "start": 11305.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "desde que sale uno ya van con",
            "start": 11310.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11314.35,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "uno Este hay uno que le dije Oye",
            "start": 11315.6,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "este All\u00e1 en mi pueblo dec\u00edamos",
            "start": 11322.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan los que trabajaban Pues en el",
            "start": 11329.08,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "espionaje y le dec\u00edamos bueno Y t\u00fa eres",
            "start": 11335.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la secreta no no te puedo decir",
            "start": 11340.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "porque entonces ya no ser\u00eda yo de la",
            "start": 11342.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "secreta pero muy buenas personas",
            "start": 11347.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y uno de la secreta ya se",
            "start": 11350.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "iban y all\u00e1",
            "start": 11353.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya al llegar al aeropuerto",
            "start": 11357.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pues son camionetas",
            "start": 11359.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "blindadas",
            "start": 11365.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "hasta 10 ni moto y ya no se puede ya es",
            "start": 11367.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11375.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 11375.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "moverse entonces fuimos a Nueva York a",
            "start": 11377.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "la ONU y estaban todos los paisanos",
            "start": 11382.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 11386.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "todos los PR y pero lejos",
            "start": 11389.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no y que me",
            "start": 11395.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arranco en la",
            "start": 11399.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Explanada s\u00ed me me les",
            "start": 11401.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "escapo y me subo a una",
            "start": 11405.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jardinera estaban conmigo enojad\u00edsimo",
            "start": 11412.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero para poder saludarlos",
            "start": 11417.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no pero esas son an\u00e9cdotas muy buenas y",
            "start": 11421.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre que",
            "start": 11425.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fui siempre como",
            "start": 11426.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "presidente muy cari\u00f1osos y",
            "start": 11430.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este muy fraternos y",
            "start": 11435.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh eh ahora que fue este",
            "start": 11439.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh Claudia que me cont\u00f3 que fue creo que",
            "start": 11444.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a Los",
            "start": 11448.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 11450.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00ed lleno y este y la gente",
            "start": 11453.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "content\u00edsima pues es que",
            "start": 11458.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es es",
            "start": 11460.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era",
            "start": 11464.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sigue siendo",
            "start": 11466.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver c\u00f3mo est\u00e1 lo",
            "start": 11470.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de en el tema de las citas eh hemos",
            "start": 11476.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "detectado por supuesto problemas por",
            "start": 11479.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplo Eh muchas de estas citas se",
            "start": 11482.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "obtienen por WhatsApp por ejemplo o por",
            "start": 11485.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y hemos encontrado personas que",
            "start": 11487.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "suplantan entonces t\u00fa eh Hay p\u00e1ginas web",
            "start": 11491.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que son falsas por ejemplo hemos",
            "start": 11494.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encontrado lo mismo hacia Canad\u00e1 y hacia",
            "start": 11496.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entonces lo que hemos",
            "start": 11499.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hecho hicimos una auditor\u00eda a la a la",
            "start": 11500.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de tecnolog\u00edas de la",
            "start": 11503.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para checar si c\u00f3mo estaba",
            "start": 11505.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funcionando el sistema de citas estamos",
            "start": 11507.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hablando de 35,000 citas diarias que",
            "start": 11509.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esos son los que se tramitan y eh",
            "start": 11512.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tratando de detectar Qui\u00e9nes son estos",
            "start": 11515.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gestores falsos nosotros no contratamos",
            "start": 11516.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan gestor por eso es",
            "start": 11519.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que la gente sepa que la",
            "start": 11522.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la obtenci\u00f3n de citas es directa en el",
            "start": 11524.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consulado directa puede ser por tel\u00e9fono",
            "start": 11526.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puede ser presencial puede ser por",
            "start": 11530.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "WhatsApp pero a cada consulado que nadie",
            "start": 11531.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se presente como gestor de citas Eso s\u00ed",
            "start": 11534.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hemos encontrado y estamos bloqueando y",
            "start": 11537.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "denunciando constantemente este tema la",
            "start": 11540.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica ha entrado a hacernos",
            "start": 11543.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una auditor\u00eda muy completa no solamente",
            "start": 11545.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos que donde hay mucho",
            "start": 11547.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "problema sino tambi\u00e9n en las oficinas de",
            "start": 11549.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasaportes tenemos 45 oficinas de",
            "start": 11551.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pasaportes en la ciudad en en en el",
            "start": 11554.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "territorio nacional y todos han sido",
            "start": 11557.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "evaluados de hecho cerramos una oficina",
            "start": 11559.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de pasaportes istacalco que estaba dando",
            "start": 11562.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "precisamente pasaportes falsos por",
            "start": 11565.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejemplo y estamos haciendo realmente nos",
            "start": 11567.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando ya la auditor\u00eda de",
            "start": 11570.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todas estas 45 oficinas en el territorio",
            "start": 11571.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y en los consulados tenemos una revisi\u00f3n",
            "start": 11575.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constante los c\u00f3nsules est\u00e1n muy",
            "start": 11577.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conscientes de este problema y las citas",
            "start": 11579.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tienen que ser a los consulados",
            "start": 11582.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "directamente t\u00fa",
            "start": 11589.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya a ver pues",
            "start": 11592.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estimado presidente L\u00f3pez Obrador de",
            "start": 11620.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "verdad respetados y escuch los",
            "start": 11623.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 11627.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Ah sea pregunta verdad es una pregunta",
            "start": 11631.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por favor seamos",
            "start": 11635.479,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "serios Ah pero no bueno",
            "start": 11639.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11644.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este sin comentarios s\u00ed les parece muy",
            "start": 11646.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "bien nos vemos ma\u00f1ana T\u00fa vas a abrir",
            "start": 11650.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana abres",
            "start": 11655.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana t\u00fa abres",
            "start": 11657.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nada m\u00e1s ella",
            "start": 11660.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya s se se est\u00e1 atendiendo Chalco este",
            "start": 11667.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "decirle a la gente de Chalco que este",
            "start": 11671.399,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando el Gobierno",
            "start": 11677.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 11681.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Marina la secretaria de la defensa",
            "start": 11682.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil con agua",
            "start": 11687.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh eh el gobierno del Estado tengo la",
            "start": 11690.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que hoy va a",
            "start": 11696.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar la",
            "start": 11698.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobernadora eh y",
            "start": 11700.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Laura Vel\u00e1zquez de Protecci\u00f3n Civil este",
            "start": 11704.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 atendiendo ya eh llevan",
            "start": 11711.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas all\u00e1 Nada m\u00e1s que ha",
            "start": 11717.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguido lloviendo y es un",
            "start": 11719.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "problema este vamos a decir",
            "start": 11722.96,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "estructural de fondo porque es un",
            "start": 11728.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "drenaje este con",
            "start": 11733.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dimensiones muy",
            "start": 11736.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "limitadas",
            "start": 11739.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este muy peque\u00f1o s\u00ed que este fue",
            "start": 11741.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "rebasado",
            "start": 11745.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 11747.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con problemas de",
            "start": 11751.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "basura sea es un drenaje de muy poco",
            "start": 11754.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "di\u00e1metro para todo lo que ha estado",
            "start": 11758.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "lloviendo tambi\u00e9n es una zona",
            "start": 11761.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "baja se",
            "start": 11764.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "requiere buscar una soluci\u00f3n de fondo",
            "start": 11766.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1 atendiendo y lo vamos a",
            "start": 11769.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 11771.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "haciendo no contemplar\u00eda evacuaci\u00f3n hay",
            "start": 11775.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "refugios y la",
            "start": 11779.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de eh Marina est\u00e1 llevando",
            "start": 11782.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "alimentos a las casas este en carros",
            "start": 11786.399,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "especiales en carros altos S\u00ed pero",
            "start": 11791.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre el bloqueo de la carretera les",
            "start": 11796.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda que ya est\u00e1n atendiendo este",
            "start": 11799.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asunto y por lo mismo no hagan este tipo",
            "start": 11801.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n s\u00ed sugira presidente",
            "start": 11803.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "suira d\u00f3nde va Alo este vamos",
            "start": 11806.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a a San Luis a",
            "start": 11810.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la a la",
            "start": 11815.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Huasteca",
            "start": 11818.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este aun Chale no no necesari no no creo",
            "start": 11821.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que un Chale vamos a estar en",
            "start": 11827.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 11829.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 11833.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no pero la carretera son 120 km de de",
            "start": 11839.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ciudad Valles a tamazunchal y vamos a",
            "start": 11845.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar en medio ah\u00ed ah\u00ed vamos a inaugurar",
            "start": 11848.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11850.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11852.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "supercarretera o sea de alrededor de 120",
            "start": 11854.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 11860.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11862.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que \u00edan la gente de esa zona de la",
            "start": 11865.84,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "Huasteca un camino as\u00ed que adem\u00e1s es",
            "start": 11873.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh un una zona muy",
            "start": 11877.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "poblada muy transitada y adem\u00e1s una zona",
            "start": 11881.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11886.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bella muy bella de cascadas de r\u00edos Ah\u00ed",
            "start": 11887.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11892.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "chilitla muy cerca no",
            "start": 11894.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conoces t\u00fa por all\u00e1 un po",
            "start": 11899.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este vamos a inaugurar esa",
            "start": 11903.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "carretera y luego ya vamos a inaugurar",
            "start": 11907.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el el este el acueducto",
            "start": 11909.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh sobre todo",
            "start": 11917.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh todo lo que es la tuber\u00eda central eh",
            "start": 11921.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los tanques de",
            "start": 11927.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "almacenamiento las plantas de",
            "start": 11928.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 11931.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 11933.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "programa agua saludable para la laguna",
            "start": 11935.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que es algo",
            "start": 11938.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo important\u00edsimo porque ya",
            "start": 11940.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no se va a utilizar agua de",
            "start": 11943.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pozos",
            "start": 11948.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con Ars\u00e9nico",
            "start": 11950.68,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 11955.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Este es",
            "start": 11957.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "un problema que se va a resolver En",
            "start": 11959.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "beneficio de nueve",
            "start": 11964.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "municipios de la laguna tanto de Durango",
            "start": 11967.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "como de",
            "start": 11971.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Coahuila es una",
            "start": 11973.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de alrededor de 10,000",
            "start": 11975.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 11978.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pesos entonces",
            "start": 11980.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos va a acompa\u00f1ar",
            "start": 11983.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la la presidenta",
            "start": 11988.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "electa y vamos a estar tambi\u00e9n en",
            "start": 11990.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "guaimas porque la Secretar\u00eda de",
            "start": 11995.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Marina construy\u00f3 o ampli\u00f3 la carretera",
            "start": 11999.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 12003.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 12005.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor\u00f3 la",
            "start": 12008.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudad se pavimentaron Calles se",
            "start": 12010.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "introdujo drenaje",
            "start": 12014.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "son calles",
            "start": 12016.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pavimentadas la",
            "start": 12018.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plaza de los tres presidentes de guaimas",
            "start": 12021.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 12025.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "puerto el puerto de de guaimas Entonces",
            "start": 12026.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 12030.439,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "guaimas y",
            "start": 12031.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12034.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eh luego Ah vamos a",
            "start": 12037.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inaugurar un distrito de",
            "start": 12041.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "riego de la presa Pikachu",
            "start": 12043.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 12047.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa eso es lo que hasta ahora",
            "start": 12048.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 12051.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente este fin de semana a",
            "start": 12053.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guaimas es el s\u00e1bado",
            "start": 12058.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no ma\u00f1ana Est\u00e1",
            "start": 12066.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "bien de Baja California Sur Imag\u00ednese",
            "start": 12070.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12076.93,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "van aar vacunas hay alerta Cu\u00e1l es la",
            "start": 12079.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de lo de la ma\u00f1ana ma\u00f1ana digo",
            "start": 12082.279,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "no pero este no hoy mismo este que que",
            "start": 12088.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 12094.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ruy te van a dar la",
            "start": 12095.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n acuerdo en su reuni\u00f3n que",
            "start": 12101.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fueron heros ac\u00e1",
            "start": 12105.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 12107.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mejor",
            "start": 12113.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 12116.319,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "o t\u00fa se la env\u00edas es el universal",
            "start": 12119.199,
            "duration": 6.561
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar hoy martes sobre seguridad pero tambi\u00e9n sobre pol\u00edtica exterior y vamos a seguir eh informando la reforma al poder judicial y esto que han dado por llamar sobre representaci\u00f3n que es ahora el motivo de unidad de el bloque conservador y sus Voceros Y achichincles entonces eh Hay que informar sobre esto eh C\u00f3mo eh est\u00e1n eh creando esta eh falacia es una invenci\u00f3n al grado que quieren violar la Constituci\u00f3n para que este no se lleve a cabo ni ninguna reforma a la Constituci\u00f3n y en especial que no se lleve a cabo la reforma al poder judicial porque es un poder tomado secuestrado al servicio de una minor\u00eda rapaz de una Mafia No solo de la delincuencia organizada una mafia fundamentalmente de los potentados de los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico Entonces el poder judicial estaba al servicio de ellos no est\u00e1 al Servicio del pueblo entonces por eso el consejo coordinador empresarial los hombres de negocio hombres y mujeres de negocios o sea c\u00f3mo se llama ahora consejo de mexicano de negocios las c\u00fapulas desde luego los que este tienen los grandes despachos de fiscalistas para no pagar impuestos y tienen en el poder judicial a sus eh representantes as\u00ed como antes ten\u00edan en el poder legislativo a sus diputados y a sus senadores y ahora no es as\u00ed porque la mayor\u00eda son representantes del pueblo quieren seguir teniendo en el poder judicial a sus representantes hasta ministros a su servicio y por eso la campa\u00f1a que raya en lo absurdo Yo le dir\u00eda a los miembros m\u00e1s distinguidos los m\u00e1s Afortunados de estas organizaciones este que se expresen si quieren que se Viole la Constituci\u00f3n que no este se oculten detr\u00e1s de membretes porque tienen nombre y apellido pero que nos digan que no quieren vivir en un estado de derecho verdaderamente si quieren seguir viviendo en un estado de chueco de cohecho que quieren [M\u00fasica] seguir impulsando promoviendo la corrupci\u00f3n porque ellos son parte de la corrupci\u00f3n es el momento de las definiciones nada de que este la ley es la ley ah pero quiero que se aplique en los bueyes de mi compadre Entonces s\u00ed Estado de derecho legalidad confianza divisi\u00f3n equilibrio de poderes pura demagogia lo que est\u00e1 detr\u00e1s es mantener privilegios y seguir haciendo a un lado al pueblo un poder judicial al servicio de una minor\u00eda lo van a notar ahora que han decidido irse los del poder judicial a una huelga a la mayor\u00eda de los mexicanos si no les va a importar yo les dir\u00eda con toda franqueza y tambi\u00e9n respeto de que hasta nos va a ayudar a que si no est\u00e1n los jueces no est\u00e1n magistrados no est\u00e1n ministros este en activos tenemos cuando menos la garant\u00eda de que no van a dejar libres a delincuentes del crimen organizado y como no van a estar este trabajando los juzgados tampoco va a haber Libertad para delincuentes de cuello blanco la \u00fanica cosa que me preocupa es que tienen ah\u00ed un expediente Guardado de 25000 millones de pesos qu\u00e9 s s\u00ed este quisiera yo que le dieran curso pero por lo dem\u00e1s este no va a suceder nada no pasa nada y en lo que a nosotros corresponde respeto absoluto a su huelga libertad establece la ley ellos lo saben que es lo que est\u00e1n haciendo o lo que van a hacer pero no nos corresponde a nosotros sancionar le corresponde al consejo de la judicatura es decir al mismo poder judicial pero a\u00fan si nos correspondiera a nosotros se garantiza el derecho a disentir y el derecho a la huelga nosotros no tenemos ning\u00fan problema no m\u00e1s que queremos dejar de manifiesto que es completamente Injusto el que se quiera sostener porque eso va en contra de los intereses de nuestro pa\u00eds y de nuestro pueblo un sistema judicial entregado por entero a una minor\u00eda rapaz un sistema judicial este caracterizado por la corrupci\u00f3n y que lo que se est\u00e1 planteando es renovarlo para que se imparta justicia a todos los mexicanos que no haya ning\u00fan \u00f3rgano de gobierno faccioso es decir solo para un grupo para una facci\u00f3n sino que el gobierno represente a todos a ricos y a pobres del campo y de la ciudad de toda las creencias de todas las corrientes del pensamiento eso es lo que queremos pero est\u00e1 muy bien que se est\u00e9 dando este debate porque esto es la transformaci\u00f3n que se requiere para salir adelante y ya vamos avanzando saliendo de la decadencia pero falta es que fueron 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica completamente dedicada a proteger intereses una pol\u00edtica de pillaje de humillaci\u00f3n al pueblo nada m\u00e1s para unos cuantos M\u00e9xico era pa\u00eds de una Y todav\u00eda hay resistencias pero vamos bien Vamos muy bien porque todo esto Este era necesario tratarlo en mi caso me siento pues muy satisfecho porque si no plantea amos esto Me quedar\u00eda yo con un problema de conciencia C\u00f3mo fui presidente de M\u00e9xico y me hice de la vista gorda me convert\u00ed en c\u00f3mplice y dej\u00e9 pasar todo lo que estaba yo constatando y no dije nada y no hice nada por cambiar las cosas Me volv\u00ed un encubridor as\u00ed como es una causa justa Y tenemos raz\u00f3n si pueden mal los poderosos porque son capaces de estar amenazando o copando para decirlo elegantemente queriendo coptar a consejeros y a tribunales y a los ministros del tribunal electoral para que resuelvan una barbaridad violando la Constituci\u00f3n y las leyes as\u00ed pero en el caso que se diera que se cometiera una arbitrariedad violatoria de la Constituci\u00f3n algo extremo yo me quedar\u00eda tranquilo ya hice todo lo que pude ya va a ser el pueblo El que va a tener la \u00faltima palabra en su momento y de manera pac\u00edfica pero ya cumpl\u00ed pero retomando el tema s\u00ed me gustar\u00eda que los m\u00e1s Afortunados del pa\u00eds que pertenecen a estas organizaciones que est\u00e1n pidiendo que se Viole la Constituci\u00f3n que le expliquen a la gente que le informen al pueblo por qu\u00e9 no quieren este que sea el pueblo El que elige a los jueces y a los magistrados y a los ministros y porque ellos tienen en una democracia m\u00e1s poder que otros ciudadanos y que este dian cu\u00e1les son sus temores porque va a haber un control del ejecutivo no va a haber un control del pueblo Yo no los voy a nombrar a los jueces a los magistrados a los ministros ad\u00e1s yo ya no voy a estar porque la elecci\u00f3n va a ser el a\u00f1o pr\u00f3ximo y los va a elegir el pueblo lo que no quieren es dejar de tener la influencia que ahora ejercen y si toco este tema es porque estoy viendo como se est\u00e1n est\u00e9 moviendo lo mismo Claro ya en etapa decadente de la elecci\u00f3n es como eh una segunda vuelta ya estoy viendo en las redes este que ah\u00ed andan este este revisando las s\u00e1banas y dice que no gan\u00f3 este Claudia incre\u00edble pues incre\u00edble no no no no alcanzan a entender la nueva realidad del pa\u00eds este por esa prepotencia No ese clasismo ese racismo los hace sentirse superiores dice c\u00f3mo es posible seguramente est\u00e1n viendo las s\u00e1banas No pues de la delegaci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez no O este o de otras colonias que claro venito juz ya les platiqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n propusimos un candidato abogado pero Adem\u00e1s este un nombre bueno \u00edntegro cat\u00f3lico Pero aut\u00e9ntico este expista sobre todo al maestro bates Y qu\u00e9 creen se perdi\u00f3 Qui\u00e9n le gan\u00f3 la verdad no s\u00e9 cualquiera era como cuando empez\u00e1bamos nosotros all\u00e1 Tabasco y yo dec\u00eda que este si pon\u00edan de candidata a una vaca Con todo el respeto ganaba la vaca porque este era el aparato y la compra de votos y el tr\u00e1fico con la pobreza la gente todo eso se acab\u00f3 eh pero si van a el resto del pa\u00edses hay las s\u00e1banas pues les van a demostrar otra cosa es muy sencillo por eso la sobre representaci\u00f3n Son 300 distritos federales y Claudia y el movimiento de de regeneraci\u00f3n gan\u00f3 en el 85 por de los distritos del pa\u00eds como 200 de los 300 Cu\u00e1ntos 26 256 256 as\u00ed lo decidi\u00f3 este la gente Pero bueno vamos con el informe de seguridad con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir eh dar el avance del programa c impunidad del 6 al 9 de agosto del 2024 adelante tenemos siete extradiciones en este periodo estos cuatro son de M\u00e9xico hacia los Estados Unidos Israel requerido por una corte de Kentucky por asociaci\u00f3n delictuosa y contra la salud Baltazar requerido por una corte de California por abuso sexual en contra de una menor de edad Jos\u00e9 requerido por una corte del estado de California por el delito de violaci\u00f3n equiparada agravada en contra de una menor de edad y eh Juan eh requerido por una corte del estado de California por los delitos de violaci\u00f3n equiparada y abuso sexual cometidos en contra de una menor de edad adelante esas tres eh es eh el un mexicano Jos\u00e9 entregado a el gobierno de Argentina requerido por una corte de Buenos Aires por los delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita lavado de activos de origen delictivo y tr\u00e1fico ilegal de estupefacientes eh Luis n \u00e9l es un exdiputado guatemalteco fue entregado por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica al gobierno de Guatemala ya que es requerido por un juzgado de ese pa\u00eds por los delitos de abuso de autoridad nombramientos ilegales y peculado por sustracci\u00f3n y eh Fidel n \u00e9l es un ciudadano colombiano requerido aqu\u00ed \u00e9l fue recibido por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya que es requerido por un juez de la Ciudad de M\u00e9xico por delitos contra la salud en su modalidad de introducci\u00f3n de coca\u00edna al pa\u00eds adelante detenciones relevantes tenemos Francis a Francisco Ram\u00f3n alias \u00f1aca b\u00e9lico eh fue detenido en flagrancia por la fiscal\u00eda del estado de Sonora con apoyo del del ej\u00e9rcito mexicano mientras realizaba labores de de alcone ten\u00eda una un arma de fuego esto el pasado 10 de agosto en un restaurante de sonoita en Sonora ya una vez en reclusi\u00f3n la fiscal\u00eda le cumpliment\u00f3 una segunda orden de aprehensi\u00f3n por los delitos de privaci\u00f3n ilegal de la libertad desaparici\u00f3n de persona cometida por particulares y asociaci\u00f3n delictuosa en agravio de Rolando n esto ocurrido en julio del 23 sobre este \u00faltimo caso de acuerdo con las aciones la v\u00edctima se encontraba estacionada a bordo de un veh\u00edculo en la Colonia Centro de Caborca cuando llegaron el hoy detenido Francisco Ram\u00f3n y un c\u00f3mplice quienes bajaron por la fuerza a Jos\u00e9 Rolando y lo subieron a otro veh\u00edculo y desde entonces se desconoce su paradero Eh Francisco Ram\u00f3n este est\u00e1 registrado por parte de la fiscal\u00eda como un objetivo prioritario y presunto integrante de un grupo criminal que opera en el estado de en la regi\u00f3n de Caborca adelante estas dos detenciones Jos\u00e9 Alberto n y Giovanni n detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono la Secretar\u00eda de Seguridad eh Estatal y la polic\u00eda de Texcoco tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio en agravio del encargado del rastro municipal de Texcoco en el en mayo del 24 de acuerdo con las investigaciones eh Jos\u00e9 Alberto Recibe un arma de fuego por parte de un hombre quien le hab\u00eda ordenado privar de la vida al encargado del rastro en Texcoco posteriormente eh los dos junto con al Alberto junto con Giovanni abordaron una a bordo de una motocicleta se trasladan al domicilio de la v\u00edctima en la Colonia salitrer\u00eda en Texcoco una vez que lo tienen a la vista eh le habr\u00edan habr\u00edan detonado el arma de fuego en su contra provoc\u00e1ndole la muerte aqu\u00ed destacar que la detenci\u00f3n de ellos dos fue de Gran importancia la informaci\u00f3n proporcionada por el c5 del Estado de M\u00e9xico Adelante vinculados a proceso eh estas tres personas por su su presunta participaci\u00f3n en el delito de extorsi\u00f3n agravada en perjuicio de un comerciante en e coautla Morelos eh de acuerdo con las investigaciones eh dos hombres aor de una motocicleta llegaron a un local comercial en La Colonia Revoluci\u00f3n lugar en el que uno de ellos exhibi\u00f3 un arma de fuego y dej\u00f3 un pedazo de papel con n\u00famero un n\u00famero telef\u00f3nico indic\u00e1ndole que se comunicara a la brevedad horas m\u00e1s tarde lo vuelven a amenazar y decide llamar y hacer unos pagos exigidos a unas cuentas que le fueron eh se\u00f1aladas Por ese motivo la v\u00edctima Presenta una denuncia ante la fiscal\u00eda Estatal la que inicia una investigaci\u00f3n que deriva en la detenci\u00f3n de los hoy imputados adelante esta otra vinculaci\u00f3n al proceso de H\u00e9ctor n por los delitos de ejercicio indebido del servicio p\u00fablico contra la administraci\u00f3n y procuraci\u00f3n de justicia falsificaci\u00f3n de documentos y usurpaci\u00f3n de funciones p\u00fablicas o de profesi\u00f3n hechos ocurridos cuando laboraba como actuario ejecutor del poder judicial del estado de Sonora entre marzo del 23 y febrero del 24 en Pe\u00f1asco eh Sonora de acuerdo con las investigaciones eh vctor entre otras cosas habr\u00eda elaborado razones actuariales firmadas en blanco o incompletas en diversos expedientes a su cargo tambi\u00e9n habr\u00eda facilitado falsificado documentos al certificar hechos que no le constaban renunci\u00f3 a su cargo el 14 de febrero sin embargo continu\u00f3 utilizando su cuenta de usuario y contrase\u00f1a durante cuat d\u00edas m\u00e1s para acceder a la plataforma del tribunal usurpando funciones adelante sentencia esta de 105 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Heriberto n tras acreditar su responsabilidad en el delito de homicidio calificado en agravio de Gustavo Alberto y \u00d3scar Quienes se desempe\u00f1aban como agentes de la polic\u00eda de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y el homicidio calificado en grado de tentativa de otra persona hechos ocurridos en Tecamac en noviembre del 2019 eh de acuerdo con las investigaciones los los dos agentes eh realizaban actos de investigaci\u00f3n en las calles de la Colonia Centro de Tecamac y al eh lugar en el que intentaron detener al hoy sentenciado sin embargo este para evitar ser detenido dispar\u00f3 contra los dos servidores p\u00fablicos y un civil que los acompa\u00f1aba provocando la muerte de los dos agentes y lesionando al civil adelante eh esta sentencia de 454 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Marco y Miguel eh tras acreditar su responsabilidad en los delitos de secuestro y portaci\u00f3n de arma de fuego de uso exclusivo de las fuerzas armadas hechos ocurridos en Ciudad Madera Tamaulipas en el 2015 de acuerdo con las investigaciones el d\u00eda de los hechos la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica recibi\u00f3 una denuncia ciudadana en la que se informaba sobre la presencia de personas armadas en un inmueble de la Colonia Jard\u00edn 20 de noviembre acuden al lugar tanto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como elementos del ej\u00e9rcito mexicano localizan a ocho adultos y un menor de edad de diversas nacionalidades privados de su libertad los dos sentenciados fueron detenidos en flagrancia por el delito de secuestro y portaci\u00f3n de arma de fuego adelante el caso de jueces que favorecen a presuntos delincuentes tenemos dos casos Este es el primero el juez es el juez de del tribunal de de enjuiciamiento del circuito judicial de la mixteca con sede en guajuapan de le\u00f3n y el es Jos\u00e9 Gabriel Ram\u00edrez Monta\u00f1o el el favorecido es Juan Antonio n quien habr\u00eda participado con otras personas en el intento de feminicidio de Mar\u00eda Elena eh que fue agredida con \u00e1cido el 9 de septiembre del 19 el juez Ram\u00edrez Monta\u00f1o el 14 de agosto del 24 emiti\u00f3 un fallo absolutorio en favor de Juan Antonio rubisel y Rub\u00e9n procesados por el delito de feminicidio en grado de tentativa cometido en agravio de la saxofonista Mar\u00eda Elena el 9 de septiembre como dijimos eh el juez Ram\u00edrez Monta\u00f1o determin\u00f3 que la fiscal\u00eda con las pruebas aportadas no logr\u00f3 destruir la presunci\u00f3n de inocencia de los acusados pues Consider\u00f3 que las lesiones inferidas a la v\u00edctima No pusieron en peligro su vida adem\u00e1s orden\u00f3 su inmediata libertad y dejar sin efecto la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva que les hab\u00eda sido impuesta en la causa penal y orden\u00f3 el levantamiento de todo embargo precautorio o aseguramiento de bienes que se hubieran ordenado en su contra ante esta situaci\u00f3n el consejo de la judicatura estatal inici\u00f3 una investigaci\u00f3n en contra del juez Ram\u00edrez Monta\u00f1o para deslindar responsabilidades administrativas y penales por tal motivo el consejo de la judicatura estatal del Estado de Oaxaca nombr\u00f3 una juez sustituta quien declar\u00f3 como nulo todo lo actuado en la audiencia del 14 de agosto por lo que las tres personas se\u00f1aladas contin\u00faan en prisi\u00f3n preventiva adelante este otro caso es eh aqu\u00ed est\u00e1 la jueza tercera del distrito del estado de Quintana roels Patricia Espinosa Salas y el favorecido Mario Plutarco n exgobernador de de Puebla el 5 de agosto de este a\u00f1o la jueza Espinosa salas otorg\u00f3 un Amparo a Mario Plutarco para dejar sin efecto la resoluci\u00f3n del 9 de agosto del 2023 dictada por el juez segundo de distrito del estado de Quintana Ro en la en la que declar\u00f3 infundada la petici\u00f3n de modificar o o sustituir la prisi\u00f3n preventiva impuesta as\u00ed como su continuidad y ejecuci\u00f3n ya que su consideraci\u00f3n hab\u00edan transcurrido dos hab\u00eda transcurrido el plazo constitucional de 2 a\u00f1os por ello la juez Espinosa salas orden\u00f3 al juez segundo de distrito celebrar una nueva audiencia y con libertad de jurisdicci\u00f3n dictar una nueva resoluci\u00f3n debidamente fundada y motivada que podr\u00eda ser en el mismo o diverso sentido tambi\u00e9n le se\u00f1al\u00f3 que en caso de que no se justifique la prisi\u00f3n preventiva deber\u00eda imponer otra otras medidas cautelares que considerada que considerara razonablemente adecuadas adelante eh Por tal raz\u00f3n y en cumplimiento a a la resoluci\u00f3n del Amparo del s\u00e1bado 10 de agosto trav\u00e9s en s\u00e1bado la jueza ortu Ortu\u00f1o Su\u00e1rez orden\u00f3 la inmediata libertad de Mario de Mario Plutarco y como medidas cautelares la aportaci\u00f3n de un brazalete electr\u00f3nico el resguardo domiciliario en la ciudad de Puebla la exhibici\u00f3n de una garant\u00eda econ\u00f3mica de 100000 pesos y la prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds por lo anterior y en virtud de que la jueza Ortu\u00f1o Su\u00e1rez lo anterior en virtud de que la jueza Ortu\u00f1o Su\u00e1rez Consider\u00f3 que Mario Plutarco acredit\u00f3 su arraigo domiciliario en Puebla y que el c\u00f3digo Nacional de Procedimientos Penales permite otro tipo de medidas que pueden resultar igual de eficaces para lograr la comparecencia del imputado en el proceso tambi\u00e9n orden\u00f3 a la polic\u00eda procesal de la guardia nacional para que una vez que Mario Plutarco egrese del egresar del cefereso n\u00famero uno en altiplano fuera trasladado y custodiado a su domicilio particular en la ciudad de Puebla ser\u00eda cu\u00e1nto Me permito ceder el el micr\u00f3fono mirante secretario con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Vamos a darles el informe de seguridad conjunto en el periodo del 6 al 19 de este mes estos son los efectivos de las fuerzas federales y de incluida la guardia nacional en total 23771 elementos la que sigue en lo que se refiere a aseguramiento de armas de fuego en el periodo que estamos hablando fueron 379 armas y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 50 3000 armas decomisadas la que sigue granadas fueron 15 en lo que va del sexino 3500 53 granadas la que sigue en lo que se refiere a cartuchos de armas de fuego en este periodo 74,18 en lo que va del sexenio M\u00e1s de 19 millones de cartuchos la que sigue en lo que se refiere a detenidos fueron 448 en total llevamos en el sexenio m\u00e1s de 990,000 elementos detenidos en lo que se refiere a veh\u00edculos asegurados 372 veh\u00edculos m\u00e1s de 999,000 en lo que va del sexenio en lo que se refiere a fentanilo fueron 100 g de fentanilo en esta periodo en lo que va del sexenio 830 6.7 kg de fentanilo metanfetaminas 392.4 en el periodo en lo que va del sexenio 7318 71 kg de metanfetaminas de coca\u00edna 401 kg en este periodo m\u00e1s de 228,000 kg en lo que va del sexenio marihuana 3,94 kg en lo que va en el periodo que estamos hablando y m\u00e1s de 787 kg de lo que va del sexenio goma de opio 1.1 kg y en lo que va del seco 1338 kg moneda nacional 1.9 millones de pesos y en lo que se refiere a el sexenio 751 millones de pesos en d\u00f3lares americanos 339.132 de comisados resultados en lo que va del sexenio m\u00e1s de 155 millones de d\u00f3 eh erradicaci\u00f3n de plant\u00edos y de hect\u00e1reas de marihuana en en lo que se refiere a plant\u00edos fueron 545 plant\u00edos en 57.9 hect\u00e1reas y en lo que va del sexenio tenemos m\u00e1s de 83,000 plant\u00edos en m\u00e1s de 11,000 hect\u00e1reas la que sigue Amapola 462 plant\u00edos 46.2 hect\u00e1reas en lo que va del sexenio 4633 plant\u00edos y m\u00e1s de 66,000 hect\u00e1reas en lo que se refiere a laboratorios clandestinos en este periodo Fueron 10 laboratorios que se erradicaron con 400 kg de metanfetaminas 21.95 toneladas de sustancias qu\u00edmicas y en lo que va del sexenio van m\u00e1s de 2000 laboratorios m\u00e1s de 2,500 laboratorios eh erradicados eh total de metanfetamina 697.355 de sustancias qu\u00edmicas 3681 toneladas la que sigue el mercado il\u00edcito de combustibles resultados en este periodo 6708 59 l en lo que se decomisaron y en lo que va del sexenio m\u00e1s de 69 millones de litros recuperados la que sigue y la seguridad brindada por la guardia nacional en lo que se refiere a aduanas hay 4444 efectivos 21 fronterizas 11 interiores en lo que se refiere a aeropuertos tenemos 3,046 efectivos 73 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos y en lo que se refiere aar en el reclusorio traslado de internos se llevaron a cabo 21 16 traslados 21 internos y se ocuparon 1495 efectivos de la guardia nacional Esos son los resultados de los esfuerzos de la guardia nacional eh con mayor aportaci\u00f3n en todo lo que se ha estado haciendo m\u00e1s o menos est\u00e1n en un casi en un 50% ambas tanto la guardia nacional como las fuerzas federales la que sigue Y por \u00faltimo en lo que se refiere a estrategia nacional de seguridad para afectaci\u00f3n de grupos delictivos por a trav\u00e9s de inteligencia se detuvieron en Quintana Ross 6 en Baja California cuatro Y en el Estado de M\u00e9xico dos y uno en Morelia e afectaciones a grupo delictivos fueron en total 13 detenidos y grupos delictivos 13 Esto es lo que se refiere al informe de seguridad le cedo la palabra la secretaria rosa yela con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos daremos el informe de seguridad de los resultados que tenemos en el Gobierno Federal con el trabajo que acaban de presentar mi compa\u00f1ero ario de Marina eh este esfuerzo conjunto con e todas las dependencias del gabinete de seguridad con las fiscal\u00edas y tambi\u00e9n con las polic\u00edas estatales eh adelante por favor eh En cuanto a los delitos del fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de 24.8 por adelante en la mayor\u00eda de los delitos tuvimos reducci\u00f3n en los delitos relacionados con el fuero federal Eh quiero recalcar que esto se refiere a los primeros si meses del de este a\u00f1o adelante el homicidio doloso baj\u00f3 18 por adelante en Aqu\u00ed est\u00e1n los promedios diarios de v\u00edctimas de homicidio doloso en lo relativo al 2024 tenemos una baja dec\u00edamos del 18 en homicidios dolosos con relaci\u00f3n al 2018 adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el comparativo de cada uno de los eh de las administraciones anteriores Y aqu\u00ed tambi\u00e9n vemos como en el periodo de Calder\u00f3n subi\u00f3 192 por los homicidios en el periodo de El presidente Pe\u00f1a 59 y ahora se ha descendido se ha reducido en un 18 8% los homicidios dolosos adelante tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 la comparativa por los estados En donde aqu\u00ed se ve que seis entidades concentran el 44.4 de los homicidios en el pa\u00eds adelante y aqu\u00ed vemos cada uno de esos estados en comparaci\u00f3n con el mes anterior eh en julio se tiene en el estado de Guanajuato cuatro homicidios m\u00e1s adelante y en el comparativo tambi\u00e9n de Baja California hubo un incremento de 14 delitos m\u00e1s adelante en el Estado de M\u00e9xico 19 homicidios menos adelante en el estado de Chihuahua 46 homicidios m\u00e1s en julio menos en comparaci\u00f3n con el mes de junio 46 menos adelante en Jalisco homicidios m\u00e1s adelante y en Guerrero 11 menos en comparaci\u00f3n con junio adelante en relaci\u00f3n con los 50 municipios prioritarios de julio de 2024 contra diciembre de 2018 se tiene una disminuci\u00f3n de 18.3 por adelante eh en los delitos del fuero com\u00fan en la mayor\u00eda se tienen disminuci\u00f3n eh y seguimos llamando desde las mesas de paz a fortalecer la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales adelante en el robo total tenemos una disminuci\u00f3n a Julio de 29.5 por en relaci\u00f3n con los diferentes tipos de robo adelante en el robo de veh\u00edculo espec\u00edficamente eh tenemos una reducci\u00f3n de 48.6 con el inicio de la administraci\u00f3n En donde aqu\u00ed se ve claramente C\u00f3mo ha venido a la baja adelante en el el feminicidio se tiene una baja de 37.6 por. seguimos eh con las acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y atenci\u00f3n de la violencia feminicida Hay que decir que hemos seguido trabajando con los institutos de las mujeres de los estados as\u00ed como con las fiscal\u00edas estatales para que no haya impunidad adelante pues estamos muy complacidos con el tema de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y las unidades antisecuestros que trabajamos para que no haya impunidad en este delito y repetir la disminuci\u00f3n el trabajo que lleva a una disminuci\u00f3n de 77 por desde el inicio de la Administraci\u00f3n adelante y algunos de los resultados de las unidades antisecuestros en el pa\u00eds que trabajan mucho y y son muy buenas eh tienen muy buenos resultados se Han detenido 6,392 personas 702 bandas desarticuladas y 3163 v\u00edctimas liberadas adelante eh el robo de hidrocarburos que tambi\u00e9n desde el inicio de la Administraci\u00f3n tiene una reducci\u00f3n de 94.2 por menos el delito conocido como huachicol el cual con el trabajo de las fuerzas armadas se tiene un ahorro estimado del primero de diciembre de 2018 al 31 de julio de este a\u00f1o de 34293 millones de pesos por el trabajo efectivo que hacen las fuerzas armadas y de este delito adelante eh finalmente la prevenci\u00f3n de la toma de casetas eh con el operativo de la plan casetas segura se evit\u00f3 la p\u00e9rdida de 10843 millones de pesos en este a\u00f1o y eh desde el inicio de este operativo se tiene un ahorro de 72,54 millones de pesos ser\u00eda cu\u00e1nto presidente e ahora gracias canciller muchas gracias Bueno muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente tengo el honor de presentarles a ustedes el d\u00eda de hoy la pol\u00edtica exterior humanista del 2018 al 2024 la tenemos que la pol\u00edtica exterior humanista se caracteriza por lo que ha dicho el presidente que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior pero con una serie de principios de el humanismo mexicano que han caracterizado estos 6 a\u00f1os una relaci\u00f3n de amistad con Estados Unidos con respecto a nuestra soberan\u00eda una mirada al sur esto ha sido muy importante un cambio de paradigma para cooperar con el sur global bajo el principio de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y la no intervenci\u00f3n especialmente en Am\u00e9rica Latina y el Caribe la construcci\u00f3n de paz y seguridad internacional bajo Estos principios de no intervenci\u00f3n y sobre todo la comprensi\u00f3n la la el compromiso para la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias solidaridad y fraternidad les hemos otorgado asilo y Refugio a migrantes que prueban su miedo cre\u00edble hemos donado vacunas ventiladores durante covid y un retorno asistido a la comunidad mexicana en situaciones de riesgo quinto hemos recuperado el patrimonio hist\u00f3rico vamos a ver esos n\u00fameros maravillosos de repatriaci\u00f3n de este matrimonio que lo hemos llamado y eh el legado el modelo mexicano de movilidad humana la siguiente por favor nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos y especialmente la del presidente L\u00f3pez Obrador ha tenido un di\u00e1logo pol\u00edtico permanente incluso ustedes vieron ayer la carta que le mand\u00f3 el presidente al presidente biden biden le contesta se hablan por tel\u00e9fono m\u00e1s de una treintena de encuentros con cancilleres funcionarios de alto nivel tambi\u00e9n se han celebrado aqu\u00ed la la novena y la d\u00e9cima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte donde vinieron por supuesto biden trudeau y nuestro presidente fue a Washington una en M\u00e9xico tambi\u00e9n se ech\u00f3 a andar la el comit\u00e9 trilateral de fentanilo que preside la secretaria rosaisela Rodr\u00edguez se hizo uno en Washington y otro en M\u00e9xico y desde luego pues estas encuentros bilaterales con Trump y con biden que siempre han sido amistosos y muy respetuosos de nuestra soberan\u00eda y desde luego el impulso al comercio Se ratific\u00f3 el temec en 2019 un gran logro y se crearon mecanismos bilaterales de di\u00e1logo econ\u00f3mico en conjunto con la secretar\u00eda de econom\u00eda la siguiente por favor nuestra mirada al sur yo creo que esto es algo muy importante es un cambio de paradigma en ese aspecto se fortaleci\u00f3 porque M\u00e9xico presidi\u00f3 celac 20202021 y en esa Cumbre sexta que se celebr\u00f3 en M\u00e9xico en en 2021 se se reunieron por primera vez por primera vez en la historia del continente 30 pa\u00edses y 16 mandatarios con tres resultados el plan de autosuficiencia sanitaria el la agencia latinoamericana y caribe\u00f1a del espacio y el fondo para la respuesta integral a desastres naturales el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hizo una Gira a Centroam\u00e9rica visitando Guatemala El Salvador Honduras Belice y Cuba Esto fue en 2022 y luego en Colombia muy importante donde se hizo un di\u00e1logo sobre drogas con un enfoque diferente un enfoque de salud p\u00fablica y Esto fue en septiembre 2023 se particip\u00f3 tambi\u00e9n el presidente de la Rep\u00fablica en el 50 aniversario del golpe de estado a Salvador Allende con un emotivo mensaje de reivindicaci\u00f3n de valor a la democracia y de decir nunca m\u00e1s a la violaci\u00f3n de derechos humanos y en la frontera Sur se ha impulsado una relaci\u00f3n estrat\u00e9gica entre el presidente L\u00f3pez Obrador con Guatemala y Belice particularmente para lograr una frontera segura y extender el tren Maya y el corredor enter oce\u00e1nico retomamos el el di\u00e1logo con el grupo de los 77 no es que volvamos a ser parte del grupo de los 67 pero s\u00ed hay que dialogar con todo el mundo y la cooperaci\u00f3n con la India que la llev\u00f3 adelante el secretario Marcelo ebrard en la transferencia de tecnolog\u00eda producci\u00f3n de medicamentos oncol\u00f3gicos y y medicamentos para enfermedades respiratorias y desde luego varias participaciones en el g20 del canciller ebrar donde se Pos i\u00f3 la pobreza y a la desigualdad como prioridad y se trat\u00f3 la deuda externa de los m\u00e1s vulnerables la construcci\u00f3n de la paz y la seguridad internacional ha sido una un sello de esta administraci\u00f3n con litigios estrat\u00e9gicos la verdad es que esta demandas contra las empresas armadoras por facilitar el tr\u00e1fico de armas y que vamos bastante bien en Arizona y en en Massachuset ganando algunos de estos litigios y tambi\u00e9n hemos sido garantes de La Paz Esto es lo que se llama la diplomacia silenciosa esa que no se hace a trav\u00e9s de los medios sino que M\u00e9xico por ejemplo hosped\u00f3 dos ciclos de negociaciones entre el gobierno de Colombia y el ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional a petici\u00f3n de ambas partes y fue aqu\u00ed en M\u00e9xico donde decidieron desarmarse Y eso es muy importante con Venezuela tambi\u00e9n auspicios di\u00e1logos entre el gobierno de Venezuela la plataforma unitaria democr\u00e1tica y Estados Unidos y aqu\u00ed fue donde se \u00f3 y se digamos se construy\u00f3 el acuerdo de Barbados de 2023 sobre promoci\u00f3n de derechos pol\u00edticos a garant\u00edas electorales y en Hait\u00ed se ha capacitado a la Polic\u00eda Nacional y las fuerzas armadas para contribuir a la paz el Consejo de Seguridad ustedes recordar\u00e1n que el presidente L\u00f3pez Obrador fue al consejo de seguridad de Naciones Unidas y present\u00f3 una propuesta muy novedosa sobre c\u00f3mo erradicar la pobreza extrema a partir de pago de impuestos Por cierto de de de evitar la evasi\u00f3n de impuestos de los pa\u00edses desarrollados y todav\u00eda se sigue analizando esta propuesta de Naciones Unidas M\u00e9xico aboga por una paz por una paz duradera con apego al derecho internacional verdaderamente s\u00ed condenamos la violaci\u00f3n de la integridad territorial de Rusia Ucrania pero denunciamos la carrera armamentista sigue esa carrera armamentista que no nos lleva la paz y si no est\u00e1n las dos partes en la mesa no habr\u00e1 un un verdadero consenso para la paz y en medio oriente condenamos la muerte indiscriminada de la poblaci\u00f3n civil de gaza la desproporcionalidad del conflicto armado favorecemos una soluci\u00f3n al conflicto pero bajo la premisa de dos estados Israel y Palestina condenamos por supuesto contra Ecuador y fuimos a la Corte Internacional de Justicia por la flagrante violaci\u00f3n que hicieron a nuestra embajada y sobre todo el atentado contra la integridad de nuestro personal eh la solidaridad de M\u00e9xico es lo que m\u00e1s yo dir\u00eda se puede destacar primer lugar fuimos el primer el primer pa\u00eds de la regi\u00f3n en recibir vacunas contra el covid ustedes recordar\u00e1n que que no hab\u00eda vacunas en el mundo porque los desarrollados decidieron concentrar las vacunas en cambio aqu\u00ed gracias a la realmente a la intervenci\u00f3n del secretario de relaciones exteriores se logr\u00f3 recibir vacunas Se recibieron m\u00e1s de 200 millones de vacunas de siete farmac ticas logramos recibir La donaci\u00f3n de 22 millones de dosis de Estados Unidos 3 millones y de una empresa de est estadounidense y tres de Canad\u00e1 pero no solo eso sino que donamos 2,642 800 vacunas astrazeneca a todas estas naciones 10 naciones que no ten\u00edan acceso a vacunas y donde M\u00e9xico realmente tuvo esta caracter\u00edstica solidaria adem\u00e1s de 44 respiradores que fueron hechos en M\u00e9xico por cierto y a todos estos pa\u00edses tambi\u00e9n fueron donados se concretaron muchos convenios con china con La india con Corea en materia de salud pero la otra cosa es que se repatriar con nacionales 18,000 mexicanos que se encontraban en estos pa\u00edses en Europa Asia Pac\u00edfico \u00c1frica los logramos traer de vuelta se logr\u00f3 traer de vuelta despu\u00e9s del durante el covid la siguiente protegimos a nuestros mexicanos en el exterior imag\u00ednense que repatriando a 81 personas de Ucrania 721 de Israel se acuerdan cuando los aviones de Israel ven\u00edan de vuelta 34 connacionales de Hait\u00ed Gracias por cierto a la Sedena y a la semar porque ellos son los que realmente instrumentaron este regreso y por supuesto casos de alt\u00edsima visibilidad recordar\u00e1n ustedes el caso de ilana gritzewsky que se salv\u00f3 or\u00f3n Hern\u00e1ndez que lamentablemente falleci\u00f3 en gaza en Alemania se acuerdan del caso de Mar\u00eda Fernanda S\u00e1nchez que se nos perdi\u00f3 que result\u00f3 muerta en los canales de Berl\u00edn de Carlos Tom\u00e1s Aranda que muri\u00f3 en os Hoyos Canad\u00e1 y Tenemos tambi\u00e9n los casos de Manuel Guerrero que por suerte ya sali\u00f3 libre ya est\u00e1 de vuelta este caso tan emblem\u00e1tico de Qatar y bueno tenemos 12 reenes todav\u00eda en el barco Galaxy Arturo Zacar\u00edas y Marcos G\u00f3mez Jerez Y por cierto que en materia de protecci\u00f3n consular hemos hecho lo que el presidente nos instruy\u00f3 es que las consulados se transfiriera si se transformaran en Defensores de personas mexicanas en Estados Unidos sobre todo en materia penal en este sexenio ninguna persona mexicana ha sido sentenciada a la pena capital y esto es muy importante son alrededor de 10000 mexicanos que no fueron a la pena capital lanzamos un pasaporte electr\u00f3nico que nos ha permitido un mejor control en los 53 consulados gestionando m\u00e1s de 30,000 atenciones diarias y un servicio de atenci\u00f3n de 247 porque como ustedes saben con todas estas leyes antimigrantes tenemos que proteger a nuestra comunidad mexicana en el exterior y por primera vez se entregaron actas de nacimiento por reconocimiento de identidad de de g\u00e9nero es decir marcador no binario en pasaportes y tambi\u00e9n damos servicio en serv en lenguas ind\u00edgenas porque hay muchos migrantes que est\u00e1n en Estados Unidos que no hablan ingl\u00e9s Por cierto pero tamp prefieren hacer sus litigios en su lengua en su lengua natal y eh atendemos atendimos la Copa Mundial de Qatar los Juegos Panamericanos y los recientes Juegos Ol\u00edmpicos siempre presentes en Casos de protecci\u00f3n hemos ofrecido asilo pol\u00edtico como ustedes saben a personas amenazadas con de su vida integridad y Libertad esa es una tradici\u00f3n mexicana el asilo y el refugio y en esta administraci\u00f3n se otorg\u00f3 asilo a 82 personas de Bolivia Ecuador El Salvador Per\u00fa y Venezuela en Bolivia tras el golpe de estado de 2019 se logr\u00f3 el traslado de Evo Morales a M\u00e9xico y otras personas as\u00ed como recibimos 45 personas en nuestro en nuestra embajada no tenemos rotas relaciones con nadie con excepci\u00f3n de Ecuador esto yo s\u00ed lo quiero dejar muy claro el \u00fanico pa\u00eds con el que no tenemos relaciones diplom\u00e1ticas en Am\u00e9rica Latina es Ecuador en Per\u00fa logramos el traslado de la familia del presidente Pedro Castillo en Ecuador hemos insistido en que se le d\u00e9 el salvoconducto a Jorge glas y tenemos en en el pa\u00eds algunos Ecuatorianos que tambi\u00e9n han sido expulsados de Ecuador y ofrecimos a 317 nicarag\u00fcenses nacionalidades cuando fueron declarados ap\u00e1tridas y la figura del del Refugio ha salvado la vida de cientos de miles de personas hemos recibido 140,000 solicitudes de Refugio que los recibe Por cierto la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y aqu\u00ed agradezco a la secretaria Luisa Mar\u00eda porque se ha otorgado alrededor de 50,000 refugios permisos de refugio en este periodo Tenemos tambi\u00e9n adem\u00e1s la caracter\u00edstica como desapareci\u00f3 prom\u00e9xico esas funciones se transfirieron a la canciller\u00eda Nosotros somos quienes promovemos el corredor los proyectos prioritarios de M\u00e9xico y y a las empresas corredor interoce\u00e1nico el plan Sonora hemos hecho muchas relaciones para con Portugal con el corredor interoce\u00e1nico lo hemos hecho con el con el almirante nos hemos ido a Washington a promover el el corredor el plan Sonora en Europa se ha promovido much\u00edsimo y tambi\u00e9n el aeropuerto de Tulum el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hoy d\u00eda Cualquier invitado de Estados Unidos oficial llega al aifa eso ya es un hecho y todos los invitados oficiales a M\u00e9xico est\u00e1n llegando justamente a aifa pudimos hacer tambi\u00e9n gestiones junto con Sedena para la adquisici\u00f3n de refrigeradores y estufas para el hurac\u00e1n otis y tambi\u00e9n para la adquisici\u00f3n de 20 aviones en braer en Brasil y desde luego el el corredor el cuatzacoalcos todo esto se hace tambi\u00e9n muy en conjunto con la secretar\u00eda de econom\u00eda la siguiente por favor y algo important\u00edsimo es la recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio esto ha sido algo maravilloso se ha logrado repatriar y como les dec\u00eda rematricula a la subasta y la detienen y hemos logrado pues tratados bilaterales para combatir el tr\u00e1fico il\u00edcito de bienes culturales mi patrimonio no se vende eso es realmente lo que de lo que se trata con 15 pa\u00edses hemos trabajado y hubo 16 conmemoraciones hist\u00f3ricas en El bicentenario de la independencia con seis mandatarios de Am\u00e9rica Latina y el Caribe y tambi\u00e9n hemos logrado la identificaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de personajes hist\u00f3ricos Catarino Erasmo Garza en Panam\u00e1 Clara crause viuda del General Felipe \u00c1ngeles Que el pr\u00f3ximo lunes la vamos a llevar a a a su yo dir\u00eda a la tumba con su con su esposo el general Felipe \u00c1ngeles y el General Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo todo la verdad con el apoyo de la cedena y la Marina y gobernaci\u00f3n la siguiente por favor y y ya para digamos el legado el legado que queremos dejar es este modelo mexicano de de movilidad humana mucha gente dice que no tenemos una estrategia de migraci\u00f3n s\u00ed tenemos y no solo la tenemos sino que es un modelo porque regulariz a las comunidades en el exterior el presidente ayer que hizo este gran homenaje a los migrantes tambi\u00e9n ha luchado constantemente para que se regularicen 5 millones de mexicanos que no tienen papeles en Estados Unidos enfocarnos a las causas estructurales factores pol\u00edticos y econ\u00f3micos tambi\u00e9n eh luchando por las comunidades de origen y retorno y tambi\u00e9n luchando para que les retiren los las sanciones a Venezuela y a Cuba porque tampoco se puede eh eh lograr avances si hay 925 sanciones en Venezuela y un bloqueo econ\u00f3mico de m\u00e1s de 60 a\u00f1os hemos ampliado junto con la Secretar\u00eda del trabajo la movilidad laboral con empresas las empresas est\u00e1n contratando a los migrantes y a los refugiados y desde luego hemos tratado de tener una gesti\u00f3n humanitaria de los flujos migratorios irregulares y quiero decir que en estas cuatro Pilares es muy importante la participaci\u00f3n de segob gobernaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Seguridad la Sedena enar bienestar todos juntos hemos trabajado para que podamos realmente tener esta mirada humanitaria y atender las causas para que la migraci\u00f3n sea una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n en el 2023 f\u00edjense ustedes c\u00f3mo baj\u00f3 ya la migraci\u00f3n de los mexicanos hoy d\u00eda Ya la migraci\u00f3n m\u00e1s alta proviene de las nacionalidades del Sur por eso le hemos dado una mirada hacia el sur y hemos logrado bajar 77 por desde diciembre a la fecha los flujos migratorios que llegan a la frontera y por supuesto por supuesto visibilizar y reconocer a nuestras comunidades migrantes no solamente porque miren Cu\u00e1ntos son son 37.8 millones en Estados Unidos 26 de los cuales son de segunda y tercera generaci\u00f3n 11 de primera y millones de indocumentados y Tenemos tambi\u00e9n Miren la contribuci\u00f3n Que ellos hacen 324,000 millones de d\u00f3lares es lo que ellos contribuyen a la a la econom\u00eda de Estados Unidos y nos mandan el a\u00f1o pasado 62,000 millones de d\u00f3lares ayer el presidente mencion\u00f3 65,000 millones de d\u00f3lares en remesas y solo representa el 19 por de sus ingresos quiere decir que el resto se queda en la econom\u00eda de Estados Unidos y 10 de cada trabajadores agr\u00edcolas siete son mexicanos siete As\u00ed es de que por ello es tan importante y qu\u00e9 queremos eh adem\u00e1s de apoyar a las comunidades migrantes y agradecerle su enorme contribuci\u00f3n a nuestra econom\u00eda es darle registro al Ims ya pueden ya pueden sacar su RFC cosa que no pod\u00edan hacerlo antes y registrarse en el infonavid y financiera bienestar porque cada una de sus transacciones cuando mandan remesas les costaba 14 d\u00f3 cada cada vez que mandaban algo ahora con financiera vestal les cuesta $ As\u00ed es que es una una cosa muy importante y Estos son todos nuestros consulados en Estados Unidos tenemos la red consular m\u00e1s grande del mundo en otro pa\u00eds y hemos hecho ya acuerdos con Guatemala y con Honduras para atender conjuntamente a nuestras comunidades en el exterior la siguiente y por supuesto algo que el presidente ha hecho \u00e9nfasis y algo muy importante hemos cambiado la narrativa hasta de Estados Unidos antes Estados Unidos no hablaba de las causas de ra\u00edz ni de las causas estructurales esto se ha logrado gracias al presidente L\u00f3pez Obrador y porque hemos enfatizado en las v\u00edas regulares y por eso se hizo el encuentro de Palenque con aquellas nacionalidades todas estas que son las que mayor flujo de migrantes est\u00e1 llegando a M\u00e9xico y con los que necesitamos hacer acuerdos y por lo tanto con 70 empresas hemos hecho acuerdos miren usted Cu\u00e1ntas visas de trabajo Se han logrado hemos logrado aumentar 86 por las visas regulares de trabajo tanto h2a h2b las del tratado el petat que es este programa de trabajadores agr\u00edcolas temporales que lo hace la Secretar\u00eda del trabajo que cumpli\u00f3 50 a\u00f1os entonces pues s\u00ed en verdad Esta es la salida las v\u00edas regulares de movilidad y el apoyo que damos a la cooperaci\u00f3n nosotros estamos apoyando pr\u00e1cticamente miren ustedes 123 millones de d\u00f3lares que francamente no es tanto y con 49 que est\u00e1n en proceso estamos apoyando a ocho pa\u00edses 75,000 personas es decir estamos logrando que no migren tratar de que abordar sus problemas en sus pa\u00edses de origen con dos programas muy importantes que son sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro la siguiente por favor Y por \u00faltimo estas acciones coordinadas para para que cuando ya llegan los migrantes a nuestro territorio podamos realmente ver qu\u00e9 podemos hacer En primer lugar Estados Unidos nos est\u00e1 regresando muchos mexicanos con un procedimiento de repatriaci\u00f3n al interior de M\u00e9xico y aqu\u00ed lo que nosotros hacemos Es que los recibimos todas estas secretar\u00edas bienestar segob upm Secretar\u00eda del trabajo todos todos todos en el aifa antes se regresaban Y se quedaban qui\u00e9n sabe d\u00f3nde en el sexenio en el sexenio anterior ahora no los recibimos los atendemos y los Tratamos de ayudar y les hacemos un seguimiento para ver a d\u00f3nde van estos repatriados y ah\u00ed gobernaci\u00f3n ha jugado un papel fundamental porque realmente el 33 por de las personas repatriadas se han integrado a nuestros programas sociales en el pa\u00eds y desde luego nosotros tambi\u00e9n retornamos personas a Guatemala Honduras Venezuela Colombia hemos retornado 7,049 personas en vuelos 8300 encuentra por tierra pero todo esto lo hacemos tambi\u00e9n con apoyos para que cuando regresen a sus pa\u00edses Tengan algo puedan participar en sembrando vida o j\u00f3venes construyendo el futuro y bueno creemos que el legado de la pol\u00edtica exterior es porque es la expresi\u00f3n del M\u00e9xico humanista que ha transformado el modelo de desarrollo porque se basa en principios y derechos porque promueve la fraternidad y la solidaridad entre los pueblos pone en el centro a las personas y atiende las necesidades de las y los mexicanos tanto en M\u00e9xico como fuera y porque creemos en la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias y la no intervenci\u00f3n y si me permiten quisiera presentarles un video Muchas gracias en momentos dif\u00edciles sin ustedes no hubi\u00e9semos podido salir adelante ustedes son hero\u00ednas son h\u00e9roes nuestros paisanos migrantes y que viva M\u00e9xico lindo y querido la pol\u00edtica exterior ha sido un Pilar imprescindible que ha sostenido los sue\u00f1os de un M\u00e9xico soberano y pr\u00f3spero la cuarta transformaci\u00f3n ha sabido aprovechar el escenario internacional para promover los intereses de M\u00e9xico y de las y los mexicanos colaborando con otros pa\u00edses desde la igualdad y contribuyendo a la construcci\u00f3n de un sistema m\u00e1s justo estable y Pac\u00edfico hemos forjado una relaci\u00f3n cercana con Norteam\u00e9rica cimentada en la autodeterminaci\u00f3n y el respeto mutuo a trav\u00e9s de di\u00e1logos constantes y reuniones frecuentes Incluso en momentos dif\u00edciles Estados Unidos reconoci\u00f3 las posturas de M\u00e9xico fortaleciendo nuestra cooperaci\u00f3n de manera significativa en respecto a nuestra soberan\u00eda le dimos prioridad a Am\u00e9rica Latina y el Caribe nuestra regi\u00f3n hermana y natural fortalecimos la comunidad de Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os y a trav\u00e9s de ella impulsamos usamos iniciativas de vanguardia que reflejan nuestro compromiso con el bienestar y el desarrollo de toda la regi\u00f3n en los foros regionales defendimos con convicci\u00f3n la integraci\u00f3n la inclusi\u00f3n y la solidaridad nos convertimos en el primer pa\u00eds del sur Global en adoptar una pol\u00edtica exterior feminista nos mantuvimos firmes y comprometidos en nuestros esfuerzos por construir paz y seguridad con la convicci\u00f3n profunda de que un M\u00e9xico m\u00e1s justo solo es posible en un mundo m\u00e1s igualitario lideramos esfuerzos de mediaci\u00f3n en Venezuela y Colombia honrando nuestra tradici\u00f3n por segunda vez en nuestra historia acudimos a la Corte Internacional de Justicia para denunciar el Cobarde ataque de Ecuador contra nuestra embajada en Quito presentamos adem\u00e1s demandas civiles sin precedentes contra la industria de armas estadounidense responsabiliz\u00e1ndolo de armas hacia nuestro pa\u00eds el humanismo solidario que ha caracterizado a M\u00e9xico nos impuls\u00f3 a ofrecer asilo y Refugio a quienes lo necesitaban reafirmando nuestro compromiso con la dignidad humana no solo logramos adquirir oportunamente vacunas y equipo m\u00e9dico durante la pandemia de covid-19 sino que tambi\u00e9n Trabajamos incansablemente para garantizar un acceso equitativo a estos recursos entre las naciones respondimos con rapidez y empat\u00eda ante emergencias globales Como el terremoto en Turqu\u00eda la crisis de gobernabilidad en Hait\u00ed y los devastadores incendios forestales en chile y Canad\u00e1 nuestro compromiso con las y los mexicanos en el exterior nos llev\u00f3 a expandir la red consular de M\u00e9xico en Estados Unidos y a mejorar los servicios que ofrecemos asegurando tambi\u00e9n el derecho democr\u00e1tico de nuestros compatriotas a votar desde el exterior repatriando con prontitud a los mexicanos en situaciones de riesgo incluyendo aquellos que se vieron obligados a abandonar Ucrania Israel Palestina y Hait\u00ed asegurando su regreso a casa en momentos de May necesidad para ofrecer resultados tangibles a nuestra gente posicionamos a M\u00e9xico como un destino atractivo para la inversi\u00f3n enfoc\u00e1ndonos en atraer recursos para industrias y proyectos clave como el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec el tren Maya y el plan Sonora con un profundo respeto por nuestras ra\u00edces coordinamos la ratrea de m\u00e1s de 14000 piezas arqueol\u00f3gicas enviando un mensaje claro al mundo nuestro legado y nuestra memoria hist\u00f3rica no se vende creamos el modelo mexicano de movilidad humana una forma innovadora de gestionar la migraci\u00f3n con un enfoque profundamente humanista e integral basado en la colaboraci\u00f3n hemisf\u00e9rica en foros internacionales como el encuentro de Palenque logramos sumar la colaboraci\u00f3n de otros pa\u00edses organizaciones civiles y el sector privado para abordar las causas estructurales de la migraci\u00f3n nuestra agencia de cooperaci\u00f3n internacional amex sigue implementando con \u00e9xito los programa sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro beneficiando a m\u00e1s de 60,000 personas en cinco pa\u00edses con la visi\u00f3n de expandirse a m\u00e1s naciones bajo el liderazgo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador proyectando el humanismo mexicano hacia el mundo la pol\u00edtica de la cuarta transformaci\u00f3n ha restituido el prestigio el liderazgo y la relevancia de M\u00e9xico en el escenario global con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Bueno el presidente ya hizo una introducci\u00f3n bastante Clara de la importancia tanto de la Reforma judicial como del falso debate que se ha venido dando alrededor de la supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n pero es importante porque como sabemos esta reforma fue presentada por el presidente el 5 de Febrero y se est\u00e1 discutiendo hoy en el congreso Entonces vamos a hacer un recuento de Qu\u00e9 significa esta esta reforma entonces hay cuatro elementos principales el primero y Quiz\u00e1 el m\u00e1s importante es el m\u00e9todo democr\u00e1tico para elegir a ministros magistrados y jueces que todos podamos votar por jueces ados y ministros n\u00famero dos la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano que vigile la actuaci\u00f3n de los juzgadores n\u00famero tres que exista evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de los juzgadores y n\u00famero cuatro important\u00edsimo todo lo que tiene que ver con la austeridad y la transparencia que sabemos es un faltante en el poder judicial adelante respecto al primer tema La elecci\u00f3n Popular de ministros magistrados y jueces qu\u00e9 tenemos actualmente ponemos antes porque es antes de la Reforma en realidad es lo que sucede hoy en d\u00eda hoy en d\u00eda los ministros son propuestos por el presidente y son elegidos por o seleccionados por el senado de la Rep\u00fablica en el caso de los jueces y los magistrados Estos son seleccionados mediante un proceso cerrado de los que hacen carrera judicial o sea los que en al poder judicial y dirigidos por el personal del poder judicial as\u00ed se eligen actualmente a los jueces magistrados y ministros qu\u00e9 propone la reforma primer elemento que todos los cargos se elijan por el voto personal libre directo y secreto de toda la ciudadan\u00eda de todas y todos nosotros que las convocatorias para poder participar y poder poder ser electo sean abiertas a toda la ciudadan\u00eda todos aquellos que cumplan con los requisitos que establece la Constituci\u00f3n que es tener licenciatura en derecho con un promedio m\u00ednimo de ocho y nueve en la materia para el cual Voy a aplicar es decir se Voy a aplicar para ser juez penal en las materias de penal cartas de recomendaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y ensayos que puedan eh respaldar esta candidatura que puedan decirnos Por qu\u00e9 quieren ser juzgadores en nuestro pa\u00eds comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n que seleccionan los perfiles con la mejor trayectoria y preparaci\u00f3n y que destaquen en algo que es fundamental que es su honestidad eso es lo que propone la Reforma n\u00famero dos un \u00f3rgano que vigile la actuaci\u00f3n de los juzgadores hemos hablado mucho de la importancia que exista esto por qu\u00e9 Qu\u00e9 sucede actualmente hoy existe el consejo de la judicatura Federal como un \u00f3rgano administrativo y tambi\u00e9n de disciplina pero este consejo en realidad depende de la suprema corte de justicia la presidenta preside de la la presidenta de la suprema corte a su vez preside el consejo de la judicatura Entonces es integrado por los mismos miembros del poder judiciales juez y parte en esta vigilancia facultades muy acotadas porque por esta supuesta libertad de jurisdicci\u00f3n en realidad es que no se puede entrar a evaluar las resoluciones de los juzgadores no pueden ser cuestionadas ni revisadas entonces hay sanciones m\u00ednimas Y excepcionales qu\u00e9 plantea la reforma la reforma plantea la creaci\u00f3n de un tribunal de disciplina judicial como una autoridad independiente a la suprema corte integrado por magistrados electos por voto popular facultades amplias para este tribunal para poder investigar la actuaci\u00f3n de cualquier juzgador incluyendo que sus resoluciones est\u00e9n apegadas a derecho va a recibir quejas de la ciudadan\u00eda quejas de posible corrupci\u00f3n quejas de parcialidad y va a evaluar y investigar a los juzgadores y puede sancionar incluyendo la sustituci\u00f3n eh la suspensi\u00f3n o la destituci\u00f3n cuando se demuestren fallas graves adelante por el otro lado una evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o como funciona con los funcionarios p\u00fablicos Qu\u00e9 pasa actualmente una vez ratificados los jueces y magistrados son inamovibles hasta su jubilaci\u00f3n o su muerte los jueces y los magistrados no tienen en realidad lo obligaci\u00f3n de someterse a evaluaciones peri\u00f3dicas Entonces no existen consecuencias por ejemplo de algo que tambi\u00e9n aqu\u00ed hemos hablado de excederse en los plazos m\u00e1ximos que establece la ley para resolver un asunto que acaba pasando que se mete un asunto en el caj\u00f3n y se puede dejar ah\u00ed meses o hasta a\u00f1os sin resolverse qu\u00e9 se est\u00e1 planteando actualmente de entrada que cada 9 a\u00f1os los jueces y los magistrados vuelvan a la boleta el pueblo de M\u00e9xico nuevamente va a decidir si han desempe\u00f1ado bien su trabajo y por ello si los ratifica o no mediante el voto popular los jueces y magistrados electos van a ser evaluados durante su primer a\u00f1o en su encargo y si se detecta que hay alguna problem\u00e1tica pueden eh ser suspendidos o destituidos y finalmente algo muy importante la obligaci\u00f3n de dar aviso y justificar demoras procesales pero el tribunal de disciplina puede detectar que hubo este o que est\u00e1 Habiendo dilaci\u00f3n en la resoluci\u00f3n de un proceso y sancionar a estos juzgadores adelante y finalmente un elemento tambi\u00e9n importante tant\u00edsimo actualmente a pesar de la que la Constituci\u00f3n dice que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente sabemos que las ministras y los ministros ganan sueldos elevad\u00edsimos por encima de lo que establece la Constituci\u00f3n y por encima por supuesto de lo que gana el presidente los ministros tambi\u00e9n reciben una pensi\u00f3n vitalicia y finalmente existen estos famosos fideicomisos y que han sido utilizados de manera discrecional en ese sentido la reforma al poder judicial nuevamente de manera clara para que no haya ning\u00fan tipo de interpretaci\u00f3n Establece que el sueldo m\u00e1ximo es la remuneraci\u00f3n del presidente nadie del poder judicial puede ganar m\u00e1s que el presidente se eliminan los saberes de retiro y los privilegios al al concluirse los y se eliminan los fideicomisos estos deber\u00e1n reintegrarse a la hacienda p\u00fablica Y por cierto tambi\u00e9n la reforma Establece que parte de estos fideicomisos ser\u00e1n los que van ayudar a implementar la reforma es decir la elecci\u00f3n que habremos de vivir si esto se aprueba adelante finalmente c\u00f3mo ser\u00e1 ese proceso electoral si est reforma se aprueba la renovaci\u00f3n a los cargos al poder judicial ser\u00e1 en dos etapas se ha escuchado y ustedes saben que ha habido una serie de foros y una de las demandas era que fuera progresivo bueno la propuesta es que sea en dos etapas la primera etapa la primera elecci\u00f3n ser\u00e1 el primero de junio de el pr\u00f3ximo a\u00f1o primero de junio de 2025 y lo que establece la propuesta es que se elija toda la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n a todo el tribunal de disciplina este nuevo tribunal sus miembros a las dos vacantes del tribunal electoral y a la mitad de jueces y la mitad de magistradas y magistrados los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n van a verificar es decir la ciudadan\u00eda se va a inscribir cada poder va a tener su comit\u00e9 evaluador y una vez que identifique que se pasa con digamos se tiene todos los requisitos los aspirantes van a hacer una selecci\u00f3n y luego va a ver una insaculaci\u00f3n una T\u00f3mbola digamos y ah\u00ed se van a van a salir tres candidatos por cargo para ministros magistrados electorales y tribunales de disciplina y dos para el caso de magistrados y jueces adelante an una vez que haya esta selecci\u00f3n viene el gran d\u00eda que es la elecci\u00f3n popular todos vamos a salir a las urnas y vamos a votar por los jueces los magistrados y los ministros Y c\u00f3mo establece la propuesta que se haga Bueno vamos a recibir una boleta Este es un ejemplo y vamos a votar por cinco mujeres y cinco hombres para el caso de jueces para el caso de magistrados para el caso de ministros habremos de votar por nueve ministros cinco mujeres y cuatro hombres y para el tribunal de disciplina por cinco vamos a ver aqu\u00ed al reverso de la boleta Cu\u00e1les son los nombres de los que se est\u00e1n postulando y cada una y uno de nosotros vamos a poder votar adelante el INE ser\u00e1 el responsable de organizar de supervisar y de fiscalizar la elecci\u00f3n va a haer un periodo seg\u00fan la propuesta de dos meses de campa\u00f1a donde no se permite el financiamiento p\u00fablico ni privado Pero s\u00ed va a haber tiempos en radio y televisi\u00f3n y va a haber debates para que la ciudadan\u00eda pueda conocer Qui\u00e9nes son los que se est\u00e1n postulando para ser nuestros jueces magistrados y ministros y qui\u00e9nes van a resultar electos quienes obtengan m\u00e1s n\u00famer n\u00famero de votos ocupar\u00e1n los cargos las personas m\u00e1s votadas alternando la asignaci\u00f3n entre hombres y mujeres para garantizar la paridad vamos a tener de aprobarse esta reforma un poder judicial paritario mitad mujeres y Mitad hombres en caso de la ausencia de alguno de estos por prelaci\u00f3n va a ocupar quien haya obtenido m\u00e1s votos y finalmente la segunda elecci\u00f3n la segunda mitad de jueces y magistrados habr\u00e1n de votarse en la elecci\u00f3n intermedia de 2023 entonces va a ser en dos etapas la primera el pr\u00f3ximo a\u00f1o primero de junio y la segunda para concluir con la renovaci\u00f3n de todo el poder judicial en 2027 para el resto de magistrados y ministros quiere decir que es poner el elemento fundamental de un proceso democr\u00e1tico de elecci\u00f3n de la ciudadan\u00eda para elegir al poder judicial ahora bien para que esta reforma sea una realidad todos sabemos que estamos hablando de una reforma constitucional nuestra Carta Magna necesita haber una mayor\u00eda calificada de dos terceras partes y aqu\u00ed viene el segundo falso debate porque es obvio que tanto las ulas empresariales como partidos de oposici\u00f3n como incluso los miembros muchos de los miembros del poder judicial no quieren que suceda esta reforma entonces han venido generando una campa\u00f1a y una manipulaci\u00f3n de informaci\u00f3n respecto a una supuesta sobrer representaci\u00f3n Por qu\u00e9 Porque no quieren que haya una mayor\u00eda calificada en el congreso que pueda aprobar la reforma al poder judicial Entonces vamos ahora adelante a recordar Qu\u00e9 dice nuestra Constituci\u00f3n respecto a la sobrerrepresentaci\u00f3n que esto tambi\u00e9n ya lo hemos dicho en anteriores ocasiones esto es textual de la Constituci\u00f3n no es interpretaci\u00f3n es textual el art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n que regula la sobrerrepresentaci\u00f3n que regula que ning\u00fan partido est\u00e9 sobre representado establece dos reglas important\u00edsimas la primera regla para que un partido no est\u00e9 sobre representado es que ning\u00fan partido pol\u00edtico y as\u00ed dice la Constituci\u00f3n ning\u00fan partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con m\u00e1s de 300 diputados por ambos principios por mayor\u00eda y por representaci\u00f3n proporcional lo que hemos llamado plurinominales No puede haber m\u00e1s de 300 diputados sumados el de mayor\u00eda y el de representaci\u00f3n proporcional y la segunda regla es que en ning\u00fan caso un partido pol\u00edtico podr\u00e1 contar con un n\u00famero de diputados por ambos principios que representen un porcentaje del total de la c\u00e1mara que exceda en ocho puntos al porcentaje que obtuvo en las urnas a su votaci\u00f3n no la votaci\u00f3n total emitida por un partido pol\u00edtico m\u00e1s ocho puntos es el l\u00edmite m\u00e1ximo que puedes tener en la c\u00e1mara de diputados no m\u00e1s si tienes m\u00e1s est\u00e1 sobr representado Esas son las dos reglas que establece nuestra Constituci\u00f3n desde hace tiempo ahora bien Apenas ayer la presidenta electa y sitlali hablaban de este tema de manera sumamente Clara lo vamos a recordar porque tambi\u00e9n es muy importante saberlo la Constituci\u00f3n tiene pasos muy claros de C\u00f3mo deben distribuirse los diputados plurinominales en nuestro pa\u00eds lo establece tanto la Constituci\u00f3n como la ley electoral el art\u00edculo 15 numeral 2 Establece que que para obtener la votaci\u00f3n nacional emitida se debe restar a la votaci\u00f3n total los votos nulos los votos a favor de candidaturas sin registro y los votos de candidaturas independientes y tambi\u00e9n de aquellos partidos pol\u00edticos que no hayan obtenido por lo menos el 3% en el caso actual fue el PRD Eso es para obtener la votaci\u00f3n nacional emitida que es fundamental para la distribuci\u00f3n de los plurinominales aqu\u00ed tenemos la votaci\u00f3n total emitida hay que restarle los votos nulos o candidatos sin registro los votos por independientes o partidos con menos del 3% y te da la votaci\u00f3n nacional emitida En este caso 55,75 digo 598 adelante paso n\u00famero dos la votaci\u00f3n nacional emitida se divide entre el total de diputados plurinominales hay que recordar que hay 500 diputados que integran la c\u00e1mara de diputados por mayor\u00eda el candidato que m\u00e1s votos obtenga en un Distrito es es el diputado y 200 por este plurinominales entonces la votaci\u00f3n nacional se divide entre los diputados plurinominales para obtener el cociente natural Aqu\u00ed est\u00e1 los 55 millones 705000 200 te da 278 27 que es el cociente natural adelante paso n\u00famero tres Dice la Constituci\u00f3n se determina el n\u00famero de diputados que se asignar\u00e1n a cada partido pol\u00edtico dividiendo su votaci\u00f3n total entre el cociente natural entonces hay que hacer este este hay que hacer este en cada uno de los de los partidos pol\u00edticos en el caso de morena morena obtuvo 24 millones de votos 24,28 6,000 entre el cociente natural te dice cu\u00e1ntos diputados por eh representaci\u00f3n proporcional deben asignarse 87 en este caso vamos a eh poner los decimales para ver el la cuarta regla pero son 87 diputados el pano obtuvo 10,49 votos entre el cociente natural 36 diputados plurinominales el pri obtuvo 6623 votos entre el cociente natural le tocan 23 diputados movimiento ciudadano 6497 votos entre el cociente natural le tocan 23 diputados el verde 17 diputados y y el PT 11 diputados as\u00ed se asignan los diputados plurinominales ahora si nosotros sumamos todos los enteros nos da 197 faltan tres diputados para distribuirse qu\u00e9 dice la siguiente regla dice cuando sobren diputaciones por repartir tras aplicar el cociente natural estas se reparten entre los partidos que tengan el resto mayor de sus votos iniciando por aquellos cuyo decimal se acerque m\u00e1s al entero si regresamos al anterior por eso importan los decimales Cu\u00e1les son los decimales que se acercan m\u00e1s al entero como podemos ver aqu\u00ed es el caso del Pri punto 78 del PT 69 y del verde ecologista pun 93 la Constituci\u00f3n entonces dice que debe asignarse un diputado m\u00e1s al verde un diputado m\u00e1s al PT y un diputado m\u00e1s al pri adelante Aqu\u00ed est\u00e1 ahora s\u00ed si sumamos los 197 m\u00e1s estos tres te dan los 200 diputados plurinominales adelante finalmente llegamos a esta tabla que hemos e mostrado en anteriores ocasiones aqu\u00ed est\u00e1n los diputados que se ganaron por mayor\u00eda Y estos son los de representaci\u00f3n proporcional los plurinominales que acabamos de ver y aqu\u00ed est\u00e1n las dos reglas b\u00e1sicas de la Constituci\u00f3n para que nadie est\u00e9 sobrer representado iniciamos con el caso de morena f\u00edjense bien morena obtuvo o gan\u00f3 por mayor\u00eda 161 distritos o sea 161 diputados y como ya vimos seg\u00fan la Constituci\u00f3n le tocan 87 plurinominales la primera pregunta hay que sumar estos dos te da 248 primera pregunta 248 rebasa los 300 como l\u00edmite m\u00e1ximo que establece la Constituci\u00f3n no segunda pregunta que es la segunda regla la votaci\u00f3n total emitida por partido m\u00e1s o puntos como l\u00edmite m\u00e1ximo de curules Aqu\u00ed vemos que si sumamos estos dos los 248 te da 49.6 Cu\u00e1l fue la votaci\u00f3n nacional emitida 43.5 43 + 11 te da 51 quiere decir que no se exceden los o puntos porque representar\u00eda . 6% ninguna de estas dos reglas se violenta con esta distribuci\u00f3n pero todav\u00eda vamos m\u00e1s all\u00e1 adelante este criterio se ha sostenido en todas estas elecciones en el 2009 en el 2012 en el 2015 en el 2018 en el 2021 sido la distribuci\u00f3n de plurinominales que establece la ley y la Constituci\u00f3n que por partido no puede excederse de 300 y que por partido no puede excederse de ocho puntos m\u00e1s que la votaci\u00f3n total Eh emitida As\u00ed ha sido siempre desde la reforma del 2008 que por cierto el pri aprob\u00f3 y que elimin\u00f3 que se consideraba como coaliciones a los partidos pol\u00edticos desde entonces siempre se ha cumplido con esta regla hoy Cu\u00e1l es la pretensi\u00f3n o cu\u00e1l es el supuesto debate dicen que se haga una interpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y les gustar\u00eda si me ponen la primera que como dice la Constituci\u00f3n donde dice la Constituci\u00f3n partidos pol\u00edticos que es la primerita que en lugar de que interprete que que este cumplan con la la Constituci\u00f3n y donde dice partidos pol\u00edticos que ah\u00ed le borren y le pongan coalici\u00f3n y ellos quisieran que dijeran ninguna coalici\u00f3n podr\u00e1 contar con este m\u00e1s de 300 diputados pero la Constituci\u00f3n dice partidos pol\u00edticos y desde 2009 siempre se han distribuido igual este es la hipocres\u00eda de cuando hablamos de la ley es la ley y del Estado de derecho esto se va a definir Pr\u00f3ximamente Y por supuesto lo que debe suceder es que se aplique la ley y la Constituci\u00f3n a menos de que exista una reforma y que si la decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico fue dar una mayor\u00eda calificada para poder reformar nuestro poder judicial que se respete la voluntad popular es cu\u00e1nto presidente S\u00ed qued\u00f3 claro esto verdad a la mayor\u00eda de la gente pero a lo mejor este no est\u00e1 claro para las organizaciones empresariales o a lo mejor no todos tienen esta informaci\u00f3n entonces a m\u00ed me gustar\u00eda eh que se informen los m\u00e1s respetados en las organizaciones empresariales sobre este caso y quiero proponer a cinco que me gustar\u00eda que conocieran sobre esta argumentaci\u00f3n los cinco m\u00e1s ricos de M\u00e9xico de acuerdo a la revista fores no est\u00e1 aqu\u00ed en cuesti\u00f3n C\u00f3mo obtuvieron Su riqueza eh aqu\u00ed lo que queremos es que ellos eh Son escuchados y respetados y queremos que ayuden a que vivamos en un pa\u00eds con un aut\u00e9ntico estado de derecho de que hagamos el compromiso de desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad y que ellos nos den su opini\u00f3n no por el medio que ellos este consideren S\u00ed vamos a ver la lista tienes la lista de los que de acuerdo a la revista Forbes tienen m\u00e1s recursos m\u00e1s capital m\u00e1s dinero y que se aclare No todo el que tiene es malvado no estamos en contra de quienes con esfuerzo trabajo de conformidad con la ley logran un patrimonio nosotros estamos en contra de la riqueza mal vida y de la corrupci\u00f3n porque la corrupci\u00f3n es el principal problema de M\u00e9xico era todav\u00eda no hemos terminado de limpiar al pa\u00eds de corrupci\u00f3n el principal problema de M\u00e9xico no una pandemia una peste Y eso es lo que produjo el atraso y el sufrimiento de millones de mexicanos la corrupci\u00f3n y este es un caso emblem\u00e1tico muy importante porque durante todo el periodo neoliberal durante la aplicaci\u00f3n de toda la pol\u00edtica de vie se aprobaron reformas a la Constituci\u00f3n todas en contra del pueblo de M\u00e9xico para legalizar el saqueo de los bienes de M\u00e9xico y de su pueblo en 36 a\u00f1os en el poder legislativo no se aprob\u00f3 una sola reforma En beneficio del pueblo todas para favorecer a una minor\u00eda rapaz a traficantes de a pol\u00edticos corruptos y ahora que se quiere hacer una reforma a la Constituci\u00f3n pensando en que se imparta justicia a todos resulta que se oponen pero no solo los legisladores sino se oponen los de las organizaciones econ\u00f3micas financieras y no quiero generalizar porque no aceptar\u00eda ser\u00eda este extra\u00f1o raro que el que tiene m\u00e1s dinero en M\u00e9xico Carlos est\u00e9 a favor de que se Viole la constituci\u00f3n pero quiero su opini\u00f3n porque ya nada simulaciones de que se tienen las organizaciones empresariales como un parapeto y nada m\u00e1s es la formalidad entonces Carlos quiero su opini\u00f3n no al presidente al pueblo de M\u00e9xico y no hace falta consultar abogados \u00e9l es muy inteligente inteligente y tiene juicio pr\u00e1ctico sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan a veces de los sentidos que nos diga qu\u00e9 opina sino si est\u00e1 bien que las organizaciones a las que \u00e9l pertenece est\u00e9n solicitando que se Viole la Constituci\u00f3n Si eso es \u00e9ticamente correcto si ese es el M\u00e9xico que queremos para nuestros hijos nuestros nietos para las nuevas generaciones siga la simulaci\u00f3n que siga predominando el estado de chueco el estado de ccho no un aut\u00e9ntico estado de derecho entonces Carlos s\u00edn Germ\u00e1n Larrea Ricardo Salinas Fernando valleres y Mar\u00eda Asunci\u00f3n arala C le parece a ver qu\u00e9 opina vamos a a ver su opini\u00f3n de los este y que ya nos est\u00e9 presionando a los del Consejo del INE ni a los magistrados del tribunal porque tampoco estoy hablando al tanteo quedamos ya ma\u00f1ana falta tiempo ma\u00f1ana hablamos nada m\u00e1s hasta ah\u00ed les parece bien as\u00ed porque este di\u00e1logo circular nada m\u00e1s opini\u00f3n su [M\u00fasica] opini\u00f3n S\u00ed este ya esas otras preguntas este con L\u00f3pez dorria o con Ciro este aqu\u00ed aqu\u00ed es otra cuesti\u00f3n este muy bien Vamos adelante Buenos d\u00edas eh presidente Vicente Serrano conductor de sin censura eh si me permite antes de entrarle a a lo sabroso una actualizaci\u00f3n de una instrucci\u00f3n que usted dio aqu\u00ed e me informan que de elegido Antonio rosales en abojo Sonora ya se ha presentado toda la documentaci\u00f3n que usted pidi\u00f3 para la procuradur\u00eda agraria ya todo estar\u00eda en manos de Rom\u00e1n Meyer titular de la Sedatu para que se tome una decisi\u00f3n actualizaci\u00f3n sobre estas hect\u00e1reas y el plan de Justicia para eh la gente de Navojoa el plan mayo eh No s\u00e9 si usted pudiera en otra instrucci\u00f3n pues agilizar de alguna manera antes de que usted se vaya y se pueda celebrar esta justicia para la gente del Ejido Antonio Rosales antes de que usted se vaya de de la presidencia lo reviso lo vamos a revisar Gracias presidente eh con el temor de que los de siempre nos llamen paleros Eh pues que nos apunten en la lista porque hoy la informaci\u00f3n que se ha dado va en contra de todo lo que han dicho en contra de usted pol\u00edticos y comunicadores que usted es un dictador cuando no vienen a exponer sus ideas a hacer las preguntas aqu\u00ed le han dicho que usted est\u00e1 relacionado con el crimen organizado y Perm\u00edtame la iron\u00eda el Sarcasmo pues qu\u00e9 fracaso de esto no porque el almirante secretario habla de de comis detenciones y es una falta de respeto cuando se\u00f1alan estos presuntos v\u00ednculos para las fuerzas armadas y la gente que est\u00e1 buscando seguridad para los mexicanos y mexicanas dicho lo anterior presidente con lo que se ha expuesto sobre esta guerra porque es una guerra presidente eh tergiversada Por el tema de la sobrer representaci\u00f3n y para evitar la reforma judicial qu\u00e9 visualiza de guerra que usted de alguna manera heredar\u00e1 tambi\u00e9n al pr\u00f3ximo gobierno que encabezar\u00e1 la presidenta que encabezar\u00e1 la doctora Claudia shb esta guerra que le ha dicho a los mexicanos que usted es un peligro para M\u00e9xico y esta guerra que yo he dicho que tambi\u00e9n tiene un tinte mis\u00f3gino Y que adem\u00e1s tendr\u00e1 algo muy interesante por primera vez en M\u00e9xico Tendremos una presidenta y una secretaria de gobernaci\u00f3n eh al tiempo Qu\u00e9 visualiza presidente se lo pregunto hoy porque ya usted se va a retirar y dice que ya no va a dar entrevistas y ya no va a formar parte de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y Y si en esta guerra que se heredar\u00e1 \u00e1a pol\u00edtica a Claudia shb usted teme alguna persecuci\u00f3n de estos personajes poderosos Con dinero en su contra porque usted se va de la presidencia usted se retira Pero eso no significa que est\u00e9n muy contentos estos personajes con ese legado que usted est\u00e1 dejando y con el factor amblo que seguir\u00e1 pesando a pesar de que usted se vaya a su finca presidente Bueno pues mira yo ya llevo Muchos a\u00f1os luchando por mis ideales y siempre he pensado que la libertad no se implora se conquista y enfrentado a adversarios y me han incluso eh tumbado y me he vuelto a parar y he seguido caminando Estoy acostumbrado a eso a defenderme y a dar la cara y adem\u00e1s tengo tengo vamos a ver dir\u00eda gran poeta Nicol\u00e1s Guill\u00e9n eh tengo algo muy importante un tesoro tengo el apoyo de millones de mexicanos de mujeres y hombres que me han sacado adelante en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y eso es un tesoro eso no se compra con dinero ni con todo el oro del mundo desde luego eso es rec\u00edproco es Amor con amor se paga Entonces como tengo ese tesoro y agr\u00e9gale que tengo mi conciencia tranquila y agr\u00e9gale todav\u00eda m\u00e1s que tengo cabeza y que tengo coraz\u00f3n y que tengo car\u00e1cter pues estoy preparado para lo que me depare el destino siempre el luchado por mis ideales por mis principios por lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida la honestidad entonces vamos hacia adante Necesitamos este avanzar si no eh va a ser eh m\u00e1s f\u00e1cil o menos complicado para los conservadores el retroceso dec\u00edan los liberales del siglo XIX retrogradar y no he encontrado una frase del presidente Ju\u00e1rez que le he buscado y le he buscado que hace mucho tiempo la encontr\u00e9 me gust\u00f3 mucho en una carta y y no he podido este volverla a encontrar y le he pedido a gente que son historiadores destacad simos este sobre la frase y no no han podido encontrarla por ah\u00ed debe de estar eh dice palabras m\u00e1s palabras menos de que debemos de apurarnos sea este que hay que caminar deprisa para que si el infortunio nos detiene es decir que nos vaya mal y que eh regresen por sus fueros los conservadores que les cueste m\u00e1s trabajo echar atr\u00e1s lo que se avanz\u00f3 deprisa que no se las dejemos f\u00e1cil que avancemos avancemos avancemos para que des cueste trabajo dar marcha atr\u00e1s y f\u00edjense Cu\u00e1nta l\u00f3gica pol\u00edtica tiene esta eh idea de que eh a los neoliberales neoporfiriato con el movimiento revolucionario por ejemplo avanzaron reformando el 27 para desaparecer elegido Salinas avanzaron privatizando los ferrocarriles avanzaron privatizando las minas avanzaron con la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica del petr\u00f3leo desde luego avanzaron much\u00edsimo fue donde m\u00e1s avanzaron en la privatizaci\u00f3n de los bancos desaparecieron todos no dejaron ning\u00fan banco p\u00fablico pero no les dio tiempo de privatizar lo todo de convertir lo p\u00fablico en privado y llegamos nosotros Porque el pueblo as\u00ed lo decide y con lo que nos [M\u00fasica] dejaron a pesar de que estamos hablando del saqueo m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico era tanto lo que ten\u00eda nuestra naci\u00f3n lo que hab\u00eda conseguido para nuestro pueblo el movimiento revolucionario el sacrificio de un mill\u00f3n de mexicanos era tanto tanto tanto que Imag\u00ednese lo que represent\u00f3 la lucha por recuperar el petr hab\u00eda entregado extranjero o la lucha por la tierra bueno era tanto que a pesar del saqueo que ya mencion\u00e9 hist\u00f3rico con lo que nos dejaron estamos sacando adelante al pa\u00eds porque se rescat\u00f3 Pemex se rescat\u00f3 la industria el\u00e9ctrica cuando hablo de rescatar es eso lo que hicimos porque si se hubiese mantenido la misma pol\u00edtica si ellos hubiesen gobernado m\u00e1s tiempo estar\u00edamos hoy comprando petr\u00f3leo al extranjero Y desde luego comprando las gasolinas y todo el diel que se consume en M\u00e9xico y en el caso de la industria el\u00e9ctrica la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad estar\u00eda generando cuando mucho el 10% el 90 por de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica estar\u00eda en manos de empresas extranjeras y estoy seguro que tanto los combustibles como la energ\u00eda el\u00e9ctrica costar\u00edan el doble de lo que le cuesta al pueblo hoy la gasolina el diesel el gas y la Luz entonces regresando a tu pregunta yo ya termino mi ciclo este me voy a Palenque que van a estar molestos conmigo ofrezco Disculpa por la molestia pero este cada quien es libre y tiene su manera de pensar yo Lucho por ideales y Lucho por principios y Lucho por causas justas y Lucho por el pueblo y le tengo amor al pueblo y es sincero y no me interesa el dinero aunque ya dije que no todo el que tiene es malvado Sencillamente Este soy como San Francisco necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco no me importa lo material no me interesa ad\u00e1s tengo un concepto de la felicidad que tienen muchos que la felicidad no es acumular bienes materiales dinero a veces al contrario el dinero es la infelicidad y la felicidad no es acumular t\u00edtulos fama la felicidad felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo entonces eh No hay nada que temer y todos todos todos tenemos que luchar para seguir purificando la vida p\u00fablica del pa\u00eds y pensando en nosotros y pensando en las nuevas generaciones y por eso hago el llamado a estos eh cinco a estas cinco personas cuatro hombres una mujer que este nos den su punto de vista sobre esto sobre este tema Qu\u00e9 [M\u00fasica] dice Ah bueno ya est\u00e1 este ya tenemos esa opini\u00f3n vamos a ver Exactamente no lo podr\u00edamos poner a ver pero no pero ya para tener ya faltar\u00edan cuatro nada m\u00e1s con opiniones como esa presidente no lo han traicionado los miembros de ese grupo de empresarios que usted design\u00f3 al inicio de su sexenio Porque no ser\u00eda ir en contra del pueblo una opini\u00f3n as\u00ed no es que cada quien este tiene su manera de pensar y hay que respetar Esa es la democracia la pluralidad no debe haber pensamiento \u00fanico y qu\u00e9 bueno que se sincer lo peor es la hipocres\u00eda encuesta C\u00f3mo dice democr cor constitucional que el partido en el poder partido verdeo lo puso ah no pero yo quiero que ponga acionado con lo que le estoy pidiendo abajo presidente dice pr\u00e1cticamente es el robo del 21 de curules a plena luz del d\u00eda s\u00ed pero es yo quisiera nada m\u00e1s que \u00e9l deje testimonio acerca de lo que este el presidente hoy dio a conocer Esta es mi opini\u00f3n no lo que si si cree que hay sobre representaci\u00f3n s\u00ed y que si se debe este de interpretar de manera distinta la Constituci\u00f3n Eso es todo eso es todo S\u00ed pero este vamos a esperar que sea una respuesta oficial y directa a lo que usted ha pedido directa S\u00ed s\u00ed s\u00ed muy o sea yo se lo estoy pidiendo de manera respetuosa O sea a ver y y no me doy s\u00ed por atendido o sea este quiero eh una respuesta Adem\u00e1s este con todo el derecho tambi\u00e9n a decir no quiero opinar o no tengo por qu\u00e9 dar a conocer lo que pienso y se respeta pero ya no andemos S\u00ed este por las ramas directo porque est\u00e1 muy claro lo que se expuso es muy claro y este Tambi\u00e9n estamos hablando de cinco no pero si de hay otros que quieran pero estamos hablando de los m\u00e1s representativo Aunque todos tenemos los mismos derechos pero yo creo que esto es muy importante porque el consejo coordinador empresarial la asociaci\u00f3n negocios mexicanos C\u00f3mo se llama consejo mexicano de negocios este pues [M\u00fasica] tienen sus sus este sus consejeros y hay consejeros este m\u00e1s e influyentes que otros y adem\u00e1s del Consejo est\u00e1 la directiva pero yo no quiero la opini\u00f3n de la directiva esa ya la externaron Yo quiero la opini\u00f3n de los eh m\u00e1s este representativos en t\u00e9rminos eh econ\u00f3micos materiales vamos a ver qu\u00e9 Qu\u00e9 pasa si me permite regresar al planteamiento de la posible persecuci\u00f3n en su contra presidente habr\u00e1 un tiempo entre la elecci\u00f3n en caso de que se apruebe la reforma eh Y la llegada de la doctora Claudia sheman cuando usted ya se retire a a su finca ve turbulencia en ese sentido viendo hacia el sur vea lo que le pas\u00f3 a Lula el esta mafia pol\u00edtica medi\u00e1tica que usted ha exhibido una y otra vez aqu\u00ed no pasa nada nada nada nada nada nada nada nada no no no nada este Cu\u00e1ntas campa\u00f1as de desprestigio hemos enfrentado A ver t\u00fa eres comunicador Te parece poco el que de enero para a la fecha hayan difundido de manera deliberada no espontania hayan echado a andar una campa\u00f1a en redes sociales con la frase amlo presidente narco este y que hayan logrado un alcance de Cu\u00e1ntos millones Jes\u00fas Pues de alcance hasta m\u00e1s de 400 millones de 400 millones de alcance obviamente este ad mediante la manipulaci\u00f3n que est\u00e1 de moda ahora en las redes sociales los Bots o robots porque no es persona de carne y hueso y un pedazo de pescuezo este sino eh Son m\u00e1quinas eso cuesta much\u00edsimo dinero mucho dinero y estamos hablando de 400 millones de alcance Te parece poco ese ataque Claro que no pero as\u00ed como ese Pues los hemos padecido durante todo este gobierno en la campa\u00f1a anterior en la del 2006 desde hace 40 a\u00f1os yo en Tabasco cuando inici\u00e9 como dirigente del movimiento democr\u00e1tico ten\u00eda enfrente de la casa en villermosa d\u00eda y noche un carro de espionaje fuera de la casa eso durante el gobierno de Salinas d\u00eda y noche iba yo con mi finada esposa Roc\u00edo a el mercado y iban detr\u00e1s de nosotros y nos cost\u00f3 trabajo que les permitieran inscripci\u00f3n en las escuelas a mis hijos a los dos que ten\u00edamos entonces sobre todo al mayor y as\u00ed much\u00edsimas cosas represi\u00f3n eh intentos de desprestigio siempre y estamos hechos pues para enfrentar eso yo voy a cerrar mi ciclo me voy a jubilar eh No me voy a ir ir a a Madrid que est\u00e1 de moda este me voy a ir a palenca y te aclaro no es rancho ni es finca es una quinta son 15000 Met cuad es una hect\u00e1rea y media S\u00ed es una casa que Tena mis padres de ah\u00ed voy a vivir y este y y ya no voy a tener redes sociales ni voy a recibir a ning\u00fan pol\u00edtico compa\u00f1era Compa\u00f1ero ya no voy a hablar de eso tampoco y aprovecho a los amigos porque ya algunos me est\u00e1n diciendo te voy a ir a ver ah\u00ed ya s\u00e9 que no quieres hablar de pol\u00edtica pero nada m\u00e1s vamos a a jugar domin\u00f3 no este no no Y como me quieren mucho y me respetan mucho yo estoy seguro que no van a ir este Eh y adem\u00e1s Porque si yo recibo a un amigo pues tengo millones de amigos mujeres y hombres c\u00f3mo voy a recibir a unos y a otros no Entonces al momento que yo abra la puerta pues ya este voy a tener eh actividad permanente y quiero cambiar Este voy a a trabajar limpiando el terreno este cuidando los \u00e1rboles voy a a caminar hacer poco de ejercicio para no estar ah\u00ed sentado todo el tiempo y si voy a estar sentado como 8 horas diarias escribiendo y totalmente este desligado de la actividad pol\u00edtica me retiro por completo Solo que vi un asunto grave que no lo va a ver porque le va a ir muy bien al pa\u00eds Mejor dicho va seguir yendo bien a M\u00e9xico claro mejor que como ahora este la gran dicha es que el pueblo sabio eligi\u00f3 bien a la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico que es una mujer excepcional inteligente con experiencia incorruptible hablando de que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y lo que m\u00e1s lo que m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s este importa es una mujer de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n entonces lo mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds Yo ya me puedo ir hoy este si fuese el d\u00eda que establece la Constituci\u00f3n la ley este y me voy tranquilo me voy feliz porque el relevo es de primera de primera o sea es una bendici\u00f3n lo que le est\u00e1 pasando a M\u00e9xico Entonces no hay nada esto de lo de los empresarios les cuesta trabajo entender de que ya son otros tiempos pero todos tenemos todos tenemos que ajustarnos a las nuevas realidades el caso de los medios es igual va a llegar el momento en que no lo descarto que lor de Mola s\u00ed va a hacer este una reflexi\u00f3n autocr\u00edtica no va a ser autocomplaciente este hasta los m\u00e1s cerrados cambian de modo de parecer Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n y coo igual imag\u00ednes que coo regresara a lo que era hace 30 a\u00f1os que lo conoc\u00ed un periodista fresco era amigo de conoc\u00ed de Jaime Avil\u00e9s un Quijote Jaime este L\u00f3pez driga en sus mejores tiempos que fue muy buen periodista muy buen periodista yo escuch\u00e9 bueno de rosela hace 20 a\u00f1os que to este no se me olvidan las cosas pero una vez en una pl\u00e1tica este habl\u00e1bamos de los mejores periodistas de M\u00e9xico y t\u00fa le ten\u00edas a \u00e9l consideraci\u00f3n no consideraci\u00f3n eh este eh cre\u00edas que era de los mejores periodistas es cierto lo que te estoy diciendo o no muchos compa\u00f1eros muchos compa\u00f1eros No pero ahorita me acord\u00e9 O sea s\u00ed Este s\u00ed Ahora me acord\u00e9 eso Esto fue hace 15 o 20 a\u00f1os que hablamos de esto porque est bien del periodismo pero hace desde el 97 que yo no ejerzo bueno no yo lo que lo que te te te preguntar\u00eda es s yo lo que te pregunto es si te acuerdas que platicamos de esto y si te acuerdas que t\u00fa me dijiste que eran buen periodist que era buen periodista Joaqu\u00edn L\u00f3pez Ori s\u00ed no es que no es que los conozco a todos Pues s\u00ed entonces pero todos tenemos s\u00ed que este pues eh eh auto eh analizarnos No y tener capacidad para rectificar s podemos todos y siempre este hay tiempo hablaba yo de los eh dirigentes No por ejemplo el monse\u00f1or que Santo Romero el arzobispo de \u00d3scar Arnulfo Romero de El Salvador Santo m\u00e1s un m\u00e1rtir este eh era de derecha al inicio e este ten\u00eda un pensamiento conservador pero la misma lucha la la misma vinculaci\u00f3n con el pueblo s\u00ed lo transform\u00f3 no transform\u00f3 y este por eso lo sacrificaron habl\u00e1bamos este tambi\u00e9n del caso de Jos\u00e9 Clemente Orozco El Gran muralista que era porfirista caricatura y pintaba a Porfirio D\u00edaz como gigante y amadero como pigmeo y luego se convierte en el gran muralista Revolucionario que adem\u00e1s es un artista excepcional igual que Siqueiros igual que Rivera igual que Tamayo pero este tiene una fuerza s\u00ed El Hombre en llamas y muchas otras cosas no entonces eh se se se cambia otros revolucionarios que se cansan recuerdo de una an\u00e9cdota de Don julio sher y tambi\u00e9n de un poem\u00ednimo platic\u00f3 Don Julio que este cubr\u00eda \u00e9l como periodista la Fuente legislativa aqu\u00ed donde est\u00e1 el congreso ahora es la asamblea no y Ram\u00edrez y Ram\u00edrez como se llamaba el director del d\u00eda enriquez Ram\u00edrez y Ram\u00edrez era eh marxista de izquierda y Pues decidi\u00f3 pues este e volverse oficialista con libertad no y Y no dej\u00f3 de ser progresista pero ya no era lo que este signific\u00f3 al principio de su carrera y dice Y luego creo que fue diputado federal porque los copaban intelectuales y los buenos intelectuales de antes ten\u00edan mucha fascinaci\u00f3n por el poder Hasta los m\u00e1s serios les fascinaba el poder siempre el pri postulaba para el senado en el D como siempre ganaban Don Fidel o un dirigente obrero y un intelectual hasta mi maestro Carlos p fue senador este Mart\u00edn Luis Guzm\u00e1n o sea participaban as\u00ed entonces este estaba Don Julio con otro periodista amigo entonces de repente llega un carro lujos simo y baja este del carro Enrique Ram\u00edrez ramz pero no ven\u00eda sentado adelante se se par\u00f3 el carro S\u00ed s\u00ed y sali\u00f3 el ch\u00f3fer y le abri\u00f3 la puerta de atr\u00e1s y se lo quedaron viendo no y el comentario de Don Julio a su amigo dice Ya vistes S\u00ed dice el comentario fue es que ya se cans\u00f3 de ser como era este y a Ram\u00edrez y Ram\u00edrez y a y a Jos\u00e9 Revueltas le dedica el poem\u00ednimo Efra\u00edn Huerta ese que dice a mis amigos a mis maestros a los dos Ram\u00edrez y Ram\u00edrez y Jos\u00e9 revuelta a mis maestros de marxismo no los puedo entender unos est\u00e1n en la c\u00e1rcel y otros en el poder entonces presidente cada quien es libre de asumir sus posturas y hacerse responsables pero ya De veras que son momentos para la transparencia para la definici\u00f3n nada de que este un desplegado as\u00ed no no no a ver de parte de qui\u00e9n ver Qu\u00e9 cosa es lo que hay en el fondo Por qu\u00e9 no quieren la reforma al poder judicial si este es necesario la purificaci\u00f3n es necesario que que se reforme para ha corrupci\u00f3n Por cierto una de las cosas que quiero recomendar a ver si alg\u00fan legislador puede porque est\u00e1n en posibilidades de hacer cambios No si hay algo que que pienso debe detener la reforma que se nos fue este una especie de protecci\u00f3n para jueces que tienen que resolver sobre delincuencia sobre delincuencia organizada o sea c\u00f3mo protegerlos jueces an\u00f3nimos s\u00ed un un mecanismo en donde este resuelvan eh autoridades sin este que se conozca s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero Buscar una forma que el este se pueda hacer eh Porque muchos est\u00e1n sometidos a amenazas a presiones es lo que nos sucede tambi\u00e9n eso con las polic\u00edas si son polic\u00edas municipales est\u00e1n m\u00e1s expuestos porque conocen a sus familiares ah\u00ed est\u00e1n polic\u00eda estatal tambi\u00e9n en cambio por eso es importante entre otras cosas la guardia nacional y Marina y defensa las fuerzas armadas porque hay menos conocimiento y van cambiando e este en cambio el polic\u00eda municipal est\u00e1 ah\u00ed Y ah\u00ed est\u00e1n sus familiares y los identifican los amenazan el caso de los jueces que tienen que decidir sobre estas cosas este tambi\u00e9n hay que buscar un mecanismo de protecci\u00f3n presidente para para cerrar si me permite la comunidad migrante obviamente se qued\u00f3 esper\u00e1ndolo En una alg\u00fan momento en una visita de despedida s\u00e9 que no ten\u00eda tiempo se lo insist\u00ed en el \u00faltimo a\u00f1o Pero as\u00ed como se acord\u00f3 de aquel episodio con el migrante en San Quint\u00edn que le dec\u00eda hay que separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico qu\u00e9 recuerda de sus giras por Estados Unidos ahora que va a cerrar su ciclo si hubo alg\u00fan di\u00e1logo yo Yo lo conoc\u00ed en en Chicago por ejemplo no en s que en la Placita Olvera en Los \u00c1ngeles en estos viajes a Washington a Nueva York no s\u00e9 si pueda compartir algo que le haya dejado que le haya marcado que lo haya conmovido yo lo vi muy conmovido por ejemplo cuando sali\u00f3 de su de por la ventana en aquel hotel creo que fue en Washington en Nueva York perd\u00f3n y si me permite ya que est\u00e1 la la canciller tambi\u00e9n pedirle alguna actualizaci\u00f3n sobre estas redes mafi osas que se dedican a vender citas en los consulados es un un flagelo que es constante con la denuncia de los de los paisanos de esta red que tiene que tener a corruptos al interior del Consulado o de los consulados para que se vendan las citas c\u00f3mo va eso porque no lo mencion\u00f3 en su en su presentaci\u00f3n la canciller y esto por favor eh si si podr\u00eda recordar alguno como esta que se qued\u00f3 para para la historia presidente S\u00ed decirle a los paisanos que este lo de ayer es apenas una peque\u00f1a muestra de lo que merecen es peque\u00f1o homenaje que en mi caso y yo creo que de much\u00edsimos mexicanos millones de Siempre vamos a considerarlos seres excepcionales y aqu\u00ed aprovecho decir que no solo son los migrantes mexicanos el migrante en general en el mundo es algo excepcional es algo muy especial entonces este agradecerles mucho por todo lo que hacen por sus familiares por sus pueblos por M\u00e9xico y tengo an\u00e9cdotas tengo y ahora para que Alicia conteste les voy a contar dos cosas Una cuando empez\u00f3 el presidente Trump yo todav\u00eda era candidato o precandidato y inicia \u00e9l y hab\u00eda terminado una campa\u00f1a muy antime mexicana y desde el primer d\u00eda que tomo posici\u00f3n Yo estoy en la frontera en Coahuila C\u00f3mo se llama eh No es piedra de las negras es antes se llamaba las vacas porque ah\u00ed empez\u00f3 la revoluci\u00f3n este magonista Ciudad Acu\u00f1a Acu\u00f1a ah\u00ed estuve en el parque el d\u00eda que toma Pos y ah\u00ed fij mi postura y ah\u00ed me compromet\u00ed a visitar algunas ciudades de Estados Unidos para apoyar a eh nuestros hermanos migrantes porque hab\u00eda el temor de que llevaran a cabo eh racias No deportaciones masivas todo esto que se hablaba y eh hice una gira pues estuve en Chicago estuve en Nueva York estuve en Los \u00c1ngeles en El Paso en Arizona desde luego en Los \u00c1ngeles y ya cuando estaba terminando una gira como de 10 ciudades este el \u00faltimo acto era en San Francisco y San Francisco es de las ciudades de California y de Estados Unidos m\u00e1s abiertas le llaman santuario m\u00e1s abierta en todo sentido y pues yo no hablo ingl\u00e9s iba yo con C\u00e9sar Que C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez que habla pero no mucho este y en las aduanas siempre pues hay que presentar el pasaporte y hacen preguntas a veces los aduaneros los agentes aduanales que son iguales en todo el mundo sea no solo los Estados Unidos los de aqu\u00ed los de Francia Son muy especiales yo creo trajan bastante y este y no no no se r\u00eden este son muy muy secos este y ah\u00ed tenemos que contestar preguntas Pero en ning\u00fan lado tuvimos problema lado hay un famoso cuartito que yo ya sab\u00eda porque Antes hab\u00eda este listas negras e mi maestro Este no quer\u00edan ir a Estados Unidos y algunos este que iban los manten\u00edan ah\u00ed en el cuartito un tiempo este porque estaban en la lista negra cuando la la Guerra Fr\u00eda El caso es que en este San Francisco al cuartito que se supone que era m\u00e1s este son m\u00e1s abiertos en todos sentidos y ya vienen pues ya ten\u00edan todo el antecedente de todo los viajes Lo bueno que ya era el \u00faltimo y este y empezado el interrogatorio No ya trajeron a alguien que hablaba espa\u00f1ol y les iba traduciendo de emigraci\u00f3n Y a qu\u00e9 viene Bueno pues vamos a tener una reuni\u00f3n hay un barrio en San Francisco mexicano \u00edbamos a tener el encuentro la reuni\u00f3n el miting como la Placita Olvera all\u00e1 de Los \u00c1ngeles \u00ed estuvimos FES de los primeros mitines y ya que viene pues a un acto a un miting dice y va a cuestionar eh a al presidente pero primero me hicieron otras preguntas ya la la la la pregunta importante estelar va a cuestionar al presidente Trump s\u00ed poquito ya se rieron y este me dejaron pasar S\u00ed este poquito ya me dejaron pasar este otra ya siendo presidente como ya al llegar a Estados Unidos adem\u00e1s lo tienen que hacer ya uno est\u00e1 en manos de c\u00f3mo se llama el servicio secreto desde aqu\u00ed desde que sale uno ya van con [M\u00fasica] uno Este hay uno que le dije Oye este All\u00e1 en mi pueblo dec\u00edamos hab\u00edan los que trabajaban Pues en el espionaje y le dec\u00edamos bueno Y t\u00fa eres de la secreta no no te puedo decir porque entonces ya no ser\u00eda yo de la secreta pero muy buenas personas y uno de la secreta ya se iban y all\u00e1 ya al llegar al aeropuerto pues son camionetas blindadas hasta 10 ni moto y ya no se puede ya es muy dif\u00edcil moverse entonces fuimos a Nueva York a la ONU y estaban todos los paisanos afuera todos los PR y pero lejos no y que me arranco en la Explanada s\u00ed me me les escapo y me subo a una jardinera estaban conmigo enojad\u00edsimo pero para poder saludarlos no pero esas son an\u00e9cdotas muy buenas y siempre que fui siempre como presidente muy cari\u00f1osos y este muy fraternos y eh eh ahora que fue este eh Claudia que me cont\u00f3 que fue creo que a Los \u00c1ngeles tambi\u00e9n s\u00ed lleno y este y la gente content\u00edsima pues es que es es M\u00e9xico era M\u00e9xico y sigue siendo M\u00e9xico a ver c\u00f3mo est\u00e1 lo de en el tema de las citas eh hemos detectado por supuesto problemas por ejemplo Eh muchas de estas citas se obtienen por WhatsApp por ejemplo o por tel\u00e9fono y hemos encontrado personas que suplantan entonces t\u00fa eh Hay p\u00e1ginas web que son falsas por ejemplo hemos encontrado lo mismo hacia Canad\u00e1 y hacia Estados Unidos entonces lo que hemos hecho hicimos una auditor\u00eda a la a la direcci\u00f3n general de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para checar si c\u00f3mo estaba funcionando el sistema de citas estamos hablando de 35,000 citas diarias que esos son los que se tramitan y eh tratando de detectar Qui\u00e9nes son estos gestores falsos nosotros no contratamos a ning\u00fan gestor por eso es important\u00edsimo que la gente sepa que la la obtenci\u00f3n de citas es directa en el consulado directa puede ser por tel\u00e9fono puede ser presencial puede ser por WhatsApp pero a cada consulado que nadie se presente como gestor de citas Eso s\u00ed hemos encontrado y estamos bloqueando y denunciando constantemente este tema la funci\u00f3n p\u00fablica ha entrado a hacernos una auditor\u00eda muy completa no solamente en Estados Unidos que donde hay mucho problema sino tambi\u00e9n en las oficinas de pasaportes tenemos 45 oficinas de pasaportes en la ciudad en en en el territorio nacional y todos han sido evaluados de hecho cerramos una oficina de pasaportes istacalco que estaba dando precisamente pasaportes falsos por ejemplo y estamos haciendo realmente nos est\u00e1n entregando ya la auditor\u00eda de todas estas 45 oficinas en el territorio y en los consulados tenemos una revisi\u00f3n constante los c\u00f3nsules est\u00e1n muy conscientes de este problema y las citas tienen que ser a los consulados directamente t\u00fa ya a ver pues estimado presidente L\u00f3pez Obrador de verdad respetados y escuch los empresarios Ah sea pregunta verdad es una pregunta por favor seamos serios Ah pero no bueno ya este sin comentarios s\u00ed les parece muy bien nos vemos ma\u00f1ana T\u00fa vas a abrir ma\u00f1ana abres ma\u00f1ana t\u00fa abres ma\u00f1ana nada m\u00e1s ella ya s se se est\u00e1 atendiendo Chalco este decirle a la gente de Chalco que este est\u00e1 trabajando el Gobierno Federal Marina la secretaria de la defensa protecci\u00f3n civil con agua eh eh el gobierno del Estado tengo la informaci\u00f3n que hoy va a estar la gobernadora eh y Laura Vel\u00e1zquez de Protecci\u00f3n Civil este y se est\u00e1 atendiendo ya eh llevan algunos d\u00edas all\u00e1 Nada m\u00e1s que ha seguido lloviendo y es un problema este vamos a decir estructural de fondo porque es un drenaje este con dimensiones muy limitadas este muy peque\u00f1o s\u00ed que este fue rebasado adem\u00e1s tambi\u00e9n con problemas de basura sea es un drenaje de muy poco di\u00e1metro para todo lo que ha estado lloviendo tambi\u00e9n es una zona baja se requiere buscar una soluci\u00f3n de fondo pero ya se est\u00e1 atendiendo y lo vamos a seguir haciendo no contemplar\u00eda evacuaci\u00f3n hay refugios y la secretar\u00eda de eh Marina est\u00e1 llevando alimentos a las casas este en carros especiales en carros altos S\u00ed pero s\u00ed sobre el bloqueo de la carretera les pedir\u00eda que ya est\u00e1n atendiendo este asunto y por lo mismo no hagan este tipo de manifestaci\u00f3n s\u00ed sugira presidente suira d\u00f3nde va Alo este vamos a a San Luis a la a la Huasteca este aun Chale no no necesari no no creo que un Chale vamos a estar en medio este de no pero la carretera son 120 km de de ciudad Valles a tamazunchal y vamos a estar en medio ah\u00ed ah\u00ed vamos a inaugurar es una supercarretera o sea de alrededor de 120 km este que \u00edan la gente de esa zona de la Huasteca un camino as\u00ed que adem\u00e1s es eh un una zona muy poblada muy transitada y adem\u00e1s una zona muy bella muy bella de cascadas de r\u00edos Ah\u00ed est\u00e1 chilitla muy cerca no conoces t\u00fa por all\u00e1 un po se\u00f1or este vamos a inaugurar esa carretera y luego ya vamos a inaugurar el el este el acueducto eh sobre todo eh todo lo que es la tuber\u00eda central eh los tanques de almacenamiento las plantas de tratamiento de el programa agua saludable para la laguna que es algo important\u00edsimo important\u00edsimo porque ya no se va a utilizar agua de pozos con Ars\u00e9nico ya Este es un problema que se va a resolver En beneficio de nueve municipios de la laguna tanto de Durango como de Coahuila es una inversi\u00f3n de alrededor de 10,000 millones de pesos entonces tambi\u00e9n nos va a acompa\u00f1ar la la presidenta electa y vamos a estar tambi\u00e9n en guaimas porque la Secretar\u00eda de Marina construy\u00f3 o ampli\u00f3 la carretera hacia Chihuahua mejor\u00f3 la ciudad se pavimentaron Calles se introdujo drenaje son calles pavimentadas la plaza de los tres presidentes de guaimas y el puerto el puerto de de guaimas Entonces vamos a estar en guaimas y [M\u00fasica] eh luego Ah vamos a inaugurar un distrito de riego de la presa Pikachu en Sinaloa eso es lo que hasta ahora tenemos b\u00e1sicamente este fin de semana a guaimas es el s\u00e1bado no ma\u00f1ana Est\u00e1 bien de Baja California Sur Imag\u00ednese [M\u00fasica] van aar vacunas hay alerta Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de lo de la ma\u00f1ana ma\u00f1ana digo no pero este no hoy mismo este que que que que ruy te van a dar la informaci\u00f3n acuerdo en su reuni\u00f3n que fueron heros ac\u00e1 S\u00ed ma\u00f1ana mejor ma\u00f1ana o t\u00fa se la env\u00edas es el universal",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:21.711624"
}