{
    "video_id": "CGVBymfC2xo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CGVBymfC2xo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAa_7AoAiCtYiwQUlR7VdptZ1xX7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CGVBymfC2xo",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del camino \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d e informe del programa Caminos Artesanales.",
    "video_length_seconds": 5822,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "identa electa de los Estados Unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Pardo",
            "start": 1.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 15.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 18.72,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.06,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.66,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preside este evento de",
            "start": 31.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de camino Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 33.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrega y evaluaci\u00f3n del programa de",
            "start": 36.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caminos artesanales el presidente",
            "start": 38.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 41.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 42.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1a la presidenta electa",
            "start": 48.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos d",
            "start": 52.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 55.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "favor de ocupar sus",
            "start": 61.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lugares les acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 65.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 69.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac",
            "start": 71.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Cruz la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa",
            "start": 75.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda alcalde",
            "start": 78.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lujana el secretario de infraestructura",
            "start": 81.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 84.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 87.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 89.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 91.479,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 93.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Amaya el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 97.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 100.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio este",
            "start": 102.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Medina el director general del Instituto",
            "start": 106.799,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 110.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Regino Montes",
            "start": 112.759,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 116.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.65,
            "duration": 12.229
        },
        {
            "text": "el presidente municipal deat de Ju\u00e1rez",
            "start": 125.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "Isa\u00edas Garc\u00eda",
            "start": 128.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "Soto El presidente municipal de Santa",
            "start": 133.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Catarina Nicol\u00e1s Hern\u00e1ndez",
            "start": 137.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez el presidente municipal de San",
            "start": 141.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 145.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "chic juz lar",
            "start": 146.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de San Mateo",
            "start": 150.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pi\u00f1as Lilia Gema Garc\u00eda",
            "start": 152.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Soto El presidente municipal deac de",
            "start": 157.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Cabrera Alejandro luj",
            "start": 160.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Manuel el presidente municipal de",
            "start": 164.959,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Villa de Flores Te\u00f3filo Mar\u00edn",
            "start": 167.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pablo el presidente municipal de San",
            "start": 172.56,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Juan del R\u00edo Luis nicols P\u00e9rez",
            "start": 175.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de Santa Cruz",
            "start": 181.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tacagua apolonio Miguel Hern\u00e1ndez",
            "start": 183.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez el presidente municipal de San",
            "start": 188.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Miguel Tenango bulfrano L\u00f3pez",
            "start": 191.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sate el presidente municipal de Santa",
            "start": 195.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Cruz enpeg Pedro L\u00f3pez",
            "start": 198.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 203.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 207.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen a",
            "start": 209.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales a todas y",
            "start": 211.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 213.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 218.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 225.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 227.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 230.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n",
            "start": 232.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "jarac Cruz",
            "start": 235.799,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente licenciado",
            "start": 254.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estimada",
            "start": 257.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora",
            "start": 260.32,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Claudia bienvenida y bienvenido nuev aan",
            "start": 263.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 266.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sientan la calidez del abrazo de la",
            "start": 270.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gente de las nubes Oaxaca lo recibe como",
            "start": 273.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "siempre con el alma y con los brazos",
            "start": 277.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "abiertos Este es un momento hist\u00f3rico y",
            "start": 279.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy especial para todas y todos los",
            "start": 282.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os nos embarga una gran alegr\u00eda",
            "start": 286.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su presencia ratifica como siempre su",
            "start": 289.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "palabra su cari\u00f1o y su compromiso con",
            "start": 293.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y comunidades con",
            "start": 296.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas y hermanos amuzgos",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuicatecos chatinos chinantecos",
            "start": 302.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "chocholtecos chontales suaves icatec",
            "start": 304.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mazatecos mijes Mixtecos nahuas triquis",
            "start": 308.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "zapotecos soques tacuates y",
            "start": 311.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afromexicanos con la reivindicaci\u00f3n",
            "start": 314.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de nuestros or\u00edgenes con la",
            "start": 317.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la dignidad y la",
            "start": 320.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esperanza de las mayor\u00edas que hab\u00edan",
            "start": 323.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sido relegadas ignoradas olvidadas",
            "start": 326.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con el nuevo apotegma del humanismo",
            "start": 330.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicano por el bien de todos primero",
            "start": 332.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los pobres No cabe duda que Ju\u00e1rez",
            "start": 335.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ilumin\u00f3 su camino al igual que",
            "start": 339.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 343.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador usted guard\u00f3 la bandera en su",
            "start": 345.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "carruaje y decidi\u00f3 peregrinar a lo largo",
            "start": 349.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y ancho del pa\u00eds para derrotar a los",
            "start": 352.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservadores para salvar a la Rep\u00fablica",
            "start": 355.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y devolvernos",
            "start": 358.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la dignidad y la soberan\u00eda al igual que",
            "start": 360.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez usted separ\u00f3 al igual que Ju\u00e1rez",
            "start": 363.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que separ\u00f3 el estado de la iglesia usted",
            "start": 367.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 separar el poder econ\u00f3mico del",
            "start": 371.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico se\u00f1or presidente en este",
            "start": 374.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico lugar en esta Laguna encantada",
            "start": 378.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que vio nacer al mejor presidente de",
            "start": 381.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy le reiteramos nuestro m\u00e1s",
            "start": 384.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sinceros",
            "start": 387.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento haber cumplido siempre su",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "palabra y por sentar las bases",
            "start": 391.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "constitucionales y sociales que por fin",
            "start": 395.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1n ser las y los arquitectos",
            "start": 399.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de nuestro propio destino y que no se",
            "start": 403.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "olvide nunca que galatao sea testigo",
            "start": 405.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eterno de lo que hoy vivimos el camino",
            "start": 409.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Benito Ju\u00e1rez y los caminos",
            "start": 412.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "artesanales son el rostro y la huella",
            "start": 415.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "imborrable de un gobierno que obedeci\u00f3",
            "start": 418.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el mandato popular y le devolvi\u00f3 al",
            "start": 420.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo su papel protag\u00f3nico en los",
            "start": 423.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 427.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Qu\u00e9 hubiera sido de nuestra",
            "start": 428.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Si Ju\u00e1rez no hubiera cruzado",
            "start": 431.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estos caminos hoy reconocemos que fue en",
            "start": 434.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de usted se\u00f1or",
            "start": 438.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente cuando se reconoci\u00f3 que la",
            "start": 439.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana est\u00e1 basada en la",
            "start": 442.879,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "grandeza de sus pueblos y culturas y fue",
            "start": 446.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n la que hizo",
            "start": 449.879,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "posible que se reconozca a los pueblos y",
            "start": 452.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas como sujetos de",
            "start": 455.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derecho p\u00fablico con personalidad",
            "start": 458.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y patrimonio",
            "start": 460.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Ya nadie puede negar que a",
            "start": 465.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca y a M\u00e9xico les ha ido mejor en la",
            "start": 469.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 472.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues gracias al humanismo",
            "start": 474.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mexicano comenzamos a superar el",
            "start": 477.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "neoporfirismo y el neoliberalismo y se",
            "start": 480.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empiezan a cerrar las brechas de",
            "start": 483.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desigualdad heredadas por una revoluci\u00f3n",
            "start": 485.879,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "social que en su caso se apart\u00f3 de los",
            "start": 489.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ideales de Justicia e igualdad que en la",
            "start": 492.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "generaron y se concentr\u00f3 en la disputa",
            "start": 495.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por el acceso y al ejercicio del poder",
            "start": 498.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y con estea experiencia como",
            "start": 501.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "referencia presidente presidenta me",
            "start": 504.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "congratulo anunciar queos tambi\u00e9n",
            "start": 507.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajado por construir desde abajo y",
            "start": 510.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n activa de nuestros",
            "start": 513.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblos en un nuevo marco jur\u00eddico",
            "start": 516.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "quiero expresar presidenta presidente",
            "start": 519.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que ahora nos sentimos muy orgullosos",
            "start": 523.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque el destino de la naci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 526.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "manos por primera vez de una mujer por",
            "start": 529.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "primera vez en nuestra",
            "start": 533.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "F la doctora Claudia",
            "start": 543.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 546.41,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "schumman tenemos la certeza que vendr\u00e1n",
            "start": 550.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mejores momentos y un mejor por venir y",
            "start": 553.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed como Margarita maa fue la fuerza e",
            "start": 556.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n del juarismo hoy la doctora",
            "start": 560.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Claudia es la depositaria del esp\u00edritu",
            "start": 562.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "humanista que nos llevar\u00e1 hacia un",
            "start": 565.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s justo y m\u00e1s democr\u00e1tico se\u00f1or",
            "start": 568.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente tuve el honor y el privilegio",
            "start": 573.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de caminar a su lado durante mucho",
            "start": 577.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiempo durante d\u00e9cadas le acompa\u00f1amos en",
            "start": 580.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la lucha contra la autoritarismo y la",
            "start": 584.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pobreza aprend\u00ed de usted que no hay nada",
            "start": 586.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte que la congruencia y los",
            "start": 589.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principios que el amor al pueblo es el",
            "start": 591.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00fanico faro que se debe seguir en la",
            "start": 594.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Porque con el pueblo todo sin",
            "start": 597.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el pueblo nada que los",
            "start": 600.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hombres que los hombres no son nada los",
            "start": 604.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "principios lo son todo como lo dijo",
            "start": 608.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y hoy me siento orgulloso Y nos",
            "start": 611.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sentimos orgullosos de haber aprendido",
            "start": 613.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este viaje y de ser parte de este gran",
            "start": 616.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movimiento que est\u00e1 transformando a",
            "start": 619.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hace 6 a\u00f1os el pueblo de",
            "start": 622.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Le entreg\u00f3 su confianza para",
            "start": 626.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperar la dignidad y la esperanza de",
            "start": 628.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Gracias por guiarnos hacia",
            "start": 631.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el lado correcto de la historia fue un",
            "start": 633.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "honor haber recorrido con usted los 570",
            "start": 636.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "municipios en nuestro",
            "start": 639.959,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estado siempre cre\u00edmos en su proyecto en",
            "start": 644.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la memoria de nuestros pueblos siempre",
            "start": 648.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 presente en cada Rinc\u00f3n de Oaxaca",
            "start": 651.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay una historia que se contar\u00e1 por",
            "start": 654.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siglos el mejor presidente estuvo en",
            "start": 656.639,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos as\u00ed se dir\u00e1 en los 570",
            "start": 660.279,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "municipios tenga la seguridad de que su",
            "start": 664.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "liderazgo y su legado humanista nos",
            "start": 668.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n motivando e inspirando",
            "start": 671.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Seguiremos en territorio conociendo y",
            "start": 674.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resolviendo El sentir de nuestro pueblo",
            "start": 677.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en Oaxaca se\u00f1or presidente muy cerca del",
            "start": 680.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cierre de su gobierno le agradecemos que",
            "start": 683.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nunca nos dio una esperanza fallida que",
            "start": 686.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "al final del camino fueron m\u00e1s las",
            "start": 688.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mieles que las hieles que despu\u00e9s del",
            "start": 691.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Invierno neoliberal la primavera florece",
            "start": 694.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el sol acaricia nuestra faz que hoy",
            "start": 697.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s las noches buenas y serenas que",
            "start": 701.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las penas y que no hay mayor",
            "start": 705.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que el deber cumplido por",
            "start": 707.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo ello se\u00f1or presidente concluye su",
            "start": 710.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mandato S\u00ed pero usted no se va de Oaxaca",
            "start": 713.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no se puede ir el pueblo de M\u00e9xico lo",
            "start": 717.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "abrazar\u00e1 y lo tendr\u00e1 siempre presente y",
            "start": 720.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 orgullo decirlo se\u00f1or presidente",
            "start": 723.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque en el pasado lo \u00fanico que",
            "start": 726.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recib\u00edan los presidentes salientes era",
            "start": 728.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "repudio hoy 6 a\u00f1os despu\u00e9s el pueblo",
            "start": 731.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sigue diciendo es un honor estar con",
            "start": 735.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Obrador es",
            "start": 739.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 744.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con Obrador y",
            "start": 752.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como y como los hombres de su tama\u00f1o",
            "start": 758.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "construyen su propio lugar en la",
            "start": 761.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "historia aqu\u00ed no le decimos a Dios le",
            "start": 764.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "decimos hasta siempre presidente",
            "start": 767.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 772.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 777.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "solicitamos la",
            "start": 787.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del presidente municipal de",
            "start": 789.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "guelat de Ju\u00e1rez Isa\u00edas Garc\u00eda",
            "start": 792.279,
            "duration": 15.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 796.36,
            "duration": 15.8
        },
        {
            "text": "Soto licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 808.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 812.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblos constitucional de los Estados",
            "start": 816.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 818.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora",
            "start": 820.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 822.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pardo presidenta electa de los Estados",
            "start": 824.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 827.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado adelfo Regino",
            "start": 829.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Montes director general del Instituto",
            "start": 831.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 834.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 840.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 844.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Oaxaca funcionarios p\u00fablicos autoridades",
            "start": 846.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "municipales de las diferentes",
            "start": 851.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunidades que asisten a este evento",
            "start": 853.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y",
            "start": 856.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores sean todos Bienvenidos a la cuma",
            "start": 858.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 862.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez hoy 21 de septiembre del",
            "start": 863.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2024 es",
            "start": 867.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que quedar\u00e1 grabada en la historia en",
            "start": 871.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los corazones en la memoria de quienes",
            "start": 874.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "habitamos la tierra que vio nacer al",
            "start": 877.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ilustre Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 880.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Quien fuera presidente en tiempos",
            "start": 882.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edciles y convulsos de la",
            "start": 886.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana tal como lo hizo",
            "start": 890.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 893.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la al proclamar las leyes de reforma y",
            "start": 895.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con ello lograr la separaci\u00f3n del Poder",
            "start": 899.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico del poder",
            "start": 902.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico transitar as\u00ed a una Rep\u00fablica",
            "start": 907.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "liberal y de ideas",
            "start": 912.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "progresistas el d\u00eda de hoy celebramos",
            "start": 915.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con j\u00fabilo el logro de una reforma",
            "start": 918.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "anhelada por la mayor\u00eda de mexicanas y",
            "start": 922.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mexicanos la reforma poder judicial que",
            "start": 926.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 como",
            "start": 930.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "consecuencia l\u00f3gica la separaci\u00f3n del",
            "start": 932.279,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder judicial del poder econ\u00f3mico que",
            "start": 935.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o nos ha",
            "start": 938.759,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "causado Gracias",
            "start": 943.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Gracias presidente Obrador",
            "start": 946.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por lograr juntos poder poder",
            "start": 949.839,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "legislativo poder ejecutivo y sobre todo",
            "start": 953.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo de",
            "start": 958.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 960.52,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que con voto de confianza",
            "start": 962.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "depositado el 2 de junio permiti\u00f3 este",
            "start": 965.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "logro hist\u00f3rico Gracias",
            "start": 969.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presidente por enviar las iniciativas de",
            "start": 973.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo 2 constitucional en",
            "start": 976.759,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "la materia de pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 980.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "afroamericanos nos complace saber que el",
            "start": 986.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda mi\u00e9rcoles 18 de septiembre del",
            "start": 989.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presente la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3",
            "start": 992.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 995.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "iniciativa por lo tanto los pueblos",
            "start": 996.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ya somos reconocidos como",
            "start": 999.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho p\u00fablico los que nos",
            "start": 1002.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 recibir y ejecutar recursos",
            "start": 1006.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presupuestales y tener la libertad para",
            "start": 1010.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "decidir planear y ejecutar nuestros",
            "start": 1014.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 1018.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "queda pendiente la reforma al art\u00edculo",
            "start": 1020.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1022.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1024.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tarea que de manera respetuosa le vamos",
            "start": 1025.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a encomendar a nuestra presidenta electa",
            "start": 1030.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 1034.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pardo as\u00ed como al poder",
            "start": 1036.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "legislativo representaci\u00f3n del",
            "start": 1040.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo en representaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1050.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "expresar los m\u00e1s profundos",
            "start": 1051.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecimientos por los invaluables",
            "start": 1055.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyos recibidos durante el sexenio que",
            "start": 1057.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 1061.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preside haciendo entrega un sencillo",
            "start": 1062.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1066.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "significativo presente que la letra dice",
            "start": 1067.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "honorable ayuntamiento de guelat de",
            "start": 1071.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Oaxaca el pueblo de guelat de",
            "start": 1073.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1077.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1079.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1082.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos el reconocimiento como",
            "start": 1084.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un ciudadano",
            "start": 1088.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito de este",
            "start": 1090.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "municipio por mantener",
            "start": 1094.72,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1098.13,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "vigente por mantener vigentes los",
            "start": 1101.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "principios e ideas ideales del ilustre",
            "start": 1104.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las",
            "start": 1108.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas ya vendr\u00e1n otros que har\u00e1n por",
            "start": 1111.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00ed lo que yo no pude hacer por ustedes",
            "start": 1114.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Licenciado Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 1118.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 1121.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2024 Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1130.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "queil ahora cuenta con infraestructura",
            "start": 1134.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para impulsar un modelo de desarrollo a",
            "start": 1138.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "qui noes habitamos pero tambi\u00e9n",
            "start": 1142.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fortalecemos el crecimiento de",
            "start": 1145.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "microregi\u00f3n y de la regi\u00f3n de la Sierra",
            "start": 1148.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la primera gasolinera bienestar",
            "start": 1151.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el banco",
            "start": 1154.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar la cooperativa de ahorro y",
            "start": 1156.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo la cooperativa de consumo la",
            "start": 1159.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cooperativa de producci\u00f3n el camino de",
            "start": 1162.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Benito y el camino de",
            "start": 1166.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el conjunto de caba\u00f1as y servicios",
            "start": 1169.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1175.06,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos se\u00f1or",
            "start": 1181.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente hoy sentimos que nos invade",
            "start": 1183.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la nostalgia y la tristeza porque en",
            "start": 1186.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas usted dejar\u00e1 la presidencia",
            "start": 1190.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos llena de alegr\u00eda el",
            "start": 1193.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saber que nos deja un gran legado a",
            "start": 1197.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos sentimos alegr\u00eda",
            "start": 1200.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n porque sabemos que la doctora",
            "start": 1204.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1208.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "shau continuar\u00e1 con el",
            "start": 1209.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "legado con el legado que usted nos deja",
            "start": 1214.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a nuestra presidenta electa hago p\u00fablico",
            "start": 1217.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n para que cada 21 de marzo",
            "start": 1221.919,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "en su mandato nos honre con su presencia",
            "start": 1227.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y as\u00ed juntos mantengamos viva la llama",
            "start": 1231.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu",
            "start": 1234.559,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1236.55,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "juarista viva el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1241.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1244.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Viva Viva Claudia Chau presidenta electa",
            "start": 1246.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Viva Viva Don Benito jz Garc\u00eda viva",
            "start": 1252.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Gracias viva",
            "start": 1256.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1260.92,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1261.62,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1265.64,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1272.18,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1281.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 1284.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1286.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1290.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1293.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "Dios con su permiso",
            "start": 1301.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presidente estimada doctora Claudia",
            "start": 1304.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "shardo presidenta electa de M\u00e9xico",
            "start": 1308.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bienvenida a la tierra donde naci\u00f3 el",
            "start": 1312.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 1315.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "respetable gobernador del estado de",
            "start": 1319.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara",
            "start": 1321.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Cruz distinguidas",
            "start": 1324.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autoridades municipales y comunitarias",
            "start": 1326.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nos honran con su",
            "start": 1330.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1332.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Hoy es un d\u00eda de fiesta para Guelatao y",
            "start": 1334.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los pueblos de",
            "start": 1339.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca hoy",
            "start": 1340.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplimos se cumple la palabra del",
            "start": 1343.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1346.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manifestada Hace 2 a\u00f1os aqu\u00ed en la Plaza",
            "start": 1349.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Central de Guelatao en donde anunci\u00f3",
            "start": 1353.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente la",
            "start": 1357.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del camino que Benito",
            "start": 1359.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pablo Ju\u00e1rez Garc\u00eda recorri\u00f3 un 17 de",
            "start": 1362.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o de",
            "start": 1367.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1818 para dirigirse a la ciudad de",
            "start": 1371.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Oaxaca en b\u00fasqueda de su hermano",
            "start": 1375.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Jose y as\u00ed hacerle un digno",
            "start": 1379.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "homenaje tenerlo presente en la memoria",
            "start": 1384.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacional y traerlo de regreso a casa a",
            "start": 1386.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la tierra que lo vio",
            "start": 1391.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nacer hoy con el esfuerzo y el trabajo",
            "start": 1394.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "organizado de las comunidades de",
            "start": 1398.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Guelatao chicom mesil ipei y tlalistac",
            "start": 1401.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de Cabrera que nos acompa\u00f1an ac\u00e1 en el",
            "start": 1406.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presidium cumplimos con su encargo",
            "start": 1409.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente haciendo realidad la profec\u00eda",
            "start": 1412.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que expres\u00f3 el Benem\u00e9rito de las",
            "start": 1416.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas al afirmar cuando lo visit\u00f3 una",
            "start": 1418.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de ciudadanos de esta comunidad",
            "start": 1423.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al afirmar \u00e9l que no ten\u00eda recursos Para",
            "start": 1426.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "apoyar a su comunidad pero que llegar\u00eda",
            "start": 1429.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el gobernante del pa\u00eds que le har\u00eda",
            "start": 1433.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "justicia a atao y a los pueblos",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circunvenci\u00f3n ag Guelatao y a los",
            "start": 1459.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 1463.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca quiero informarles a ustedes que",
            "start": 1465.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el camino de Benito Ju\u00e1rez tiene una",
            "start": 1468.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "longitud de 43 km parte de esta",
            "start": 1472.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunidad de gelatao y recorre la",
            "start": 1476.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda comunal de chicomezuchil",
            "start": 1480.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ipei la listad de Cabrera hasta llegar a",
            "start": 1483.399,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "la ciudad de Oaxaca cuenta con miradores",
            "start": 1487.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "puentes restaurantes \u00e1reas de acampar",
            "start": 1493.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seis Caba\u00f1as aqu\u00ed en gelatao que est\u00e1n",
            "start": 1497.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "justo aqu\u00ed enfrente ocho en",
            "start": 1499.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chicomezuchil y ocho m\u00e1s en",
            "start": 1502.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ipei a fin de contemplar las Maravillas",
            "start": 1505.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la cultura y la naturaleza de esta",
            "start": 1508.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "serran\u00eda zapoteca Quiero invitarlos",
            "start": 1512.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos para que recorran",
            "start": 1515.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este camino a pie en bicicleta o en",
            "start": 1519.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "animales de",
            "start": 1523.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "carga Tuvo una inversi\u00f3n total de",
            "start": 1525.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "350 millones de pesos Le agradezco mucho",
            "start": 1530.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al subsecretario Juan Pablo de boton por",
            "start": 1534.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "habernos apoyado con la asignaci\u00f3n de",
            "start": 1537.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estos recursos",
            "start": 1540.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es importante destacar que los",
            "start": 1544.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recursos han sido administrados de",
            "start": 1548.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera honesta y responsable por las",
            "start": 1551.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "propias comunidades construyendo las",
            "start": 1554.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obras de manera directa sin ning\u00fan tipo",
            "start": 1557.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de intermediaci\u00f3n o tutelaje el camino",
            "start": 1560.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Benito Ju\u00e1rez es un ejemplo novedoso",
            "start": 1564.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de los caminos artesanales que hoy d\u00eda",
            "start": 1567.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se construyen en las diversas regiones",
            "start": 1570.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds en Oaxaca",
            "start": 1573.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hemos realizado",
            "start": 1577.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "222 que comunican a igual n\u00famero de",
            "start": 1579.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "municipios y comunidades con una",
            "start": 1583.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de 2 02 km y una inversi\u00f3n de",
            "start": 1586.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1592.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "12762 millones de pesos los caminos",
            "start": 1593.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "artesanales son un ejemplo nacional y",
            "start": 1598.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy pronto tendr\u00e1n un reconocimiento",
            "start": 1601.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucional ya que son uno de los",
            "start": 1606.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "temas m\u00e1s importantes de la iniciativa",
            "start": 1608.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de reforma al art\u00edculo segundo de la",
            "start": 1610.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal enviada por el",
            "start": 1614.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico al congreso de La",
            "start": 1616.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n El pasado 5 de febrero misma que",
            "start": 1619.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "fue aprobado esta semana por unanimidad",
            "start": 1623.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados yo quiero",
            "start": 1627.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agradecerles a las diputadas a los",
            "start": 1630.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diputados aqu\u00ed presentes por sumarse a",
            "start": 1632.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta importante",
            "start": 1636.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "iniciativa estas obras",
            "start": 1639.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ejemplifican de manera sencilla y",
            "start": 1641.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "concreta el significado del",
            "start": 1644.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1647.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y afromexicanos como sujetos de derecho",
            "start": 1649.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pues podr\u00e1n ejercer su capacidad",
            "start": 1653.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "colectiva de decidir sobre las obras y",
            "start": 1657.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acciones comunitarias adem\u00e1s recibir\u00e1n y",
            "start": 1660.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "administrar\u00e1n directamente los recursos",
            "start": 1665.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y rendir\u00e1n cuentas ante sus",
            "start": 1667.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asambleas",
            "start": 1671.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunitarias se\u00f1or presidente como usted",
            "start": 1673.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha dicho Ju\u00e1rez sigue gobernando con su",
            "start": 1676.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ejemplo inspirados en este principio",
            "start": 1680.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Seguiremos honrando su memoria para",
            "start": 1683.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecer la organizaci\u00f3n social",
            "start": 1686.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comunitaria con el instrumento de la ley",
            "start": 1689.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo y la construcci\u00f3n de acuerdos",
            "start": 1692.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como nos lo ense\u00f1\u00f3 el Benem\u00e9rito de las",
            "start": 1696.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas a nombre de nuestros pueblos de",
            "start": 1700.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sus autoridades leg\u00edtimas aqu\u00ed presentes",
            "start": 1704.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "doy nuestro mayor y sincero",
            "start": 1708.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "agradecimiento por darnos voz rostro y",
            "start": 1711.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presencia en la vida p\u00fablica nacional y",
            "start": 1714.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "por tratarnos con humanismo y dignidad",
            "start": 1717.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como lo hizo desde que dirigi\u00f3 el centro",
            "start": 1720.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "coordinador indigenista en Nacajuca en",
            "start": 1724.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "su tierra en la regi\u00f3n de la",
            "start": 1727.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "chontalpa estimado presidente estimada",
            "start": 1731.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "President electa en nuestras",
            "start": 1734.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la vida se inspira en el diario",
            "start": 1738.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "recorrido del Sol y en la vida del Ma\u00edz",
            "start": 1741.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestra carne y nuestro sustento todo",
            "start": 1744.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ciclo que se cierra es tambi\u00e9n un",
            "start": 1747.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Renacimiento el sol que se pone es el",
            "start": 1751.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "anuncio de un nuevo amanecer hoy usted",
            "start": 1755.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente siembra en esta bendita",
            "start": 1760.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tierra una semilla de ma\u00edz que pronto",
            "start": 1762.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "veremos germinar y en un nuevo amanecer",
            "start": 1766.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tendremos abundante cosecha Ese es su",
            "start": 1769.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "legado hist\u00f3rico viva el presidente",
            "start": 1774.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1777.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Obrador viva la presidenta electa",
            "start": 1779.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Claudia paro viva Benito Ju\u00e1rez viv",
            "start": 1783.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 1787.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "afromexicanos viv muchas gracias",
            "start": 1789.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1795.13,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1808.12,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 1810.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes licenciado",
            "start": 1811.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 1814.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1819.15,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todos con su permiso",
            "start": 1830.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1833.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente saludo con respeto a la",
            "start": 1834.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidenta electa a la doctora Claudia",
            "start": 1837.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sh bardo y al gobernador al ingeniero",
            "start": 1839.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac cruz y a todos los",
            "start": 1842.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "miembros del",
            "start": 1844.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidio se\u00f1or presidente uno de los",
            "start": 1846.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grandes retos de esta administraci\u00f3n ha",
            "start": 1850.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sido indudablemente acercar a las",
            "start": 1852.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades que permanec\u00edan aisladas por",
            "start": 1854.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los beneficios del desarrollo",
            "start": 1857.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dibujar bien Un nuevo mapa de M\u00e9xico en",
            "start": 1859.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el que no quedara nadie atr\u00e1s ni nadie",
            "start": 1863.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afuera ha sido para nosotros una de las",
            "start": 1865.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principales y m\u00e1s exigentes tareas que",
            "start": 1868.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nos ha dado el programa Nacional de",
            "start": 1871.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra o de caminos",
            "start": 1874.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "artesanales que hoy nos convoca esta",
            "start": 1876.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tierra que vio nacer al presidente",
            "start": 1879.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez enlaza el esfuerzo de hombres y",
            "start": 1881.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mujeres que han hecho posible una nueva",
            "start": 1883.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "etapa tangible y",
            "start": 1886.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de bienestar para todos las comunidades",
            "start": 1888.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Oaxaca nos han legado una cultura",
            "start": 1891.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "profunda de convivencia y solidaridad",
            "start": 1893.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus usos y costumbres son muestras de La",
            "start": 1896.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Nobleza que emana de los acuerdos",
            "start": 1898.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "comunes aqu\u00ed m\u00e1s que ning\u00fan otro lado se",
            "start": 1900.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comprueba la que la uni\u00f3n hace la fuerza",
            "start": 1904.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en Oaxaca hemos sido testigos del",
            "start": 1907.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entusiasmo de hombres y mujeres que",
            "start": 1910.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "participaron durante la construcci\u00f3n de",
            "start": 1913.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estos bellos caminos que hoy culminan",
            "start": 1915.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una etapa hemos visto con emoci\u00f3n a las",
            "start": 1918.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres seleccionando piedras de R\u00edo",
            "start": 1921.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desyerbando empujando con fuerza la",
            "start": 1924.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de caminos por donde sus",
            "start": 1926.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hijos podr\u00e1n llegar a la escuela con",
            "start": 1929.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prontitud y sin el riesgo de lodazales y",
            "start": 1930.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "polvaderas que se levantaban en los",
            "start": 1934.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antiguos caminos de terracer\u00eda hemos",
            "start": 1936.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "visto a los ni\u00f1os corriendo con alegr\u00eda",
            "start": 1939.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al ver como sus padres y abuelos se unen",
            "start": 1942.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para realizar esta tarea hemos ados la",
            "start": 1945.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda que significa saber que el",
            "start": 1948.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "camino nuevo se convierte en una puerta",
            "start": 1950.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por donde entrar\u00e1 una nueva vida para",
            "start": 1953.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos estamos aqu\u00ed para ha realizado un",
            "start": 1958.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o y para constatar que los sue\u00f1os",
            "start": 1961.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden realizarse cuando el humanismo",
            "start": 1964.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "teje redes de solidaridad y une la vida",
            "start": 1967.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de todos se\u00f1or presidente hoy es un d\u00eda",
            "start": 1970.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para M\u00e9xico donde celebramos",
            "start": 1972.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la entrega de caminos que no solamente",
            "start": 1975.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conectan territorios sino tambi\u00e9n",
            "start": 1978.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conectan corazones Este programa que",
            "start": 1980.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en Oaxaca y fue anunciado por",
            "start": 1982.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "usted presidente el 22 de diciembre de",
            "start": 1985.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "2018 se ha replicado en nueve estados",
            "start": 1988.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con una meta de 411 caminos",
            "start": 1991.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "3,844 km y una inversi\u00f3n de",
            "start": 1995.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "17,800 millones de pesos el programa es",
            "start": 1999.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una prueba de que cuando el pueblo es",
            "start": 2003.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "protagonista de su propio Progreso los",
            "start": 2005.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resultados son m\u00e1s inclusivos",
            "start": 2008.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sostenibles y justos gracias a su visi\u00f3n",
            "start": 2010.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente este proyecto conecta a",
            "start": 2013.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde sus ra\u00edces llevando",
            "start": 2016.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "oportunidades y mejorando la calidad de",
            "start": 2019.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida en las zonas m\u00e1s alejadas cada",
            "start": 2021.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro es un s\u00edmbolo de Esperanza",
            "start": 2024.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y progreso el estado de Oaxaca",
            "start": 2026.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha enfrentado retos importantes a lo",
            "start": 2030.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "largo de su historia con toda Su riqueza",
            "start": 2032.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cultural y natural pues vivi\u00f3 un ago en",
            "start": 2035.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "temas de infraestructura Educaci\u00f3n y y",
            "start": 2038.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico en este sexenio las",
            "start": 2041.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cosas cambiaron se hizo evidente el",
            "start": 2044.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno con las",
            "start": 2047.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunidades rurales y alejadas con una",
            "start": 2049.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 2052.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "12762 millones de pesos y una meta de",
            "start": 2053.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "216 caminos 2800 km hoy me enorgullece",
            "start": 2056.839,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "decirle que hemos concluido 204 caminos",
            "start": 2062.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los cuales duplican la longitud de la",
            "start": 2065.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "red Federal libre de peaje en Oaxaca",
            "start": 2068.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estos caminos no Solo han transformado",
            "start": 2070.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la geograf\u00eda del Estado sino tambi\u00e9n la",
            "start": 2073.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vida cotidiana de sus habitantes pues",
            "start": 2076.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "han reducido en promedio 3 horas de",
            "start": 2078.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "viaje para muchas de las comunidades",
            "start": 2081.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acercando a las personas y facilitando",
            "start": 2083.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el acceso a servicios",
            "start": 2086.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esenciales lo que hoy entrega se\u00f1or",
            "start": 2088.879,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente es m\u00e1s que infraestructura es",
            "start": 2091.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia social y dignidad para la gente",
            "start": 2094.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cada trabajo Cada tramo construido lleva",
            "start": 2098.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el esfuerzo de manos mexicanas que",
            "start": 2100.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "valoran la Tierra y la uni\u00f3n de las",
            "start": 2103.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunidades doctora Claudia Shin bardo",
            "start": 2106.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda le entrega con orgullo",
            "start": 2109.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estos caminos que representan rutas de",
            "start": 2111.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "oportunidad abren nuevas Rutas para el",
            "start": 2113.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comercio local e impulsan el turismo",
            "start": 2117.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permitiendo que los productos de las",
            "start": 2120.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comunidades locales lleguen m\u00e1s",
            "start": 2122.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente a otros mercados presidenta",
            "start": 2124.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que este programa",
            "start": 2127.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es un es una nueva forma de hacer",
            "start": 2130.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica una pol\u00edtica transformadora una",
            "start": 2132.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que dar\u00e1 contenido Y sustento",
            "start": 2135.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "al segundo piso de la cuarta",
            "start": 2138.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted encabeza hoy",
            "start": 2140.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afirmamos que ning\u00fan Rinc\u00f3n de nuestro",
            "start": 2143.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quedar\u00e1 en el olvido sigamos",
            "start": 2145.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avanzando juntos con determinaci\u00f3n",
            "start": 2148.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque el progreso de nuestras",
            "start": 2150.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunidades es la semilla del Progreso",
            "start": 2152.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico gracias todos los hombres y",
            "start": 2155.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2159.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres Gracias a todos los hombres y",
            "start": 2163.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mujeres de este gran estado que con sus",
            "start": 2166.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manos y coraz\u00f3n han hecho posible la",
            "start": 2169.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de estos caminos Gracias",
            "start": 2171.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador por sus atenciones Y",
            "start": 2174.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compromiso en el programa Gracias a",
            "start": 2177.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos los que participaron en el",
            "start": 2180.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa de caminos artesanales tambi\u00e9n",
            "start": 2181.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al centro sct Oaxaca por su labor",
            "start": 2185.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ininterrumpida se\u00f1or",
            "start": 2189.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente ha sido un honor y un",
            "start": 2192.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privilegio haberlo ayudado en el camino",
            "start": 2195.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para construir m\u00e1s de 2800 km de caminos",
            "start": 2198.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de mano de obra se\u00f1or presidente el",
            "start": 2202.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "programa de caminos de mano de obra",
            "start": 2205.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente",
            "start": 2207.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2222.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2222.97,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "continuamos con la proyecci\u00f3n del camino",
            "start": 2231.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "deito Ju\u00e1rez y caminos artesanales",
            "start": 2234.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no hay un camino para que pueda",
            "start": 2255.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transportar mi mercanc\u00eda para ir al",
            "start": 2257.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 2259.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complica el intercambio comercial con",
            "start": 2260.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s zonas hab\u00eda baches hab\u00eda",
            "start": 2262.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gordos estaba",
            "start": 2266.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "deteriorado durante muchos a\u00f1os las",
            "start": 2269.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades remotas de Oaxaca en su",
            "start": 2271.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda integradas por poblaci\u00f3n",
            "start": 2273.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena permanecieron en desconectadas",
            "start": 2275.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y excluidas de las oportunidades de",
            "start": 2278.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar bajo el principio",
            "start": 2280.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a",
            "start": 2282.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nadie afuera el gobierno de M\u00e9xico ha",
            "start": 2284.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "impulsado la construcci\u00f3n de",
            "start": 2286.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "infraestructura con un profundo sentido",
            "start": 2288.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "social en beneficio de las personas que",
            "start": 2290.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "habitan en la alta monta\u00f1a oaxaque\u00f1a en",
            "start": 2292.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional",
            "start": 2294.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas Y gracias al",
            "start": 2296.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esfuerzo de las mujeres y hombres de",
            "start": 2298.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estas comunidades la Secretar\u00eda de",
            "start": 2299.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2301.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Transportes ha concluido con \u00e9xito los",
            "start": 2303.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajos del programa de caminos de Man",
            "start": 2305.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de obra en Oaxaca alcanzando las metas",
            "start": 2307.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establecidas el tener un camino",
            "start": 2310.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pavimentado detona el desarrollo de la",
            "start": 2312.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "zona reduces tiempo de traslado reduces",
            "start": 2315.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el polvo y aumentas ese intercambio",
            "start": 2317.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comercial Para qu\u00e9 para que la gente de",
            "start": 2320.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la zona salga este beneficiada yo pienso",
            "start": 2321.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda va a fluir m\u00e1s hacia las",
            "start": 2324.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunidades Y gracias al gobierno que",
            "start": 2327.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene esa idea y lo comprendemos y lo",
            "start": 2328.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aceptamos por eso mismo estamos",
            "start": 2331.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajando sobre ello Es una v\u00eda este",
            "start": 2332.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muy importante que lo dese\u00e1bamos desde",
            "start": 2335.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hace mucho y ahorita al verlo hecho una",
            "start": 2337.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "realidad en mi vida algo muy importante",
            "start": 2339.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy agradecidos con el",
            "start": 2343.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal porque pues por fin",
            "start": 2344.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "voltearon a ver a nuestros pueblos",
            "start": 2347.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "originarios de verdad que aqu\u00ed en Oaxaca",
            "start": 2349.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en nuestras comunidades e hablar de del",
            "start": 2352.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal es hablar de una",
            "start": 2354.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esperanza que estamos viviendo realmente",
            "start": 2356.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos viviendo esta transformaci\u00f3n y",
            "start": 2359.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 2361.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presente debido a los m\u00faltiples",
            "start": 2362.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficios obtenidos por la poblaci\u00f3n a",
            "start": 2364.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa de caminos de mano",
            "start": 2366.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de obra en Oaxaca los trabajos se han",
            "start": 2368.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extendido a nueve estados m\u00e1s del pa\u00eds",
            "start": 2370.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Chihuahua Durango Guerrero Hidalgo",
            "start": 2372.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Nayarit Puebla Sonora clascala y",
            "start": 2375.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Veracruz adem\u00e1s en homenaje al",
            "start": 2377.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2379.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se paviment el camino que recorri\u00f3 desde",
            "start": 2382.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su natal Guelatao al centro de Oaxaca un",
            "start": 2384.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sendero que ahora es un corredor",
            "start": 2387.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico reactivando as\u00ed la econom\u00eda",
            "start": 2389.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para las y los habitantes de la regi\u00f3n",
            "start": 2391.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un legado que deja nuestro presidente",
            "start": 2394.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Yo quiero",
            "start": 2396.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "darle los m\u00e1s sinceros agradecimientos",
            "start": 2398.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2400.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Obrador por todas estas obras que Se",
            "start": 2402.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "realizaron aqu\u00ed en este municipio los",
            "start": 2405.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra contribuyen a",
            "start": 2407.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reducir la desigualdad que enfrentaban",
            "start": 2409.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas comunidades mejorando su calidad",
            "start": 2411.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de vida y generando mayores",
            "start": 2413.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidades de Desarrollo personal",
            "start": 2415.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "laboral y comunitario de la mano de la",
            "start": 2417.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gente y la si construimos caminos que",
            "start": 2419.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conectan comunidades acercan los",
            "start": 2422.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "servicios de salud educaci\u00f3n y generan",
            "start": 2424.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo a quienes",
            "start": 2427.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo",
            "start": 2429.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "necesitan Misi\u00f3n",
            "start": 2431.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cumplida gobierno de M\u00e9xico de",
            "start": 2435.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n maestra Luisa Mara alcalde",
            "start": 2439.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2443.63,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "lujana con su permiso presidente",
            "start": 2448.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presidenta electa gobernador a todas y a",
            "start": 2452.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2456.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2458.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Obrador estableci\u00f3 un postulado que se",
            "start": 2460.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en gu\u00eda para todo el gobierno",
            "start": 2463.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 2466.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Y eso significa que cada estado del pa\u00eds",
            "start": 2470.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ha gozado de los programas sociales ha",
            "start": 2472.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibido inversiones En",
            "start": 2475.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "infraestructura pero el amor no se puede",
            "start": 2477.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esconder Oaxaca para el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2481.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2484.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 porque aqu\u00ed naci\u00f3 Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2488.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 por la cultura y la identidad de",
            "start": 2491.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "su pueblo por su organizaci\u00f3n social y",
            "start": 2494.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comunitaria por la fraternidad la",
            "start": 2497.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hermandad la solidaridad Lo cierto es",
            "start": 2499.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que Oaxaca fue una",
            "start": 2502.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioridad estas acciones del gobierno de",
            "start": 2506.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n en Oaxaca est\u00e1n",
            "start": 2509.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "envueltas en una idea Amor con amor se",
            "start": 2511.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 2515.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que se presenta a continuaci\u00f3n es",
            "start": 2517.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fruto de la coordinaci\u00f3n de muchas",
            "start": 2520.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dependencias pero que tuvieron como",
            "start": 2523.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cabeza al presidente que mes con mes se",
            "start": 2525.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "reun\u00eda con nosotros para conocer los",
            "start": 2529.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avances iniciamos inform\u00e1ndoles que por",
            "start": 2532.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de desarrollo",
            "start": 2535.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "urbano Se realizaron",
            "start": 2538.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "4975 acciones de vivienda con una",
            "start": 2543.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 5000 millones de pesos si",
            "start": 2546.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "bien se atendieron 201 municipios se le",
            "start": 2550.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha dado prioridad a Juchit\u00e1n de Zaragoza",
            "start": 2554.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a Santo Domingo Tehuantepec a ciudad",
            "start": 2557.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ixtepec a San Juan Bautista Tuxtepec",
            "start": 2560.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "debido al enorme rezago habitacional que",
            "start": 2563.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en el caso espec\u00edfico de",
            "start": 2568.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "guatulco se hizo un programa de",
            "start": 2571.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n y regularizaci\u00f3n de amientos",
            "start": 2574.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "irregulares hay que recordar que en este",
            "start": 2578.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipio se presentaba una enorme",
            "start": 2581.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de ocupaci\u00f3n irregular al",
            "start": 2584.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no existir condiciones para el",
            "start": 2587.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "crecimiento y para el desarrollo urbano",
            "start": 2589.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ordenado As\u00ed que se hizo un diagn\u00f3stico",
            "start": 2592.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "visitando casa por casa se identificaron",
            "start": 2596.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "37 asentamientos irregulares en zonas",
            "start": 2599.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "urbanas 15 localidades en zona rural",
            "start": 2603.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y en coordinaci\u00f3n con fonatur se logr\u00f3",
            "start": 2607.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un desarrollo de proyectos de vivienda",
            "start": 2611.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que dio certeza jur\u00eddica por fin a",
            "start": 2613.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "2357 familias evitando que estas optaran",
            "start": 2618.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como lo hab\u00edan tenido que hacer en el",
            "start": 2623.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pasado por asentamientos en otros",
            "start": 2624.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "predios a trav\u00e9s de estos famosos",
            "start": 2627.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intermediarios que promueven",
            "start": 2630.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construcciones de viviendas precarias y",
            "start": 2631.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimos costos gracias a a este",
            "start": 2634.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyecto se entregaron as\u00ed",
            "start": 2637.68,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "1661 escrituras Y hay 400 m\u00e1s en tr\u00e1mite",
            "start": 2641.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Por otro lado durante el gobierno del",
            "start": 2647.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador a trav\u00e9s de la",
            "start": 2650.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente hemos",
            "start": 2653.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "20.608 hect\u00e1reas como \u00e1reas de",
            "start": 2657.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 2661.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2748 especies de flor y fauna",
            "start": 2664.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "adicionalmente en la regi\u00f3n de",
            "start": 2668.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "chimalapas 11 \u00e1reas fueron destinadas",
            "start": 2671.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "voluntariamente a la conservaci\u00f3n con un",
            "start": 2675.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2678.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "45906",
            "start": 2681.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para garantizar que los bienes",
            "start": 2683.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sean para el disfrute de todas y todos",
            "start": 2686.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los mexicanos decretamos con los",
            "start": 2688.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "terrenos de fonatur tres nuevas \u00e1reas",
            "start": 2691.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "naturales protegidas los parques",
            "start": 2694.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacionales Ricardo Flores Mag\u00f3n y",
            "start": 2698.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hualtulco 2 As\u00ed como el \u00e1rea de",
            "start": 2700.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de flora y fauna bajos de",
            "start": 2704.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Coyula posteriormente decretamos tambi\u00e9n",
            "start": 2707.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el parque nacional tangolunga estas",
            "start": 2711.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas junto con el parque nacional",
            "start": 2714.359,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Huatulco suman",
            "start": 2716.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2718.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "17971 hect\u00e1reas que garantizan la",
            "start": 2721.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de los reservorios de agua",
            "start": 2724.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el bienestar a las comunidades as\u00ed",
            "start": 2727.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como las playas las selvas el uso y el",
            "start": 2730.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "disfrute para el pueblo mexicano tambi\u00e9n",
            "start": 2733.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n en abril de 2023 con la venta",
            "start": 2737.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 2741.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidencial el presidente anunci\u00f3 que",
            "start": 2743.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el dinero obtenido por la venta se",
            "start": 2746.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "destinar\u00eda a construir dos hospitales",
            "start": 2749.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "uno de ellos en Tuxtepec Oaxaca",
            "start": 2752.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2758.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "hospital comenz\u00f3 a construirse en",
            "start": 2758.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "noviembre del mismo a\u00f1o en un terreno de",
            "start": 2761.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "4 hect\u00e1reas representa una inversi\u00f3n",
            "start": 2763.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2766.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2385 millones de pesos tendr\u00e1 90 camas",
            "start": 2768.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 25 consultorios de",
            "start": 2772.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "especialidades urgencias ginecolog\u00eda",
            "start": 2775.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "medicina interna pediatr\u00eda",
            "start": 2778.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda infectolog\u00eda traumatolog\u00eda",
            "start": 2781.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "urolog\u00eda cardiolog\u00eda",
            "start": 2784.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a tener tres quir\u00f3fanos",
            "start": 2787.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centrales sillones de",
            "start": 2789.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "quimioterapia tom\u00f3grafo y mast\u00f3grafo",
            "start": 2791.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed que por lo menos m\u00e1s de 500.000",
            "start": 2795.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "habitantes de la Cuenca del Papaloapan",
            "start": 2799.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n acceso y derecho a la",
            "start": 2802.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "salud Asimismo",
            "start": 2805.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sedena apoya en la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 2808.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "camino de Oaxaca Ixtl\u00e1n que inici\u00f3",
            "start": 2810.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apenas en junio del 24 y ya va a",
            "start": 2813.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "concluir en noviembre de este mismo a\u00f1o",
            "start": 2816.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como parte tambi\u00e9n de la consolidaci\u00f3n",
            "start": 2819.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la estrategia de seguridad y la",
            "start": 2821.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n del pa\u00eds Sedena junto a la",
            "start": 2823.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional inici\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 2827.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de una compa\u00f1\u00eda que tiene el ipuerto y",
            "start": 2829.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiene unidad habitacional en Santa Mar\u00eda",
            "start": 2833.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "guatulco Y para esta obra se destinaron",
            "start": 2836.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "351 millones y va a estar lista para",
            "start": 2840.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n la",
            "start": 2843.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propia Guardia nacional tiene ya",
            "start": 2846.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "construida una compa\u00f1\u00eda en Acatl\u00e1n de",
            "start": 2848.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Figueroa Oaxaca en la cual tambi\u00e9n",
            "start": 2852.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hubo una inversi\u00f3n muy",
            "start": 2855.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante como parte del compromiso del",
            "start": 2858.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente con maestras y maestros de la",
            "start": 2861.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n 22 de Oaxaca y con los padres de",
            "start": 2864.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "familia la Sedena tambi\u00e9n apoy\u00f3 en la",
            "start": 2868.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n de",
            "start": 2871.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "494.000 juegos de un informes escolares",
            "start": 2874.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para todos los distintos niveles",
            "start": 2878.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educativos de",
            "start": 2881.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Oaxaca a partir de hoy precisamente",
            "start": 2883.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 la entrega a cargo del gobierno",
            "start": 2886.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del estado y finalmente sabemos que el",
            "start": 2888.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "temblor del",
            "start": 2891.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "2017 y del 2018 afect\u00f3 gravemente el",
            "start": 2893.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de Oaxaca dejando",
            "start": 2896.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 templos que quedar que hab\u00edan",
            "start": 2899.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quedado cerrados durante a\u00f1os y que",
            "start": 2903.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias a este programa de",
            "start": 2906.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 2908.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultura y el gobierno del Estado Ya",
            "start": 2910.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "volvieron a abrir sus puertas para todas",
            "start": 2913.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las comunidades con una inversi\u00f3n",
            "start": 2915.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de",
            "start": 2918.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2200 millones",
            "start": 2920.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente al pueblo de Oaxaca Usted le",
            "start": 2922.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puede decir Misi\u00f3n cumplida no les fall\u00f3",
            "start": 2925.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2929.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "su gobierno se empez\u00f3 a pagar",
            "start": 2931.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y hoy el futuro de Oaxaca es el porvenir",
            "start": 2937.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el futuro con bienestar hay Claro que s\u00ed",
            "start": 2940.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por hacer obras por concluir",
            "start": 2944.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Pero podemos estar seguros que con la",
            "start": 2948.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen la primera mujer",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidenta de nuestra",
            "start": 2955.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "patria la historia de esa fraternidad",
            "start": 2958.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con el pueblo de Oaxaca seguir\u00e1 y tendr\u00e1",
            "start": 2961.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuevos y hermosos cap\u00ed",
            "start": 2964.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de Oaxaca yo estoy",
            "start": 2967.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "segura que cuando el presidente est\u00e9 en",
            "start": 2971.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Palenque cerca de Tabasco su agua en",
            "start": 2974.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Chiapas su tierra cerca de Veracruz su",
            "start": 2978.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "origen muchas ma\u00f1anas amanecer\u00e1 Mirando",
            "start": 2980.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "al suroeste hacia Oaxaca su escuela e",
            "start": 2985.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n sobre el significado eterno",
            "start": 2990.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y profundo de la grandeza cultural",
            "start": 2993.839,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas",
            "start": 2997.52,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3000.62,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3007.37,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con la entrega de",
            "start": 3013.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uniformes a ni\u00f1os beneficiarios de",
            "start": 3016.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Oaxaca a cargo del presidente de los",
            "start": 3019.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3022.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 3024.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shardo",
            "start": 3026.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reciben la alumna de la escuela primaria",
            "start": 3029.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez jes\u00e9 martnez Jacinto y el",
            "start": 3032.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alumno del centro de integraci\u00f3n social",
            "start": 3035.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3 Eleazar L\u00f3pez L\u00f3pez",
            "start": 3037.799,
            "duration": 17.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3042.72,
            "duration": 17.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3054.99,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3060.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "procedemos con la entrega de",
            "start": 3063.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconocimientos de los caminos de mano",
            "start": 3066.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de obra a cargo del presidente de los",
            "start": 3068.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3071.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 3073.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shuman",
            "start": 3075.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pardo reciben el presidente municipal de",
            "start": 3077.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Villa de Flores Te\u00f3filo Mar\u00edn",
            "start": 3080.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 3083.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3088.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de San Mateo",
            "start": 3092.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pi\u00f1as Lilia Gema Garc\u00eda",
            "start": 3095.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Soto El presidente municipal de Santa",
            "start": 3103.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cruz tacahua apolonio Miguel Hern\u00e1ndez",
            "start": 3106.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez",
            "start": 3109.72,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3111.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este el presidente municipal de",
            "start": 3125.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "teococuilco de Marcos P\u00e9rez Jos\u00e9 Mat\u00edas",
            "start": 3128.359,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3133.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Acevedo el presidente municipal de Santa",
            "start": 3145.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Cruz c\u00f3n tpeg Pedro L\u00f3pez",
            "start": 3148.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3153.36,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3153.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3155.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez El presidente municipal de San",
            "start": 3165.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Juan del R\u00edo Luis Nolasco P\u00e9rez",
            "start": 3168.2,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3172.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de San Miguel",
            "start": 3181.359,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "Tenango bulfrano L\u00f3pez",
            "start": 3183.839,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3187.25,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "arate tambi\u00e9n reciben reconocimiento por",
            "start": 3198.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n del camino de Benito",
            "start": 3202.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3204.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 3210.119,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3212.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "marz El presidente municipal de San Juan",
            "start": 3228.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "chicomezuchil Efra\u00edn Ju\u00e1rez Lara",
            "start": 3232.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3237.99,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tlalistac de",
            "start": 3252.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cabrera Alejandro Luj\u00e1n Manuel",
            "start": 3255.48,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3258.52,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3267.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anado legado el pueblo anado y el",
            "start": 3270.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presidente municipal de guelatau de",
            "start": 3274.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Isa\u00edas Garc\u00eda",
            "start": 3277.0,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3280.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sodo el pueblo",
            "start": 3289.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pres al presidente",
            "start": 3292.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3296.71,
            "duration": 15.05
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 3308.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 3311.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Shan Pardo",
            "start": 3314.44,
            "duration": 11.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3319.32,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 3326.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tardes buenas tardes a todos a todas",
            "start": 3329.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3333.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n Jara gobernador de",
            "start": 3336.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Oaxaca a los presidentes y presidenta",
            "start": 3339.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "municipal a todo el equipo del",
            "start": 3344.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3347.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Obrador voy a ser breve porque les voy a",
            "start": 3350.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aceptar la invitaci\u00f3n y voy a regresar",
            "start": 3353.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 3355.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3358.75,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos hist\u00f3ricos",
            "start": 3363.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extraordinarios es para m\u00ed un orgullo un",
            "start": 3368.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "honor estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en",
            "start": 3371.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gelatao tierra que vio nacer a un grande",
            "start": 3375.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Benem\u00e9rito de las",
            "start": 3379.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas gran presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3382.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y no creo que sea casualidad que el",
            "start": 3386.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador haya",
            "start": 3390.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decidido hacer una de sus \u00faltimas giras",
            "start": 3393.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Oaxaca justamente aqu\u00ed en",
            "start": 3397.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guelatao vengo caminando con el",
            "start": 3405.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente desde hace 24 a\u00f1os por lo",
            "start": 3408.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "menos pero en estos meses he tenido la",
            "start": 3412.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "oportunidad de visitar todo el pa\u00eds en",
            "start": 3416.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "esto que yo llamo una transici\u00f3n",
            "start": 3421.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo que",
            "start": 3424.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se le conoce entre el final del gobierno",
            "start": 3427.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de un presidente y el inicio del",
            "start": 3431.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno antes era de otro presidente",
            "start": 3434.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora es de la primera mujer",
            "start": 3437.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta pero digo que",
            "start": 3440.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico porque nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 3442.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "que caminaran juntos el presidente y la",
            "start": 3448.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nueva presidenta y es parte de la",
            "start": 3453.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "generosidad del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3456.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que me ha permitido acompa\u00f1arlo a todo",
            "start": 3459.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds conociendo los programas los",
            "start": 3461.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "proyectos las obras la esencia de su",
            "start": 3465.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gobierno y Hoy vengo aqu\u00ed a decirles que",
            "start": 3469.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "me comprometo con ustedes que vamos",
            "start": 3472.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3476.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico que no va a haber",
            "start": 3479.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s que no va a haber",
            "start": 3481.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "regresiones al pasado que no va a",
            "start": 3483.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y",
            "start": 3485.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privilegios vamos a dar continuidad a la",
            "start": 3487.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 3490.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 3491.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso quiere decir que vamos a seguir",
            "start": 3493.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernando con los principios con las",
            "start": 3496.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "causas que dieron origen a nuestro",
            "start": 3499.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "movimiento vamos a seguir gobernando con",
            "start": 3502.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el pensamiento del humanismo mexicano",
            "start": 3506.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que tiene dos Pilares el pilar de la",
            "start": 3509.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de M\u00e9xico que se",
            "start": 3514.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siente aqu\u00ed en Oaxaca de los pueblos",
            "start": 3516.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "originarios y el pilar de la profunda y",
            "start": 3519.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gran historia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3523.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se siente en Oaxaca porque",
            "start": 3527.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "es parte de la segunda transformaci\u00f3n la",
            "start": 3529.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la Reforma que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3532.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y de la primera y de la Tercera y de la",
            "start": 3535.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 3538.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dar continuidad quiere decir",
            "start": 3541.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir con los programas del bienestar",
            "start": 3545.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed que me comprometo a que vamos a",
            "start": 3548.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir con la pensi\u00f3n adulto mayor vamos",
            "start": 3550.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a seguir con el programa de apoyo a las",
            "start": 3553.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad vamos a seguir",
            "start": 3556.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el programa sembrando vida a seguir",
            "start": 3559.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con las becas a los j\u00f3venes de",
            "start": 3561.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "preparatoria a seguir con el apoyo al",
            "start": 3563.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "campo a seguir con Los Caminos",
            "start": 3566.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "artesanales a las agencias",
            "start": 3569.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "municipales con sembrando",
            "start": 3574.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3577.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vida Pero adem\u00e1s no nos vamos a quedar",
            "start": 3579.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solamente con los programas de bienestar",
            "start": 3583.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que ya ser\u00eda mucho vamos avanzar tambi\u00e9n",
            "start": 3585.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3590.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed me compromet\u00ed en",
            "start": 3591.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca y en otros lugares del pa\u00eds a que",
            "start": 3593.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vamos avanzar en tres programas de",
            "start": 3596.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bienestar m\u00e1s el programa de apoyo a las",
            "start": 3600.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 3604.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3607.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "edad Por qu\u00e9 a las",
            "start": 3611.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mujeres no me van a dejar mentir tampoco",
            "start": 3614.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 3617.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "varones porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed",
            "start": 3618.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que principalmente",
            "start": 3622.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuidamos de los hijos y las hijas",
            "start": 3624.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que principalmente",
            "start": 3628.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuidamos del",
            "start": 3630.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a",
            "start": 3633.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "veces hasta el",
            "start": 3637.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "marido y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 3640.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 3644.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 3646.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 3648.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 3651.16,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3652.48,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n como me compromet\u00ed a ser",
            "start": 3664.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "universal es decir a todas y todos vamos",
            "start": 3668.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a ser universal la beca Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3671.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 3674.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estudian en escuela p\u00fablica es decir",
            "start": 3676.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria a todos",
            "start": 3680.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y a todas vamos a iniciar Elo ao con",
            "start": 3683.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todas y todos los adolescentes de",
            "start": 3686.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secundaria y as\u00ed nos vamos a seguir",
            "start": 3689.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta poder darle a todos los ni\u00f1os y a",
            "start": 3691.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as la educaci\u00f3n es esencia",
            "start": 3694.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n y las becas son muy",
            "start": 3697.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importantes para las familias el otro",
            "start": 3699.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "programa es el que significa llevar",
            "start": 3703.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "salud casa por casa vamos a complementar",
            "start": 3707.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el programa de adulta y adulto mayor de",
            "start": 3711.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3715.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a contratar m\u00e1s de 200000",
            "start": 3716.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 3720.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que vayan casa por casa todas las",
            "start": 3723.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "comunidades atender a todos los adultos",
            "start": 3726.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mayores y si es necesario llevarles el",
            "start": 3729.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "medicamento a sus",
            "start": 3732.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "viviendas Estos son algunos de los",
            "start": 3740.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "programas de bienestar vamos hacer",
            "start": 3743.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realidad tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 votando",
            "start": 3746.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahora en el congreso ya se vot\u00f3 en",
            "start": 3750.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados va c\u00e1mara de",
            "start": 3752.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "senadores y va a todos los congresos",
            "start": 3754.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estatales para que sea una realidad",
            "start": 3757.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el el derecho pleno de todos los pueblos",
            "start": 3762.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "originarios y que quede establecido en",
            "start": 3765.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el segundo constitucional y nos va a",
            "start": 3767.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tocar hacerlo realidad para todos los",
            "start": 3770.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades ind\u00edgenas de pa\u00eds",
            "start": 3773.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dije que ven\u00eda a comprometerme vamos a",
            "start": 3777.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con Oaxaca y para",
            "start": 3779.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Oaxaca y sobre todo vamos a seguir con",
            "start": 3781.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestros principios el principio de por",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el bien de",
            "start": 3788.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos el principio juarista de que no",
            "start": 3790.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3794.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pobre y el principio juarista",
            "start": 3797.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "obradorista que dice con el pueblo todo",
            "start": 3799.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada los principios de",
            "start": 3803.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento que llevamos en el",
            "start": 3806.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en la mente y en nuestra",
            "start": 3809.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "historia nosotros no mentimos no robamos",
            "start": 3812.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y nunca vamos a traicionar al pueblo de",
            "start": 3816.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca ni al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 3818.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 3822.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3823.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 3826.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "guaxaca que via M\u00e9xico",
            "start": 3828.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3834.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3837.39,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3839.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3846.51,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3847.46,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 3848.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 3849.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 3853.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3857.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3860.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 3869.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 3871.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gelatao de pueblos",
            "start": 3873.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades de Oaxaca me da mucho gusto",
            "start": 3877.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar de nuevo aqu\u00ed en",
            "start": 3880.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gelatao la",
            "start": 3884.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tierra que vio nacer",
            "start": 3886.799,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "al mejor presidente de m\u00e9xicoo",
            "start": 3890.359,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "G dio mucho gusto eh",
            "start": 3896.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "convivir aqu\u00ed con",
            "start": 3900.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ustedes todos los 21 de Marzo cumplimos",
            "start": 3903.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3908.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "compromiso de estar a\u00f1o con a\u00f1o aqu\u00ed en",
            "start": 3909.96,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "Guelatao estamos",
            "start": 3916.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terminando nuestro mandato y",
            "start": 3920.039,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "venimos a despedirnos",
            "start": 3924.359,
            "duration": 16.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3928.35,
            "duration": 15.37
        },
        {
            "text": "miren acu\u00e9rdense",
            "start": 3941.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 3943.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh juaristas Y tambi\u00e9n",
            "start": 3946.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "maderistas porque el",
            "start": 3950.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente Madero eh",
            "start": 3954.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "admiraba al presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 3958.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y el presidente Madero",
            "start": 3962.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh estableci\u00f3 el principio del sufragio",
            "start": 3966.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "efectivo y la no",
            "start": 3971.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y ese principio lo tenemos",
            "start": 3974.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que mantener en alto",
            "start": 3978.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "siempre para no traicionar",
            "start": 3981.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los ideales",
            "start": 3986.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos del presidente Madero y de",
            "start": 3988.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3991.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mexicanos que a lo largo de nuestra",
            "start": 3993.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "historia han",
            "start": 3997.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "querido convertir en realidad como lo",
            "start": 3999.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estamos haciendo entre todos y desde",
            "start": 4002.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abajo el que haya en",
            "start": 4005.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en nuestro pa\u00eds una aut\u00e9ntica",
            "start": 4009.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "democracia no",
            "start": 4013.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4016.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fachada una simulaci\u00f3n de democracia",
            "start": 4017.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda",
            "start": 4021.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "antes porque la democracia Aunque lo he",
            "start": 4023.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "repetido muchas veces y hay que seguirlo",
            "start": 4028.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "diciendo significa que el pueblo decide",
            "start": 4032.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el pueblo manda eso ustedes no solo lo",
            "start": 4037.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "saben lo",
            "start": 4042.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "practican en sus",
            "start": 4043.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunidades democracia es el poder del",
            "start": 4046.2,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo demos es pueblo",
            "start": 4050.68,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "Kratos poder y antes los potentados lo",
            "start": 4057.039,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan era que hubiera nada m\u00e1s",
            "start": 4062.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Kratos poder sin",
            "start": 4066.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "demos poder sin pueblo y eso no es",
            "start": 4069.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4076.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "verdadera ahora es distinto ahora es el",
            "start": 4077.92,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "pueblo El que decide es el pueblo el que",
            "start": 4084.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "manda por eso tenemos que mantener en",
            "start": 4089.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "alto el principio de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 4093.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otras",
            "start": 4099.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "consideraciones no debemos",
            "start": 4102.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenerle mucho",
            "start": 4106.159,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al dinero porque",
            "start": 4107.719,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "eso no es la",
            "start": 4113.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "felicidad la verdadera felicidad no lo",
            "start": 4117.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "olviden es estar bien con uno mismo",
            "start": 4120.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 4125.359,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 4129.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad",
            "start": 4132.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y lo otro que tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 4140.96,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no me voy tranquilo",
            "start": 4145.48,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "contento porque adem\u00e1s de haber",
            "start": 4152.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cumplido nuestros",
            "start": 4157.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "compromisos les puedo decir de dos o",
            "start": 4160.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tres hasta presumir este como dicen",
            "start": 4164.719,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos chiapanecos sentirme",
            "start": 4169.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n o como se dice",
            "start": 4173.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "coloquialmente tirar",
            "start": 4176.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 4178.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presumir f\u00edjense lo que hicimos entre",
            "start": 4180.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos logramos por primera vez en muchos",
            "start": 4184.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en d\u00e9cadas que se redujera la",
            "start": 4188.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pobreza en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4192.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4199.47,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4202.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh hemos logrado Pues muchas cosas entre",
            "start": 4205.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "todas entre todos eh podr\u00eda decirles que",
            "start": 4211.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estamos aportando un modelo de",
            "start": 4215.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "desarrollo una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4220.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "distinta porque antes",
            "start": 4224.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh nos ten\u00edan enga\u00f1ado o pretend\u00edan",
            "start": 4227.159,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "enga\u00f1arnos de que si le iba bien al de",
            "start": 4232.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "arriba tambi\u00e9n le iba a ir bien al de",
            "start": 4237.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abajo que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 4240.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "goteaba",
            "start": 4243.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "abajo y por eso siempre los",
            "start": 4245.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoyos empezaban",
            "start": 4250.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "arriba por eso",
            "start": 4253.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rescatan a banqueros a grandes",
            "start": 4256.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresarios a traficantes de influencia",
            "start": 4260.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no rescatan al pueblo",
            "start": 4263.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pobre a la gente m\u00e1s necesitada cuando",
            "start": 4265.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4269.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fopra cuando la crisis econ\u00f3mica que",
            "start": 4270.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 Cedillo lo que hizo fue",
            "start": 4274.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Convertir las deudas privadas de unos",
            "start": 4277.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 4282.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no rescat\u00f3 al que le fue mal con",
            "start": 4286.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "su peque\u00f1o negocio con su taller porque",
            "start": 4291.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no rescat\u00f3 al obrero por no rescat\u00f3 al",
            "start": 4295.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 4298.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no rescat\u00f3 a los potentados y le pas\u00f3 la",
            "start": 4300.6,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "cuenta al pueblo porque desde entonces",
            "start": 4307.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00f3",
            "start": 4313.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4316.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 4318.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh Hay que estar",
            "start": 4323.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pagando esa enorme deuda",
            "start": 4325.719,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "que cuando plante\u00f3 ese rescate \u00e9l estim\u00f3",
            "start": 4330.56,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "que iba a costar",
            "start": 4337.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "185000 millones de pesos y el costo de",
            "start": 4341.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "esa enorme deuda es de 3 billones de",
            "start": 4346.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pesos a\u00f1o con",
            "start": 4350.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 40 50,000 60,000 millones del",
            "start": 4352.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico solo para pagar",
            "start": 4357.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "intereses de esa enorme deuda ahora",
            "start": 4362.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4366.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia que nos caus\u00f3",
            "start": 4369.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o tanto dolor eh se me",
            "start": 4372.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "acercaron eh",
            "start": 4376.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchos especialistas expertos",
            "start": 4379.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "economistas",
            "start": 4382.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh que aplican esa pol\u00edtica de ayudar eh",
            "start": 4384.159,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "primero a los de arriba y ped\u00edan que yo",
            "start": 4390.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh solicitara deuda a organismos",
            "start": 4395.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "financieros internacionales a bancos",
            "start": 4399.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 4403.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las grandes potencias",
            "start": 4405.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y que ese dinero tambi\u00e9n se",
            "start": 4408.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "utilizara Para apoyar a los de arriba me",
            "start": 4413.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ped\u00edan tambi\u00e9n una tregua es decir que",
            "start": 4417.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo diera un",
            "start": 4422.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "plazo de meses para que los de arriba no",
            "start": 4424.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pagaran",
            "start": 4429.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "impuestos les dije no ya eso no puede",
            "start": 4430.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "seguirse",
            "start": 4436.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aplicando ahora es",
            "start": 4438.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "distinto qu\u00e9 fue lo que se aplic\u00f3 una",
            "start": 4442.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de atender de abajo hacia",
            "start": 4446.12,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "arriba Es decir desde la base de la",
            "start": 4451.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide social hacia arriba y me da",
            "start": 4456.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mucho orgullo que somos 35 millones de",
            "start": 4460.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "familias en el pa\u00eds y 30 millones de 35",
            "start": 4465.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "30 millones est\u00e1n recibiendo de manera",
            "start": 4470.08,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "directa cuando menos una",
            "start": 4474.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a cantidad una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 4479.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 4483.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todo el pueblo les llega cuando menos un",
            "start": 4486.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "programa de bienestar algo les llega a",
            "start": 4489.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las familias de M\u00e9xico",
            "start": 4493.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y a los de arriba tambi\u00e9n les",
            "start": 4498.04,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "llega porque si la gente tiene ingresos",
            "start": 4503.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "porque aumentamos el salario como no",
            "start": 4509.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "suced\u00eda durante",
            "start": 4512.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Eh A\u00f1os d\u00e9cadas y como est\u00e1 creciendo la",
            "start": 4514.88,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la gente tiene para comprar",
            "start": 4521.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no hay crisis de consumo pues le va bien",
            "start": 4525.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al comerciante y le va bien al",
            "start": 4529.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "empresario y resulta que tambi\u00e9n le va",
            "start": 4532.36,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "bien A los banqueros Me Da hasta pena",
            "start": 4537.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "decirlo lo Expreso porque no tengo nada",
            "start": 4542.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que ocultar y adem\u00e1s porque al mismo",
            "start": 4546.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4549.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se ha logrado como ya lo dije sacar de",
            "start": 4551.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la pobreza a 9",
            "start": 4554.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "millones 500000 mexicanos pero el a\u00f1o",
            "start": 4557.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pasado los banqueros obtuvieron",
            "start": 4562.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 4565.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 4567.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "200 7000 millones de pesos de ganancias",
            "start": 4569.639,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto en la historia y",
            "start": 4574.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 4580.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresarios se han beneficiado",
            "start": 4582.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de modo que este modelo funciona",
            "start": 4585.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4588.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "claro podr\u00edan aplicarlo en cualquier",
            "start": 4590.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "parte y a lo mejor no funciona igual",
            "start": 4594.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque tiene sus claves una de sus",
            "start": 4599.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "claves es de que para que funcione Este",
            "start": 4602.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "modelo no se debe de permitir la",
            "start": 4606.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque ese es el principal",
            "start": 4611.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Eso era lo que imped\u00eda que M\u00e9xico",
            "start": 4616.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "saliera adelante la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4619.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 4625.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 4626.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "alcanza el problema de M\u00e9xico no era la",
            "start": 4629.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falta de presupuesto el problema de",
            "start": 4633.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n como dec\u00eda un",
            "start": 4635.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "paisano",
            "start": 4639.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya finado Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez dec\u00eda",
            "start": 4642.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00e1bamos en la lucha en una",
            "start": 4647.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "plaza en C\u00e1rdenas Tabasco dijo en un",
            "start": 4650.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "discurso Tabasco tiene",
            "start": 4654.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "todo hay de",
            "start": 4658.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo pero se lo clavan",
            "start": 4660.719,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "todo eso este que dec\u00eda Don kerubin es",
            "start": 4664.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la pura",
            "start": 4671.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 4672.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es un problema de presupuesto es un",
            "start": 4675.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problema de corrupci\u00f3n",
            "start": 4678.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Entonces si se acaba con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4680.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si no se permite la corrupci\u00f3n y los",
            "start": 4683.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "privilegios y aqu\u00ed recordamos al",
            "start": 4686.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4690.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 4693.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 4695.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "\u00e9 en el libro que le dej\u00f3 a sus hijos",
            "start": 4697.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "habla de eso cuando fue",
            "start": 4702.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobernador en Oaxaca de",
            "start": 4707.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4712.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "actuar con extravagancias con lujos No",
            "start": 4713.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 4718.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pobre entonces por eso es que salimos",
            "start": 4722.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "adelante estamos entregando buenas",
            "start": 4727.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuentas y Nadie debe",
            "start": 4730.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que le fue mal en lo econ\u00f3mico las",
            "start": 4735.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "diferencias que tienen algunos con",
            "start": 4738.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros es fundamentalmente",
            "start": 4741.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4743.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "razones de \u00edndole pol\u00edtica o",
            "start": 4745.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica porque pues ellos tienen un",
            "start": 4750.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pensamiento muy conservador pero no",
            "start": 4753.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueden decir es",
            "start": 4756.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy mal la econom\u00eda es",
            "start": 4759.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy bajos los salarios si han",
            "start": 4763.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aumentado es que no hay trabajo saben",
            "start": 4768.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ustedes que M\u00e9xico ocupa el segundo",
            "start": 4771.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lugar en el mundo como",
            "start": 4774.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh pa\u00eds con menos desempleo casi tenemos",
            "start": 4777.76,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "empleo pleno Y es que",
            "start": 4783.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh Hay devaluaci\u00f3n como",
            "start": 4787.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hab\u00eda desde el gobierno de cheverr\u00eda",
            "start": 4792.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 creen que vamos a terminar Ya",
            "start": 4795.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el gobierno y por primera vez en m\u00e1s de",
            "start": 4798.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os nuestro peso no se va a",
            "start": 4801.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "devaluar",
            "start": 4811.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y este modelo ayuda mucho a que nos vaya",
            "start": 4813.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bien a todos y tambi\u00e9n",
            "start": 4818.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Me retiro tranquilo eh",
            "start": 4820.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "muy contento porque pues ya conocen",
            "start": 4825.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ustedes ya ya ya ya vieron a qui\u00e9n le",
            "start": 4828.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "voy a entregar la banda",
            "start": 4832.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presidencial de",
            "start": 4843.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primera de primera tan luego pase un",
            "start": 4845.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4849.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y lo vamos a a ver todav\u00eda vamos a vivir",
            "start": 4852.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4856.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contarlo va a pasar el tiempo",
            "start": 4857.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4861.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tener en M\u00e9xico la mejor presidenta del",
            "start": 4863.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mundo ya no voy a seguir hablando porque",
            "start": 4874.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no tenemos que ir a d\u00f3nde creen que voy",
            "start": 4877.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana porque",
            "start": 4882.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 4885.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Veracruz porque",
            "start": 4886.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este vamos a inaugurar",
            "start": 4889.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh o a reinaugura porque se reconstruy\u00f3",
            "start": 4894.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se adquiri\u00f3 se compr\u00f3 la casa donde",
            "start": 4899.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 en Veracruz el presidente",
            "start": 4903.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4909.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y es una historia muy bonita",
            "start": 4911.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque eh Cuando inicie el movimiento de",
            "start": 4915.159,
            "duration": 12.241
        },
        {
            "text": "reforma porque \u00e9l no se no se rinde",
            "start": 4920.92,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "eh Como lo hizo",
            "start": 4927.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh Y luego se arrepinti\u00f3 y hay que tomar",
            "start": 4931.159,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "en cuenta eso eh Como un for se dio un",
            "start": 4935.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "golpe de estado \u00e9 mismo y este se volvi\u00f3",
            "start": 4940.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se fue de lado en el inicio Porque",
            "start": 4946.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cambi\u00f3 este se fue del lado de",
            "start": 4949.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los conservadores y el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4953.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Ya ven que era un hombre",
            "start": 4957.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "perseverante que nunca perd\u00eda la fe en",
            "start": 4960.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la causa que defend\u00eda por eso este",
            "start": 4964.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 y sac\u00f3 adelante a nuestra",
            "start": 4969.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4973.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense cu\u00e1nto padeci\u00f3",
            "start": 4975.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh cuando nos",
            "start": 4979.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 eh el ej\u00e9rcito franc\u00e9s para",
            "start": 4981.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "imponer a Maximiliano Le escribi\u00f3",
            "start": 4986.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Maximiliano de que llegaran a un",
            "start": 4990.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acuerdo la respuesta de Ju\u00e1rez fue yo",
            "start": 4994.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nunca voy aceptar a un presidente",
            "start": 4997.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "extranjero en mi patria nunca",
            "start": 5001.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 cuando",
            "start": 5008.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 Cuando comenz\u00f3 el movimiento de",
            "start": 5010.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5014.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh pas\u00f3",
            "start": 5015.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5018.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Jalisco ah\u00ed lo quer\u00edan",
            "start": 5019.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "fusilar ah\u00ed eh lo salv\u00f3 Guillermo",
            "start": 5022.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "porque ya estaban los soldados y ya",
            "start": 5028.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "estaban apuntando y fue aquella",
            "start": 5032.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n memorable de que los asesinos",
            "start": 5036.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de los valientes no Asesinan y los salv\u00f3",
            "start": 5040.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5046.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de Jalisco se fue a Colima y se embarc\u00f3",
            "start": 5047.719,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "en Manzanillo para ir a Veracruz dio la",
            "start": 5053.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "vuelta por Panam\u00e1 y lleg\u00f3 a",
            "start": 5058.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Veracruz y ah\u00ed vivi\u00f3 y eran momentos muy",
            "start": 5063.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque los conservadores ten\u00edan",
            "start": 5069.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucha fuerza Y saben qu\u00e9 hizo el",
            "start": 5072.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez en vez de echarse para",
            "start": 5074.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s se ech\u00f3 para delante y desde",
            "start": 5078.199,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "Veracruz expidi\u00f3 las leyes de reforma",
            "start": 5081.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5088.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "significaban toda una transformaci\u00f3n",
            "start": 5090.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en vez de decir este est\u00e1 muy fuerte el",
            "start": 5094.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 5097.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y vale m\u00e1s esperarnos o dar un paso para",
            "start": 5099.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no ni un paso para atr\u00e1s ni",
            "start": 5103.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siquiera para tomar impulso V\u00e1monos",
            "start": 5106.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 5109.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delante y ma\u00f1ana",
            "start": 5112.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh vamos a",
            "start": 5115.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh estar en esa casa que ya es de la",
            "start": 5117.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n donde vivi\u00f3 eh Benito Ju\u00e1rez y",
            "start": 5121.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 5127.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh el lugar el sitio que se",
            "start": 5129.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 donde",
            "start": 5134.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 las leyes de reforma vamos a estar",
            "start": 5136.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en el puerto de",
            "start": 5141.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Veracruz y ya nada",
            "start": 5147.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decirles que por qu\u00e9 dec\u00edan no tanto",
            "start": 5149.639,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a a Oaxaca y tanto amor al pueblo",
            "start": 5156.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de Oaxaca pues eh ahora lo estaba yo",
            "start": 5160.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 5164.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9 tanto no este la guaca es",
            "start": 5166.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que son ustedes",
            "start": 5171.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "admirables son un",
            "start": 5173.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5180.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional y mundial",
            "start": 5181.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el pueblo de Oaxaca es de los pueblos",
            "start": 5185.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 5187.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5191.37,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "mundo no hay lo digo con todo respeto",
            "start": 5196.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin herir",
            "start": 5201.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "susceptibilidades sin celos sin",
            "start": 5203.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sentimientos sin que nadie se sienta mal",
            "start": 5206.32,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "no hay en nuestro pa\u00eds un un estado que",
            "start": 5210.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mantenga",
            "start": 5217.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su sus tradiciones sus costumbres sus",
            "start": 5219.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "lenguas su organizaci\u00f3n social",
            "start": 5223.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se mantienen en Oaxaca ojal\u00e1 y",
            "start": 5227.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5232.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se",
            "start": 5235.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pierda esa herencia cultural",
            "start": 5237.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5243.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "excepcional ya saben no es para presumir",
            "start": 5245.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pero conozco todos los municipios de",
            "start": 5248.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 5252.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no se da en otras partes",
            "start": 5253.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "o lo perdieron no supieron cuidar su",
            "start": 5257.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural como se cuida aqu\u00ed",
            "start": 5263.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en Oaxaca",
            "start": 5266.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y el humanismo",
            "start": 5270.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda la doctora Claudia",
            "start": 5274.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "shem tiene dos Pilares dos",
            "start": 5277.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pies uno es la grandeza cultural de",
            "start": 5282.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5285.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso lo sostengo si hemos podido resistir",
            "start": 5287.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "los mexicanos enfrentar todas las",
            "start": 5293.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "calamidades Ha sido por nuestro pasado",
            "start": 5295.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por el M\u00e9xico profundo por las culturas",
            "start": 5299.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "las civilizaciones que florecieron en la",
            "start": 5303.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 5307.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica que nos deben de sentir muy",
            "start": 5308.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "orgulloso yo",
            "start": 5312.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh voy a escribir ahora que me retiro y",
            "start": 5314.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5319.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "demostrar Esa es la hip\u00f3tesis que quiero",
            "start": 5320.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "convertir en tesis de que",
            "start": 5324.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Lo bueno que tenemos los mexicanos de",
            "start": 5328.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5333.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de en su mayor parte lo hemos heredado",
            "start": 5335.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico",
            "start": 5341.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico de las antiguas culturas de",
            "start": 5343.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las antiguas",
            "start": 5347.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en",
            "start": 5349.52,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y lo tenemos que exaltar porque",
            "start": 5354.239,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "ya ido bastante al grado de hacernos",
            "start": 5363.04,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "renunciar de nuestra identidad de",
            "start": 5369.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "avergonzarnos",
            "start": 5373.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de nuestros valores culturales Morales",
            "start": 5375.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "espirituales y la grandeza de M\u00e9xico es",
            "start": 5380.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "lo que nos hace \u00fanico M\u00e9xico es una",
            "start": 5384.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el mundo y",
            "start": 5389.28,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un ejemplo de ah\u00ed viene el que",
            "start": 5394.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los trabajadores de M\u00e9xico los",
            "start": 5399.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n de",
            "start": 5403.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Oaxaca que est\u00e1n en Estados Unidos son",
            "start": 5406.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "los mejores en Estados Unidos y en el",
            "start": 5410.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mundo y muchas",
            "start": 5416.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cosas el ser de buen coraz\u00f3n",
            "start": 5420.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene Pues de ese pasado",
            "start": 5424.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n prehisp\u00e1nico De d\u00f3nde viene la",
            "start": 5427.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mano De d\u00f3nde viene el tequio De d\u00f3nde",
            "start": 5431.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "viene la ayuda",
            "start": 5434.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mutua eso es de eh nuestras culturas y",
            "start": 5436.08,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n muy importante Mucho muy",
            "start": 5443.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importante la mayor riqueza de M\u00e9xico es",
            "start": 5446.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5450.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo Y eso no nos los",
            "start": 5451.28,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "trajeron eso no vino de occidente aqu\u00ed",
            "start": 5456.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 5461.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "avaricia cuando vinieron los europeos",
            "start": 5462.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vinieron por el oro vinieron por lo",
            "start": 5467.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "material aqu\u00ed no hab\u00eda esas ambiciones y",
            "start": 5471.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "sigue sin haber esas ambiciones sigue",
            "start": 5475.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "sin haber avaricia por eso Oaxaca y",
            "start": 5480.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5485.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 5486.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh pueblos son",
            "start": 5489.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh estados es una naci\u00f3n excepcional",
            "start": 5492.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "debemos de sentirnos muy orgullosos y",
            "start": 5499.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decirles Pues que por eso",
            "start": 5503.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5506.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 5508.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pues lo voy a decir enamorado de Oaxaca",
            "start": 5510.52,
            "duration": 16.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5515.14,
            "duration": 16.979
        },
        {
            "text": "principal principal santuario cultural",
            "start": 5527.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5532.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Oaxaca que viva",
            "start": 5533.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca viva Ju\u00e1rez Viva Viva Guelatao",
            "start": 5537.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "viva viva vivan los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5543.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Viva Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 5546.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 5551.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 5555.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5558.66,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5562.03,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5562.39,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5564.0,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5564.45,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5567.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5572.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5574.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte del list\u00f3n",
            "start": 5579.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "inaugural del camino Benito Ju\u00e1rez a",
            "start": 5581.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cargo del presidente de los Estados",
            "start": 5585.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 5587.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta",
            "start": 5589.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "electa doctora Claudia shuman Pardo",
            "start": 5591.96,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5595.39,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5601.3,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5609.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5612.52,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5612.92,
            "duration": 11.229
        },
        {
            "text": "viv viv",
            "start": 5624.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5627.23,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5630.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 5643.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5646.67,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5647.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5654.09,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5654.84,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5664.45,
            "duration": 1.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5664.9,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5665.59,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "solicitamos con el debido respeto a",
            "start": 5669.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos los presentes",
            "start": 5672.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5674.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5681.63,
            "duration": 15.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5710.39,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "amda que la paz",
            "start": 5716.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la en el cielo",
            "start": 5720.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5725.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "eno",
            "start": 5732.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5733.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5744.27,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.68,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5776.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5778.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "despide dees el presidente de los",
            "start": 5782.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 5785.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 5788.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shdo",
            "start": 5791.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5795.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 5797.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5800.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5804.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5806.88,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5808.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5809.23,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 5820.6,
            "duration": 2.68
        }
    ],
    "transcription_text": "identa electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Pardo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] preside este evento de inauguraci\u00f3n de camino Benito Ju\u00e1rez entrega y evaluaci\u00f3n del programa de caminos artesanales el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos d Claudia [Aplausos] favor de ocupar sus lugares les acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n jarac [M\u00fasica] Cruz la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde lujana el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara [Aplausos] la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio este Medina el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente municipal deat de Ju\u00e1rez Isa\u00edas Garc\u00eda [M\u00fasica] Soto El presidente municipal de Santa Catarina Nicol\u00e1s Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez el presidente municipal de San Juan chic juz lar la presidenta municipal de San Mateo pi\u00f1as Lilia Gema Garc\u00eda Soto El presidente municipal deac de Cabrera Alejandro luj Manuel el presidente municipal de Mazatl\u00e1n Villa de Flores Te\u00f3filo Mar\u00edn Pablo el presidente municipal de San Juan del R\u00edo Luis nicols P\u00e9rez el presidente municipal de Santa Cruz tacagua apolonio Miguel Hern\u00e1ndez Ch\u00e1vez el presidente municipal de San Miguel Tenango bulfrano L\u00f3pez sate el presidente municipal de Santa Cruz enpeg Pedro L\u00f3pez S\u00e1nchez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales a todas y todos ustedes Sean [Aplausos] [M\u00fasica] bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz con su permiso presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estimada presidenta electa doora Claudia bienvenida y bienvenido nuev aan Pablo sientan la calidez del abrazo de la gente de las nubes Oaxaca lo recibe como siempre con el alma y con los brazos abiertos Este es un momento hist\u00f3rico y muy especial para todas y todos los oaxaque\u00f1os nos embarga una gran alegr\u00eda su presencia ratifica como siempre su palabra su cari\u00f1o y su compromiso con nuestros pueblos y comunidades con nuestras hermanas y hermanos amuzgos cuicatecos chatinos chinantecos chocholtecos chontales suaves icatec mazatecos mijes Mixtecos nahuas triquis zapotecos soques tacuates y afromexicanos con la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros or\u00edgenes con la recuperaci\u00f3n de la dignidad y la esperanza de las mayor\u00edas que hab\u00edan sido relegadas ignoradas olvidadas con el nuevo apotegma del humanismo mexicano por el bien de todos primero los pobres No cabe duda que Ju\u00e1rez ilumin\u00f3 su camino al igual que Ju\u00e1rez presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador usted guard\u00f3 la bandera en su carruaje y decidi\u00f3 peregrinar a lo largo y ancho del pa\u00eds para derrotar a los conservadores para salvar a la Rep\u00fablica y devolvernos la dignidad y la soberan\u00eda al igual que Ju\u00e1rez usted separ\u00f3 al igual que Ju\u00e1rez que separ\u00f3 el estado de la iglesia usted logr\u00f3 separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico se\u00f1or presidente en este m\u00e1gico lugar en esta Laguna encantada que vio nacer al mejor presidente de M\u00e9xico hoy le reiteramos nuestro m\u00e1s sinceros reconocimiento haber cumplido siempre su palabra y por sentar las bases constitucionales y sociales que por fin nos permitir\u00e1n ser las y los arquitectos de nuestro propio destino y que no se olvide nunca que galatao sea testigo eterno de lo que hoy vivimos el camino de Benito Ju\u00e1rez y los caminos artesanales son el rostro y la huella imborrable de un gobierno que obedeci\u00f3 el mandato popular y le devolvi\u00f3 al pueblo su papel protag\u00f3nico en los asuntos p\u00fablicos Qu\u00e9 hubiera sido de nuestra naci\u00f3n Si Ju\u00e1rez no hubiera cruzado estos caminos hoy reconocemos que fue en la administraci\u00f3n de usted se\u00f1or presidente cuando se reconoci\u00f3 que la naci\u00f3n mexicana est\u00e1 basada en la grandeza de sus pueblos y culturas y fue la cuarta transformaci\u00f3n la que hizo posible que se reconozca a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas como sujetos de derecho p\u00fablico con personalidad jur\u00eddica y patrimonio p\u00fablico Ya nadie puede negar que a Oaxaca y a M\u00e9xico les ha ido mejor en la cuarta transformaci\u00f3n pues gracias al humanismo mexicano comenzamos a superar el neoporfirismo y el neoliberalismo y se empiezan a cerrar las brechas de desigualdad heredadas por una revoluci\u00f3n social que en su caso se apart\u00f3 de los ideales de Justicia e igualdad que en la generaron y se concentr\u00f3 en la disputa por el acceso y al ejercicio del poder p\u00fablico y con estea experiencia como referencia presidente presidenta me congratulo anunciar queos tambi\u00e9n trabajado por construir desde abajo y con la participaci\u00f3n activa de nuestros pueblos en un nuevo marco jur\u00eddico quiero expresar presidenta presidente que ahora nos sentimos muy orgullosos porque el destino de la naci\u00f3n est\u00e1 en manos por primera vez de una mujer por primera vez en nuestra historia F la doctora Claudia [Aplausos] schumman tenemos la certeza que vendr\u00e1n mejores momentos y un mejor por venir y as\u00ed como Margarita maa fue la fuerza e inspiraci\u00f3n del juarismo hoy la doctora Claudia es la depositaria del esp\u00edritu humanista que nos llevar\u00e1 hacia un M\u00e9xico m\u00e1s justo y m\u00e1s democr\u00e1tico se\u00f1or presidente tuve el honor y el privilegio de caminar a su lado durante mucho tiempo durante d\u00e9cadas le acompa\u00f1amos en la lucha contra la autoritarismo y la pobreza aprend\u00ed de usted que no hay nada m\u00e1s fuerte que la congruencia y los principios que el amor al pueblo es el \u00fanico faro que se debe seguir en la pol\u00edtica Porque con el pueblo todo sin el pueblo nada que los hombres que los hombres no son nada los principios lo son todo como lo dijo Ju\u00e1rez y hoy me siento orgulloso Y nos sentimos orgullosos de haber aprendido este viaje y de ser parte de este gran movimiento que est\u00e1 transformando a nuestro pa\u00eds hace 6 a\u00f1os el pueblo de M\u00e9xico Le entreg\u00f3 su confianza para recuperar la dignidad y la esperanza de la Rep\u00fablica Gracias por guiarnos hacia el lado correcto de la historia fue un honor haber recorrido con usted los 570 municipios en nuestro estado siempre cre\u00edmos en su proyecto en la memoria de nuestros pueblos siempre estar\u00e1 presente en cada Rinc\u00f3n de Oaxaca hay una historia que se contar\u00e1 por siglos el mejor presidente estuvo en nuestros pueblos as\u00ed se dir\u00e1 en los 570 municipios tenga la seguridad de que su liderazgo y su legado humanista nos seguir\u00e1n motivando e inspirando Seguiremos en territorio conociendo y resolviendo El sentir de nuestro pueblo en Oaxaca se\u00f1or presidente muy cerca del cierre de su gobierno le agradecemos que nunca nos dio una esperanza fallida que al final del camino fueron m\u00e1s las mieles que las hieles que despu\u00e9s del Invierno neoliberal la primavera florece y el sol acaricia nuestra faz que hoy son m\u00e1s las noches buenas y serenas que las penas y que no hay mayor satisfacci\u00f3n que el deber cumplido por todo ello se\u00f1or presidente concluye su mandato S\u00ed pero usted no se va de Oaxaca no se puede ir el pueblo de M\u00e9xico lo abrazar\u00e1 y lo tendr\u00e1 siempre presente y qu\u00e9 orgullo decirlo se\u00f1or presidente porque en el pasado lo \u00fanico que recib\u00edan los presidentes salientes era repudio hoy 6 a\u00f1os despu\u00e9s el pueblo sigue diciendo es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador es unor Es un honor estar con Obrador y como y como los hombres de su tama\u00f1o construyen su propio lugar en la historia aqu\u00ed no le decimos a Dios le decimos hasta siempre presidente [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos la intervenci\u00f3n del presidente municipal de guelat de Ju\u00e1rez Isa\u00edas Garc\u00eda [M\u00fasica] Soto licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los pueblos constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos licenciado adelfo Regino Montes director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas gobernador constitucional del estado de [Aplausos] Oaxaca funcionarios p\u00fablicos autoridades municipales de las diferentes comunidades que asisten a este evento se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todos Bienvenidos a la cuma del presidente Ju\u00e1rez hoy 21 de septiembre del 2024 es que quedar\u00e1 grabada en la historia en los corazones en la memoria de quienes habitamos la tierra que vio nacer al ilustre Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Quien fuera presidente en tiempos muy dif\u00edciles y convulsos de la Rep\u00fablica Mexicana tal como lo hizo Ju\u00e1rez la al proclamar las leyes de reforma y con ello lograr la separaci\u00f3n del Poder eclesi\u00e1stico del poder p\u00fablico transitar as\u00ed a una Rep\u00fablica liberal y de ideas progresistas el d\u00eda de hoy celebramos con j\u00fabilo el logro de una reforma anhelada por la mayor\u00eda de mexicanas y mexicanos la reforma poder judicial que traer\u00e1 como consecuencia l\u00f3gica la separaci\u00f3n del poder judicial del poder econ\u00f3mico que tanto da\u00f1o nos ha causado Gracias presidente Gracias presidente Obrador por lograr juntos poder poder legislativo poder ejecutivo y sobre todo gracias al pueblo de [M\u00fasica] M\u00e9xico que con voto de confianza depositado el 2 de junio permiti\u00f3 este logro hist\u00f3rico Gracias presidente por enviar las iniciativas de reforma al art\u00edculo 2 constitucional en la materia de pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos nos complace saber que el d\u00eda mi\u00e9rcoles 18 de septiembre del presente la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 esta iniciativa por lo tanto los pueblos ind\u00edgenas ya somos reconocidos como sujetos de derecho p\u00fablico los que nos permitir\u00e1 recibir y ejecutar recursos presupuestales y tener la libertad para decidir planear y ejecutar nuestros proyectos queda pendiente la reforma al art\u00edculo 27 constitucional tarea que de manera respetuosa le vamos a encomendar a nuestra presidenta electa doctora Claudia pardo as\u00ed como al poder legislativo representaci\u00f3n del pueblo en representaci\u00f3n del pueblo quiero expresar los m\u00e1s profundos agradecimientos por los invaluables apoyos recibidos durante el sexenio que usted preside haciendo entrega un sencillo pero significativo presente que la letra dice honorable ayuntamiento de guelat de Ju\u00e1rez Oaxaca el pueblo de guelat de Ju\u00e1rez licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos el reconocimiento como un ciudadano em\u00e9rito de este municipio por mantener [Aplausos] vigente por mantener vigentes los principios e ideas ideales del ilustre Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas ya vendr\u00e1n otros que har\u00e1n por m\u00ed lo que yo no pude hacer por ustedes Licenciado Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda septiembre 2024 Muchas gracias se\u00f1or presidente queil ahora cuenta con infraestructura para impulsar un modelo de desarrollo a qui noes habitamos pero tambi\u00e9n fortalecemos el crecimiento de microregi\u00f3n y de la regi\u00f3n de la Sierra Ju\u00e1rez la primera gasolinera bienestar el banco bienestar la cooperativa de ahorro y pr\u00e9stamo la cooperativa de consumo la cooperativa de producci\u00f3n el camino de Benito y el camino de el conjunto de caba\u00f1as y servicios [Aplausos] tur\u00edsticos se\u00f1or presidente hoy sentimos que nos invade la nostalgia y la tristeza porque en unos d\u00edas usted dejar\u00e1 la presidencia pero tambi\u00e9n nos llena de alegr\u00eda el saber que nos deja un gran legado a todos los mexicanos sentimos alegr\u00eda Tambi\u00e9n porque sabemos que la doctora Claudia shau continuar\u00e1 con el legado con el legado que usted nos deja a nuestra presidenta electa hago p\u00fablico la invitaci\u00f3n para que cada 21 de marzo en su mandato nos honre con su presencia y as\u00ed juntos mantengamos viva la llama esp\u00edritu [Aplausos] juarista viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Viva Viva Claudia Chau presidenta electa Viva Viva Don Benito jz Garc\u00eda viva Gracias viva [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas [M\u00fasica] [Aplausos] Dios con su permiso presidente estimada doctora Claudia shardo presidenta electa de M\u00e9xico bienvenida a la tierra donde naci\u00f3 el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas respetable gobernador del estado de Oaxaca ingeniero Salom\u00f3n Jara Cruz distinguidas autoridades municipales y comunitarias que nos honran con su presencia Hoy es un d\u00eda de fiesta para Guelatao y los pueblos de Oaxaca hoy cumplimos se cumple la palabra del presidente L\u00f3pez Obrador manifestada Hace 2 a\u00f1os aqu\u00ed en la Plaza Central de Guelatao en donde anunci\u00f3 p\u00fablicamente la reconstrucci\u00f3n del camino que Benito Pablo Ju\u00e1rez Garc\u00eda recorri\u00f3 un 17 de diciembre del a\u00f1o de 1818 para dirigirse a la ciudad de Oaxaca en b\u00fasqueda de su hermano Mar\u00eda Jose y as\u00ed hacerle un digno homenaje tenerlo presente en la memoria nacional y traerlo de regreso a casa a la tierra que lo vio nacer hoy con el esfuerzo y el trabajo organizado de las comunidades de Guelatao chicom mesil ipei y tlalistac de Cabrera que nos acompa\u00f1an ac\u00e1 en el presidium cumplimos con su encargo presidente haciendo realidad la profec\u00eda que expres\u00f3 el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas al afirmar cuando lo visit\u00f3 una comisi\u00f3n de ciudadanos de esta comunidad al afirmar \u00e9l que no ten\u00eda recursos Para apoyar a su comunidad pero que llegar\u00eda el gobernante del pa\u00eds que le har\u00eda justicia a atao y a los pueblos circunvenci\u00f3n ag Guelatao y a los pueblos de Oaxaca quiero informarles a ustedes que el camino de Benito Ju\u00e1rez tiene una longitud de 43 km parte de esta comunidad de gelatao y recorre la geograf\u00eda comunal de chicomezuchil ipei la listad de Cabrera hasta llegar a la ciudad de Oaxaca cuenta con miradores puentes restaurantes \u00e1reas de acampar seis Caba\u00f1as aqu\u00ed en gelatao que est\u00e1n justo aqu\u00ed enfrente ocho en chicomezuchil y ocho m\u00e1s en ipei a fin de contemplar las Maravillas de la cultura y la naturaleza de esta serran\u00eda zapoteca Quiero invitarlos hermanas y hermanos para que recorran este camino a pie en bicicleta o en animales de carga Tuvo una inversi\u00f3n total de 350 millones de pesos Le agradezco mucho al subsecretario Juan Pablo de boton por habernos apoyado con la asignaci\u00f3n de estos recursos p\u00fablicos es importante destacar que los recursos han sido administrados de manera honesta y responsable por las propias comunidades construyendo las obras de manera directa sin ning\u00fan tipo de intermediaci\u00f3n o tutelaje el camino de Benito Ju\u00e1rez es un ejemplo novedoso de los caminos artesanales que hoy d\u00eda se construyen en las diversas regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds en Oaxaca hemos realizado 222 que comunican a igual n\u00famero de municipios y comunidades con una extensi\u00f3n de 2 02 km y una inversi\u00f3n de [Aplausos] 12762 millones de pesos los caminos artesanales son un ejemplo nacional y muy pronto tendr\u00e1n un reconocimiento constitucional ya que son uno de los temas m\u00e1s importantes de la iniciativa de reforma al art\u00edculo segundo de la Constituci\u00f3n Federal enviada por el presidente de M\u00e9xico al congreso de La Uni\u00f3n El pasado 5 de febrero misma que fue aprobado esta semana por unanimidad en la c\u00e1mara de diputados yo quiero agradecerles a las diputadas a los diputados aqu\u00ed presentes por sumarse a esta importante iniciativa estas obras ejemplifican de manera sencilla y concreta el significado del reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos como sujetos de derecho p\u00fablico pues podr\u00e1n ejercer su capacidad colectiva de decidir sobre las obras y acciones comunitarias adem\u00e1s recibir\u00e1n y administrar\u00e1n directamente los recursos p\u00fablicos y rendir\u00e1n cuentas ante sus asambleas comunitarias se\u00f1or presidente como usted ha dicho Ju\u00e1rez sigue gobernando con su ejemplo inspirados en este principio Seguiremos honrando su memoria para fortalecer la organizaci\u00f3n social comunitaria con el instrumento de la ley el di\u00e1logo y la construcci\u00f3n de acuerdos como nos lo ense\u00f1\u00f3 el Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas a nombre de nuestros pueblos de sus autoridades leg\u00edtimas aqu\u00ed presentes doy nuestro mayor y sincero agradecimiento por darnos voz rostro y presencia en la vida p\u00fablica nacional y por tratarnos con humanismo y dignidad como lo hizo desde que dirigi\u00f3 el centro coordinador indigenista en Nacajuca en su tierra en la regi\u00f3n de la chontalpa estimado presidente estimada President electa en nuestras la vida se inspira en el diario recorrido del Sol y en la vida del Ma\u00edz nuestra carne y nuestro sustento todo ciclo que se cierra es tambi\u00e9n un Renacimiento el sol que se pone es el anuncio de un nuevo amanecer hoy usted presidente siembra en esta bendita tierra una semilla de ma\u00edz que pronto veremos germinar y en un nuevo amanecer tendremos abundante cosecha Ese es su legado hist\u00f3rico viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador viva la presidenta electa Claudia paro viva Benito Ju\u00e1rez viv vivan los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos viv muchas gracias [M\u00fasica] procedemos con la intervenci\u00f3n del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara [M\u00fasica] Muy buenas tardes a todos con su permiso se\u00f1or presidente saludo con respeto a la presidenta electa a la doctora Claudia sh bardo y al gobernador al ingeniero Salom\u00f3n jarac cruz y a todos los miembros del presidio se\u00f1or presidente uno de los grandes retos de esta administraci\u00f3n ha sido indudablemente acercar a las comunidades que permanec\u00edan aisladas por a\u00f1os los beneficios del desarrollo dibujar bien Un nuevo mapa de M\u00e9xico en el que no quedara nadie atr\u00e1s ni nadie afuera ha sido para nosotros una de las principales y m\u00e1s exigentes tareas que nos ha dado el programa Nacional de caminos de mano de obra o de caminos artesanales que hoy nos convoca esta tierra que vio nacer al presidente Ju\u00e1rez enlaza el esfuerzo de hombres y mujeres que han hecho posible una nueva etapa tangible y de bienestar para todos las comunidades de Oaxaca nos han legado una cultura profunda de convivencia y solidaridad sus usos y costumbres son muestras de La Nobleza que emana de los acuerdos comunes aqu\u00ed m\u00e1s que ning\u00fan otro lado se comprueba la que la uni\u00f3n hace la fuerza en Oaxaca hemos sido testigos del entusiasmo de hombres y mujeres que participaron durante la construcci\u00f3n de estos bellos caminos que hoy culminan una etapa hemos visto con emoci\u00f3n a las mujeres seleccionando piedras de R\u00edo desyerbando empujando con fuerza la construcci\u00f3n de caminos por donde sus hijos podr\u00e1n llegar a la escuela con prontitud y sin el riesgo de lodazales y polvaderas que se levantaban en los antiguos caminos de terracer\u00eda hemos visto a los ni\u00f1os corriendo con alegr\u00eda al ver como sus padres y abuelos se unen para realizar esta tarea hemos ados la alegr\u00eda que significa saber que el camino nuevo se convierte en una puerta por donde entrar\u00e1 una nueva vida para todos estamos aqu\u00ed para ha realizado un sue\u00f1o y para constatar que los sue\u00f1os pueden realizarse cuando el humanismo teje redes de solidaridad y une la vida de todos se\u00f1or presidente hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico para M\u00e9xico donde celebramos la entrega de caminos que no solamente conectan territorios sino tambi\u00e9n conectan corazones Este programa que naci\u00f3 en Oaxaca y fue anunciado por usted presidente el 22 de diciembre de 2018 se ha replicado en nueve estados con una meta de 411 caminos 3,844 km y una inversi\u00f3n de 17,800 millones de pesos el programa es una prueba de que cuando el pueblo es protagonista de su propio Progreso los resultados son m\u00e1s inclusivos sostenibles y justos gracias a su visi\u00f3n se\u00f1or presidente este proyecto conecta a M\u00e9xico desde sus ra\u00edces llevando oportunidades y mejorando la calidad de vida en las zonas m\u00e1s alejadas cada kil\u00f3metro es un s\u00edmbolo de Esperanza inclusi\u00f3n y progreso el estado de Oaxaca ha enfrentado retos importantes a lo largo de su historia con toda Su riqueza cultural y natural pues vivi\u00f3 un ago en temas de infraestructura Educaci\u00f3n y y desarrollo econ\u00f3mico en este sexenio las cosas cambiaron se hizo evidente el compromiso del gobierno con las comunidades rurales y alejadas con una inversi\u00f3n de 12762 millones de pesos y una meta de 216 caminos 2800 km hoy me enorgullece decirle que hemos concluido 204 caminos los cuales duplican la longitud de la red Federal libre de peaje en Oaxaca estos caminos no Solo han transformado la geograf\u00eda del Estado sino tambi\u00e9n la vida cotidiana de sus habitantes pues han reducido en promedio 3 horas de viaje para muchas de las comunidades acercando a las personas y facilitando el acceso a servicios esenciales lo que hoy entrega se\u00f1or presidente es m\u00e1s que infraestructura es justicia social y dignidad para la gente cada trabajo Cada tramo construido lleva el esfuerzo de manos mexicanas que valoran la Tierra y la uni\u00f3n de las comunidades doctora Claudia Shin bardo la secretar\u00eda le entrega con orgullo estos caminos que representan rutas de oportunidad abren nuevas Rutas para el comercio local e impulsan el turismo permitiendo que los productos de las comunidades locales lleguen m\u00e1s f\u00e1cilmente a otros mercados presidenta estamos convencidos de que este programa es un es una nueva forma de hacer pol\u00edtica una pol\u00edtica transformadora una pol\u00edtica que dar\u00e1 contenido Y sustento al segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza hoy afirmamos que ning\u00fan Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds quedar\u00e1 en el olvido sigamos avanzando juntos con determinaci\u00f3n porque el progreso de nuestras comunidades es la semilla del Progreso de M\u00e9xico gracias todos los hombres y [Aplausos] mujeres Gracias a todos los hombres y mujeres de este gran estado que con sus manos y coraz\u00f3n han hecho posible la conclusi\u00f3n de estos caminos Gracias se\u00f1or gobernador por sus atenciones Y compromiso en el programa Gracias a todos los que participaron en el programa de caminos artesanales tambi\u00e9n al centro sct Oaxaca por su labor ininterrumpida se\u00f1or presidente ha sido un honor y un privilegio haberlo ayudado en el camino para construir m\u00e1s de 2800 km de caminos de mano de obra se\u00f1or presidente el programa de caminos de mano de obra Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica] continuamos con la proyecci\u00f3n del camino deito Ju\u00e1rez y caminos artesanales C\u00f3mo no hay un camino para que pueda transportar mi mercanc\u00eda para ir al mercado complica el intercambio comercial con las dem\u00e1s zonas hab\u00eda baches hab\u00eda gordos estaba deteriorado durante muchos a\u00f1os las comunidades remotas de Oaxaca en su mayor\u00eda integradas por poblaci\u00f3n ind\u00edgena permanecieron en desconectadas y excluidas de las oportunidades de desarrollo y bienestar bajo el principio de no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie afuera el gobierno de M\u00e9xico ha impulsado la construcci\u00f3n de infraestructura con un profundo sentido social en beneficio de las personas que habitan en la alta monta\u00f1a oaxaque\u00f1a en colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas Y gracias al esfuerzo de las mujeres y hombres de estas comunidades la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes ha concluido con \u00e9xito los trabajos del programa de caminos de Man de obra en Oaxaca alcanzando las metas establecidas el tener un camino pavimentado detona el desarrollo de la zona reduces tiempo de traslado reduces el polvo y aumentas ese intercambio comercial Para qu\u00e9 para que la gente de la zona salga este beneficiada yo pienso que la econom\u00eda va a fluir m\u00e1s hacia las comunidades Y gracias al gobierno que tiene esa idea y lo comprendemos y lo aceptamos por eso mismo estamos trabajando sobre ello Es una v\u00eda este muy importante que lo dese\u00e1bamos desde hace mucho y ahorita al verlo hecho una realidad en mi vida algo muy importante nos sentimos muy agradecidos con el Gobierno Federal porque pues por fin voltearon a ver a nuestros pueblos originarios de verdad que aqu\u00ed en Oaxaca en nuestras comunidades e hablar de del Gobierno Federal es hablar de una esperanza que estamos viviendo realmente estamos viviendo esta transformaci\u00f3n y lo tenemos presente debido a los m\u00faltiples beneficios obtenidos por la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del programa de caminos de mano de obra en Oaxaca los trabajos se han extendido a nueve estados m\u00e1s del pa\u00eds Chihuahua Durango Guerrero Hidalgo Nayarit Puebla Sonora clascala y Veracruz adem\u00e1s en homenaje al Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Benito Ju\u00e1rez se paviment el camino que recorri\u00f3 desde su natal Guelatao al centro de Oaxaca un sendero que ahora es un corredor tur\u00edstico reactivando as\u00ed la econom\u00eda para las y los habitantes de la regi\u00f3n es un legado que deja nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Yo quiero darle los m\u00e1s sinceros agradecimientos al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por todas estas obras que Se realizaron aqu\u00ed en este municipio los caminos de mano de obra contribuyen a reducir la desigualdad que enfrentaban estas comunidades mejorando su calidad de vida y generando mayores oportunidades de Desarrollo personal laboral y comunitario de la mano de la gente y la si construimos caminos que conectan comunidades acercan los servicios de salud educaci\u00f3n y generan oportunidades de desarrollo a quienes m\u00e1s lo necesitan Misi\u00f3n cumplida gobierno de M\u00e9xico de gobernaci\u00f3n maestra Luisa Mara alcalde [M\u00fasica] lujana con su permiso presidente presidenta electa gobernador a todas y a todos el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estableci\u00f3 un postulado que se convirti\u00f3 en gu\u00eda para todo el gobierno por el bien de todos primero los pobres Y eso significa que cada estado del pa\u00eds ha gozado de los programas sociales ha recibido inversiones En infraestructura pero el amor no se puede esconder Oaxaca para el presidente L\u00f3pez Obrador quiz\u00e1 porque aqu\u00ed naci\u00f3 Benito Ju\u00e1rez quiz\u00e1 por la cultura y la identidad de su pueblo por su organizaci\u00f3n social y comunitaria por la fraternidad la hermandad la solidaridad Lo cierto es que Oaxaca fue una prioridad estas acciones del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n en Oaxaca est\u00e1n envueltas en una idea Amor con amor se paga lo que se presenta a continuaci\u00f3n es fruto de la coordinaci\u00f3n de muchas dependencias pero que tuvieron como cabeza al presidente que mes con mes se reun\u00eda con nosotros para conocer los avances iniciamos inform\u00e1ndoles que por parte de la secretar\u00eda de desarrollo urbano Se realizaron 4975 acciones de vivienda con una inversi\u00f3n de 5000 millones de pesos si bien se atendieron 201 municipios se le ha dado prioridad a Juchit\u00e1n de Zaragoza a Santo Domingo Tehuantepec a ciudad Ixtepec a San Juan Bautista Tuxtepec debido al enorme rezago habitacional que exist\u00eda en el caso espec\u00edfico de guatulco se hizo un programa de reubicaci\u00f3n y regularizaci\u00f3n de amientos irregulares hay que recordar que en este municipio se presentaba una enorme problem\u00e1tica de ocupaci\u00f3n irregular al no existir condiciones para el crecimiento y para el desarrollo urbano ordenado As\u00ed que se hizo un diagn\u00f3stico visitando casa por casa se identificaron 37 asentamientos irregulares en zonas urbanas 15 localidades en zona rural y en coordinaci\u00f3n con fonatur se logr\u00f3 un desarrollo de proyectos de vivienda que dio certeza jur\u00eddica por fin a 2357 familias evitando que estas optaran como lo hab\u00edan tenido que hacer en el pasado por asentamientos en otros predios a trav\u00e9s de estos famosos intermediarios que promueven construcciones de viviendas precarias y alt\u00edsimos costos gracias a a este proyecto se entregaron as\u00ed 1661 escrituras Y hay 400 m\u00e1s en tr\u00e1mite Por otro lado durante el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de medio ambiente hemos protegido 20.608 hect\u00e1reas como \u00e1reas de conservaci\u00f3n as\u00ed como 2748 especies de flor y fauna adicionalmente en la regi\u00f3n de chimalapas 11 \u00e1reas fueron destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n con un total de 45906 hect\u00e1reas para garantizar que los bienes sean para el disfrute de todas y todos los mexicanos decretamos con los terrenos de fonatur tres nuevas \u00e1reas naturales protegidas los parques nacionales Ricardo Flores Mag\u00f3n y hualtulco 2 As\u00ed como el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna bajos de Coyula posteriormente decretamos tambi\u00e9n el parque nacional tangolunga estas \u00e1reas junto con el parque nacional Huatulco suman [Aplausos] 17971 hect\u00e1reas que garantizan la conservaci\u00f3n de los reservorios de agua para el bienestar a las comunidades as\u00ed como las playas las selvas el uso y el disfrute para el pueblo mexicano tambi\u00e9n recordar\u00e1n en abril de 2023 con la venta del avi\u00f3n presidencial el presidente anunci\u00f3 que el dinero obtenido por la venta se destinar\u00eda a construir dos hospitales uno de ellos en Tuxtepec Oaxaca el hospital comenz\u00f3 a construirse en noviembre del mismo a\u00f1o en un terreno de 4 hect\u00e1reas representa una inversi\u00f3n total de 2385 millones de pesos tendr\u00e1 90 camas contar\u00e1 con 25 consultorios de especialidades urgencias ginecolog\u00eda medicina interna pediatr\u00eda cirug\u00eda infectolog\u00eda traumatolog\u00eda urolog\u00eda cardiolog\u00eda tambi\u00e9n va a tener tres quir\u00f3fanos centrales sillones de quimioterapia tom\u00f3grafo y mast\u00f3grafo as\u00ed que por lo menos m\u00e1s de 500.000 habitantes de la Cuenca del Papaloapan tendr\u00e1n acceso y derecho a la salud Asimismo Sedena apoya en la rehabilitaci\u00f3n del camino de Oaxaca Ixtl\u00e1n que inici\u00f3 apenas en junio del 24 y ya va a concluir en noviembre de este mismo a\u00f1o como parte tambi\u00e9n de la consolidaci\u00f3n de la estrategia de seguridad y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds Sedena junto a la guardia nacional inici\u00f3 la construcci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda que tiene el ipuerto y tiene unidad habitacional en Santa Mar\u00eda guatulco Y para esta obra se destinaron 351 millones y va a estar lista para febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o tambi\u00e9n la propia Guardia nacional tiene ya construida una compa\u00f1\u00eda en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa Oaxaca en la cual tambi\u00e9n hubo una inversi\u00f3n muy importante como parte del compromiso del presidente con maestras y maestros de la secci\u00f3n 22 de Oaxaca y con los padres de familia la Sedena tambi\u00e9n apoy\u00f3 en la confecci\u00f3n de 494.000 juegos de un informes escolares para todos los distintos niveles educativos de Oaxaca a partir de hoy precisamente iniciar\u00e1 la entrega a cargo del gobierno del estado y finalmente sabemos que el temblor del 2017 y del 2018 afect\u00f3 gravemente el patrimonio cultural de Oaxaca dejando m\u00e1s de 500 templos que quedar que hab\u00edan quedado cerrados durante a\u00f1os y que gracias a este programa de reconstrucci\u00f3n con la secretar\u00eda de cultura y el gobierno del Estado Ya volvieron a abrir sus puertas para todas las comunidades con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 2200 millones presidente al pueblo de Oaxaca Usted le puede decir Misi\u00f3n cumplida no les fall\u00f3 en su gobierno se empez\u00f3 a pagar y hoy el futuro de Oaxaca es el porvenir el futuro con bienestar hay Claro que s\u00ed todav\u00eda por hacer obras por concluir Pero podemos estar seguros que con la doctora Claudia shen la primera mujer presidenta de nuestra patria la historia de esa fraternidad con el pueblo de Oaxaca seguir\u00e1 y tendr\u00e1 nuevos y hermosos cap\u00ed Amigas y amigos de Oaxaca yo estoy segura que cuando el presidente est\u00e9 en Palenque cerca de Tabasco su agua en Chiapas su tierra cerca de Veracruz su origen muchas ma\u00f1anas amanecer\u00e1 Mirando al suroeste hacia Oaxaca su escuela e inspiraci\u00f3n sobre el significado eterno y profundo de la grandeza cultural pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias procedemos con la entrega de uniformes a ni\u00f1os beneficiarios de Oaxaca a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia shardo reciben la alumna de la escuela primaria Benito Ju\u00e1rez jes\u00e9 martnez Jacinto y el alumno del centro de integraci\u00f3n social n\u00famero 3 Eleazar L\u00f3pez L\u00f3pez [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] procedemos con la entrega de reconocimientos de los caminos de mano de obra a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shuman pardo reciben el presidente municipal de Mazatl\u00e1n Villa de Flores Te\u00f3filo Mar\u00edn Pablo [Aplausos] la presidenta municipal de San Mateo pi\u00f1as Lilia Gema Garc\u00eda Soto El presidente municipal de Santa Cruz tacahua apolonio Miguel Hern\u00e1ndez Ch\u00e1vez [Aplausos] este el presidente municipal de teococuilco de Marcos P\u00e9rez Jos\u00e9 Mat\u00edas [Aplausos] Acevedo el presidente municipal de Santa Cruz c\u00f3n tpeg Pedro L\u00f3pez [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] S\u00e1nchez El presidente municipal de San Juan del R\u00edo Luis Nolasco P\u00e9rez [Aplausos] el presidente municipal de San Miguel Tenango bulfrano L\u00f3pez [Aplausos] arate tambi\u00e9n reciben reconocimiento por la rehabilitaci\u00f3n del camino de Benito Ju\u00e1rez Hern\u00e1ndez [Aplausos] marz El presidente municipal de San Juan chicomezuchil Efra\u00edn Ju\u00e1rez Lara [Aplausos] el presidente municipal de tlalistac de Cabrera Alejandro Luj\u00e1n Manuel [Aplausos] el pueblo anado legado el pueblo anado y el presidente municipal de guelatau de Ju\u00e1rez Isa\u00edas Garc\u00eda [Aplausos] sodo el pueblo pres al presidente [Aplausos] procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan Pardo [Aplausos] buenas tardes buenas tardes a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ingeniero Salom\u00f3n Jara gobernador de Oaxaca a los presidentes y presidenta municipal a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador voy a ser breve porque les voy a aceptar la invitaci\u00f3n y voy a regresar el 21 de marzo [Aplausos] estamos viviendo tiempos hist\u00f3ricos extraordinarios es para m\u00ed un orgullo un honor estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en gelatao tierra que vio nacer a un grande a Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas gran presidente de M\u00e9xico y no creo que sea casualidad que el presidente L\u00f3pez Obrador haya decidido hacer una de sus \u00faltimas giras aqu\u00ed en Oaxaca justamente aqu\u00ed en Guelatao vengo caminando con el presidente desde hace 24 a\u00f1os por lo menos pero en estos meses he tenido la oportunidad de visitar todo el pa\u00eds en esto que yo llamo una transici\u00f3n hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo que se le conoce entre el final del gobierno de un presidente y el inicio del gobierno antes era de otro presidente ahora es de la primera mujer presidenta pero digo que es hist\u00f3rico porque nunca se hab\u00eda visto que caminaran juntos el presidente y la nueva presidenta y es parte de la generosidad del presidente L\u00f3pez Obrador que me ha permitido acompa\u00f1arlo a todo el pa\u00eds conociendo los programas los proyectos las obras la esencia de su gobierno y Hoy vengo aqu\u00ed a decirles que me comprometo con ustedes que vamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico que no va a haber marcha atr\u00e1s que no va a haber regresiones al pasado que no va a regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios vamos a dar continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n y qu\u00e9 quiere decir eso quiere decir que vamos a seguir gobernando con los principios con las causas que dieron origen a nuestro movimiento vamos a seguir gobernando con el pensamiento del humanismo mexicano que tiene dos Pilares el pilar de la grandeza cultural de M\u00e9xico que se siente aqu\u00ed en Oaxaca de los pueblos originarios y el pilar de la profunda y gran historia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds que tambi\u00e9n se siente en Oaxaca porque es parte de la segunda transformaci\u00f3n la de la Reforma que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez y de la primera y de la Tercera y de la cuarta transformaci\u00f3n y adem\u00e1s dar continuidad quiere decir seguir con los programas del bienestar as\u00ed que me comprometo a que vamos a seguir con la pensi\u00f3n adulto mayor vamos a seguir con el programa de apoyo a las personas con discapacidad vamos a seguir con el programa sembrando vida a seguir con las becas a los j\u00f3venes de preparatoria a seguir con el apoyo al campo a seguir con Los Caminos artesanales a las agencias municipales con sembrando [Aplausos] vida Pero adem\u00e1s no nos vamos a quedar solamente con los programas de bienestar que ya ser\u00eda mucho vamos avanzar tambi\u00e9n con la transformaci\u00f3n aqu\u00ed me compromet\u00ed en Oaxaca y en otros lugares del pa\u00eds a que vamos avanzar en tres programas de bienestar m\u00e1s el programa de apoyo a las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad Por qu\u00e9 a las mujeres no me van a dejar mentir tampoco Los varones porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos y las hijas Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos del hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a veces hasta el marido y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas [Aplausos] vamos tambi\u00e9n como me compromet\u00ed a ser universal es decir a todas y todos vamos a ser universal la beca Benito Ju\u00e1rez para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica es decir preescolar primaria y secundaria a todos y a todas vamos a iniciar Elo ao con todas y todos los adolescentes de secundaria y as\u00ed nos vamos a seguir hasta poder darle a todos los ni\u00f1os y a todas las ni\u00f1as la educaci\u00f3n es esencia de la transformaci\u00f3n y las becas son muy importantes para las familias el otro programa es el que significa llevar salud casa por casa vamos a complementar el programa de adulta y adulto mayor de la vamos a contratar m\u00e1s de 200000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas para que vayan casa por casa todas las comunidades atender a todos los adultos mayores y si es necesario llevarles el medicamento a sus viviendas Estos son algunos de los programas de bienestar vamos hacer realidad tambi\u00e9n lo que se est\u00e1 votando ahora en el congreso ya se vot\u00f3 en c\u00e1mara de diputados va c\u00e1mara de senadores y va a todos los congresos estatales para que sea una realidad el el derecho pleno de todos los pueblos originarios y que quede establecido en el segundo constitucional y nos va a tocar hacerlo realidad para todos los pueblos y comunidades ind\u00edgenas de pa\u00eds dije que ven\u00eda a comprometerme vamos a seguir trabajando con Oaxaca y para Oaxaca y sobre todo vamos a seguir con nuestros principios el principio de por el bien de todos el principio juarista de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el principio juarista obradorista que dice con el pueblo todo sin el pueblo nada los principios de nuestro movimiento que llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra historia nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de Oaxaca ni al pueblo de M\u00e9xico que viva Benito Ju\u00e1rez que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva guaxaca que via M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de gelatao de pueblos comunidades de Oaxaca me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en gelatao la tierra que vio nacer al mejor presidente de m\u00e9xicoo G dio mucho gusto eh convivir aqu\u00ed con ustedes todos los 21 de Marzo cumplimos ese compromiso de estar a\u00f1o con a\u00f1o aqu\u00ed en Guelatao estamos tambi\u00e9n terminando nuestro mandato y venimos a despedirnos [Aplausos] miren acu\u00e9rdense que somos eh juaristas Y tambi\u00e9n maderistas porque el presidente Madero eh admiraba al presidente Ju\u00e1rez y el presidente Madero eh estableci\u00f3 el principio del sufragio efectivo y la no reelecci\u00f3n y ese principio lo tenemos que mantener en alto siempre para no traicionar los ideales democr\u00e1ticos del presidente Madero y de millones de mexicanos que a lo largo de nuestra historia han querido convertir en realidad como lo estamos haciendo entre todos y desde abajo el que haya en M\u00e9xico en nuestro pa\u00eds una aut\u00e9ntica democracia no una fachada una simulaci\u00f3n de democracia como suced\u00eda antes porque la democracia Aunque lo he repetido muchas veces y hay que seguirlo diciendo significa que el pueblo decide el pueblo manda eso ustedes no solo lo saben lo practican en sus comunidades democracia es el poder del pueblo para el pueblo demos es pueblo Kratos poder y antes los potentados lo que quer\u00edan era que hubiera nada m\u00e1s Kratos poder sin demos poder sin pueblo y eso no es democracia verdadera ahora es distinto ahora es el pueblo El que decide es el pueblo el que manda por eso tenemos que mantener en alto el principio de la no reelecci\u00f3n adem\u00e1s otras consideraciones no debemos tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero porque eso no es la felicidad la verdadera felicidad no lo olviden es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad y lo otro que tambi\u00e9n es muy importante imag\u00ednense si no me voy tranquilo contento porque adem\u00e1s de haber cumplido nuestros compromisos les puedo decir de dos o tres hasta presumir este como dicen nuestros paisanos chiapanecos sentirme gal\u00e1n o como se dice coloquialmente tirar aceite presumir f\u00edjense lo que hicimos entre todos logramos por primera vez en muchos a\u00f1os en d\u00e9cadas que se redujera la pobreza en nuestro pa\u00eds [Aplausos] y tambi\u00e9n eh hemos logrado Pues muchas cosas entre todas entre todos eh podr\u00eda decirles que estamos aportando un modelo de desarrollo una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta porque antes eh nos ten\u00edan enga\u00f1ado o pretend\u00edan enga\u00f1arnos de que si le iba bien al de arriba tambi\u00e9n le iba a ir bien al de abajo que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo y por eso siempre los apoyos empezaban arriba por eso rescatan a banqueros a grandes empresarios a traficantes de influencia no rescatan al pueblo pobre a la gente m\u00e1s necesitada cuando el fopra cuando la crisis econ\u00f3mica que enfrent\u00f3 Cedillo lo que hizo fue Convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica Por qu\u00e9 no rescat\u00f3 al que le fue mal con su peque\u00f1o negocio con su taller porque no rescat\u00f3 al obrero por no rescat\u00f3 al campesino no rescat\u00f3 a los potentados y le pas\u00f3 la cuenta al pueblo porque desde entonces desde que tom\u00f3 esa decisi\u00f3n hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os eh Hay que estar pagando esa enorme deuda que cuando plante\u00f3 ese rescate \u00e9l estim\u00f3 que iba a costar 185000 millones de pesos y el costo de esa enorme deuda es de 3 billones de pesos a\u00f1o con a\u00f1o 40 50,000 60,000 millones del presupuesto p\u00fablico solo para pagar intereses de esa enorme deuda ahora que enfrentamos la pandemia que nos caus\u00f3 tanto da\u00f1o tanto dolor eh se me acercaron eh muchos especialistas expertos economistas eh que aplican esa pol\u00edtica de ayudar eh primero a los de arriba y ped\u00edan que yo eh solicitara deuda a organismos financieros internacionales a bancos eh de las grandes potencias econ\u00f3micas y que ese dinero tambi\u00e9n se utilizara Para apoyar a los de arriba me ped\u00edan tambi\u00e9n una tregua es decir que yo diera un plazo de meses para que los de arriba no pagaran impuestos les dije no ya eso no puede seguirse aplicando ahora es distinto qu\u00e9 fue lo que se aplic\u00f3 una pol\u00edtica de atender de abajo hacia arriba Es decir desde la base de la pir\u00e1mide social hacia arriba y me da mucho orgullo que somos 35 millones de familias en el pa\u00eds y 30 millones de 35 30 millones est\u00e1n recibiendo de manera directa cuando menos una peque\u00f1a cantidad una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo les llega cuando menos un programa de bienestar algo les llega a la mayor\u00eda de las familias de M\u00e9xico y a los de arriba tambi\u00e9n les llega porque si la gente tiene ingresos porque aumentamos el salario como no suced\u00eda durante Eh A\u00f1os d\u00e9cadas y como est\u00e1 creciendo la econom\u00eda y la gente tiene para comprar no hay crisis de consumo pues le va bien al comerciante y le va bien al empresario y resulta que tambi\u00e9n le va bien A los banqueros Me Da hasta pena decirlo lo Expreso porque no tengo nada que ocultar y adem\u00e1s porque al mismo tiempo se ha logrado como ya lo dije sacar de la pobreza a 9 millones 500000 mexicanos pero el a\u00f1o pasado los banqueros obtuvieron utilidades r\u00e9cord 200 7000 millones de pesos de ganancias como no se hab\u00eda visto en la historia y tambi\u00e9n los empresarios se han beneficiado de modo que este modelo funciona bien claro podr\u00edan aplicarlo en cualquier parte y a lo mejor no funciona igual porque tiene sus claves una de sus claves es de que para que funcione Este modelo no se debe de permitir la corrupci\u00f3n porque ese es el principal Eso era lo que imped\u00eda que M\u00e9xico saliera adelante la corrupci\u00f3n pol\u00edtica si no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n como dec\u00eda un paisano ya finado Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez dec\u00eda cuando empez\u00e1bamos en la lucha en una plaza en C\u00e1rdenas Tabasco dijo en un discurso Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo eso este que dec\u00eda Don kerubin es la pura verdad no es un problema de presupuesto es un problema de corrupci\u00f3n Entonces si se acaba con la corrupci\u00f3n si no se permite la corrupci\u00f3n y los privilegios y aqu\u00ed recordamos al presidente Ju\u00e1rez austeridad republicana \u00e9 en el libro que le dej\u00f3 a sus hijos habla de eso cuando fue gobernador en Oaxaca de no actuar con extravagancias con lujos No puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces por eso es que salimos adelante estamos entregando buenas cuentas y Nadie debe que le fue mal en lo econ\u00f3mico las diferencias que tienen algunos con nosotros es fundamentalmente por razones de \u00edndole pol\u00edtica o ideol\u00f3gica porque pues ellos tienen un pensamiento muy conservador pero no pueden decir es que est\u00e1 muy mal la econom\u00eda es que est\u00e1n muy bajos los salarios si han aumentado es que no hay trabajo saben ustedes que M\u00e9xico ocupa el segundo lugar en el mundo como eh pa\u00eds con menos desempleo casi tenemos empleo pleno Y es que eh Hay devaluaci\u00f3n como hab\u00eda desde el gobierno de cheverr\u00eda pues qu\u00e9 creen que vamos a terminar Ya el gobierno y por primera vez en m\u00e1s de 50 a\u00f1os nuestro peso no se va a devaluar y este modelo ayuda mucho a que nos vaya bien a todos y tambi\u00e9n eh Me retiro tranquilo eh muy contento porque pues ya conocen ustedes ya ya ya ya vieron a qui\u00e9n le voy a entregar la banda presidencial de primera de primera tan luego pase un tiempo y lo vamos a a ver todav\u00eda vamos a vivir para contarlo va a pasar el tiempo y vamos a tener en M\u00e9xico la mejor presidenta del mundo ya no voy a seguir hablando porque no tenemos que ir a d\u00f3nde creen que voy ma\u00f1ana porque voy a Veracruz porque este vamos a inaugurar eh o a reinaugura porque se reconstruy\u00f3 se adquiri\u00f3 se compr\u00f3 la casa donde vivi\u00f3 en Veracruz el presidente [Aplausos] Ju\u00e1rez y es una historia muy bonita porque eh Cuando inicie el movimiento de reforma porque \u00e9l no se no se rinde eh Como lo hizo eh Y luego se arrepinti\u00f3 y hay que tomar en cuenta eso eh Como un for se dio un golpe de estado \u00e9 mismo y este se volvi\u00f3 se fue de lado en el inicio Porque despu\u00e9s cambi\u00f3 este se fue del lado de los conservadores y el presidente Ju\u00e1rez Ya ven que era un hombre perseverante que nunca perd\u00eda la fe en la causa que defend\u00eda por eso este triunf\u00f3 y sac\u00f3 adelante a nuestra rep\u00fablica porque imag\u00ednense cu\u00e1nto padeci\u00f3 eh cuando nos invadi\u00f3 eh el ej\u00e9rcito franc\u00e9s para imponer a Maximiliano Le escribi\u00f3 Maximiliano de que llegaran a un acuerdo la respuesta de Ju\u00e1rez fue yo nunca voy aceptar a un presidente extranjero en mi patria nunca traicion\u00f3 cuando empez\u00f3 Cuando comenz\u00f3 el movimiento de reforma eh pas\u00f3 por Jalisco ah\u00ed lo quer\u00edan fusilar ah\u00ed eh lo salv\u00f3 Guillermo porque ya estaban los soldados y ya estaban apuntando y fue aquella expresi\u00f3n memorable de que los asesinos de los valientes no Asesinan y los salv\u00f3 pero ya de Jalisco se fue a Colima y se embarc\u00f3 en Manzanillo para ir a Veracruz dio la vuelta por Panam\u00e1 y lleg\u00f3 a Veracruz y ah\u00ed vivi\u00f3 y eran momentos muy dif\u00edcil porque los conservadores ten\u00edan mucha fuerza Y saben qu\u00e9 hizo el presidente Ju\u00e1rez en vez de echarse para atr\u00e1s se ech\u00f3 para delante y desde Veracruz expidi\u00f3 las leyes de reforma que significaban toda una transformaci\u00f3n en vez de decir este est\u00e1 muy fuerte el conservadurismo y vale m\u00e1s esperarnos o dar un paso para atr\u00e1s no ni un paso para atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso V\u00e1monos hacia delante y ma\u00f1ana eh vamos a eh estar en esa casa que ya es de la naci\u00f3n donde vivi\u00f3 eh Benito Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n en eh el lugar el sitio que se adquiri\u00f3 donde firm\u00f3 las leyes de reforma vamos a estar ma\u00f1ana en el puerto de Veracruz y ya nada m\u00e1s decirles que por qu\u00e9 dec\u00edan no tanto cari\u00f1o a a Oaxaca y tanto amor al pueblo de Oaxaca pues eh ahora lo estaba yo pensando este por qu\u00e9 tanto no este la guaca es que son ustedes admirables son un ejemplo nacional y mundial el pueblo de Oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el [Aplausos] mundo no hay lo digo con todo respeto sin herir susceptibilidades sin celos sin sentimientos sin que nadie se sienta mal no hay en nuestro pa\u00eds un un estado que mantenga su sus tradiciones sus costumbres sus lenguas su organizaci\u00f3n social de c\u00f3mo se mantienen en Oaxaca ojal\u00e1 y nunca jam\u00e1s se pierda esa herencia cultural [Aplausos] excepcional ya saben no es para presumir pero conozco todos los municipios de M\u00e9xico y no se da en otras partes o lo perdieron no supieron cuidar su patrimonio cultural como se cuida aqu\u00ed en Oaxaca y el humanismo como lo dec\u00eda la doctora Claudia shem tiene dos Pilares dos pies uno es la grandeza cultural de M\u00e9xico eso lo sostengo si hemos podido resistir los mexicanos enfrentar todas las calamidades Ha sido por nuestro pasado por el M\u00e9xico profundo por las culturas las civilizaciones que florecieron en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica que nos deben de sentir muy orgulloso yo eh voy a escribir ahora que me retiro y voy a demostrar Esa es la hip\u00f3tesis que quiero convertir en tesis de que eh Lo bueno que tenemos los mexicanos de hoy de en su mayor parte lo hemos heredado del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de las antiguas culturas de las antiguas civilizaciones que florecieron en M\u00e9xico y lo tenemos que exaltar porque ya ido bastante al grado de hacernos renunciar de nuestra identidad de avergonzarnos de nuestros valores culturales Morales espirituales y la grandeza de M\u00e9xico es lo que nos hace \u00fanico M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo y nada m\u00e1s un ejemplo de ah\u00ed viene el que los trabajadores de M\u00e9xico los trabajadores de la construcci\u00f3n de Oaxaca que est\u00e1n en Estados Unidos son los mejores en Estados Unidos y en el mundo y muchas cosas el ser de buen coraz\u00f3n De d\u00f3nde viene Pues de ese pasado tambi\u00e9n prehisp\u00e1nico De d\u00f3nde viene la mano De d\u00f3nde viene el tequio De d\u00f3nde viene la ayuda mutua eso es de eh nuestras culturas y algo tambi\u00e9n muy importante Mucho muy importante la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Y eso no nos los trajeron eso no vino de occidente aqu\u00ed no hab\u00eda avaricia cuando vinieron los europeos vinieron por el oro vinieron por lo material aqu\u00ed no hab\u00eda esas ambiciones y sigue sin haber esas ambiciones sigue sin haber avaricia por eso Oaxaca y M\u00e9xico eh son eh pueblos son eh estados es una naci\u00f3n excepcional debemos de sentirnos muy orgullosos y decirles Pues que por eso eh estoy pues lo voy a decir enamorado de Oaxaca [Aplausos] principal principal santuario cultural de M\u00e9xico Oaxaca que viva Oaxaca viva Ju\u00e1rez Viva Viva Guelatao viva viva vivan los pueblos ind\u00edgenas Viva Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] procedemos con el corte del list\u00f3n inaugural del camino Benito Ju\u00e1rez a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shuman Pardo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] viv viv [M\u00fasica] [Aplausos] m [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos con el debido respeto a todos los presentes entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] amda que la paz la en el cielo [M\u00fasica] eno [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide dees el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shdo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] G",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:09.117301"
}