{
    "video_id": "ciSJahODkOY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ciSJahODkOY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLALrxHRJGzWu9P4kE7TuMSUEjTCJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ciSJahODkOY",
    "video_title": "107 Aniversario Luctuoso de Gustavo A. Madero y Adolfo Bass\u00f3 Bertoliat",
    "video_length_seconds": 4309,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 2.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 4.76,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 12.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 14.61,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 21.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 24.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 25.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "maestra alejandra frausto guerrero",
            "start": 30.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 32.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "doctora claudia cham\u00e1n pardo jefa de",
            "start": 38.66,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 41.27,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 47.829,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia de la",
            "start": 50.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 52.059,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 57.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 60.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doctora gabriela pulido llano directora",
            "start": 65.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "general de la coordinaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 68.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico",
            "start": 70.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or mario n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de",
            "start": 76.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adolfo vas roberto lead y director",
            "start": 79.13,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "general ejecutivo del producto neto del",
            "start": 80.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "instituto nacional de antropolog\u00eda e",
            "start": 82.729,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 84.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "maestro eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 91.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "coordinador de la memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 93.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cultural de mexico",
            "start": 94.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 97.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de",
            "start": 100.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en",
            "start": 103.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "general sean todos bienvenidos",
            "start": 104.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 109.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.6,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico depositaron una",
            "start": 120.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ofrenda floral montar guardia de honor",
            "start": 122.789,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los distinguidos",
            "start": 124.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 126.359,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 163.17,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 171.7,
            "duration": 12.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.75,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 186.3,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 186.83,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 196.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 197.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 201.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 202.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 206.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 207.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 211.11,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 218.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 229.74,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 232.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 235.7,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 241.26,
            "duration": 40.71
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 en la respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 280.02,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y funcionarios que",
            "start": 281.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an a trasladarse al patio",
            "start": 283.949,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "octavio paz",
            "start": 286.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "por favor tomen asiento",
            "start": 313.09,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 363.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bienvenidos al evento 107 aniversario",
            "start": 366.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "luctuoso de gustavo a madero y adolfo",
            "start": 369.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vas oberto lead y la presentaci\u00f3n del",
            "start": 371.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "repositorio digital de memoria hist\u00f3rica",
            "start": 374.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y cultural de m\u00e9xico preside este evento",
            "start": 376.39,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este 107 aniversario luctuoso de gustavo",
            "start": 381.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a madero y adolfo b\u00e9rtola y la",
            "start": 384.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del repositorio digital de",
            "start": 386.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica de mexico el",
            "start": 387.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 390.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 391.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 394.74,
            "duration": 27.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 396.33,
            "duration": 30.76
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 422.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 433.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 435.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 437.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 440.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 443.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 454.58,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del presidente de m\u00e9xico y presidenta",
            "start": 458.27,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "honoraria del consejo asesor de la",
            "start": 460.879,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 463.159,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 469.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 471.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 473.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 482.22,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 485.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 494.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 498.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 505.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 509.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza jefe de la",
            "start": 517.01,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia de la",
            "start": 520.919,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 522.719,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 528.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 531.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "licenciada alejandra frausto guerrero",
            "start": 540.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 543.18,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 545.0,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "doctora gabriela pulido llano directora",
            "start": 552.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "general de la memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 556.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 558.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "maestro eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 570.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 573.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cultural de mexico",
            "start": 575.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mario n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo",
            "start": 584.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vaso",
            "start": 588.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "berto leal",
            "start": 589.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado estado",
            "start": 597.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 600.459,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "homero mendoza ruiz jefe del estado",
            "start": 600.94,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mayor de la defensa nacional",
            "start": 604.45,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 612.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a las autoridades federales locales",
            "start": 615.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociedad civil representantes de los",
            "start": 618.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al",
            "start": 621.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las",
            "start": 623.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "redes sociales y por internet a todo el",
            "start": 625.18,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mundo todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 627.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje a",
            "start": 640.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cargo del ingeniero alfonso romo garza",
            "start": 643.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jefe de oficina de la presidencia de la",
            "start": 646.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica'",
            "start": 649.81,
            "duration": 13.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 651.24,
            "duration": 12.409
        },
        {
            "text": "comienzo estas palabras agradeciendo la",
            "start": 664.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 668.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 669.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de su esposa",
            "start": 671.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 675.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "saludo con mucho cari\u00f1o a la familia",
            "start": 678.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "madero la familia valdez madero la",
            "start": 680.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familia madero garza y todos los",
            "start": 683.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "familiares cercanos que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 685.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 687.06,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "agradezco profundamente este compromiso",
            "start": 688.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de todos ustedes para evaluar el",
            "start": 691.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "testimonio del legado de mi bisabuelo",
            "start": 694.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gustavo madero y no podr\u00eda dejar de",
            "start": 695.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mencionar tambi\u00e9n adolfo m\u00e1s soles que",
            "start": 699.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 su bisnieto tambi\u00e9n mario",
            "start": 701.3,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "n\u00fa\u00f1ez marjal",
            "start": 703.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en la noche del 18 al 19 de febrero de",
            "start": 705.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1913 se consumaban la tortura y el",
            "start": 708.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "asesinato de gustavo madero",
            "start": 711.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como dice ignacio solares no hay otra",
            "start": 714.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muerte tan tr\u00e1gica en nuestra historia",
            "start": 717.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como la de gustavo madero",
            "start": 719.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en el almac\u00e9n en el amanecer de un d\u00eda",
            "start": 723.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como hoy hace 107 a\u00f1os y as\u00ed en la",
            "start": 725.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ciudadela precisamente en este lugar un",
            "start": 728.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hombre que hab\u00eda entregado su vida a un",
            "start": 731.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ideal de justicia democracia y libertad",
            "start": 733.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comprometido hasta las \u00faltimas",
            "start": 737.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 739.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el cad\u00e1ver de este hombre de 38 a\u00f1os",
            "start": 742.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con terribles signos de la tortura y las",
            "start": 744.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vejaciones sufridas",
            "start": 747.23,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "en su saco tres cartas de su esposa",
            "start": 749.139,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "carolina en una de ellas su esposa le",
            "start": 752.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pedir\u00e1 regresar a casa y olvidarse de la",
            "start": 755.709,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nada m\u00e1s lejos de \u00e9l sent\u00eda su",
            "start": 758.199,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compromiso con su naci\u00f3n con la misma",
            "start": 762.339,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fuerza que el compromiso que ten\u00eda con",
            "start": 764.499,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "su familia",
            "start": 766.629,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en un paquete que rafael hern\u00e1ndez y",
            "start": 769.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ernesto madero ofrecieron a mi bisabuelo",
            "start": 771.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gustavo",
            "start": 774.94,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este edicto el que fue su \u00faltimo",
            "start": 776.76,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 778.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en el expresa un compendio de lo que",
            "start": 780.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido su vida y su conciencia al",
            "start": 782.92,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "final de su trayectoria",
            "start": 785.529,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or es por mi parte me siento",
            "start": 788.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tranquilo y puedo levantar muy alta la",
            "start": 791.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "frente para decir que creo haber",
            "start": 794.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cumplido con mi deber como buen",
            "start": 796.2,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 798.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "mi bisabuelo actu\u00f3 con inteligencia y",
            "start": 801.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sagrada y sagacidad para financiar la",
            "start": 803.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y al mismo tiempo era",
            "start": 806.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perfectamente consciente de los riesgos",
            "start": 809.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que asum\u00eda con su compromiso pol\u00edtico y",
            "start": 811.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con sus valientes decisiones al lado de",
            "start": 814.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su hermano francisco",
            "start": 816.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de ser un laborioso empresario a",
            "start": 818.93,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "convertirse en un activo revolucionario",
            "start": 821.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gustavo era un hombre pr\u00e1ctico de",
            "start": 824.589,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mentalidad empresarial muy lejos de la",
            "start": 827.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personalidad m\u00e1s idealista de su hermano",
            "start": 830.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "compart\u00edan las mismas convicciones",
            "start": 833.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas pero con visiones muy",
            "start": 835.67,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "distintas de hecho su hermano francisco",
            "start": 838.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "apenas un a\u00f1o mayor que el cb se refer\u00eda",
            "start": 842.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a gustavo en una carta de 1904 dirigida",
            "start": 846.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a su t\u00edo catarino benav\u00eddez con estas",
            "start": 849.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "palabras que hombre m\u00e1s \u00edntegro y",
            "start": 852.08,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "afectuoso este hermano que dios me dio",
            "start": 856.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00edntegro y afectuoso imposible definir lo",
            "start": 858.79,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 862.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocemos su personalidad a trav\u00e9s de",
            "start": 864.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus cartas la mayor parte de ellas",
            "start": 867.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dirigidas a su esposa carolina a la que",
            "start": 869.839,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "suele dirigirse en ellas como su adorada",
            "start": 872.269,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "hijita estas colecciones de cartas nos",
            "start": 875.209,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muestran en profundidad c\u00f3mo era mi",
            "start": 879.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bisabuelo son cartas escritas con",
            "start": 880.879,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cuidado llenas de sentido com\u00fan de",
            "start": 883.73,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "prudencia de sensibilidad nunca se lee",
            "start": 886.91,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "en ellas un insulto un signo de ira ni",
            "start": 890.749,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siquiera en las situaciones m\u00e1s",
            "start": 894.559,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "angustiosas reflejan m\u00e1s bien todo lo",
            "start": 896.839,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "contrario mesura de equilibrio y",
            "start": 900.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sensatez",
            "start": 903.889,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en ella se percibe un hombre que ama",
            "start": 905.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "profundamente a su esposa y a sus hijos",
            "start": 907.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por los que se interesa continuamente el",
            "start": 909.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "matrimonio tuvo siete hijos de los",
            "start": 913.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuales cuatro fallecieron en sus",
            "start": 915.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primeros cinco a\u00f1os de edad cada",
            "start": 917.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fallecimiento de sus hijos cada",
            "start": 920.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad constituye un duro golpe para",
            "start": 922.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l sobre todo cuando se ve\u00eda obligado a",
            "start": 924.73,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "viajar y no pod\u00eda estar junto a ellos",
            "start": 927.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mi mam\u00e1 recopil\u00f3 aquellas cartas y en",
            "start": 932.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ellas se puede leer el coraz\u00f3n de este",
            "start": 935.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hombre que amaba a su familia ya m\u00e9xico",
            "start": 936.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con el mismo coraz\u00f3n desde los primeros",
            "start": 939.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de matrimonio marcados por los",
            "start": 942.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "viajes de negocios de gustavo hasta los",
            "start": 944.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os de esos obra pol\u00edtica en",
            "start": 947.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo momento el amor a su esposa y a sus",
            "start": 950.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hijos destaca por encima de todo",
            "start": 952.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el personaje hist\u00f3rico de gustavo madero",
            "start": 956.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esconde un lugar muy humano de una",
            "start": 958.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "persona extremadamente sensible amante",
            "start": 961.17,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de la m\u00fasica que practicaba con el",
            "start": 964.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "viol\u00edn",
            "start": 966.149,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "de trato refinado equilibrado con un",
            "start": 967.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "profundo sentido de la responsabilidad",
            "start": 970.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal especialmente ante sus seres",
            "start": 972.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "queridos un hombre \u00edntegro incapaz de",
            "start": 975.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "traicionar o enga\u00f1ar a nadie",
            "start": 978.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mesurado siempre dispuesto a decir su",
            "start": 980.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de las cosas aunque a veces",
            "start": 983.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto lo llev\u00f3 a discrepar de su hermano",
            "start": 985.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 988.52,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "parece dif\u00edcil conciliar la figura de",
            "start": 990.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aquel heroico m\u00e1rtir que asumi\u00f3 la",
            "start": 993.139,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "muerte conscientemente como un",
            "start": 994.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compromiso con su patria con el hombre",
            "start": 996.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de elevados sentimientos y de",
            "start": 999.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extremadura que reflejaba en su",
            "start": 1001.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "intimidad",
            "start": 1003.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en mi bisabuelo conviv\u00eda el cerebro",
            "start": 1005.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de la revoluci\u00f3n y el coraz\u00f3n",
            "start": 1007.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de un esposo y un pap\u00e1 enamorado su",
            "start": 1009.54,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "familia el amor por su patria ha",
            "start": 1011.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "expresado el trabajo y estrategia",
            "start": 1013.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de fondos y apoyo continuo",
            "start": 1015.47,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "con la ternura de un hombre que deseaba",
            "start": 1017.91,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "siempre estar junto a los suyos el 15 de",
            "start": 1019.74,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "diciembre de 1910 desde nueva york",
            "start": 1024.209,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "escribe que su regreso a m\u00e9xico ser\u00eda",
            "start": 1027.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entregarse a una muerte segura",
            "start": 1030.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que ser el destino que le esperaba",
            "start": 1033.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nunca ambici\u00f3n o el poder los honores",
            "start": 1035.059,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy claro que su papel era el de",
            "start": 1037.5,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "quien se entrega a una causa amada con",
            "start": 1040.199,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la \u00fanica recompensa de verla cumplida y",
            "start": 1043.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo asumi\u00f3 con la interesa hasta sus",
            "start": 1046.439,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "\u00faltimas consecuencias",
            "start": 1048.419,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sus \u00faltimas cartas tienen un tono de",
            "start": 1050.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "despedida consciente del futuro que le",
            "start": 1052.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espera se percibe en ellas esa constante",
            "start": 1054.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "claridad por asumir con valent\u00eda un",
            "start": 1058.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "destino con un desenlace previsto es",
            "start": 1061.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces cuando el incomprensi\u00f3n la",
            "start": 1064.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "incomprensi\u00f3n de los que lo rodean se",
            "start": 1066.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s doloroso para \u00e9l",
            "start": 1068.94,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gustavo mantuvo su lealtad hasta el",
            "start": 1071.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "final otros miembros de la familia y",
            "start": 1074.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "amigos prefiri\u00f3 en su seguridad antes",
            "start": 1076.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el peligro que implicaba un",
            "start": 1079.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "compromiso con la causa de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1082.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sin embargo el hombre leal leal a su",
            "start": 1084.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "causa leal a su hermano leal a su",
            "start": 1088.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familia tuvo muchas diferencias de",
            "start": 1090.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "criterio con su hermano francisco pero",
            "start": 1093.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no lo abandon\u00f3 en los momentos m\u00e1s",
            "start": 1095.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles si algo m\u00e1s marc\u00f3",
            "start": 1097.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "profundamente la vida de mi bisabuelo",
            "start": 1100.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue la lealtad a su hermano y francisco",
            "start": 1102.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se lo reconoci\u00f3 cuando recibi\u00f3 la",
            "start": 1105.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "noticia de su muerte que le produjo un",
            "start": 1107.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gran dolor",
            "start": 1110.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndose a su hermano francisco",
            "start": 1112.0,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "escribe el pobre de pancho como siempre",
            "start": 1115.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con muy buena voluntad muy bondadoso",
            "start": 1119.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero nos ha de mandar por m\u00e1s que tiene",
            "start": 1121.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "muchos con quien hacerlo mi bisabuelo",
            "start": 1124.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "era muy consciente de que su hermano lo",
            "start": 1127.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesitaba lo hab\u00edan dejado solo y",
            "start": 1129.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gustavo era una de las pocas personas en",
            "start": 1132.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las que francisco pod\u00eda confiar",
            "start": 1134.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "absolutamente porque sab\u00eda que nunca lo",
            "start": 1136.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "traicionar\u00eda y que har\u00eda las cosas bien",
            "start": 1139.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "un d\u00eda caminando por el castillo de",
            "start": 1143.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "chapultepec francisco le dijo a su",
            "start": 1145.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hermano me van a matar pero gustavo",
            "start": 1147.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "contexto no nos van a matar y me van a",
            "start": 1151.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "matar a m\u00ed primero",
            "start": 1154.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mi abuela carolina madero villarreal",
            "start": 1156.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refiere que un d\u00eda gustado le coment\u00f3 a",
            "start": 1160.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "su hermano pancho por esa actitud que t\u00fa",
            "start": 1162.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tienes nos van a matar",
            "start": 1165.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el presidente respondi\u00f3 hoy al ya ya lo",
            "start": 1169.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que nos van a matar entonces gustavo",
            "start": 1171.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "le lanz\u00f3 esta pregunta pues a ti no te",
            "start": 1174.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "importa verdad",
            "start": 1176.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "francisco le respondi\u00f3 tajante pues no y",
            "start": 1177.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gustavo le abri\u00f3 su alma pero a m\u00ed s\u00ed",
            "start": 1180.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque tengo a mis hijos ya mi mujer y",
            "start": 1182.8,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no quiero que me maten",
            "start": 1185.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "fue entonces cuando el presidente le",
            "start": 1188.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propuso pues vete de mexico en vete de",
            "start": 1189.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "embajador a jap\u00f3n para que no te maten",
            "start": 1192.359,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sin embargo ya conocemos la historia",
            "start": 1196.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gustavo pospuso su viaje a jap\u00f3n y",
            "start": 1198.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 apoyando a su hermano en la",
            "start": 1201.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sabiendo el destino que",
            "start": 1203.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "probablemente le esperaba",
            "start": 1205.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la marcha la lealtad el 9",
            "start": 1208.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de febrero diez d\u00edas antes de que lo",
            "start": 1211.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asesinaran francisco iba escoltado por",
            "start": 1213.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "las por los cadetes del heroico colegio",
            "start": 1216.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "militar dirigidos por el teniente",
            "start": 1218.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coronel v\u00edctor fern\u00e1ndez covarrubias y",
            "start": 1220.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mis bisabuelos detr\u00e1s de ellos en un",
            "start": 1224.36,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "discreto segundo plano",
            "start": 1226.429,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "desde ese momento gustavo se mantuvo al",
            "start": 1228.429,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "lado de su hermano se convirti\u00f3 en su",
            "start": 1231.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "escudo",
            "start": 1233.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fue quien le present\u00f3 los nombres de los",
            "start": 1234.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "22 con jurados y eligi\u00f3 estar siempre a",
            "start": 1237.41,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su disposici\u00f3n desde el cap desde el",
            "start": 1240.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero 14 de la calle de londres",
            "start": 1242.809,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "victoriano huerta se uni\u00f3 los sublevados",
            "start": 1245.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gustavo lo descubri\u00f3 y lo llev\u00f3 ante su",
            "start": 1248.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hermano enca\u00f1onado con su pistola",
            "start": 1251.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pero francisco no le crey\u00f3 y mand\u00f3",
            "start": 1254.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "liberar la huerta esta liberaci\u00f3n fue la",
            "start": 1257.049,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sentencia de muerte de los dos hermanos",
            "start": 1260.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y de adolfo bassols como aqu\u00ed t\u00fa lo vas",
            "start": 1264.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a comentar",
            "start": 1267.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas despu\u00e9s huerta se",
            "start": 1269.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoproclama presidente de m\u00e9xico",
            "start": 1271.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pidiendo la renuncia francisco madero",
            "start": 1273.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mientras huertas se proclamaba",
            "start": 1275.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente gustavo era asesinado aqu\u00ed en",
            "start": 1277.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la ciudadela",
            "start": 1281.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gustavo conocedor de desde el inicio de",
            "start": 1282.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n de victoriano huerta",
            "start": 1285.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin embargo obedeci\u00f3 a su hermano y",
            "start": 1287.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 y busc\u00f3 encontrarse con el general",
            "start": 1289.33,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 una invitaci\u00f3n suya a comer en",
            "start": 1292.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa comida el general le pidi\u00f3 la",
            "start": 1295.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pistola para verla y mi bisabuelo se le",
            "start": 1297.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 1299.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en ese momento mi bisabuelo es apresado",
            "start": 1301.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo a la ciudadela y brutalmente",
            "start": 1304.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "asesinado adolfo vaso raz\u00f3n' marino de",
            "start": 1307.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "campeche que recuper\u00f3 el palacio",
            "start": 1311.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional el 9 de febrero de 1913 que",
            "start": 1313.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oblig\u00f3 al general gregorio ruiz a de",
            "start": 1316.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rendirse apresado conjunto con gustavo",
            "start": 1318.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "madero fue testigo de su tortura m\u00e1s",
            "start": 1321.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tarde lo fusilaron junto con otros",
            "start": 1324.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "soldados cuando gritaba su \u00faltimo viva",
            "start": 1326.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1329.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una y otra vez gustavo hab\u00eda pedido a su",
            "start": 1330.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hermano que abr\u00eda los ojos que se diera",
            "start": 1332.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuenta de lo que estaba sucediendo pero",
            "start": 1335.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no le hizo caso de todos modos gustavo",
            "start": 1337.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "le segu\u00eda obedeciendo la alerta de su",
            "start": 1340.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hermano se consum\u00f3 hasta sus \u00faltimas",
            "start": 1343.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "consecuencias le fue leal hasta la",
            "start": 1344.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muerte gustavo nunca dej\u00f3 a su hermano",
            "start": 1347.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "francisco aunque \u00e9ste no le escuch\u00f3",
            "start": 1349.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "especialmente las decisiones m\u00e1s",
            "start": 1352.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1354.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estaba ha sido acusado de corrupto algo",
            "start": 1356.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "absolutamente infundado en realidad hoy",
            "start": 1360.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "podemos decir que fue uno de los grandes",
            "start": 1364.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de bajo perfil de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1365.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el hombre que desde un segundo plano",
            "start": 1367.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 y dirigi\u00f3 dirigi\u00f3 y unific\u00f3",
            "start": 1371.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "voluntades consigui\u00f3 fondos y estableci\u00f3",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "canales de di\u00e1logo hizo un trabajo muy",
            "start": 1377.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eficaz y desinteresado voy a contar un",
            "start": 1380.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lo que me cont\u00f3 mi abuela",
            "start": 1383.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar el gobernador el",
            "start": 1388.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno de \u00e9l",
            "start": 1390.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del general c\u00e1rdenas vino a la",
            "start": 1393.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "repartici\u00f3n agraria",
            "start": 1395.04,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y se cas\u00f3 con manuel garc\u00eda nieto",
            "start": 1396.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "repartieron las tierras y me acuerdo que",
            "start": 1399.37,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "me dijo",
            "start": 1401.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ponchito tuve que vender las arras de mi",
            "start": 1403.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "boda para poder mantenernos un poco de",
            "start": 1405.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo minas mientras nos restablecieron",
            "start": 1408.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entonces eso de la d\u00e9cada corrupto",
            "start": 1410.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo",
            "start": 1414.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antes de concluir",
            "start": 1417.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no quiero dejar pasar la ocasi\u00f3n para",
            "start": 1419.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bloquear a mi bisabuela carolina",
            "start": 1421.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "villarreal que nos dej\u00f3 un gran",
            "start": 1423.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "testimonio de fortaleza llevando",
            "start": 1426.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adelante la familia con el dolor de su",
            "start": 1428.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esposo asesinado y el orgullo del saber",
            "start": 1430.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se viuda de un hombre \u00edntegro a mi",
            "start": 1433.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abuela carolina y a mi mam\u00e1 y a mi mam\u00e1",
            "start": 1436.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que hiciera una labor minuciosa para",
            "start": 1438.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "guardar la memoria de mi bisabuelo",
            "start": 1440.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ignacio solares incansable investigador",
            "start": 1442.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que ha documentado la vida de gustavo un",
            "start": 1445.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esfuerzo infatigable de conocimiento y",
            "start": 1448.1,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n",
            "start": 1450.38,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gracias a ellos conocemos hoy el",
            "start": 1453.07,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "testimonio de fidelidad que no s\u00e9 con mi",
            "start": 1454.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bisabuelo ejemplo para las futuras",
            "start": 1457.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "generaciones de mexicanos que podremos",
            "start": 1459.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reconocer en \u00e9l al hombre que fue fiel a",
            "start": 1462.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "su patria a su familia y a sus",
            "start": 1464.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "convicciones hasta la muerte",
            "start": 1466.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el honor de deber de haber de deber",
            "start": 1468.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cumplido y sin la b\u00fasqueda del brillo de",
            "start": 1471.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los reflectores",
            "start": 1473.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "quiero agradecer en la paula por haber",
            "start": 1475.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "convocado y ha organizado la familia",
            "start": 1477.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "para vivir este acto tan emotivo y lleno",
            "start": 1478.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de significado",
            "start": 1482.309,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de mayo n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 1484.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mariel bisnieto de adolfo bazo quien fue",
            "start": 1486.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "testigo presencial de la tortura del",
            "start": 1489.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bisabuelo y fusila y fusilado momentos",
            "start": 1491.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1493.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si nuestros bisabuelos estuvieron unidos",
            "start": 1496.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el trance de la muerte a nosotros nos",
            "start": 1498.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "corresponde ahora unirnos en su memoria",
            "start": 1500.45,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la vida y el legado vivencial a quedar",
            "start": 1503.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy bien resumidos en un epitafio",
            "start": 1505.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo firmado con las iniciales mma y",
            "start": 1508.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha y fitch y fechado en febrero de",
            "start": 1512.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1916 don gustavo a madero uno de los",
            "start": 1514.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hombres m\u00e1s inteligentes m\u00e1s nobles y",
            "start": 1519.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s generosos que haya alentado bajo el",
            "start": 1522.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cielo patria y el m\u00e1s castigado por la",
            "start": 1525.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "calumnia por la pasi\u00f3n pol\u00edtica y por el",
            "start": 1527.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "olvido de sus correos correligionarios",
            "start": 1530.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de sus colaboradores colaboradores y de",
            "start": 1532.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus favorecidos su vindicaci\u00f3n ante la",
            "start": 1535.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia es una deuda insoluta a esta",
            "start": 1538.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de mexicanos",
            "start": 1541.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para nosotros sus descendientes",
            "start": 1543.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 su nieto mayor su nieto",
            "start": 1547.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor aqu\u00ed est\u00e1 mi t\u00edo manuel garza",
            "start": 1551.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "madero que manda agradecer sensiblemente",
            "start": 1553.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la familia en nombre de todos \u00e9l el",
            "start": 1555.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que el estar aqu\u00ed",
            "start": 1558.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para nosotros sus descendientes es un",
            "start": 1562.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gran orgullo y una gran responsabilidad",
            "start": 1564.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llevar su sangre en nuestras venas",
            "start": 1566.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gustavo nos deja el gran testimonio del",
            "start": 1569.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del amor verdadero a la patria ya la",
            "start": 1571.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "propia familia su herencia es un legado",
            "start": 1573.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muy valioso para todos que debe germinar",
            "start": 1576.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en nuestra conciencia y en nuestros",
            "start": 1578.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corazones",
            "start": 1580.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n es alimentarlo y",
            "start": 1582.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmitir a eso a estos ni\u00f1os aqu\u00ed",
            "start": 1584.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentes a sus tataranietos ya todo el",
            "start": 1587.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la conducta intachable y entregada",
            "start": 1589.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de un hombre que vivi\u00f3 y muri\u00f3 por sus",
            "start": 1592.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ideales para m\u00ed en lo personal es un",
            "start": 1595.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gran orgullo trabajar al lado de un",
            "start": 1597.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente que ha retomado los valores",
            "start": 1600.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que nutrieron la vida de francisco y",
            "start": 1603.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bisabuelo gusta",
            "start": 1605.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y que se ha propuesto reformar al pa\u00eds",
            "start": 1607.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n con las",
            "start": 1609.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mismas condiciones son las que ellos",
            "start": 1612.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "edificaron sus vidas ni agradecimiento",
            "start": 1614.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ense\u00f1\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 1616.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi gratitud a la doctora beatriz",
            "start": 1619.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez que siempre ha buscado",
            "start": 1621.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resaltar la figura de mi bisabuelo y",
            "start": 1623.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmitir su legado",
            "start": 1626.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez nos ha",
            "start": 1628.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado que resaltar la figura de",
            "start": 1630.539,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "francisco gustavo no se puede reducir a",
            "start": 1632.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dar sus nombres a una avenida sino",
            "start": 1635.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estudiar el ambiente en que se",
            "start": 1637.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 su vida su historia divulgar",
            "start": 1638.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los testimonios de las personas que",
            "start": 1642.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lucharon junto a \u00e9l y a su hermano",
            "start": 1644.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "francisco escribir difundir iluminar las",
            "start": 1645.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "situaciones presentes presentes con la",
            "start": 1649.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "luz de su conducta intachable sus libros",
            "start": 1652.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viejo siglo nuevo dos revolucionarios a",
            "start": 1654.75,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "la sombra de madero y la recopilaci\u00f3n y",
            "start": 1657.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n de episodios de la relaci\u00f3n",
            "start": 1660.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicana de rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell han",
            "start": 1661.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ayudado a entender desde nuevas",
            "start": 1665.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "perspectivas la la trayectoria de los",
            "start": 1667.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maderos y han dado voz a los actores de",
            "start": 1669.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n que lucharon por la",
            "start": 1672.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "democracia y la justicia",
            "start": 1674.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una tarea intelectual que hace llegar su",
            "start": 1676.889,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "gente a los mexicanos de hoy y de ma\u00f1ana",
            "start": 1679.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora y muchas gracias",
            "start": 1681.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a todos los aqu\u00ed presentes",
            "start": 1683.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra mario",
            "start": 1716.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo paso",
            "start": 1719.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "b\u00e9rtoli at",
            "start": 1723.12,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1725.19,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos se\u00f1or",
            "start": 1734.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 gusto verlo nada de lo",
            "start": 1736.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "puede decir sin ninguna gracia de",
            "start": 1740.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda fuera del lugar",
            "start": 1743.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un placer justo y es un placer estar",
            "start": 1745.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sin embargo siempre este tipo de",
            "start": 1747.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "circunstancias pasa algo curioso",
            "start": 1749.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como se trate algo demasiado importante",
            "start": 1751.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que es el recuerdo en mi bisabuelo",
            "start": 1753.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de fragata adolfo m\u00e1s o",
            "start": 1756.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bertolyotti y cada hora que pasa son",
            "start": 1758.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s las cosas que quiero no decir",
            "start": 1762.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s le dicen a uno tiene cinco",
            "start": 1766.279,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "minutos en la m\u00e1s cinco minutos son los",
            "start": 1768.619,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cinco minutos para hablar de un h\u00e9roe de",
            "start": 1770.929,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esa dimensi\u00f3n no est\u00e1 canijo",
            "start": 1773.029,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed voy hay voy yo no podr\u00eda",
            "start": 1776.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recordar con dignidad mi bisabuelo",
            "start": 1780.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de fragata adolfo m\u00e1s o bertol\u00e9",
            "start": 1782.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a ti sin recordar a mi abuela a su hija",
            "start": 1785.16,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "a navas o fue ella la que me la que me",
            "start": 1789.65,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 la que me dijo en tradici\u00f3n oral",
            "start": 1795.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que fue el asistente militar de don",
            "start": 1798.44,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "adolfo la que le relata como dispara la",
            "start": 1801.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ametralladora que mata a bernardo reyes",
            "start": 1805.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando trata de ocupar palacio nacional",
            "start": 1807.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esa es la dignidad de mi abuelo la",
            "start": 1810.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dignidad de mi gran bisabuelo fue la de",
            "start": 1812.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cambiar la historia de mexico con una",
            "start": 1815.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sola r\u00e1faga de ametralladora disparando",
            "start": 1817.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la por \u00f3rdenes del general del villar",
            "start": 1820.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando llegaban los usurpadores a",
            "start": 1822.15,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 1824.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ese hecho ha sido invisibilizado durante",
            "start": 1826.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "siete cientos 107 a\u00f1os nunca se les ha",
            "start": 1830.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "dado la dignidad total a don gustavo",
            "start": 1833.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "madero y adolfo vaso bertol ya team",
            "start": 1835.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y m\u00e1rtires de la democracia",
            "start": 1837.809,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "formidables personajes de nuestra",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "historia dign\u00edsimos mexicanos que es",
            "start": 1842.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tiempo se\u00f1or presidente y le ruego que",
            "start": 1846.149,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo haga una iniciativa a la c\u00e1mara",
            "start": 1848.73,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "diputados para que en el muro de honor",
            "start": 1851.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los nombres de adolfo vaso bertol yate y",
            "start": 1853.639,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mi bisabuelo y de don gustavo a madero",
            "start": 1856.799,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su amigo queden inscritos en el muro de",
            "start": 1858.659,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "honor de la cantuta",
            "start": 1862.889,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una vez relatado y pedido y solicitado",
            "start": 1874.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algo que me parece de total dignidad",
            "start": 1877.89,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de este pueblo mexicano",
            "start": 1879.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recuerdo que en 1959 estaba yo a punto",
            "start": 1883.309,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de irme a la secundaria tres h\u00e9roes de",
            "start": 1886.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "chapultepec cuando mi abuela na me dijo",
            "start": 1887.87,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ven al comedor en un comedor",
            "start": 1890.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "horripilante y me dijo vamos a comernos",
            "start": 1892.509,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "una lata",
            "start": 1895.46,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "y digo en hawai la fan\u00e1tica que como",
            "start": 1897.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "buena campechana una lata de calamares",
            "start": 1899.759,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en su tinta de abuela son las 10 de la",
            "start": 1902.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana dice no importa tu mente y",
            "start": 1906.389,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tomar y comer los calamares",
            "start": 1909.48,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que era uno de sus pasiones que lo",
            "start": 1911.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sacaba de su de su ropero de la magia y",
            "start": 1913.139,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los secretos familiares me dijo",
            "start": 1916.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndome a los ojos t\u00fa sabes c\u00f3mo fue",
            "start": 1918.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que asesinaron a mi padre",
            "start": 1921.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabes c\u00f3mo fue que fusilaron a mi",
            "start": 1924.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 1927.059,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "yo le dije lo escuchado dos o tres veces",
            "start": 1928.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero verdaderamente verdaderamente no lo",
            "start": 1930.87,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "s\u00e9 me dijo bueno pues te lo voy a contar",
            "start": 1933.87,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en ese instante sin una l\u00e1grima me",
            "start": 1938.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a decir \u00e9l es el que dispara la",
            "start": 1942.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ametralladora",
            "start": 1945.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que sostiene la defensa de",
            "start": 1947.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "palacio nacional junto con el general",
            "start": 1949.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del villar \u00e9l es el que ayuda a escapar",
            "start": 1951.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que lo detienen porque ya se",
            "start": 1954.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan acabado las balas y lo",
            "start": 1956.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "detienen en palacio nacional los",
            "start": 1959.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "usurpadores \u00e9l es el que estando ah\u00ed ya",
            "start": 1960.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "preso prisionero ayuda a escapar a",
            "start": 1964.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prisioneros una cuerda siendo el marino",
            "start": 1968.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que sab\u00eda de cuerdas y nudos que sab\u00eda",
            "start": 1970.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de de todo lo que de todo lo que la vida",
            "start": 1974.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como capit\u00e1n de fragata le hab\u00eda dado es",
            "start": 1977.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decir una gran sencillez y al mismo",
            "start": 1979.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiempo una gran fin esa era un hombre de",
            "start": 1982.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gran elegancia como demuestra la",
            "start": 1984.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda que est\u00e1 aqu\u00ed ahorita ese",
            "start": 1987.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hombre adem\u00e1s el especialista en derecho",
            "start": 1989.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo en derecho internacional",
            "start": 1991.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo el caso es que por haber matado",
            "start": 1993.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a bernardo reyes y a instancias y",
            "start": 1996.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n de rodolfo reyes como aqu\u00ed",
            "start": 1999.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "podr\u00eda testificar mi s\u00faper amigo paco",
            "start": 2001.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ignacio taibo que que se encuentra",
            "start": 2003.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es lo que le va a costar la vida es lo",
            "start": 2007.049,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que va a impulsar a su hijo rodolfo",
            "start": 2009.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reyes a presionar para que sea fusilado",
            "start": 2011.369,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "victoriano huerta lo va a entregar a",
            "start": 2014.72,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "pesar de que \u00e9l despu\u00e9s va a reconocer",
            "start": 2017.309,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que era un hombre inocente y lo va a",
            "start": 2019.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entregar y lo env\u00edan a la ciudadela y",
            "start": 2021.149,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "all\u00ed se encuentra con su amigo porque",
            "start": 2023.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eran amigos personales cuando gustaba",
            "start": 2024.929,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 2027.629,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se ven a los ojos no se dicen demasiado",
            "start": 2028.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "asesinan a don gustavo como bien acaba",
            "start": 2031.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de relatar su bisnieto y despu\u00e9s se",
            "start": 2034.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acercan a mi bisabuelo y mis abuelos con",
            "start": 2037.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda mi abuela ten\u00eda la voz de",
            "start": 2039.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mando del capit\u00e1n de fragata y le dijo",
            "start": 2041.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un momento cabrones a m\u00ed no me van a",
            "start": 2044.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asesinar a m\u00ed me fusilan y adem\u00e1s van a",
            "start": 2046.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "van a esperar a que vea la voz a polar",
            "start": 2050.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que es la que ha guiado toda mi vida de",
            "start": 2052.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "marino y entonces la soldadesca se",
            "start": 2055.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "detiene y esperan a que busque la",
            "start": 2058.419,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "estrella",
            "start": 2061.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y no solamente busque la estrella sino",
            "start": 2063.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "les dice con toda interesa tienen que",
            "start": 2065.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "decir que aqu\u00ed muri\u00f3 un valiente y yo",
            "start": 2068.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "digo cuando dispara yo abro el fuego",
            "start": 2071.22,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y el abre el fuego todav\u00eda viene la",
            "start": 2075.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descarga de fusilamiento cae el abuelo",
            "start": 2078.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que era un hombre muy alto y que para el",
            "start": 2081.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gabinete de el chaparro de francisco y",
            "start": 2082.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "madero el querid\u00edsimo francisco madero",
            "start": 2084.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el dign\u00edsimo de francisco y madero",
            "start": 2086.14,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y en lugar de darle aureliano blanquet",
            "start": 2090.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el tiro de gracia le da un bayonetazo en",
            "start": 2092.889,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n",
            "start": 2096.369,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "lobat\u00f3n de un voluntario",
            "start": 2100.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el caso es que el abuelo queda para",
            "start": 2104.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siempre de ah\u00ed lo entierran en el",
            "start": 2107.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n dolores en una fosa com\u00fan",
            "start": 2108.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y mi abuela a los dos d\u00edas con su t\u00eda",
            "start": 2111.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chacha se van a la fosa com\u00fan a buscar",
            "start": 2113.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el cad\u00e1ver y lo descubren con las",
            "start": 2116.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iniciales bordadas en su camisa la ave",
            "start": 2118.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "descubren a don adolfo los sacan de la",
            "start": 2122.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "fosa com\u00fan y lo llevan a enterrar",
            "start": 2125.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dignamente al pante\u00f3n franc\u00e9s",
            "start": 2127.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esa historia esa historia que qued\u00f3",
            "start": 2130.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "troquelada en mi memoria que qued\u00f3",
            "start": 2132.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "troquelado en el coraz\u00f3n son historias",
            "start": 2134.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que quedan en el coraz\u00f3n y que quedan",
            "start": 2136.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para siempre y que son la dignidad",
            "start": 2139.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propia de uno mismo son la raz\u00f3n",
            "start": 2142.119,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ontol\u00f3gica de uno mismo es lo que nos",
            "start": 2143.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hace ser lo que somos nuestro pasado",
            "start": 2146.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familiar cuando hay la dignidad de",
            "start": 2149.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de la patria que se jugaron la",
            "start": 2151.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vida al servicio de la naci\u00f3n y la",
            "start": 2153.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2155.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa fuerza esa fuerza se\u00f1or presidente y",
            "start": 2157.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el cari\u00f1o que le tengo a pesar de",
            "start": 2160.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que la primera vez que nos vemos esa",
            "start": 2162.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerza creo que la de la 4ta a la que yo",
            "start": 2165.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "denominar\u00eda la cuarta revoluci\u00f3n social",
            "start": 2168.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "soy viejo marxista eso soy eso sigo",
            "start": 2170.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "siendo es una cuarta revoluci\u00f3n social",
            "start": 2174.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no podemos permitir que la derecha y la",
            "start": 2176.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n nos vuelva a quitar otra vez",
            "start": 2179.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como hicieron con don francisco con jos\u00e9",
            "start": 2181.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mar\u00eda pino su\u00e1rez con gustavo madre y",
            "start": 2184.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con adolfo vaso b\u00e9rtoli a ti que vengan",
            "start": 2187.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a arrancar nos la necesidad de",
            "start": 2189.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transformar un pa\u00eds que entregaron los",
            "start": 2191.32,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "oligarcas hecho pedazos",
            "start": 2193.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hecho pedazos no poco no mucho hecho",
            "start": 2196.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pedazos es lo que hay que salvar y es",
            "start": 2200.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ad\u00f3nde estamos todos con usted y estamos",
            "start": 2203.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todos con ustedes de la izquierda que es",
            "start": 2205.9,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "de donde venimos",
            "start": 2207.549,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nacimos pol\u00edticamente yo no voy a",
            "start": 2208.569,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esconder por primera vez es el primer",
            "start": 2211.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "gobierno con el que quiero quiero",
            "start": 2213.369,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "colaborar donde no tengo que esconder",
            "start": 2215.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n soy d\u00f3nde puedo decir abiertamente",
            "start": 2217.329,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "que soy marxista desde siempre",
            "start": 2220.029,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "donde me atrevo donde me atrevo a decir",
            "start": 2233.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que que nosotros los pobres que la",
            "start": 2236.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de nosotros los pobres no",
            "start": 2238.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo es necesaria y suficiente es de",
            "start": 2241.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dignidad b\u00e1sica de vida humana no",
            "start": 2244.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "podemos dejar el pa\u00eds con 60 millones de",
            "start": 2246.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jud\u00edos es inhumano hacerlo es idiota se",
            "start": 2249.63,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo es es terriblemente ominoso es es",
            "start": 2252.33,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "desquiciado y su raz\u00f3n de fuerza de los",
            "start": 2257.45,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pobres primero se\u00f1or presidente lo",
            "start": 2261.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "traigo en el coraz\u00f3n",
            "start": 2264.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los pobres primero pero no solo los",
            "start": 2266.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pobres los que trabajan obreros y",
            "start": 2268.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "campesinos las mujeres benditas y santas",
            "start": 2271.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds que est\u00e1n levantando uno de",
            "start": 2274.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los movimientos de resistencia m\u00e1s",
            "start": 2277.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "absolutamente dignos de la historia de",
            "start": 2279.95,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 2283.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el que no defiende con el alma las",
            "start": 2287.19,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mujeres de m\u00e9xico no tiene dignidad de",
            "start": 2289.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguir en la vida con la cara en alto el",
            "start": 2292.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que no distingue que no podemos permitir",
            "start": 2296.01,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds est\u00e9 desangr\u00e1ndose de",
            "start": 2299.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esa manera el que no entiende que es",
            "start": 2301.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tiempo de modificar la vida de que es",
            "start": 2304.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiempo de modificar estructuras y",
            "start": 2307.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sentidos de la existencia es un",
            "start": 2309.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conservador m\u00e1s se\u00f1or presidente y yo",
            "start": 2311.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estoy con usted los conservadores son",
            "start": 2313.38,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "irremediablemente",
            "start": 2315.69,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "le digo ya para terminar y no quiero",
            "start": 2319.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "excederme aunque creo que ya me exced\u00ed",
            "start": 2322.859,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "si estamos con la revoluci\u00f3n social",
            "start": 2326.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque es una necesidad hist\u00f3rica no es",
            "start": 2328.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una necesidad menor es la verdadera",
            "start": 2331.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "necesidad de todas y todos los mexicanos",
            "start": 2334.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay que transformar este pa\u00eds para bien",
            "start": 2336.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hay que transformarlo para vivirlo en",
            "start": 2339.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dignidad hay que transformarlo para",
            "start": 2341.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vivirlo como el centro del continente",
            "start": 2343.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "soy diplom\u00e1tico lo fui muchos a\u00f1os",
            "start": 2345.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e9xico es el centro del",
            "start": 2348.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "continente y como centro de continente",
            "start": 2350.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a armar el parlamento de las",
            "start": 2354.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas para decirles a todos y es",
            "start": 2355.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiempo de vivir en paz construyamos la",
            "start": 2358.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paz continental porque porque es una",
            "start": 2361.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guerra civil hemisf\u00e9rica porque es una",
            "start": 2364.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "guerra de todos porque aqu\u00ed ya se est\u00e1",
            "start": 2365.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "jugando la vida del planeta ya se est\u00e1",
            "start": 2368.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "jugando la vida las sociedades ya se",
            "start": 2370.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n jugando la vida misma de todos los",
            "start": 2372.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que nos levantamos en la ma\u00f1ana",
            "start": 2374.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "recordando qui\u00e9nes somos y c\u00f3mo nos",
            "start": 2376.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 2379.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "con eso les ruego que me disculpen los",
            "start": 2380.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exabruptos vives del pa\u00eds se\u00f1or",
            "start": 2383.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente estamos con usted no dio",
            "start": 2386.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cinco para afuera estamos con usted con",
            "start": 2389.24,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el alma",
            "start": 2391.85,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2392.77,
            "duration": 32.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2394.04,
            "duration": 31.369
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se presentar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 2427.079,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "del repositorio memory ac\u00e1",
            "start": 2430.289,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2437.829,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico se construye todos los d\u00edas la",
            "start": 2440.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vida cotidiana la cultura y el arte las",
            "start": 2443.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decisiones y las acciones van formando",
            "start": 2447.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que somos nuestra esperanza y nuestra",
            "start": 2450.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "historia as\u00ed creamos herencia viva la",
            "start": 2452.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "memoria de m\u00e9xico",
            "start": 2456.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero la memoria sirve de poco sin el",
            "start": 2459.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derecho a recuperarla ya ser la parte de",
            "start": 2461.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nuestro presente",
            "start": 2464.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por eso la coordinaci\u00f3n de memoria",
            "start": 2465.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico ha creado",
            "start": 2468.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "memory ac\u00e1 un espacio social din\u00e1mico e",
            "start": 2470.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incluyente que re\u00fane en un solo sitio de",
            "start": 2473.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acceso libre archivos y documentos",
            "start": 2476.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "digitales de diversas instituciones",
            "start": 2478.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas",
            "start": 2479.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los usuarios cuentan con recursos",
            "start": 2481.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos que les permiten",
            "start": 2483.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "interactuar con los contenidos digitales",
            "start": 2485.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "formar comunidades y espacios que le dan",
            "start": 2487.25,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "vida nueva lo que nos da raz\u00f3n de ser",
            "start": 2490.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por el derecho a la memoria ya la",
            "start": 2492.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "identidad mexicanas en memoria el",
            "start": 2494.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto es de la mayor",
            "start": 2497.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importancia por eso reconocemos los",
            "start": 2499.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esfuerzos de las entidades que se han",
            "start": 2502.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dedicado a salvaguardar la herencia del",
            "start": 2504.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasado en beneficio de todas y todos t\u00fa",
            "start": 2506.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sumate memori ac\u00e1 comienza un",
            "start": 2509.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuevo di\u00e1logo con tu presente y tu",
            "start": 2512.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasado por el derecho a la memoria y a",
            "start": 2514.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la identidad",
            "start": 2516.69,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hace memoria gobierno de mexico",
            "start": 2518.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solicitamos a la directora general de",
            "start": 2527.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 2530.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctora gabriela pulido ya no nos dirija",
            "start": 2532.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "su mensaje",
            "start": 2536.71,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2537.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente doctora beatriz",
            "start": 2545.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller secretarios",
            "start": 2548.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinadores directores distinguidas",
            "start": 2550.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personalidades que nos honran con su",
            "start": 2553.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presencia familias madero y vaso las",
            "start": 2555.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "saludamos con todo nuestro respeto",
            "start": 2559.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2561.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el historiador ruso tzvetan todorov",
            "start": 2563.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 una sociedad necesita conocer",
            "start": 2565.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la historia no solamente tener memoria y",
            "start": 2569.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros a\u00f1adimos porque la memoria no",
            "start": 2573.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es la historia pero s\u00ed es el principio",
            "start": 2575.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la historia memoria historia hace",
            "start": 2577.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "casi 107 a\u00f1os un mexicano record\u00f3 as\u00ed lo",
            "start": 2582.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 un 19 de febrero tras hacer un",
            "start": 2586.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "crudo an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n nacional",
            "start": 2589.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del momento en que hablaba cit\u00f3 a qu\u00e9 se",
            "start": 2591.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "debe tan triste situaci\u00f3n primero ya",
            "start": 2595.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antes de todo a que el pueblo mexicano",
            "start": 2598.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no pueda resignarse a tener por",
            "start": 2599.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a don",
            "start": 2602.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "victoriano huerta al soldado que se",
            "start": 2605.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ampar\u00f3 del poder por medio de la",
            "start": 2607.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n y cuyo primer primer acto al",
            "start": 2609.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "subir a la presidencia fue asesinar al",
            "start": 2612.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidente y al vicepresidente",
            "start": 2615.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "legalmente ungidos por el voto popular",
            "start": 2617.42,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "el discurso del que estos p\u00e1rrafos",
            "start": 2621.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "forman parte le costaron la vida a su",
            "start": 2624.329,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "autor el senador belisario dom\u00ednguez",
            "start": 2627.299,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "asesinados dos semanas despu\u00e9s el",
            "start": 2630.14,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "general huerta pudo matar al senador",
            "start": 2633.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "chiapaneco porque lo ten\u00eda a la mano",
            "start": 2635.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pero no fue el \u00fanico que se expres\u00f3 de",
            "start": 2638.369,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esta manera en febrero del mismo a\u00f1o de",
            "start": 2641.13,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "1903 el gobernador de coahuila don",
            "start": 2644.059,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "venustiano carranza hab\u00eda reprochado al",
            "start": 2647.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de los eeuu que reconociera",
            "start": 2650.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un gobierno espurio que trataba de",
            "start": 2653.309,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "implantarse sobre la traici\u00f3n y el",
            "start": 2655.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "crimen y en mayo emiliano zapata y sus",
            "start": 2657.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "generales lo definieron as\u00ed al usurpador",
            "start": 2661.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico general victoriano",
            "start": 2664.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "huerta cuya presencia en la presidencia",
            "start": 2667.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de la republica acent\u00faa cada d\u00eda m\u00e1s y",
            "start": 2669.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su car\u00e1cter contrastable con todo lo",
            "start": 2673.049,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que significa la ley la justicia el",
            "start": 2676.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derecho y la moral",
            "start": 2678.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esa es la memoria documental de m\u00e9xico",
            "start": 2680.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eso es lo que dice en documentos de",
            "start": 2683.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "febrero mayo y septiembre de 1913 y el",
            "start": 2685.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primer acto del cuartelazo victorioso el",
            "start": 2689.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que nos recuerda la fecha el lugar el",
            "start": 2692.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acto que hoy nos convoca fueron los",
            "start": 2695.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asesinatos del diputado gustavo adolfo",
            "start": 2698.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "madero gonz\u00e1lez y el capit\u00e1n de fragata",
            "start": 2700.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "adolfo vaso verti\u00f3 bertogliati a quienes",
            "start": 2703.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hoy el gobierno de la rep\u00fablica rinde un",
            "start": 2707.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "merecido homenaje como recordar\u00edamos eso",
            "start": 2709.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sin la preservaci\u00f3n de sus documentos",
            "start": 2713.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como podr\u00edamos aprender la historia y",
            "start": 2715.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "evitar la b\u00fasqueda de soluciones f\u00e1ciles",
            "start": 2718.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como la que ofreci\u00f3 victoriano huerta y",
            "start": 2721.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que los medios de comunicaci\u00f3n hab\u00edan",
            "start": 2724.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presentado machaconamente en los meses",
            "start": 2726.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "previos por razones y de formas que",
            "start": 2729.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sustentadas en la documentaci\u00f3n",
            "start": 2732.44,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica como nos comentaba en la",
            "start": 2734.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana rafael barajas el fisg\u00f3n en los",
            "start": 2736.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eventos de reflexi\u00f3n hist\u00f3rica que rodea",
            "start": 2740.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a este homenaje la historia sirve para",
            "start": 2742.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "orientar nuestra actuaci\u00f3n en el",
            "start": 2746.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presente dec\u00eda el gran historiador",
            "start": 2747.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro matute la historia nos provee de",
            "start": 2750.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la conciencia de valores si eso no",
            "start": 2753.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "funciona entonces la historia no sirve",
            "start": 2756.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para nada y una de las funciones que se",
            "start": 2759.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha propuesto este gobierno es poner los",
            "start": 2761.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "documentos las fuentes de la historia al",
            "start": 2764.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "alcance de todos los mexicanos por eso",
            "start": 2768.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hoy me llena de orgullo hablar en nombre",
            "start": 2771.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de un colectivo de personas que est\u00e1n",
            "start": 2774.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed todos con sus gafetes de staff",
            "start": 2776.43,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "disfrazados de estar cuyo trabajo ver\u00e1n",
            "start": 2779.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reflejado en esta primera etapa del",
            "start": 2782.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "repositorio digital memory ac\u00e1 m\u00e9xico",
            "start": 2785.239,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "haz memoria en su lanzamiento al p\u00fablico",
            "start": 2787.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablo en nombre de este equipo primero",
            "start": 2791.019,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "para agradecer la confianza depositada",
            "start": 2793.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en nosotros y segundo mencionar que para",
            "start": 2795.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros ser\u00e1 un deber presentarme",
            "start": 2798.71,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "m\u00f3nica que se encuentra en una primera",
            "start": 2800.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fase no s\u00f3lo para rendir cuentas del",
            "start": 2802.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo que se nos encomend\u00f3 sino",
            "start": 2805.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para abrir la puerta a todos a",
            "start": 2807.799,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una iniciativa que se vaya construyendo",
            "start": 2810.829,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 2813.729,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de las instituciones",
            "start": 2816.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y por supuesto de las personas tambi\u00e9n",
            "start": 2819.589,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "nos convoca la memoria",
            "start": 2822.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la memoria familiar que ha constituido",
            "start": 2825.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "n\u00facleos comunidades una identidad un",
            "start": 2828.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arraigo las familias madero y los",
            "start": 2832.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bisnietos del capit\u00e1n de fragata vaso no",
            "start": 2835.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "me dejar\u00e1n mentir y la memoria colectiva",
            "start": 2837.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una memoria desde la experiencia",
            "start": 2840.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "terrible y dolorosa de la de escena",
            "start": 2843.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica que nos constituye como pa\u00eds y",
            "start": 2846.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cuya historia hay que contarla",
            "start": 2849.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hilvanando reflexionando acerca de las",
            "start": 2851.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "memorias es una obligaci\u00f3n de quienes",
            "start": 2854.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "creemos que la historia es la maestra de",
            "start": 2857.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la vida memory k es una herramienta y no",
            "start": 2860.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un fin es un repositorio digital de",
            "start": 2864.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acceso abierto desarrollado en un tiempo",
            "start": 2866.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de seis meses y que implement\u00f3",
            "start": 2869.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todos los protocolos internacionales",
            "start": 2871.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "relacionados con las tecnolog\u00edas de la",
            "start": 2874.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la naturaleza de esta",
            "start": 2876.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "herramienta es solamente colaborativa",
            "start": 2879.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "interinstitucional",
            "start": 2882.71,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principalmente una herramienta contra el",
            "start": 2885.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "olvido el pueblo de mexico nos dir\u00e1 si",
            "start": 2888.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "lo hemos logrado gracias a alejandra",
            "start": 2891.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "frausto a marks arriaga jos\u00e9 mariano",
            "start": 2893.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "leyva por su enorme generosidad como",
            "start": 2895.98,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "anfitriones al paco ignacio taibo 2",
            "start": 2898.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adriana castillo ya las coordinaciones",
            "start": 2901.109,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de la oficina de presidencia a todas",
            "start": 2903.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias infinitas a ellas y a todos sus",
            "start": 2905.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "equipos solidarios e incre\u00edbles por el",
            "start": 2907.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "apoyo que nos brindaron para la",
            "start": 2910.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de este",
            "start": 2912.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "importante evento a gabriela cant\u00f3 una",
            "start": 2914.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n muy especial gracias tambi\u00e9n a",
            "start": 2916.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todas las instituciones todas aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2919.619,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presentes todos sus sus titulares que",
            "start": 2922.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos han apoyado durante este tiempo que",
            "start": 2925.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos abrieron las puertas de los acervos",
            "start": 2927.69,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "archivos y colecciones que dirigen para",
            "start": 2929.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que en persona en persona convers\u00e1bamos",
            "start": 2933.329,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de esta iniciativa tan importante desde",
            "start": 2935.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace meses la lista es larga y la",
            "start": 2938.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gratitud no cabe aqu\u00ed muchos dieron la",
            "start": 2941.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bienvenida a nuestra intervenci\u00f3n",
            "start": 2943.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluso en sus propios procesos y",
            "start": 2945.38,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "proyectos de preservaci\u00f3n y",
            "start": 2948.3,
            "duration": 2.769
        },
        {
            "text": "digitalizadas",
            "start": 2949.77,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "a la estrategia digital del gobierno a",
            "start": 2951.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cargo de emiliano calder\u00f3n y su gran",
            "start": 2953.769,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "equipo sin quienes simplemente no",
            "start": 2956.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "existir\u00eda me mor\u00ed ac\u00e1",
            "start": 2959.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n a los especialistas de",
            "start": 2960.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diversas instituciones con quienes",
            "start": 2962.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartimos el valor del acceso abierto",
            "start": 2964.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya que quienes nos han ense\u00f1ado los",
            "start": 2967.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "caminos que en sus diversas",
            "start": 2970.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instituciones han tomado tanto las",
            "start": 2971.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humanidades digitales como los",
            "start": 2973.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "paradigmas relacionados con los",
            "start": 2975.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "repositorios de acceso abierto buscamos",
            "start": 2977.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aportar un grano de arena en la",
            "start": 2980.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de repositorios",
            "start": 2982.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "iniciativa encabezada por el conacyt a",
            "start": 2984.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cargo de la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez",
            "start": 2987.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buylla para terminar ya los invitamos a",
            "start": 2989.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "navegar",
            "start": 2993.099,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 3031.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "maestro eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 3034.099,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 3036.349,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 3038.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ha sido testigo de actos terribles que",
            "start": 3052.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ya nos han relatado aqu\u00ed",
            "start": 3057.089,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s atroz de ellos guarda su memoria",
            "start": 3059.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en una placa de m\u00e1rmol a pocos pasos de",
            "start": 3062.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en honor a dos protagonistas de los",
            "start": 3064.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiempos aciagos de la revoluci\u00f3n",
            "start": 3066.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los ya mencionados gustavo adolfo madero",
            "start": 3069.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el capit\u00e1n de fragata adolfo vaso",
            "start": 3072.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9rtoli ato",
            "start": 3075.22,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en presencia del propio",
            "start": 3076.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente de la republica de su esposa",
            "start": 3078.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de muchas notables personalidades y de",
            "start": 3081.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "algunos de sus parientes para rendirles",
            "start": 3085.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un merecido homenaje por esa valent\u00eda",
            "start": 3088.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que sigue siendo fuente de inspiraci\u00f3n",
            "start": 3090.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "arriesgaron su vida por el ideal de la",
            "start": 3092.83,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "democracia y perdieron perdieron frente",
            "start": 3095.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "al embate de la tiran\u00eda de un pu\u00f1ado de",
            "start": 3099.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "traidores sedientos de poder sin embargo",
            "start": 3101.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "su sacrificio no fue en vano ese primer",
            "start": 3105.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "experimento trunc\u00f3 de gobierno popular",
            "start": 3109.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sembr\u00f3 la semilla para que la sociedad",
            "start": 3112.0,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "mexicana con el tiempo estuviera en",
            "start": 3115.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "condiciones de iniciar su cuarta",
            "start": 3117.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n miles y miles de hombres",
            "start": 3120.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y mujeres sin rostro y sin nombre",
            "start": 3123.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuyeron como madero y como",
            "start": 3125.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vaso para que el cambio fuera hoy",
            "start": 3128.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posible con todas con todos tenemos un",
            "start": 3130.609,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "enorme duro deuda cuyo pago es el m\u00e1s",
            "start": 3133.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreo compromiso por intentar cada d\u00eda",
            "start": 3137.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 3139.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "actos concretos rendir homenaje a su",
            "start": 3141.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 3143.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n es rescatar el legado",
            "start": 3145.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de los gigantes que construyeron el pa\u00eds",
            "start": 3146.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con su esfuerzo y con su sangre la",
            "start": 3149.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "herencia es muy rica consiste en cultura",
            "start": 3151.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en valores en historia que nada envidia",
            "start": 3154.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al resto de las civilizaciones honrar la",
            "start": 3157.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n milenaria de nuestros pueblos",
            "start": 3160.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "originarios las aportaciones",
            "start": 3162.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "venidas de \u00e1frica de asia y de europa y",
            "start": 3167.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el ejemplo de tantos h\u00e9roes es un deber",
            "start": 3171.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de todo mexicano pero es un deber",
            "start": 3174.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sagrado para quienes se encuentran en la",
            "start": 3176.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n privilegiada de servir a los",
            "start": 3179.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s estamos en esta biblioteca de",
            "start": 3181.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexico para mostrar con palabras y en",
            "start": 3183.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obras que cumplimos nuestro deber con el",
            "start": 3186.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasado y con el presente los discursos",
            "start": 3189.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que me han precedido expresan esa",
            "start": 3192.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "voluntad por reconocer que somos el",
            "start": 3194.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fruto de luchas dif\u00edciles por la",
            "start": 3196.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "justicia social y aunque las palabras se",
            "start": 3198.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las lleve el viento sigue siendo un",
            "start": 3201.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "signo indeleble del cambio profundo que",
            "start": 3203.89,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso el que ahora se hable de",
            "start": 3206.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reivindicaciones pol\u00edticas que en las",
            "start": 3209.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "altas esferas de gobierno antes s\u00f3lo",
            "start": 3211.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "merec\u00edan silencio o burla o menosprecio",
            "start": 3214.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no es cosa menor que nuestros",
            "start": 3218.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pensamientos se dirijan a gustavo madero",
            "start": 3219.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y adolfo vaso a los marginados y a las",
            "start": 3221.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "excluidas porque las palabras nos dicen",
            "start": 3225.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes somos y a quienes nos debemos es",
            "start": 3227.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante nombrarlos porque su recuerdo",
            "start": 3230.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos da sentido como naci\u00f3n pero sabemos",
            "start": 3232.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no bastan los discursos aun cuando",
            "start": 3235.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son el primer paso para la verdadera",
            "start": 3238.93,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n con el pasado y con el",
            "start": 3240.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presente las palabras adquieren su",
            "start": 3242.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fuerza cuando se encarnan en hechos",
            "start": 3246.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concretos por ello es que se coloc\u00f3 una",
            "start": 3247.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corona f\u00fanebre hace unos momentos en las",
            "start": 3251.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "afueras de la ciudadela y se toc\u00f3 la",
            "start": 3253.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "marcha del silencio por ello es que una",
            "start": 3255.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nueva sala de juntas en palacio nacional",
            "start": 3259.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada a los olvidados por ello",
            "start": 3261.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es que este gobierno busca recortar",
            "start": 3265.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gastos superfluos para distribuir mejor",
            "start": 3267.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas y es tambi\u00e9n por",
            "start": 3270.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ello que hoy se presenta una herramienta",
            "start": 3273.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica cuyo objetivo es colaborar",
            "start": 3274.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n de la memoria de",
            "start": 3276.7,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 3278.59,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "el conocimiento de nuestra historia de",
            "start": 3279.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las grandes haza\u00f1as y de la vida",
            "start": 3282.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "cotidiana ha sufrido mutaciones",
            "start": 3283.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "fundamentales antes aprend\u00edamos sobre",
            "start": 3286.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "nuestra identidad y pasado a partir de",
            "start": 3290.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las narraciones de los libros",
            "start": 3292.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de los ejercicios escolares de escuchar",
            "start": 3294.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a los abuelos y de las ceremonias",
            "start": 3297.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas y religiosas ahora en cambio",
            "start": 3299.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "existen muchos medios masivos de",
            "start": 3302.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con interpretaciones",
            "start": 3304.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dispares canales de youtube con",
            "start": 3306.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "infinidad de documentales y la",
            "start": 3309.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "enciclopedia m\u00e1s colosal jam\u00e1s redactada",
            "start": 3311.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es poder y la informaci\u00f3n",
            "start": 3315.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que puede consultarse en internet no",
            "start": 3318.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene paralelo ni precedente desde que",
            "start": 3320.9,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el humano es humano sin embargo esa",
            "start": 3323.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es sobre todo de los pa\u00edses",
            "start": 3327.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con antecedentes imperialistas conocemos",
            "start": 3330.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y conocemos mejor porque hay m\u00e1s",
            "start": 3333.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s fotograf\u00edas m\u00e1s libros",
            "start": 3336.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pel\u00edculas m\u00e1s investigaci\u00f3n sobre la",
            "start": 3339.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "belle \u00e9poque sobre la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3342.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "torre eiffel sobre las trincheras de la",
            "start": 3345.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera guerra mundial sobre la dinast\u00eda",
            "start": 3348.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tudor sobre el holocausto nazi o sobre",
            "start": 3350.33,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la recesi\u00f3n del 29 en los eeuu",
            "start": 3353.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conocemos m\u00e1s sobre todo esto que",
            "start": 3356.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incluso sobre nuestro propio linaje",
            "start": 3358.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "familiar o nuestro propio barrio",
            "start": 3360.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablamos mejor ingl\u00e9s que en agua tilo",
            "start": 3363.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "maya a pesar de que sea parte de una",
            "start": 3365.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convivencia diaria las nuevas",
            "start": 3368.91,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas son sin duda un campo de",
            "start": 3371.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n que beneficia en principio",
            "start": 3374.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas al capitalismo",
            "start": 3376.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rapaz y a los intereses de ciertas",
            "start": 3379.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "naciones esto es claro no podemos pecar",
            "start": 3381.15,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de ingenuidad ante las amenazas",
            "start": 3383.88,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "permanentes a la privacidad a las",
            "start": 3385.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tendencias inducidas oa las llamadas",
            "start": 3387.749,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas pero tambi\u00e9n es claro el germen",
            "start": 3389.609,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de las benditas redes",
            "start": 3393.569,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sociales y del acceso abierto a la",
            "start": 3396.749,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ciencia y a la informaci\u00f3n tenemos que",
            "start": 3399.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apostar por ganar espacio y presencia en",
            "start": 3401.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el mundo digital un espacio y una",
            "start": 3405.059,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presencia que d\u00e9 cuenta de los matices y",
            "start": 3407.489,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "riqueza que tenemos como pueblo",
            "start": 3409.979,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano y se",
            "start": 3413.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "celebra en recuerdo del repudio del",
            "start": 3417.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "congreso de coahuila al usurpador huerta",
            "start": 3420.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "asesino intelectual de gustavo madero y",
            "start": 3423.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de adolfo vaso y de miles m\u00e1s que",
            "start": 3426.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "murieron durante su paga",
            "start": 3428.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fugaz despotismo hoy en este",
            "start": 3430.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "significativo d\u00eda la presidencia de la",
            "start": 3434.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica anunci\u00f3 un portal electr\u00f3nico",
            "start": 3436.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que levanta la voz en el ciberespacio",
            "start": 3438.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para mostrar que tambi\u00e9n m\u00e9xico es",
            "start": 3440.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grande que su gente es excepcional que",
            "start": 3443.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus culturas son exuberantes su",
            "start": 3447.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda exquisita y su historia su",
            "start": 3449.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "historia es una gu\u00eda para el esp\u00edritu",
            "start": 3453.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disfr\u00fatenlo",
            "start": 3455.84,
            "duration": 19.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3457.58,
            "duration": 21.589
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 3475.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3479.169,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3481.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3483.249,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3486.819,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a servidores p\u00fablicos",
            "start": 3496.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3499.06,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de gustavo a madero y adolfo vaso amigas",
            "start": 3501.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3506.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "este homenaje a gustavo a madero",
            "start": 3509.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es al mismo tiempo",
            "start": 3514.52,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "un acto de desagravio a su persona ya la",
            "start": 3517.17,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de adolfo vaso",
            "start": 3522.869,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "quienes fueron v\u00edctimas",
            "start": 3525.809,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s cruel",
            "start": 3529.45,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los asesinatos pol\u00edticos",
            "start": 3531.47,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "durante uno de los periodos m\u00e1s",
            "start": 3534.609,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "vergonzosos",
            "start": 3538.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 3540.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gustavo a madero",
            "start": 3544.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "era un fiel colaborador",
            "start": 3547.0,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de su hermano francisco",
            "start": 3549.66,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "su eficacia pol\u00edtica",
            "start": 3553.44,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrada muchas veces",
            "start": 3557.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue",
            "start": 3561.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el encargado de recaudar los fondos para",
            "start": 3563.95,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hacer posible la revoluci\u00f3n",
            "start": 3568.3,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l articulaba a los periodistas que",
            "start": 3572.59,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "defend\u00edan el movimiento frente a la",
            "start": 3578.53,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "prensa porfirista",
            "start": 3584.5,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre advirti\u00f3 a su hermano de la",
            "start": 3588.61,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n que se avisoraba",
            "start": 3593.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3599.079,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "lo antes dicho recuerdo",
            "start": 3601.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con brevedad",
            "start": 3604.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tres pasajes",
            "start": 3607.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tres episodios",
            "start": 3611.099,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 3613.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se relaciona con la forma como gustavo a",
            "start": 3615.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 3619.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se ocup\u00f3 de recaudar los fondos",
            "start": 3621.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para financiar",
            "start": 3624.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista",
            "start": 3626.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "realmente excepcional saber a ciencia",
            "start": 3631.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cierta",
            "start": 3636.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se invirti\u00f3",
            "start": 3638.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para derrotar al r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 3642.4,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "el dinero utilizado",
            "start": 3647.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fue relativamente poco",
            "start": 3650.51,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "desde los primeros d\u00edas del triunfo",
            "start": 3654.42,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n fue auditada",
            "start": 3659.269,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en forma",
            "start": 3663.79,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "rigurosa como ninguna otra revoluci\u00f3n en",
            "start": 3666.74,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 3672.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 3674.97,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "seiscientos cuarenta y dos mil 195 pesos",
            "start": 3677.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de los cuales",
            "start": 3684.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "358 mil se destinaron a la compra de",
            "start": 3688.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 3693.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "municiones",
            "start": 3695.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y equipos",
            "start": 3697.14,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el monto total",
            "start": 3699.52,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "fue reconocido por el gobierno interino",
            "start": 3702.799,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "que respetando el acuerdo del 31 de mayo",
            "start": 3707.19,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "de 1911 en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 3712.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 3719.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a gustavo a madero",
            "start": 3721.38,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "quien procedi\u00f3 a devolverlo a los",
            "start": 3724.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aportantes",
            "start": 3727.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "otro hecho hist\u00f3rico a destacar",
            "start": 3731.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es que cuando francisco y madero",
            "start": 3735.55,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "llega a la presidencia luego del negro",
            "start": 3738.94,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "interinato del conservador francisco",
            "start": 3744.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "le\u00f3n de la barra",
            "start": 3747.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 3749.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el porfiriato estaba pr\u00e1cticamente",
            "start": 3752.99,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "intacto",
            "start": 3756.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y beligerante",
            "start": 3758.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la reacci\u00f3n",
            "start": 3761.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a cualquier medida a favor de la",
            "start": 3763.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "democracia o de la justicia en",
            "start": 3765.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "particular todo aquello que se viera",
            "start": 3768.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como una afectaci\u00f3n a los intereses",
            "start": 3772.01,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "creados contaba con el apoyo de la",
            "start": 3775.22,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "prensa que hab\u00eda recobrado su libertad",
            "start": 3780.5,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "miren la paradoja gracias a quien era",
            "start": 3784.849,
            "duration": 11.661
        },
        {
            "text": "blanco de los m\u00e1s feroces ataques",
            "start": 3791.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mord\u00edan la mano a quien les quit\u00f3 el",
            "start": 3796.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bozal",
            "start": 3800.229,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 3801.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero clara expresi\u00f3n de gustavo a madero",
            "start": 3803.53,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "que nunca le perdonar\u00eda",
            "start": 3808.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo",
            "start": 3813.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en este recuento",
            "start": 3815.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 que era tan",
            "start": 3818.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3821.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tanta fortaleza",
            "start": 3824.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gustavo a madero",
            "start": 3828.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hasta el mismo traidor y siniestro de",
            "start": 3830.15,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "victoriano huerta le tem\u00eda",
            "start": 3834.74,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "alfonso taracena cuenta que cuatro meses",
            "start": 3838.81,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "antes del golpe de estado en octubre de",
            "start": 3843.1,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "1912 un grupo de conspiradores",
            "start": 3847.89,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "partidarios de bernardo reyes visit\u00f3 a",
            "start": 3852.27,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "huerta en su casa de popotla para",
            "start": 3856.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "invitarlo a participar",
            "start": 3860.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la rebeli\u00f3n",
            "start": 3863.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y vuelta",
            "start": 3867.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 miren",
            "start": 3869.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "yo quiero a mi general reyes y lo",
            "start": 3873.79,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "respeto lo halo y otros jalan",
            "start": 3876.37,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "porque la verdad no quiero meterme entre",
            "start": 3881.609,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "las patas de los caballos suelto una",
            "start": 3885.869,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "carcajada y a\u00f1ade",
            "start": 3889.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las pezu\u00f1as del chaparr\u00f3n me parecen",
            "start": 3893.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "blandas",
            "start": 3896.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero ojo parado",
            "start": 3897.75,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el apodo",
            "start": 3899.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los porfiristas",
            "start": 3903.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y pusieron a gustavo a madero",
            "start": 3906.28,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en blandas",
            "start": 3915.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las pezu\u00f1as del chapare",
            "start": 3917.55,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pero ojo parado las tiene muy duras",
            "start": 3920.49,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3926.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3929.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "chacal de huerta",
            "start": 3931.66,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "energ\u00fameno lo primero que hizo fue",
            "start": 3935.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 3939.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "personalmente mediante el enga\u00f1o a",
            "start": 3941.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gustavo a madero para luego entregarlo",
            "start": 3944.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "junto con vaso",
            "start": 3947.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la jaur\u00eda militar",
            "start": 3950.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es sin p\u00fablico relatar",
            "start": 3954.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la crueldad",
            "start": 3957.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del crimen de gustavo",
            "start": 3959.22,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "la tortura alcanz\u00f3 los grandes",
            "start": 3962.7,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y los grados m\u00e1s altos de infamia y de",
            "start": 3968.069,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "ruindad",
            "start": 3972.359,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "fueron tan miserables que ni siquiera le",
            "start": 3974.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dejaron a basso",
            "start": 3979.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cumplir su \u00faltimo deseo que como buen",
            "start": 3981.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "marinero quiera morir fusilado viendo",
            "start": 3984.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "las estrellas lo asesinaron sin ninguna",
            "start": 3988.67,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "formalidad ni miramiento",
            "start": 3992.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3996.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que no todos lamentaron este abominable",
            "start": 3998.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4002.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda escrito",
            "start": 4004.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algo sobre esto sobre c\u00f3mo",
            "start": 4006.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un sector",
            "start": 4013.38,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "lo celebro pero no voy a leerlo tambi\u00e9n",
            "start": 4015.54,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4024.069,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 4026.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "quiero polarizar m\u00e1s termin\u00f3 diciendo",
            "start": 4028.81,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "que gustavo a madero",
            "start": 4034.83,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fue un revolucionario honesto y cabal",
            "start": 4038.099,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y me llena de orgullo vivir estos",
            "start": 4042.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "momentos para recordar con cari\u00f1o a",
            "start": 4045.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes lucharon por la democracia y",
            "start": 4049.13,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "siempre supieron actuar con arrojo",
            "start": 4052.85,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "les convoco a no olvidar",
            "start": 4058.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "mantengamos siempre nuestra memoria",
            "start": 4062.2,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica muchas gracias",
            "start": 4066.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4084.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4087.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4090.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4096.29,
            "duration": 23.759
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4117.69,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.1,
            "duration": 62.809
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 4201.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en sus lugares",
            "start": 4203.909,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico se dirige a la",
            "start": 4205.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 4208.219,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 4210.949,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4224.5,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4227.09,
            "duration": 2.509
        }
    ],
    "transcription_text": "general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional [Aplausos] almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] maestra alejandra frausto guerrero secretaria de cultura doctora claudia cham\u00e1n pardo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico [Aplausos] ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de la presidencia de la republica maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica [Aplausos] doctora gabriela pulido llano directora general de la coordinaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico se\u00f1or mario n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo vas roberto lead y director general ejecutivo del producto neto del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia [Aplausos] maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de la memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico [Aplausos] tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean todos bienvenidos [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de mexico depositaron una ofrenda floral montar guardia de honor acompa\u00f1ado de los distinguidos integrantes del pres\u00eddium a ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] i [M\u00fasica] a [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah ah ah [M\u00fasica] pens\u00e9 en la respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de mexico y funcionarios que lo acompa\u00f1an a trasladarse al patio octavio paz por favor tomen asiento damas y caballeros sean todos bienvenidos al evento 107 aniversario luctuoso de gustavo a madero y adolfo vas oberto lead y la presentaci\u00f3n del repositorio digital de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico preside este evento este 107 aniversario luctuoso de gustavo a madero y adolfo b\u00e9rtola y la presentaci\u00f3n del repositorio digital de memoria hist\u00f3rica de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico y presidenta honoraria del consejo asesor de la memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico ingeniero alfonso romo garza jefe de la oficina de la presidencia de la republica maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n licenciada alejandra frausto guerrero secretaria de cultura [Aplausos] doctora gabriela pulido llano directora general de la memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico mario n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo vaso berto leal general de divisi\u00f3n diplomado estado mayor homero mendoza ruiz jefe del estado mayor de la defensa nacional asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades federales locales sociedad civil representantes de los medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como al p\u00fablico que nos sigue a trav\u00e9s de las redes sociales y por internet a todo el mundo todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje a cargo del ingeniero alfonso romo garza jefe de oficina de la presidencia de la rep\u00fablica' [Aplausos] comienzo estas palabras agradeciendo la presencia del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de su esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez saludo con mucho cari\u00f1o a la familia madero la familia valdez madero la familia madero garza y todos los familiares cercanos que aqu\u00ed est\u00e1n presentes agradezco profundamente este compromiso de todos ustedes para evaluar el testimonio del legado de mi bisabuelo gustavo madero y no podr\u00eda dejar de mencionar tambi\u00e9n adolfo m\u00e1s soles que aqu\u00ed est\u00e1 su bisnieto tambi\u00e9n mario n\u00fa\u00f1ez marjal en la noche del 18 al 19 de febrero de 1913 se consumaban la tortura y el asesinato de gustavo madero como dice ignacio solares no hay otra muerte tan tr\u00e1gica en nuestra historia como la de gustavo madero en el almac\u00e9n en el amanecer de un d\u00eda como hoy hace 107 a\u00f1os y as\u00ed en la ciudadela precisamente en este lugar un hombre que hab\u00eda entregado su vida a un ideal de justicia democracia y libertad comprometido hasta las \u00faltimas consecuencias en el cad\u00e1ver de este hombre de 38 a\u00f1os con terribles signos de la tortura y las vejaciones sufridas en su saco tres cartas de su esposa carolina en una de ellas su esposa le pedir\u00e1 regresar a casa y olvidarse de la pol\u00edtica nada m\u00e1s lejos de \u00e9l sent\u00eda su compromiso con su naci\u00f3n con la misma fuerza que el compromiso que ten\u00eda con su familia en un paquete que rafael hern\u00e1ndez y ernesto madero ofrecieron a mi bisabuelo gustavo este edicto el que fue su \u00faltimo discurso en el expresa un compendio de lo que hab\u00eda sido su vida y su conciencia al final de su trayectoria s\u00ed se\u00f1or es por mi parte me siento tranquilo y puedo levantar muy alta la frente para decir que creo haber cumplido con mi deber como buen ciudadano mi bisabuelo actu\u00f3 con inteligencia y sagrada y sagacidad para financiar la revoluci\u00f3n y al mismo tiempo era perfectamente consciente de los riesgos que asum\u00eda con su compromiso pol\u00edtico y con sus valientes decisiones al lado de su hermano francisco pas\u00f3 de ser un laborioso empresario a convertirse en un activo revolucionario gustavo era un hombre pr\u00e1ctico de mentalidad empresarial muy lejos de la personalidad m\u00e1s idealista de su hermano compart\u00edan las mismas convicciones democr\u00e1ticas pero con visiones muy distintas de hecho su hermano francisco apenas un a\u00f1o mayor que el cb se refer\u00eda a gustavo en una carta de 1904 dirigida a su t\u00edo catarino benav\u00eddez con estas palabras que hombre m\u00e1s \u00edntegro y afectuoso este hermano que dios me dio \u00edntegro y afectuoso imposible definir lo mejor conocemos su personalidad a trav\u00e9s de sus cartas la mayor parte de ellas dirigidas a su esposa carolina a la que suele dirigirse en ellas como su adorada hijita estas colecciones de cartas nos muestran en profundidad c\u00f3mo era mi bisabuelo son cartas escritas con cuidado llenas de sentido com\u00fan de prudencia de sensibilidad nunca se lee en ellas un insulto un signo de ira ni siquiera en las situaciones m\u00e1s angustiosas reflejan m\u00e1s bien todo lo contrario mesura de equilibrio y sensatez en ella se percibe un hombre que ama profundamente a su esposa y a sus hijos por los que se interesa continuamente el matrimonio tuvo siete hijos de los cuales cuatro fallecieron en sus primeros cinco a\u00f1os de edad cada fallecimiento de sus hijos cada enfermedad constituye un duro golpe para \u00e9l sobre todo cuando se ve\u00eda obligado a viajar y no pod\u00eda estar junto a ellos mi mam\u00e1 recopil\u00f3 aquellas cartas y en ellas se puede leer el coraz\u00f3n de este hombre que amaba a su familia ya m\u00e9xico con el mismo coraz\u00f3n desde los primeros a\u00f1os de matrimonio marcados por los viajes de negocios de gustavo hasta los \u00faltimos a\u00f1os de esos obra pol\u00edtica en todo momento el amor a su esposa y a sus hijos destaca por encima de todo el personaje hist\u00f3rico de gustavo madero esconde un lugar muy humano de una persona extremadamente sensible amante de la m\u00fasica que practicaba con el viol\u00edn de trato refinado equilibrado con un profundo sentido de la responsabilidad personal especialmente ante sus seres queridos un hombre \u00edntegro incapaz de traicionar o enga\u00f1ar a nadie mesurado siempre dispuesto a decir su percepci\u00f3n de las cosas aunque a veces esto lo llev\u00f3 a discrepar de su hermano francisco parece dif\u00edcil conciliar la figura de aquel heroico m\u00e1rtir que asumi\u00f3 la muerte conscientemente como un compromiso con su patria con el hombre de elevados sentimientos y de extremadura que reflejaba en su intimidad en mi bisabuelo conviv\u00eda el cerebro pr\u00e1ctico de la revoluci\u00f3n y el coraz\u00f3n de un esposo y un pap\u00e1 enamorado su familia el amor por su patria ha expresado el trabajo y estrategia recaudaci\u00f3n de fondos y apoyo continuo con la ternura de un hombre que deseaba siempre estar junto a los suyos el 15 de diciembre de 1910 desde nueva york escribe que su regreso a m\u00e9xico ser\u00eda entregarse a una muerte segura sab\u00eda que ser el destino que le esperaba nunca ambici\u00f3n o el poder los honores ten\u00eda muy claro que su papel era el de quien se entrega a una causa amada con la \u00fanica recompensa de verla cumplida y lo asumi\u00f3 con la interesa hasta sus \u00faltimas consecuencias sus \u00faltimas cartas tienen un tono de despedida consciente del futuro que le espera se percibe en ellas esa constante claridad por asumir con valent\u00eda un destino con un desenlace previsto es entonces cuando el incomprensi\u00f3n la incomprensi\u00f3n de los que lo rodean se hace m\u00e1s doloroso para \u00e9l gustavo mantuvo su lealtad hasta el final otros miembros de la familia y amigos prefiri\u00f3 en su seguridad antes que el peligro que implicaba un compromiso con la causa de la revoluci\u00f3n sin embargo el hombre leal leal a su causa leal a su hermano leal a su familia tuvo muchas diferencias de criterio con su hermano francisco pero no lo abandon\u00f3 en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles si algo m\u00e1s marc\u00f3 profundamente la vida de mi bisabuelo fue la lealtad a su hermano y francisco se lo reconoci\u00f3 cuando recibi\u00f3 la noticia de su muerte que le produjo un gran dolor refiri\u00e9ndose a su hermano francisco escribe el pobre de pancho como siempre con muy buena voluntad muy bondadoso pero nos ha de mandar por m\u00e1s que tiene muchos con quien hacerlo mi bisabuelo era muy consciente de que su hermano lo necesitaba lo hab\u00edan dejado solo y gustavo era una de las pocas personas en las que francisco pod\u00eda confiar absolutamente porque sab\u00eda que nunca lo traicionar\u00eda y que har\u00eda las cosas bien un d\u00eda caminando por el castillo de chapultepec francisco le dijo a su hermano me van a matar pero gustavo contexto no nos van a matar y me van a matar a m\u00ed primero mi abuela carolina madero villarreal refiere que un d\u00eda gustado le coment\u00f3 a su hermano pancho por esa actitud que t\u00fa tienes nos van a matar el presidente respondi\u00f3 hoy al ya ya lo s\u00e9 que nos van a matar entonces gustavo le lanz\u00f3 esta pregunta pues a ti no te importa verdad francisco le respondi\u00f3 tajante pues no y gustavo le abri\u00f3 su alma pero a m\u00ed s\u00ed porque tengo a mis hijos ya mi mujer y no quiero que me maten fue entonces cuando el presidente le propuso pues vete de mexico en vete de embajador a jap\u00f3n para que no te maten sin embargo ya conocemos la historia gustavo pospuso su viaje a jap\u00f3n y sigui\u00f3 apoyando a su hermano en la ciudad de mexico sabiendo el destino que probablemente le esperaba particip\u00f3 en la marcha la lealtad el 9 de febrero diez d\u00edas antes de que lo asesinaran francisco iba escoltado por las por los cadetes del heroico colegio militar dirigidos por el teniente coronel v\u00edctor fern\u00e1ndez covarrubias y mis bisabuelos detr\u00e1s de ellos en un discreto segundo plano desde ese momento gustavo se mantuvo al lado de su hermano se convirti\u00f3 en su escudo fue quien le present\u00f3 los nombres de los 22 con jurados y eligi\u00f3 estar siempre a su disposici\u00f3n desde el cap desde el n\u00famero 14 de la calle de londres victoriano huerta se uni\u00f3 los sublevados gustavo lo descubri\u00f3 y lo llev\u00f3 ante su hermano enca\u00f1onado con su pistola pero francisco no le crey\u00f3 y mand\u00f3 liberar la huerta esta liberaci\u00f3n fue la sentencia de muerte de los dos hermanos y de adolfo bassols como aqu\u00ed t\u00fa lo vas a comentar pocos d\u00edas despu\u00e9s huerta se autoproclama presidente de m\u00e9xico pidiendo la renuncia francisco madero mientras huertas se proclamaba presidente gustavo era asesinado aqu\u00ed en la ciudadela gustavo conocedor de desde el inicio de la tradici\u00f3n de victoriano huerta sin embargo obedeci\u00f3 a su hermano y busc\u00f3 y busc\u00f3 encontrarse con el general acept\u00f3 una invitaci\u00f3n suya a comer en esa comida el general le pidi\u00f3 la pistola para verla y mi bisabuelo se le entreg\u00f3 en ese momento mi bisabuelo es apresado tra\u00eddo a la ciudadela y brutalmente asesinado adolfo vaso raz\u00f3n' marino de campeche que recuper\u00f3 el palacio nacional el 9 de febrero de 1913 que oblig\u00f3 al general gregorio ruiz a de rendirse apresado conjunto con gustavo madero fue testigo de su tortura m\u00e1s tarde lo fusilaron junto con otros soldados cuando gritaba su \u00faltimo viva m\u00e9xico una y otra vez gustavo hab\u00eda pedido a su hermano que abr\u00eda los ojos que se diera cuenta de lo que estaba sucediendo pero no le hizo caso de todos modos gustavo le segu\u00eda obedeciendo la alerta de su hermano se consum\u00f3 hasta sus \u00faltimas consecuencias le fue leal hasta la muerte gustavo nunca dej\u00f3 a su hermano francisco aunque \u00e9ste no le escuch\u00f3 especialmente las decisiones m\u00e1s importantes estaba ha sido acusado de corrupto algo absolutamente infundado en realidad hoy podemos decir que fue uno de los grandes l\u00edderes de bajo perfil de la revoluci\u00f3n el hombre que desde un segundo plano organiz\u00f3 y dirigi\u00f3 dirigi\u00f3 y unific\u00f3 voluntades consigui\u00f3 fondos y estableci\u00f3 canales de di\u00e1logo hizo un trabajo muy eficaz y desinteresado voy a contar un lo que me cont\u00f3 mi abuela despu\u00e9s de estar el gobernador el gobierno de \u00e9l del general c\u00e1rdenas vino a la repartici\u00f3n agraria y se cas\u00f3 con manuel garc\u00eda nieto repartieron las tierras y me acuerdo que me dijo ponchito tuve que vender las arras de mi boda para poder mantenernos un poco de tiempo minas mientras nos restablecieron entonces eso de la d\u00e9cada corrupto por ning\u00fan motivo antes de concluir no quiero dejar pasar la ocasi\u00f3n para bloquear a mi bisabuela carolina villarreal que nos dej\u00f3 un gran testimonio de fortaleza llevando adelante la familia con el dolor de su esposo asesinado y el orgullo del saber se viuda de un hombre \u00edntegro a mi abuela carolina y a mi mam\u00e1 y a mi mam\u00e1 que hiciera una labor minuciosa para guardar la memoria de mi bisabuelo ignacio solares incansable investigador que ha documentado la vida de gustavo un esfuerzo infatigable de conocimiento y divulgaci\u00f3n gracias a ellos conocemos hoy el testimonio de fidelidad que no s\u00e9 con mi bisabuelo ejemplo para las futuras generaciones de mexicanos que podremos reconocer en \u00e9l al hombre que fue fiel a su patria a su familia y a sus convicciones hasta la muerte con el honor de deber de haber de deber cumplido y sin la b\u00fasqueda del brillo de los reflectores quiero agradecer en la paula por haber convocado y ha organizado la familia para vivir este acto tan emotivo y lleno de significado agradezco la presencia de mayo n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo bazo quien fue testigo presencial de la tortura del bisabuelo y fusila y fusilado momentos despu\u00e9s si nuestros bisabuelos estuvieron unidos en el trance de la muerte a nosotros nos corresponde ahora unirnos en su memoria la vida y el legado vivencial a quedar muy bien resumidos en un epitafio an\u00f3nimo firmado con las iniciales mma y fecha y fitch y fechado en febrero de 1916 don gustavo a madero uno de los hombres m\u00e1s inteligentes m\u00e1s nobles y m\u00e1s generosos que haya alentado bajo el cielo patria y el m\u00e1s castigado por la calumnia por la pasi\u00f3n pol\u00edtica y por el olvido de sus correos correligionarios de sus colaboradores colaboradores y de sus favorecidos su vindicaci\u00f3n ante la historia es una deuda insoluta a esta generaci\u00f3n de mexicanos para nosotros sus descendientes y aqu\u00ed est\u00e1 su nieto mayor su nieto mayor aqu\u00ed est\u00e1 mi t\u00edo manuel garza madero que manda agradecer sensiblemente a la familia en nombre de todos \u00e9l el que el estar aqu\u00ed para nosotros sus descendientes es un gran orgullo y una gran responsabilidad llevar su sangre en nuestras venas gustavo nos deja el gran testimonio del del amor verdadero a la patria ya la propia familia su herencia es un legado muy valioso para todos que debe germinar en nuestra conciencia y en nuestros corazones nuestra obligaci\u00f3n es alimentarlo y transmitir a eso a estos ni\u00f1os aqu\u00ed presentes a sus tataranietos ya todo el pa\u00eds la conducta intachable y entregada de un hombre que vivi\u00f3 y muri\u00f3 por sus ideales para m\u00ed en lo personal es un gran orgullo trabajar al lado de un presidente que ha retomado los valores que nutrieron la vida de francisco y bisabuelo gusta y que se ha propuesto reformar al pa\u00eds en esta cuarta transformaci\u00f3n con las mismas condiciones son las que ellos edificaron sus vidas ni agradecimiento m\u00e1s ense\u00f1\u00f3 el se\u00f1or presidente tambi\u00e9n mi gratitud a la doctora beatriz guti\u00e9rrez que siempre ha buscado resaltar la figura de mi bisabuelo y transmitir su legado la doctora beatriz guti\u00e9rrez nos ha ense\u00f1ado que resaltar la figura de francisco gustavo no se puede reducir a dar sus nombres a una avenida sino estudiar el ambiente en que se desarroll\u00f3 su vida su historia divulgar los testimonios de las personas que lucharon junto a \u00e9l y a su hermano francisco escribir difundir iluminar las situaciones presentes presentes con la luz de su conducta intachable sus libros viejo siglo nuevo dos revolucionarios a la sombra de madero y la recopilaci\u00f3n y edici\u00f3n de episodios de la relaci\u00f3n mexicana de rogelio fern\u00e1ndez g\u00fcell han ayudado a entender desde nuevas perspectivas la la trayectoria de los maderos y han dado voz a los actores de la revoluci\u00f3n que lucharon por la democracia y la justicia una tarea intelectual que hace llegar su gente a los mexicanos de hoy y de ma\u00f1ana muchas gracias doctora y muchas gracias a todos los aqu\u00ed presentes en seguida hace uso de la palabra mario n\u00fa\u00f1ez mariel bisnieto de adolfo paso b\u00e9rtoli at [Aplausos] muy buenas tardes a todos se\u00f1or presidente qu\u00e9 gusto verlo nada de lo puede decir sin ninguna gracia de cortes\u00eda fuera del lugar es un placer justo y es un placer estar aqu\u00ed sin embargo siempre este tipo de circunstancias pasa algo curioso como se trate algo demasiado importante que es el recuerdo en mi bisabuelo capit\u00e1n de fragata adolfo m\u00e1s o bertolyotti y cada hora que pasa son muchas m\u00e1s las cosas que quiero no decir y despu\u00e9s le dicen a uno tiene cinco minutos en la m\u00e1s cinco minutos son los cinco minutos para hablar de un h\u00e9roe de esa dimensi\u00f3n no est\u00e1 canijo pues ah\u00ed voy hay voy yo no podr\u00eda recordar con dignidad mi bisabuelo capit\u00e1n de fragata adolfo m\u00e1s o bertol\u00e9 a ti sin recordar a mi abuela a su hija a navas o fue ella la que me la que me cont\u00f3 la que me dijo en tradici\u00f3n oral que fue el asistente militar de don adolfo la que le relata como dispara la ametralladora que mata a bernardo reyes cuando trata de ocupar palacio nacional esa es la dignidad de mi abuelo la dignidad de mi gran bisabuelo fue la de cambiar la historia de mexico con una sola r\u00e1faga de ametralladora disparando la por \u00f3rdenes del general del villar cuando llegaban los usurpadores a palacio nacional ese hecho ha sido invisibilizado durante siete cientos 107 a\u00f1os nunca se les ha dado la dignidad total a don gustavo madero y adolfo vaso bertol ya team h\u00e9roes y m\u00e1rtires de la democracia formidables personajes de nuestra historia dign\u00edsimos mexicanos que es tiempo se\u00f1or presidente y le ruego que lo haga una iniciativa a la c\u00e1mara diputados para que en el muro de honor los nombres de adolfo vaso bertol yate y mi bisabuelo y de don gustavo a madero su amigo queden inscritos en el muro de honor de la cantuta una vez relatado y pedido y solicitado algo que me parece de total dignidad hist\u00f3rica de este pueblo mexicano recuerdo que en 1959 estaba yo a punto de irme a la secundaria tres h\u00e9roes de chapultepec cuando mi abuela na me dijo ven al comedor en un comedor horripilante y me dijo vamos a comernos una lata y digo en hawai la fan\u00e1tica que como buena campechana una lata de calamares en su tinta de abuela son las 10 de la ma\u00f1ana dice no importa tu mente y despu\u00e9s de tomar y comer los calamares que era uno de sus pasiones que lo sacaba de su de su ropero de la magia y de los secretos familiares me dijo vi\u00e9ndome a los ojos t\u00fa sabes c\u00f3mo fue que asesinaron a mi padre t\u00fa sabes c\u00f3mo fue que fusilaron a mi padre yo le dije lo escuchado dos o tres veces pero verdaderamente verdaderamente no lo s\u00e9 me dijo bueno pues te lo voy a contar en ese instante sin una l\u00e1grima me empez\u00f3 a decir \u00e9l es el que dispara la ametralladora \u00e9l es el que sostiene la defensa de palacio nacional junto con el general del villar \u00e9l es el que ayuda a escapar despu\u00e9s de que lo detienen porque ya se le hab\u00edan acabado las balas y lo detienen en palacio nacional los usurpadores \u00e9l es el que estando ah\u00ed ya preso prisionero ayuda a escapar a prisioneros una cuerda siendo el marino que sab\u00eda de cuerdas y nudos que sab\u00eda de de todo lo que de todo lo que la vida como capit\u00e1n de fragata le hab\u00eda dado es decir una gran sencillez y al mismo tiempo una gran fin esa era un hombre de gran elegancia como demuestra la fotograf\u00eda que est\u00e1 aqu\u00ed ahorita ese hombre adem\u00e1s el especialista en derecho mar\u00edtimo en derecho internacional mar\u00edtimo el caso es que por haber matado a bernardo reyes y a instancias y presi\u00f3n de rodolfo reyes como aqu\u00ed podr\u00eda testificar mi s\u00faper amigo paco ignacio taibo que que se encuentra es lo que le va a costar la vida es lo que va a impulsar a su hijo rodolfo reyes a presionar para que sea fusilado victoriano huerta lo va a entregar a pesar de que \u00e9l despu\u00e9s va a reconocer que era un hombre inocente y lo va a entregar y lo env\u00edan a la ciudadela y all\u00ed se encuentra con su amigo porque eran amigos personales cuando gustaba madera se ven a los ojos no se dicen demasiado asesinan a don gustavo como bien acaba de relatar su bisnieto y despu\u00e9s se acercan a mi bisabuelo y mis abuelos con lo que dec\u00eda mi abuela ten\u00eda la voz de mando del capit\u00e1n de fragata y le dijo un momento cabrones a m\u00ed no me van a asesinar a m\u00ed me fusilan y adem\u00e1s van a van a esperar a que vea la voz a polar que es la que ha guiado toda mi vida de marino y entonces la soldadesca se detiene y esperan a que busque la estrella y no solamente busque la estrella sino les dice con toda interesa tienen que decir que aqu\u00ed muri\u00f3 un valiente y yo digo cuando dispara yo abro el fuego y el abre el fuego todav\u00eda viene la descarga de fusilamiento cae el abuelo que era un hombre muy alto y que para el gabinete de el chaparro de francisco y madero el querid\u00edsimo francisco madero el dign\u00edsimo de francisco y madero y en lugar de darle aureliano blanquet el tiro de gracia le da un bayonetazo en el coraz\u00f3n lobat\u00f3n de un voluntario el caso es que el abuelo queda para siempre de ah\u00ed lo entierran en el pante\u00f3n dolores en una fosa com\u00fan y mi abuela a los dos d\u00edas con su t\u00eda chacha se van a la fosa com\u00fan a buscar el cad\u00e1ver y lo descubren con las iniciales bordadas en su camisa la ave descubren a don adolfo los sacan de la fosa com\u00fan y lo llevan a enterrar dignamente al pante\u00f3n franc\u00e9s esa historia esa historia que qued\u00f3 troquelada en mi memoria que qued\u00f3 troquelado en el coraz\u00f3n son historias que quedan en el coraz\u00f3n y que quedan para siempre y que son la dignidad propia de uno mismo son la raz\u00f3n ontol\u00f3gica de uno mismo es lo que nos hace ser lo que somos nuestro pasado familiar cuando hay la dignidad de h\u00e9roes de la patria que se jugaron la vida al servicio de la naci\u00f3n y la rep\u00fablica esa fuerza esa fuerza se\u00f1or presidente y con el cari\u00f1o que le tengo a pesar de que la primera vez que nos vemos esa fuerza creo que la de la 4ta a la que yo denominar\u00eda la cuarta revoluci\u00f3n social soy viejo marxista eso soy eso sigo siendo es una cuarta revoluci\u00f3n social no podemos permitir que la derecha y la reacci\u00f3n nos vuelva a quitar otra vez como hicieron con don francisco con jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez con gustavo madre y con adolfo vaso b\u00e9rtoli a ti que vengan a arrancar nos la necesidad de transformar un pa\u00eds que entregaron los oligarcas hecho pedazos hecho pedazos no poco no mucho hecho pedazos es lo que hay que salvar y es ad\u00f3nde estamos todos con usted y estamos todos con ustedes de la izquierda que es de donde venimos ah\u00ed nacimos pol\u00edticamente yo no voy a esconder por primera vez es el primer gobierno con el que quiero quiero colaborar donde no tengo que esconder qui\u00e9n soy d\u00f3nde puedo decir abiertamente que soy marxista desde siempre donde me atrevo donde me atrevo a decir que que nosotros los pobres que la reivindicaci\u00f3n de nosotros los pobres no s\u00f3lo es necesaria y suficiente es de dignidad b\u00e1sica de vida humana no podemos dejar el pa\u00eds con 60 millones de jud\u00edos es inhumano hacerlo es idiota se lo es es terriblemente ominoso es es desquiciado y su raz\u00f3n de fuerza de los pobres primero se\u00f1or presidente lo traigo en el coraz\u00f3n los pobres primero pero no solo los pobres los que trabajan obreros y campesinos las mujeres benditas y santas de este pa\u00eds que est\u00e1n levantando uno de los movimientos de resistencia m\u00e1s absolutamente dignos de la historia de m\u00e9xico de la historia de m\u00e9xico el que no defiende con el alma las mujeres de m\u00e9xico no tiene dignidad de seguir en la vida con la cara en alto el que no distingue que no podemos permitir que nuestro pa\u00eds est\u00e9 desangr\u00e1ndose de esa manera el que no entiende que es tiempo de modificar la vida de que es tiempo de modificar estructuras y sentidos de la existencia es un conservador m\u00e1s se\u00f1or presidente y yo estoy con usted los conservadores son irremediablemente le digo ya para terminar y no quiero excederme aunque creo que ya me exced\u00ed si estamos con la revoluci\u00f3n social porque es una necesidad hist\u00f3rica no es una necesidad menor es la verdadera necesidad de todas y todos los mexicanos hay que transformar este pa\u00eds para bien hay que transformarlo para vivirlo en dignidad hay que transformarlo para vivirlo como el centro del continente soy diplom\u00e1tico lo fui muchos a\u00f1os nuestro m\u00e9xico es el centro del continente y como centro de continente vamos a armar el parlamento de las am\u00e9ricas para decirles a todos y es tiempo de vivir en paz construyamos la paz continental porque porque es una guerra civil hemisf\u00e9rica porque es una guerra de todos porque aqu\u00ed ya se est\u00e1 jugando la vida del planeta ya se est\u00e1 jugando la vida las sociedades ya se est\u00e1n jugando la vida misma de todos los que nos levantamos en la ma\u00f1ana recordando qui\u00e9nes somos y c\u00f3mo nos llamamos con eso les ruego que me disculpen los exabruptos vives del pa\u00eds se\u00f1or presidente estamos con usted no dio cinco para afuera estamos con usted con el alma muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se presentar\u00e1 el v\u00eddeo del repositorio memory ac\u00e1 en m\u00e9xico y m\u00e9xico se construye todos los d\u00edas la vida cotidiana la cultura y el arte las decisiones y las acciones van formando lo que somos nuestra esperanza y nuestra historia as\u00ed creamos herencia viva la memoria de m\u00e9xico pero la memoria sirve de poco sin el derecho a recuperarla ya ser la parte de nuestro presente por eso la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico ha creado memory ac\u00e1 un espacio social din\u00e1mico e incluyente que re\u00fane en un solo sitio de acceso libre archivos y documentos digitales de diversas instituciones p\u00fablicas y privadas aqu\u00ed los usuarios cuentan con recursos tecnol\u00f3gicos que les permiten interactuar con los contenidos digitales formar comunidades y espacios que le dan vida nueva lo que nos da raz\u00f3n de ser por el derecho a la memoria ya la identidad mexicanas en memoria el trabajo conjunto es de la mayor importancia por eso reconocemos los esfuerzos de las entidades que se han dedicado a salvaguardar la herencia del pasado en beneficio de todas y todos t\u00fa tambi\u00e9n sumate memori ac\u00e1 comienza un nuevo di\u00e1logo con tu presente y tu pasado por el derecho a la memoria y a la identidad m\u00e9xico hace memoria gobierno de mexico solicitamos a la directora general de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico doctora gabriela pulido ya no nos dirija su mensaje [Aplausos] se\u00f1or presidente doctora beatriz guti\u00e9rrez muller secretarios coordinadores directores distinguidas personalidades que nos honran con su presencia familias madero y vaso las saludamos con todo nuestro respeto se\u00f1oras y se\u00f1ores el historiador ruso tzvetan todorov escribi\u00f3 una sociedad necesita conocer la historia no solamente tener memoria y nosotros a\u00f1adimos porque la memoria no es la historia pero s\u00ed es el principio de la historia memoria historia hace casi 107 a\u00f1os un mexicano record\u00f3 as\u00ed lo que pas\u00f3 un 19 de febrero tras hacer un crudo an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n nacional del momento en que hablaba cit\u00f3 a qu\u00e9 se debe tan triste situaci\u00f3n primero ya antes de todo a que el pueblo mexicano no pueda resignarse a tener por presidente de la rep\u00fablica a don victoriano huerta al soldado que se ampar\u00f3 del poder por medio de la traici\u00f3n y cuyo primer primer acto al subir a la presidencia fue asesinar al presidente y al vicepresidente legalmente ungidos por el voto popular el discurso del que estos p\u00e1rrafos forman parte le costaron la vida a su autor el senador belisario dom\u00ednguez asesinados dos semanas despu\u00e9s el general huerta pudo matar al senador chiapaneco porque lo ten\u00eda a la mano pero no fue el \u00fanico que se expres\u00f3 de esta manera en febrero del mismo a\u00f1o de 1903 el gobernador de coahuila don venustiano carranza hab\u00eda reprochado al presidente de los eeuu que reconociera un gobierno espurio que trataba de implantarse sobre la traici\u00f3n y el crimen y en mayo emiliano zapata y sus generales lo definieron as\u00ed al usurpador del poder p\u00fablico general victoriano huerta cuya presencia en la presidencia de la republica acent\u00faa cada d\u00eda m\u00e1s y m\u00e1s su car\u00e1cter contrastable con todo lo que significa la ley la justicia el derecho y la moral esa es la memoria documental de m\u00e9xico eso es lo que dice en documentos de febrero mayo y septiembre de 1913 y el primer acto del cuartelazo victorioso el que nos recuerda la fecha el lugar el acto que hoy nos convoca fueron los asesinatos del diputado gustavo adolfo madero gonz\u00e1lez y el capit\u00e1n de fragata adolfo vaso verti\u00f3 bertogliati a quienes hoy el gobierno de la rep\u00fablica rinde un merecido homenaje como recordar\u00edamos eso sin la preservaci\u00f3n de sus documentos como podr\u00edamos aprender la historia y evitar la b\u00fasqueda de soluciones f\u00e1ciles como la que ofreci\u00f3 victoriano huerta y que los medios de comunicaci\u00f3n hab\u00edan presentado machaconamente en los meses previos por razones y de formas que sustentadas en la documentaci\u00f3n hist\u00f3rica como nos comentaba en la ma\u00f1ana rafael barajas el fisg\u00f3n en los eventos de reflexi\u00f3n hist\u00f3rica que rodea a este homenaje la historia sirve para orientar nuestra actuaci\u00f3n en el presente dec\u00eda el gran historiador \u00e1lvaro matute la historia nos provee de la conciencia de valores si eso no funciona entonces la historia no sirve para nada y una de las funciones que se ha propuesto este gobierno es poner los documentos las fuentes de la historia al alcance de todos los mexicanos por eso hoy me llena de orgullo hablar en nombre de un colectivo de personas que est\u00e1n por aqu\u00ed todos con sus gafetes de staff disfrazados de estar cuyo trabajo ver\u00e1n reflejado en esta primera etapa del repositorio digital memory ac\u00e1 m\u00e9xico haz memoria en su lanzamiento al p\u00fablico hablo en nombre de este equipo primero para agradecer la confianza depositada en nosotros y segundo mencionar que para nosotros ser\u00e1 un deber presentarme m\u00f3nica que se encuentra en una primera fase no s\u00f3lo para rendir cuentas del trabajo que se nos encomend\u00f3 sino tambi\u00e9n para abrir la puerta a todos a una iniciativa que se vaya construyendo d\u00eda con d\u00eda durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os con la colaboraci\u00f3n de las instituciones y por supuesto de las personas tambi\u00e9n nos convoca la memoria la memoria familiar que ha constituido n\u00facleos comunidades una identidad un arraigo las familias madero y los bisnietos del capit\u00e1n de fragata vaso no me dejar\u00e1n mentir y la memoria colectiva una memoria desde la experiencia terrible y dolorosa de la de escena tr\u00e1gica que nos constituye como pa\u00eds y cuya historia hay que contarla hilvanando reflexionando acerca de las memorias es una obligaci\u00f3n de quienes creemos que la historia es la maestra de la vida memory k es una herramienta y no un fin es un repositorio digital de acceso abierto desarrollado en un tiempo r\u00e9cord de seis meses y que implement\u00f3 todos los protocolos internacionales relacionados con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n la naturaleza de esta herramienta es solamente colaborativa interinstitucional principalmente una herramienta contra el olvido el pueblo de mexico nos dir\u00e1 si lo hemos logrado gracias a alejandra frausto a marks arriaga jos\u00e9 mariano leyva por su enorme generosidad como anfitriones al paco ignacio taibo 2 adriana castillo ya las coordinaciones de la oficina de presidencia a todas gracias infinitas a ellas y a todos sus equipos solidarios e incre\u00edbles por el apoyo que nos brindaron para la organizaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de este importante evento a gabriela cant\u00f3 una menci\u00f3n muy especial gracias tambi\u00e9n a todas las instituciones todas aqu\u00ed est\u00e1n presentes todos sus sus titulares que nos han apoyado durante este tiempo que nos abrieron las puertas de los acervos archivos y colecciones que dirigen para que en persona en persona convers\u00e1bamos de esta iniciativa tan importante desde hace meses la lista es larga y la gratitud no cabe aqu\u00ed muchos dieron la bienvenida a nuestra intervenci\u00f3n incluso en sus propios procesos y proyectos de preservaci\u00f3n y digitalizadas a la estrategia digital del gobierno a cargo de emiliano calder\u00f3n y su gran equipo sin quienes simplemente no existir\u00eda me mor\u00ed ac\u00e1 gracias tambi\u00e9n a los especialistas de diversas instituciones con quienes compartimos el valor del acceso abierto ya que quienes nos han ense\u00f1ado los caminos que en sus diversas instituciones han tomado tanto las humanidades digitales como los paradigmas relacionados con los repositorios de acceso abierto buscamos tambi\u00e9n aportar un grano de arena en la pol\u00edtica nacional de repositorios iniciativa encabezada por el conacyt a cargo de la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez buylla para terminar ya los invitamos a navegar en seguida hace uso de la palabra el maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico ha sido testigo de actos terribles que ya nos han relatado aqu\u00ed el m\u00e1s atroz de ellos guarda su memoria en una placa de m\u00e1rmol a pocos pasos de aqu\u00ed en honor a dos protagonistas de los tiempos aciagos de la revoluci\u00f3n los ya mencionados gustavo adolfo madero y el capit\u00e1n de fragata adolfo vaso b\u00e9rtoli ato estamos aqu\u00ed en presencia del propio presidente de la republica de su esposa de muchas notables personalidades y de algunos de sus parientes para rendirles un merecido homenaje por esa valent\u00eda que sigue siendo fuente de inspiraci\u00f3n arriesgaron su vida por el ideal de la democracia y perdieron perdieron frente al embate de la tiran\u00eda de un pu\u00f1ado de traidores sedientos de poder sin embargo su sacrificio no fue en vano ese primer experimento trunc\u00f3 de gobierno popular sembr\u00f3 la semilla para que la sociedad mexicana con el tiempo estuviera en condiciones de iniciar su cuarta transformaci\u00f3n miles y miles de hombres y mujeres sin rostro y sin nombre tambi\u00e9n contribuyeron como madero y como vaso para que el cambio fuera hoy posible con todas con todos tenemos un enorme duro deuda cuyo pago es el m\u00e1s f\u00e9rreo compromiso por intentar cada d\u00eda en los hechos actos concretos rendir homenaje a su recuerdo nuestra obligaci\u00f3n es rescatar el legado de los gigantes que construyeron el pa\u00eds con su esfuerzo y con su sangre la herencia es muy rica consiste en cultura en valores en historia que nada envidia al resto de las civilizaciones honrar la tradici\u00f3n milenaria de nuestros pueblos originarios las aportaciones venidas de \u00e1frica de asia y de europa y el ejemplo de tantos h\u00e9roes es un deber de todo mexicano pero es un deber sagrado para quienes se encuentran en la posici\u00f3n privilegiada de servir a los dem\u00e1s estamos en esta biblioteca de mexico para mostrar con palabras y en obras que cumplimos nuestro deber con el pasado y con el presente los discursos que me han precedido expresan esa voluntad por reconocer que somos el fruto de luchas dif\u00edciles por la justicia social y aunque las palabras se las lleve el viento sigue siendo un signo indeleble del cambio profundo que est\u00e1 en proceso el que ahora se hable de reivindicaciones pol\u00edticas que en las altas esferas de gobierno antes s\u00f3lo merec\u00edan silencio o burla o menosprecio no es cosa menor que nuestros pensamientos se dirijan a gustavo madero y adolfo vaso a los marginados y a las excluidas porque las palabras nos dicen qui\u00e9nes somos y a quienes nos debemos es importante nombrarlos porque su recuerdo nos da sentido como naci\u00f3n pero sabemos que no bastan los discursos aun cuando son el primer paso para la verdadera reconciliaci\u00f3n con el pasado y con el presente las palabras adquieren su fuerza cuando se encarnan en hechos concretos por ello es que se coloc\u00f3 una corona f\u00fanebre hace unos momentos en las afueras de la ciudadela y se toc\u00f3 la marcha del silencio por ello es que una nueva sala de juntas en palacio nacional est\u00e1 dedicada a los olvidados por ello es que este gobierno busca recortar gastos superfluos para distribuir mejor las finanzas p\u00fablicas y es tambi\u00e9n por ello que hoy se presenta una herramienta tecnol\u00f3gica cuyo objetivo es colaborar en la recuperaci\u00f3n de la memoria de m\u00e9jico el conocimiento de nuestra historia de las grandes haza\u00f1as y de la vida cotidiana ha sufrido mutaciones fundamentales antes aprend\u00edamos sobre nuestra identidad y pasado a partir de las narraciones de los libros de los ejercicios escolares de escuchar a los abuelos y de las ceremonias c\u00edvicas y religiosas ahora en cambio existen muchos medios masivos de comunicaci\u00f3n con interpretaciones dispares canales de youtube con infinidad de documentales y la enciclopedia m\u00e1s colosal jam\u00e1s redactada informaci\u00f3n es poder y la informaci\u00f3n que puede consultarse en internet no tiene paralelo ni precedente desde que el humano es humano sin embargo esa informaci\u00f3n es sobre todo de los pa\u00edses con antecedentes imperialistas conocemos m\u00e1s y conocemos mejor porque hay m\u00e1s informaci\u00f3n m\u00e1s fotograf\u00edas m\u00e1s libros m\u00e1s pel\u00edculas m\u00e1s investigaci\u00f3n sobre la belle \u00e9poque sobre la construcci\u00f3n de la torre eiffel sobre las trincheras de la primera guerra mundial sobre la dinast\u00eda tudor sobre el holocausto nazi o sobre la recesi\u00f3n del 29 en los eeuu conocemos m\u00e1s sobre todo esto que incluso sobre nuestro propio linaje familiar o nuestro propio barrio hablamos mejor ingl\u00e9s que en agua tilo maya a pesar de que sea parte de una convivencia diaria las nuevas tecnolog\u00edas son sin duda un campo de confrontaci\u00f3n que beneficia en principio a las grandes empresas al capitalismo rapaz y a los intereses de ciertas naciones esto es claro no podemos pecar de ingenuidad ante las amenazas permanentes a la privacidad a las tendencias inducidas oa las llamadas t\u00e9cnicas pero tambi\u00e9n es claro el germen democr\u00e1tico de las benditas redes sociales y del acceso abierto a la ciencia y a la informaci\u00f3n tenemos que apostar por ganar espacio y presencia en el mundo digital un espacio y una presencia que d\u00e9 cuenta de los matices y riqueza que tenemos como pueblo es el d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano y se celebra en recuerdo del repudio del congreso de coahuila al usurpador huerta asesino intelectual de gustavo madero y de adolfo vaso y de miles m\u00e1s que murieron durante su paga fugaz despotismo hoy en este significativo d\u00eda la presidencia de la rep\u00fablica anunci\u00f3 un portal electr\u00f3nico que levanta la voz en el ciberespacio para mostrar que tambi\u00e9n m\u00e9xico es grande que su gente es excepcional que sus culturas son exuberantes su gastronom\u00eda exquisita y su historia su historia es una gu\u00eda para el esp\u00edritu disfr\u00fatenlo [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a servidores p\u00fablicos familiares de gustavo a madero y adolfo vaso amigas amigos este homenaje a gustavo a madero es al mismo tiempo un acto de desagravio a su persona ya la de adolfo vaso quienes fueron v\u00edctimas del m\u00e1s cruel de los asesinatos pol\u00edticos durante uno de los periodos m\u00e1s vergonzosos de la historia de m\u00e9xico gustavo a madero era un fiel colaborador de su hermano francisco su eficacia pol\u00edtica qued\u00f3 demostrada muchas veces \u00e9l fue el encargado de recaudar los fondos para hacer posible la revoluci\u00f3n \u00e9l articulaba a los periodistas que defend\u00edan el movimiento frente a la prensa porfirista \u00e9l siempre advirti\u00f3 a su hermano de la traici\u00f3n que se avisoraba sobre lo antes dicho recuerdo con brevedad tres pasajes tres episodios el primero se relaciona con la forma como gustavo a madero se ocup\u00f3 de recaudar los fondos para financiar la revoluci\u00f3n maderista realmente excepcional saber a ciencia cierta cu\u00e1nto se invirti\u00f3 para derrotar al r\u00e9gimen porfirista el dinero utilizado fue relativamente poco desde los primeros d\u00edas del triunfo la revoluci\u00f3n fue auditada en forma rigurosa como ninguna otra revoluci\u00f3n en el mundo costo seiscientos cuarenta y dos mil 195 pesos de los cuales 358 mil se destinaron a la compra de armas municiones y equipos el monto total fue reconocido por el gobierno interino que respetando el acuerdo del 31 de mayo de 1911 en ciudad ju\u00e1rez entrego a gustavo a madero quien procedi\u00f3 a devolverlo a los aportantes otro hecho hist\u00f3rico a destacar es que cuando francisco y madero llega a la presidencia luego del negro interinato del conservador francisco le\u00f3n de la barra en ese entonces el porfiriato estaba pr\u00e1cticamente intacto y beligerante la reacci\u00f3n a cualquier medida a favor de la democracia o de la justicia en particular todo aquello que se viera como una afectaci\u00f3n a los intereses creados contaba con el apoyo de la prensa que hab\u00eda recobrado su libertad miren la paradoja gracias a quien era blanco de los m\u00e1s feroces ataques mord\u00edan la mano a quien les quit\u00f3 el bozal dura pero clara expresi\u00f3n de gustavo a madero que nunca le perdonar\u00eda y por \u00faltimo en este recuento subray\u00f3 que era tan importante ten\u00eda tanta fortaleza gustavo a madero hasta el mismo traidor y siniestro de victoriano huerta le tem\u00eda alfonso taracena cuenta que cuatro meses antes del golpe de estado en octubre de 1912 un grupo de conspiradores partidarios de bernardo reyes visit\u00f3 a huerta en su casa de popotla para invitarlo a participar en la rebeli\u00f3n y vuelta respondi\u00f3 miren yo quiero a mi general reyes y lo respeto lo halo y otros jalan porque la verdad no quiero meterme entre las patas de los caballos suelto una carcajada y a\u00f1ade las pezu\u00f1as del chaparr\u00f3n me parecen blandas pero ojo parado el apodo los porfiristas y pusieron a gustavo a madero en blandas las pezu\u00f1as del chapare pero ojo parado las tiene muy duras por eso tienen chacal de huerta energ\u00fameno lo primero que hizo fue aprender personalmente mediante el enga\u00f1o a gustavo a madero para luego entregarlo junto con vaso a la jaur\u00eda militar es sin p\u00fablico relatar la crueldad del crimen de gustavo la tortura alcanz\u00f3 los grandes y los grados m\u00e1s altos de infamia y de ruindad fueron tan miserables que ni siquiera le dejaron a basso cumplir su \u00faltimo deseo que como buen marinero quiera morir fusilado viendo las estrellas lo asesinaron sin ninguna formalidad ni miramiento claro que no todos lamentaron este abominable hecho hab\u00eda escrito algo sobre esto sobre c\u00f3mo un sector lo celebro pero no voy a leerlo tambi\u00e9n por qu\u00e9 no quiero quiero polarizar m\u00e1s termin\u00f3 diciendo que gustavo a madero fue un revolucionario honesto y cabal y me llena de orgullo vivir estos momentos para recordar con cari\u00f1o a quienes lucharon por la democracia y siempre supieron actuar con arrojo les convoco a no olvidar mantengamos siempre nuestra memoria hist\u00f3rica muchas gracias solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] solicitamos a los presentes permanecer en sus lugares el presidente de mexico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio ah y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:08.488017"
}