{
    "video_id": "CjppXvzx-xI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CjppXvzx-xI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLApMnY5y7DkxhTQAVdBBPZfamTBag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CjppXvzx-xI",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Martes 08 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6398,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 538.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 898.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 943.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 961.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas hoy nos si\u00e9ntense por favor hoy nos",
            "start": 962.639,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el secretario de",
            "start": 967.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana y protecci\u00f3n civil",
            "start": 970.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Omar Garc\u00eda jfu el secretario de la",
            "start": 973.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defensa nacional el general Ricardo",
            "start": 977.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trevilla el secretario de Marina el",
            "start": 979.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "almirante Raimundo Pedro",
            "start": 983.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Morales la licenciada Estela Dami\u00e1n",
            "start": 986.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 989.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh va a ser est\u00e1 en el \u00e1rea de",
            "start": 990.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 994.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "P\u00fablica eh se va a crear una unidad",
            "start": 997.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "especial una subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n",
            "start": 1001.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar eh Estela y en este",
            "start": 1004.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 cubriendo esas funciones",
            "start": 1008.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e1 con nosotros est\u00e1 Laura",
            "start": 1011.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 el general Cort\u00e9s que es",
            "start": 1015.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional est\u00e1",
            "start": 1019.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh Laura Vel\u00e1zquez que es eh la",
            "start": 1022.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coordinadora de protecci\u00f3n civil y Jos\u00e9",
            "start": 1026.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Alfonso Su\u00e1rez del Real que nos ayuda",
            "start": 1028.679,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en comunicaci\u00f3n social Bueno",
            "start": 1031.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar muy r\u00e1pido con eh Qu\u00e9",
            "start": 1034.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el hurac\u00e1n Milton est\u00e1",
            "start": 1037.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conectado el gobernador de Yucat\u00e1n s\u00ed a",
            "start": 1040.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ver si podemos para que nos informe y le",
            "start": 1044.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vamos a pedir a",
            "start": 1047.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que nos informe de los trabajos que se",
            "start": 1049.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo en Guerrero y en Oaxaca",
            "start": 1051.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh del hurac\u00e1n John que ayer todav\u00eda",
            "start": 1053.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ayer tuvimos una reuni\u00f3n de seguimiento",
            "start": 1058.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nos va a informar c\u00f3mo va los trabajos",
            "start": 1060.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de apoyo a la ciudadan\u00eda y de apertura",
            "start": 1064.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de caminos y de restablecimiento del",
            "start": 1068.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1071.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "potable despu\u00e9s vamos a pasar a la",
            "start": 1072.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad que la",
            "start": 1074.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "va a presentar el licenciado",
            "start": 1076.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y ya al final despu\u00e9s de las preguntas",
            "start": 1081.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Hoy es el D\u00eda de humanismo mexicano y",
            "start": 1083.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez",
            "start": 1086.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del Real nos va a presentar una peque\u00f1a",
            "start": 1089.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1psula sobre este tema entonces",
            "start": 1093.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iniciamos con Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena",
            "start": 1096.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernador si nos platicas C\u00f3mo les fue",
            "start": 1099.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1102.88,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1103.86,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n muy buenos d\u00edas",
            "start": 1105.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saludo a todos los que nos ven",
            "start": 1108.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "afortunadamente saldo blanco hasta este",
            "start": 1111.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "momento el hurac\u00e1n Milton se encuentra",
            "start": 1113.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "frente a las costas de xilam de Bravo a",
            "start": 1116.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unos 120 km de la costa se espera que al",
            "start": 1119.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda est\u00e9 frente a las costas de San",
            "start": 1122.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Felipe y Rio lagartos a unos 90 km",
            "start": 1125.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "avanza a 15 km porh hacia el norest es",
            "start": 1128.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "decir hacia el Oriente rumbo a la",
            "start": 1133.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Florida afortunadamente solo nos han",
            "start": 1135.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ortado inundaciones en el puerto de",
            "start": 1138.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "celestun algunos postes ca\u00eddos la",
            "start": 1141.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha",
            "start": 1143.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estado trabajando esta madrugada en",
            "start": 1145.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sisal Puerto de hunucm\u00e1 ya se",
            "start": 1147.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 la energ\u00eda tuvimos la ca\u00edda",
            "start": 1150.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del techo de un campo de softball pero",
            "start": 1153.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en general da\u00f1os menores tengo que",
            "start": 1155.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocer la cultura de la prevenci\u00f3n de",
            "start": 1158.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de la costa que fueron",
            "start": 1161.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "evacuados todos los puertos ayer recorr\u00ed",
            "start": 1163.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personalmente los puertos de celestum de",
            "start": 1166.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cisal de Progreso chelem chuburn\u00e1 chuc",
            "start": 1169.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chulub telchac yilan de Bravo",
            "start": 1173.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "supervisando este operativo de",
            "start": 1176.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n hacia",
            "start": 1177.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "440 albergues temporales que se",
            "start": 1179.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "instalaron son m\u00e1s de 6,000 personas que",
            "start": 1182.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se encuentran en albergues hacia el",
            "start": 1185.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda vamos a sesionar con el consejo",
            "start": 1187.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estatal de Protecci\u00f3n Civil para ir",
            "start": 1191.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reanudando actividades el Aeropuerto",
            "start": 1193.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 1196.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Abre actividades hoy a las 9 de la",
            "start": 1198.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y despu\u00e9s del mediod\u00eda iremos",
            "start": 1200.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reabriendo tambi\u00e9n el transporte p\u00fablico",
            "start": 1203.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9rida Quiero",
            "start": 1205.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecer estimada presidenta la labor",
            "start": 1208.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que han hecho por parte del Gobierno",
            "start": 1211.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Federal en todo momento tanto la",
            "start": 1213.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como",
            "start": 1215.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil la secretar\u00eda de la",
            "start": 1217.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1220.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que en todo momento",
            "start": 1222.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "han estado coordinados con nosotros y",
            "start": 1225.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pendientes de apoyar a la ciudadan\u00eda as\u00ed",
            "start": 1227.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n agradezco a los elementos",
            "start": 1230.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica de",
            "start": 1232.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n todo el gabinete Estatal est\u00e1 en",
            "start": 1234.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contacto directo con los presidentes y",
            "start": 1237.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidentas municipales para que pasando",
            "start": 1240.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los efectos de Milton hagamos un",
            "start": 1243.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "levantamiento de da\u00f1os en todos los",
            "start": 1246.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "puertos principalmente en la ciudad de",
            "start": 1248.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hasta este momento solamente",
            "start": 1250.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "lluvias y algunos",
            "start": 1252.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vientos Muchas gracias",
            "start": 1254.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador Much\u00edsimas gracias presidenta",
            "start": 1257.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Claudia shean y gracias a la ciudadan\u00eda",
            "start": 1260.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n porque acataron todas las",
            "start": 1262.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instrucciones de que lo material se",
            "start": 1265.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede reconstruir pero la vida humana no",
            "start": 1268.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos que privilegiar cuidar",
            "start": 1270.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la integridad f\u00edsica de nuestras",
            "start": 1273.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "familias Que tengan un buen d\u00eda a todos",
            "start": 1275.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gracias Joaqu\u00edn",
            "start": 1277.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Laura Muchas gracias muchas gracias Muy",
            "start": 1284.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda para todos presidenta con su",
            "start": 1287.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permiso eh sinceramente el informe que",
            "start": 1289.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acaba de dar el gobernador es muy",
            "start": 1292.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "completo yo ya no me voy a detener en el",
            "start": 1294.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tema de de Milton solo mencionar y",
            "start": 1297.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agradecer profundamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1300.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Campeche y de Yucat\u00e1n principalmente",
            "start": 1302.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a todos los que viven en la costa de",
            "start": 1306.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estos estados en donde estuvo muy cerca",
            "start": 1308.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n Milton a las 9 de la noche",
            "start": 1311.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aproximadamente estuvo a 60 km de",
            "start": 1315.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Progreso Yucat\u00e1n y he de reconocer la",
            "start": 1317.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "amplia cultura de la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 1322.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil tanto de los gobiernos",
            "start": 1325.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n",
            "start": 1327.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pero principalmente de la poblaci\u00f3n la",
            "start": 1330.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y en la preparaci\u00f3n ahora",
            "start": 1333.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para la el apoyo a la poblaci\u00f3n han",
            "start": 1336.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "surtido efecto el saldo es blanco ya lo",
            "start": 1339.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el gobernador eh seguimos",
            "start": 1341.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahorita ya haciendo acciones de Auxilio",
            "start": 1344.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "identificando Cu\u00e1les fueron los da\u00f1os",
            "start": 1348.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que como podemos corroborar tenemos",
            "start": 1351.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encharcamientos viales \u00e1rboles ca\u00eddos eh",
            "start": 1353.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se pudo evacuar este calquin en Campeche",
            "start": 1357.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n tenemos anegaciones en las",
            "start": 1361.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "zonas bajas y se ha restablecido ya el",
            "start": 1364.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "60 por del suministro el\u00e9ctrico en ambos",
            "start": 1367.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estados vamos a seguir trabajando en la",
            "start": 1371.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cultura de la prevenci\u00f3n y trabajando",
            "start": 1374.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "evidentemente en la identificaci\u00f3n de de",
            "start": 1376.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estos da\u00f1os para la pronta atenci\u00f3n por",
            "start": 1379.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "instrucciones de la presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 1382.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Si usted me lo permite eh presidenta",
            "start": 1385.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "har\u00e9 referencia al seguimiento y a la",
            "start": 1387.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la fase de recuperaci\u00f3n",
            "start": 1390.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la que nos encontramos en Guerrero si",
            "start": 1393.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fueran tan amables que con la",
            "start": 1396.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n Es muy breve eh Nada m\u00e1s",
            "start": 1398.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para que tengamos eh presente que",
            "start": 1400.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando en el Estado de",
            "start": 1403.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Guerrero y de Oaxaca ahora se suma",
            "start": 1404.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Campeche y y Yucat\u00e1n pero eh con la",
            "start": 1407.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la Sedena y la Marina",
            "start": 1410.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1413.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes el gobierno",
            "start": 1414.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del de Guerrero y el municipio de",
            "start": 1416.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Acapulco ya se lleva un avance del 91",
            "start": 1419.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por de la limpieza de las principales",
            "start": 1422.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "avenidas que fueron afectadas con el",
            "start": 1425.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lodo y la arena eh se hizo una mesa de",
            "start": 1427.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trabajo y la distribuci\u00f3n adecuada dio",
            "start": 1430.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "inicio ya el censo por parte de",
            "start": 1434.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar esto por instrucciones de la",
            "start": 1436.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico para brindar los",
            "start": 1438.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "apoyos a la recuperaci\u00f3n de las",
            "start": 1440.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "viviendas se contin\u00faa con la eh la",
            "start": 1443.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de despensas 70,000",
            "start": 1446.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "despensas se han distribuido a trav\u00e9s de",
            "start": 1449.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Sedena y de Marina Asimismo agua",
            "start": 1451.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "embotellada se contin\u00faan con la entrega",
            "start": 1453.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 100,000 comidas calientes esto",
            "start": 1456.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con seis cocinas comunitarias de Sedena",
            "start": 1459.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y de Marina Asimismo eh A trav\u00e9s del",
            "start": 1462.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puente a\u00e9reo la Sedena ha distribuido se",
            "start": 1465.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "1 despensas en los municipios de",
            "start": 1468.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuicuila tec pang galiana topan toyac",
            "start": 1471.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Las vigas Coyuca y Juan escudero",
            "start": 1475.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se han brindado",
            "start": 1478.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "78,91 atenciones m\u00e9dicas el gobierno de",
            "start": 1481.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Guerrero con el apoyo de la ceden y de",
            "start": 1484.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Comunicaciones y",
            "start": 1487.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Transportes habilita los pasos",
            "start": 1489.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "provisionales en los caminos Rurales de",
            "start": 1491.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las regiones de la monta\u00f1a y de la",
            "start": 1493.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sierra el gobierno de Guerrero ha",
            "start": 1495.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entregado insumos en la monta\u00f1a",
            "start": 1497.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "principalmente en escalerilla lagunas en",
            "start": 1500.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el municipio de Zapotitl\u00e1n Asimismo en",
            "start": 1503.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tixla se han abatido los niveles",
            "start": 1506.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1n activos dos refugios y",
            "start": 1509.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se han entregado apoyos eh por parte del",
            "start": 1512.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y por parte del",
            "start": 1515.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico la Secretar\u00eda de",
            "start": 1517.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y y",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "transportes reporta una atenci\u00f3n un",
            "start": 1521.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "avance del 90 por de las afectaciones",
            "start": 1524.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que tuvimos en las incidencias de eh de",
            "start": 1529.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los caminos y de las carreteras Asimismo",
            "start": 1533.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actualmente no existen inundaciones",
            "start": 1536.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente tenemos un registro de",
            "start": 1540.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anegaci\u00f3n en Paso de la garrocha esto en",
            "start": 1541.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional por \u00faltimo y concluyo",
            "start": 1545.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidenta pueblo de M\u00e9xico la",
            "start": 1548.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1550.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes eh se",
            "start": 1551.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encuentra trabajando en estos 389",
            "start": 1553.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "incidencias de la red Federal Asimismo",
            "start": 1557.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh trabaja en apoyo de la red rural y",
            "start": 1560.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "alimentaria tanto de eh de Oaxaca como",
            "start": 1564.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de eh Acapulco la Conagua est\u00e1",
            "start": 1567.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajando conjuntamente con la Marina",
            "start": 1571.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "realizando el desasolve el dragado de",
            "start": 1574.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los r\u00edos que ha sido una de las acciones",
            "start": 1576.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s exitosas y que seguramente ser\u00e1 para",
            "start": 1579.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este gobierno una acci\u00f3n fundamental",
            "start": 1582.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para evitar inundaciones en las zonas",
            "start": 1585.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bajas con Agua Marina y el municipio de",
            "start": 1587.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Acapulco trabajan para restaurar toda la",
            "start": 1590.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica de las tres",
            "start": 1592.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "redes eh fundamentales de abastecimiento",
            "start": 1594.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de agua para Acapulco y con la finalidad",
            "start": 1597.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de apoyar a la poblaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1600.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "distribuyendo eh agua potable a trav\u00e9s",
            "start": 1603.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de 117 pipas en 63 colonias de Acapulco",
            "start": 1605.919,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "en lo que se restablece todo el apoyo eh",
            "start": 1611.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para Acapulco eso ser\u00eda cuanto",
            "start": 1614.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidenta que Quedo a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1617.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1619.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "gracias el d\u00eda de ayer nos eh Tuvimos",
            "start": 1622.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n es importante para quienes",
            "start": 1626.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nos ven nos escuchan en Guerrero y en",
            "start": 1629.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 1632.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh estamos fortaleciendo la apertura de",
            "start": 1634.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "caminos particularmente",
            "start": 1638.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tanto en la sierra como en la monta\u00f1a de",
            "start": 1640.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Guerrero en donde todav\u00eda hay algunas",
            "start": 1643.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poblaciones aisladas entonces que sepan",
            "start": 1645.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando Ah\u00ed el gobierno del",
            "start": 1648.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado y ayer tomamos algunas acciones",
            "start": 1650.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para que Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1654.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes pueda",
            "start": 1657.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "apoyar de tal manera que en esta misma",
            "start": 1659.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana puedan abrirse todos los caminos",
            "start": 1662.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Pues eso ser\u00eda de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 1664.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1670.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Omar con su permiso presidenta",
            "start": 1674.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1678.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas bajo el liderazgo de la presidenta",
            "start": 1681.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico doctora Claudia shom hemos",
            "start": 1684.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado una estrategia nacional de",
            "start": 1687.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad basada en cuatro ejes el",
            "start": 1688.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "primero es atenci\u00f3n a las",
            "start": 1691.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "causas buen Esta es la tasa de",
            "start": 1695.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por cada 100000",
            "start": 1697.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "habitantes en los",
            "start": 1701.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Estados adelante",
            "start": 1703.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el primer eje es atenci\u00f3n a las",
            "start": 1710.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "causas continuaremos con la estrategia",
            "start": 1712.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 en el gobierno del presidente",
            "start": 1714.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de atender",
            "start": 1716.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de manera prioritaria a las familias m\u00e1s",
            "start": 1718.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vulnerables reduciendo la pobreza",
            "start": 1720.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cerrando brechas de desigualdad y",
            "start": 1723.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "generando oportunidades para que las y",
            "start": 1725.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tengan acceso a una mejor",
            "start": 1727.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calidad de vida esto nos permitir\u00e1",
            "start": 1729.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s alejarnos de la delincuencia y",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del reclutamiento de grupos delictivos",
            "start": 1734.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el segundo eje la consolidaci\u00f3n de la",
            "start": 1736.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional dentro de la secretar\u00eda",
            "start": 1738.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional es sumamente",
            "start": 1741.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante mediante el fortalecimiento",
            "start": 1743.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de sus capacidades operativas",
            "start": 1745.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "garantizando su permanencia disciplina",
            "start": 1747.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desarrollo y profesionalismo dentro de",
            "start": 1750.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la propia secretar\u00eda con el fin de",
            "start": 1752.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "servir en las tareas de seguridad de",
            "start": 1754.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Todos hemos visto las",
            "start": 1755.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "condiciones en las que se encuentran",
            "start": 1758.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "algunas comunidades de nuestro pa\u00eds y el",
            "start": 1760.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poder de fuego que tiene la delincuencia",
            "start": 1762.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "necesitamos forzosamente un cuerpo como",
            "start": 1765.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para que brinde el",
            "start": 1768.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyo y el andamiaje a cientos y miles",
            "start": 1770.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de familias de",
            "start": 1773.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero tambi\u00e9n el andamiaje y el",
            "start": 1775.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "apoyo adecuado para que brinde el apoyo",
            "start": 1777.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a los investigadores y agentes de",
            "start": 1780.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "inteligencia que trabajar\u00e1n en nuestro",
            "start": 1781.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la guardia nacional es una",
            "start": 1783.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n policial de la federaci\u00f3n",
            "start": 1786.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con un esquema de formaci\u00f3n",
            "start": 1789.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n definido",
            "start": 1791.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por una doctrina militar bajo regulaci\u00f3n",
            "start": 1793.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estricta que garantice el respeto a los",
            "start": 1796.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "derechos humanos con la disciplina",
            "start": 1797.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "militar Es falso que haya militarizaci\u00f3n",
            "start": 1800.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo es aprovechar",
            "start": 1803.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las capacidades de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1805.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "defensa nacional para que no",
            "start": 1808.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "importa el tiempo la la guardia nacional",
            "start": 1810.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se pueda consol consolidar dentro de la",
            "start": 1814.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "guardia estamos aprovechando la",
            "start": 1816.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "fortaleza de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1817.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nacional como su sistema educativo que",
            "start": 1819.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueda proveer a la guardia nacional con",
            "start": 1821.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los 40 planteles que tiene hay cientos",
            "start": 1823.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de comunidades en nuestro pa\u00eds que viven",
            "start": 1826.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en un una realidad diferente a varias",
            "start": 1827.64,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ciudades de la Ciudad de M\u00e9xico que lo",
            "start": 1829.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00fanico que tienen al d\u00eda de hoy es al",
            "start": 1831.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y a la marina para ir en su",
            "start": 1833.519,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "auxilio y ayuda de la poblaci\u00f3n hay",
            "start": 1835.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familias que hoy no tienen acceso a",
            "start": 1837.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales confiables o a",
            "start": 1839.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales totalmente",
            "start": 1841.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fortalecidas Ah\u00ed es donde la guardia",
            "start": 1843.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional jugar\u00e1 un papel",
            "start": 1845.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante aprovechar el gran el gran",
            "start": 1847.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "despliegue con el que hoy cuenta ya este",
            "start": 1850.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuerpo de seguridad de m\u00e1s de 133,000",
            "start": 1852.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elementos es muy importante",
            "start": 1855.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto un retroceso sobre la guardia",
            "start": 1858.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nacional implicar\u00eda esfuerzos perdidos y",
            "start": 1861.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nos tomar\u00eda a\u00f1os construir otro cuerpo",
            "start": 1863.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de seguridad y nuevamente volver\u00edamos a",
            "start": 1864.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "empezar de cero la guardia nacional En",
            "start": 1866.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este sexenio en la administraci\u00f3n",
            "start": 1869.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "anterior avanz\u00f3 much\u00edsimo ya tiene",
            "start": 1871.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuarteles propios y un gran despliegue",
            "start": 1873.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el territorio nacional el tercer eje",
            "start": 1875.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el fortalecimiento de la inteligencia",
            "start": 1879.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Y la investigaci\u00f3n no se trata solo de",
            "start": 1880.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reaccionar ante los delitos sino tambi\u00e9n",
            "start": 1883.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "anticiparse a ellos usando inteligencia",
            "start": 1886.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y recursos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s avanzados",
            "start": 1888.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para analizar datos identificar patrones",
            "start": 1890.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y comprender las din\u00e1micas en las zonas",
            "start": 1893.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia es como podemos",
            "start": 1895.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desarrollar estrategias m\u00e1s efectivas",
            "start": 1897.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para combatir a las organizaciones",
            "start": 1899.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "delictivas para incrementar las acciones",
            "start": 1901.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en materia de inteligencia se crear\u00e1 la",
            "start": 1903.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda de inteligencia e",
            "start": 1906.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n policial dentro de la",
            "start": 1908.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad que contar\u00e1 con",
            "start": 1910.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las capacidades y herramientas",
            "start": 1912.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para identificar redes",
            "start": 1913.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "criminales esta subsecretar\u00eda se",
            "start": 1915.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforzar\u00e1 con analistas investigadores",
            "start": 1918.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de campo investigadores de gabinete y",
            "start": 1920.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "especialistas t\u00e9cnicos que traduzcan la",
            "start": 1922.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inteligencia recabada en campo por",
            "start": 1924.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "distintas instituciones en elementos que",
            "start": 1926.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "garanticen la solidez de las carpetas de",
            "start": 1929.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n siempre por supuesto",
            "start": 1931.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajando en absoluta coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1933.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 1935.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuarto eje de nuestra estrategia es la",
            "start": 1938.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n la seguridad es un problema",
            "start": 1940.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que requiere de una responsabilidad",
            "start": 1943.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compartida y una respuesta unificada es",
            "start": 1944.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por que vamos a tener una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1947.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "absoluta entre las instituciones del",
            "start": 1949.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y tambi\u00e9n cuando",
            "start": 1951.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sea necesario con las autoridades",
            "start": 1953.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estatales el d\u00eda de hoy por",
            "start": 1955.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instrucciones de la doctora Claudia sh",
            "start": 1957.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete de seguridad nos",
            "start": 1960.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trasladaremos a Culiac\u00e1n para supervisar",
            "start": 1961.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tareas y reunirnos tambi\u00e9n con el",
            "start": 1963.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobernador es muy importante trabajar de",
            "start": 1966.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "la mano con mecanismos permanentes de",
            "start": 1968.559,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 1970.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "activa Asimismo hemos establecido tres",
            "start": 1971.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "objetivos principales para la",
            "start": 1974.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una paz durad en el pa\u00eds",
            "start": 1976.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el primero es la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1978.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva principalmente de",
            "start": 1981.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los homicidios dolosos y delitos de alto",
            "start": 1982.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impacto como la extorsi\u00f3n neutralizar",
            "start": 1985.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "generadores de violencia y redes",
            "start": 1988.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "criminales con atenci\u00f3n a zonas de alta",
            "start": 1989.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva fortalecer las",
            "start": 1991.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "capacidades de prevenci\u00f3n y proximidad",
            "start": 1994.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "social de las polic\u00edas locales y mejorar",
            "start": 1996.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo con todos los sectores de la",
            "start": 1998.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sociedad para cumplir estos objetivos",
            "start": 2001.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemos planteado diversas l\u00edneas de",
            "start": 2003.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n al consolidar el sistema Nacional",
            "start": 2005.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de inteligencia contaremos con mejores",
            "start": 2008.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "capacidades de investigaci\u00f3n para",
            "start": 2010.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "combatir mejor la delincuencia y el",
            "start": 2011.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "crimen organizado este Sistema Nacional",
            "start": 2013.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de inteligencia permite que la",
            "start": 2015.919,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inteligencia naval la inteligencia",
            "start": 2017.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "militar inteligencia financiera se",
            "start": 2019.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "traduzca en productos que se puedan",
            "start": 2021.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "integrar de manera adecuada en las",
            "start": 2023.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n Y traducirse",
            "start": 2025.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n en productos operables",
            "start": 2027.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "incrementaremos las capacidades humanas",
            "start": 2029.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y tecnol\u00f3gicas del Centro Nacional de",
            "start": 2031.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inteligencia para el desarrollo de",
            "start": 2033.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "protocolos de intercambio de informaci\u00f3n",
            "start": 2035.2,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entre diversas instituciones de",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguridad y el Centro Nacional de",
            "start": 2038.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "inteligencia considerando que existe",
            "start": 2040.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "diversas instituciones que generan",
            "start": 2044.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inteligencia tenemos que convertir ya la",
            "start": 2046.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "inteligencia existente que hay en el",
            "start": 2048.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en actos de investigaci\u00f3n por otra",
            "start": 2050.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte vamos a fortalecer El secretariado",
            "start": 2053.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 2055.44,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica con la implementaci\u00f3n",
            "start": 2056.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de una academia nacional de seguridad",
            "start": 2058.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "donde se homologen los planes y",
            "start": 2060.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "programas de estudio as\u00ed como para la",
            "start": 2062.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de capacitaciones",
            "start": 2064.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "especializadas para las instituciones",
            "start": 2065.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "locales y federales mediante",
            "start": 2068.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretariado se establecer\u00e1 un sistema",
            "start": 2070.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n para las 32 polic\u00edas",
            "start": 2072.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estatales cuando se ha",
            "start": 2075.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "requerido para poder implementar las",
            "start": 2080.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "acciones prioritarias se desarrolla un",
            "start": 2082.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a los",
            "start": 2084.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto Este modelo",
            "start": 2086.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contempla acciones preventivas",
            "start": 2088.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n institucional acci\u00f3n",
            "start": 2090.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "oportuna de las fiscal\u00edas locales para",
            "start": 2092.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "la judicializaci\u00f3n de objetivos",
            "start": 2094.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso y mecanismos de",
            "start": 2096.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "control de actividades delincuenciales",
            "start": 2099.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "generadas desde el interior del sistema",
            "start": 2100.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "penitenciario vamos a implementar",
            "start": 2103.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico regionales del fen\u00f3meno",
            "start": 2104.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "delictivo con una prevenci\u00f3n focalizada",
            "start": 2106.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inteligente donde se contempla un",
            "start": 2108.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n a la extorsi\u00f3n y",
            "start": 2110.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cobro de piso Adem\u00e1s del despliegue de",
            "start": 2112.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "unidades especiales que cimentar\u00e1n",
            "start": 2114.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en puntos de mayor",
            "start": 2116.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "incidencia en este punto es muy",
            "start": 2119.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante trabajar con las",
            "start": 2121.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas locales ya que como saben el",
            "start": 2122.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "80% de los delitos que se comet son del",
            "start": 2125.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan dicho modelo tambi\u00e9n",
            "start": 2128.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contempla el seguimiento a la",
            "start": 2131.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a procesos de los objetivos",
            "start": 2132.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "detenidos y de sus bienes asegurados",
            "start": 2134.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cabe Resaltar que en las entidades de",
            "start": 2136.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva como son",
            "start": 2138.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato Baja California chihuagua",
            "start": 2140.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Guerrero Jalisco y Sinaloa hemos",
            "start": 2144.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "generado una estrategia de intervenci\u00f3n",
            "start": 2146.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "para el combate a los delitos de alto",
            "start": 2148.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "impacto basada en la estrategia antes",
            "start": 2150.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "referida recordar\u00e1n que las bases de la",
            "start": 2153.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estrategia descrita anteriormente",
            "start": 2156.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las implementamos en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2158.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "donde bajo el liderazgo de la doctora",
            "start": 2160.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Claudia sh trabajamos en una estrecha",
            "start": 2161.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2163.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "justicia de la Ciudad de M\u00e9xico la",
            "start": 2166.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional la",
            "start": 2167.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina Guardia nacional y",
            "start": 2170.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "otras instituciones de seguridad lo que",
            "start": 2172.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nos permiti\u00f3 reducir los homicidios",
            "start": 2175.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "dolosos y los delitos de alto impacto a",
            "start": 2177.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "menos de la mitad por ello desde el",
            "start": 2179.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad del gobierno de",
            "start": 2182.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Vamos a trabajar con todas las",
            "start": 2184.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entidades federativas porque estamos",
            "start": 2187.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "convencidos de que para lograr una paz",
            "start": 2189.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "duradera en el pa\u00eds debemos asumir que",
            "start": 2190.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la seguridad es una responsabilidad",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "compartida aprovecho para agradecer",
            "start": 2196.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "especialmente al fiscal general de la",
            "start": 2198.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el dror Alejandro gerz manero",
            "start": 2200.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por su decidida colaboraci\u00f3n en estas",
            "start": 2202.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acciones y brindar las capacidades",
            "start": 2204.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operativas y de investigaci\u00f3n de la",
            "start": 2206.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para el \u00e9xito de esta",
            "start": 2208.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estrategia tambi\u00e9n por supuesto a mis",
            "start": 2209.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a los miembros del gabinete",
            "start": 2212.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de seguridad general Ricardo trevilla y",
            "start": 2213.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el almirante Raimundo Morales Con",
            "start": 2216.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "quienes reafirmamos el compromiso de",
            "start": 2217.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sumar los esfuerzos del gobierno de",
            "start": 2219.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para tener un pa\u00eds m\u00e1s seguro m\u00e1s",
            "start": 2221.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero y m\u00e1s justo Muchas",
            "start": 2224.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gracias Bueno Esta es la de manera muy",
            "start": 2231.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "breve obviamente para que puedan podamos",
            "start": 2236.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "explicar con m\u00e1s detalle de acuerdo a",
            "start": 2241.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las preguntas que nos",
            "start": 2243.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hagan lo primero que es muy importante",
            "start": 2245.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es no va a regresar la guerra contra el",
            "start": 2248.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "narco de",
            "start": 2252.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 2256.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2258.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "buscamos ejecuciones extrajudiciales que",
            "start": 2261.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 2264.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ocurr\u00eda nosotros qu\u00e9 vamos a usar",
            "start": 2268.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n atenci\u00f3n a las causas e",
            "start": 2272.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inteligencia Y presencia",
            "start": 2275.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en esta estrategia de cuatro ejes",
            "start": 2280.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas est\u00e1 aqu\u00ed Estela",
            "start": 2283.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 vamos a hacer adicional a lo que",
            "start": 2287.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ven\u00eda siendo el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2290.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2292.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hicimos un programa que se llam\u00f3 barrio",
            "start": 2295.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 2298.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que En qu\u00e9",
            "start": 2300.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "consist\u00eda todas las secretar\u00edas del",
            "start": 2302.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad Se",
            "start": 2305.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para ir a tocar casa por",
            "start": 2308.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casa en Los pol\u00edgonos de mayor \u00edndice",
            "start": 2311.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "delictivo qu\u00e9 objetivo ten\u00eda esto",
            "start": 2316.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atender de manera integral a las",
            "start": 2319.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "familias si los ni\u00f1os y las ni\u00f1as no",
            "start": 2322.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "iban a la escuela por alguna raz\u00f3n",
            "start": 2324.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "resolv\u00ed ese problema si el joven la",
            "start": 2327.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "joven no estaba yendo a la preparatoria",
            "start": 2330.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo llev\u00e1bamos a la preparatoria con la",
            "start": 2333.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "beca si no tiene Universidad o no ten\u00eda",
            "start": 2336.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajo le encontr\u00e1bamos",
            "start": 2341.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajo Es decir una estrategia integral",
            "start": 2342.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "focalizada que nos permita atender de",
            "start": 2346.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manera integral a las familias y evitar",
            "start": 2348.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que las y los j\u00f3venes se incorporen a un",
            "start": 2351.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grupo delictivo se mantiene j\u00f3venes",
            "start": 2355.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro j\u00f3venes",
            "start": 2358.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escribiendo el",
            "start": 2360.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "futuro los trabajos de cultura eh que",
            "start": 2361.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda e de semilleros Pero adem\u00e1s",
            "start": 2366.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estamos fortaleciendo Este programa las",
            "start": 2370.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretarias del gobierno de M\u00e9xico van a",
            "start": 2374.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2376.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "completas por ejemplo la secretar\u00eda de",
            "start": 2379.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n nos va a ayudar en",
            "start": 2382.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Guanajuato para que en las zonas de",
            "start": 2386.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mayor \u00edndice delictivo junto con",
            "start": 2388.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 2391.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con con trabajo con Secretar\u00eda del",
            "start": 2392.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajo y otras secretar\u00edas vayan",
            "start": 2395.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "completas apoyar a la poblaci\u00f3n y poder",
            "start": 2398.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh ampliar las capacidades para rescatar",
            "start": 2403.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a las y a los j\u00f3venes de grupos",
            "start": 2407.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "delincuenciales o de la violencia o de",
            "start": 2410.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las adicciones que en Guanajuato es el",
            "start": 2412.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado de la Rep\u00fablica con mayor n\u00famero",
            "start": 2415.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de adicciones porque no me pone en la",
            "start": 2417.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica Pero no por 100,000 habitantes",
            "start": 2419.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino totales omicidios totales en todo",
            "start": 2421.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o",
            "start": 2424.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato es por mucho el estado con",
            "start": 2430.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de",
            "start": 2435.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "homicidios pero es tambi\u00e9n el estado con",
            "start": 2437.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes con",
            "start": 2439.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adicciones Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 2443.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incre\u00edblemente es el municipio con mayor",
            "start": 2445.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero de pobres en el",
            "start": 2449.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el estado",
            "start": 2455.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde el salario medio es menor que el",
            "start": 2457.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 2460.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo entonces evidentemente hay un",
            "start": 2464.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo que",
            "start": 2467.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fracas\u00f3 Entonces qu\u00e9 Vamos a",
            "start": 2469.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hacer vamos",
            "start": 2472.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a apoyar ya una parte la ven\u00eda haciendo",
            "start": 2474.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2479.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pero nosotros vamos a fortalecer esta",
            "start": 2481.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte de atenci\u00f3n a las causas eso es lo",
            "start": 2483.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "primero y el a\u00f1o que entra ya entraremos",
            "start": 2487.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con eh algunos recursos adicionales para",
            "start": 2489.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estos programas dos consolidaci\u00f3n de la",
            "start": 2493.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional la guardia nacional ya",
            "start": 2496.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2499.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nacional y el General secretario tiene",
            "start": 2501.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un programa muy claro de consolidaci\u00f3n y",
            "start": 2504.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la guardia que",
            "start": 2507.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "permita fortalecer sus capacidades con",
            "start": 2509.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "su propia",
            "start": 2512.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comandancia pero es una virtud que que",
            "start": 2514.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hoy en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2517.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional les pongo algunos",
            "start": 2519.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh beneficios que tienen los elementos",
            "start": 2521.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional o las eh",
            "start": 2524.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh participantes de la guardia nacional",
            "start": 2529.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen acceso a los servicios de",
            "start": 2532.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "seguridad social del",
            "start": 2534.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tienen la capacitaci\u00f3n que",
            "start": 2538.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reciben los elementos del",
            "start": 2540.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tienen su propia carrera",
            "start": 2543.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "los mandos son oficiales que est\u00e1n",
            "start": 2549.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "capacitados para ello Es decir se est\u00e1",
            "start": 2552.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "consolidando una",
            "start": 2555.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n si no hubiera quedado en la",
            "start": 2559.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y",
            "start": 2561.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hubiera quedado en manos",
            "start": 2564.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exclusivamente de lo que decidiera el",
            "start": 2566.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente presidente o",
            "start": 2569.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta pues entonces c\u00f3m fue con la",
            "start": 2572.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal",
            "start": 2575.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que cambiaron los mandos de acuerdo a",
            "start": 2577.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los amigos que",
            "start": 2580.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los secretarios en turno que",
            "start": 2582.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entraban por si ven\u00edan de alg\u00fan lugar no",
            "start": 2584.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es una instituci\u00f3n con sus propios",
            "start": 2587.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "oficiales mandos consolid\u00e1ndose Entonces",
            "start": 2589.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vamos a consolidar la guardia",
            "start": 2592.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nacional y su vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 2594.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y la",
            "start": 2597.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretaria de Marina que permita la",
            "start": 2599.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n en distintas \u00e1reas ah\u00ed",
            "start": 2602.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "donde se requiere lo tercero",
            "start": 2604.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inteligencia investigaci\u00f3n Ah\u00ed es donde",
            "start": 2606.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos todav\u00eda a fortalecer m\u00e1s se crea",
            "start": 2608.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "El Sistema Nacional hoy vamos a firmar",
            "start": 2612.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la iniciativa para enviarla al congreso",
            "start": 2614.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que haya coordinaci\u00f3n de los",
            "start": 2619.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sistemas de seguridad de la defensa de",
            "start": 2621.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la marina de la guardia nacional y de la",
            "start": 2624.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "propia Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana",
            "start": 2627.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y finalmente la coordinaci\u00f3n la",
            "start": 2630.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2633.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica la coci\u00f3n con los estados",
            "start": 2635.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con Los Fiscales estatales y las",
            "start": 2640.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de seguridad estatales Esta",
            "start": 2643.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la Gr\u00e1fica fense el rojo",
            "start": 2646.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato Baja California Estado de",
            "start": 2650.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Chihuahua y",
            "start": 2654.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Jalisco entonces Guanajuato pues",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "evidentemente Y adem\u00e1s sigue siendo el",
            "start": 2668.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primer lugar en homicidios dolosos en el",
            "start": 2670.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh la gobernadora se va a reunir",
            "start": 2673.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el secretario de seguridad pero es",
            "start": 2676.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muy importante ustedes saben todos los",
            "start": 2680.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "problemas del fiscal se queda parece",
            "start": 2682.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta enero pero pues ya el secretario",
            "start": 2684.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va a platicar eh con la gobernadora del",
            "start": 2687.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tema de de la seguridad en Guanajuato",
            "start": 2690.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero vamos a apoyar de manera",
            "start": 2693.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integral bueno Esta es la estrategia",
            "start": 2696.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad y evidentemente se",
            "start": 2699.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lleva en los gabinetes de seguridad",
            "start": 2702.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces ahora s\u00ed contestamos sus",
            "start": 2706.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preguntas much\u00edsimas otra vez hubo",
            "start": 2708.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tombola",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para todos los d\u00edas Bueno a ver",
            "start": 2713.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed gracias presidenta Buenos d\u00edas e en",
            "start": 2720.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "temas de seguridad mi pregunta eh Viene",
            "start": 2725.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un poco con lo relacionado en",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Chilpancingo que no se toc\u00f3 ahorita de",
            "start": 2729.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica",
            "start": 2732.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh esta pregunta pues es para usted",
            "start": 2734.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 el secretario aqu\u00ed",
            "start": 2737.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es eh Qu\u00e9 reacci\u00f3n le merece que hayan",
            "start": 2739.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "corrido a la exalcaldesa eh Norma Otilia",
            "start": 2742.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez tras el asesinato de de arcos",
            "start": 2745.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y sobre todo eh Pues si ahorita ya hay",
            "start": 2748.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como una eh l\u00ednea de investigaci\u00f3n m\u00e1s a",
            "start": 2751.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fondo si ya ustedes eh vi mencionaba va",
            "start": 2754.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ir a Culiac\u00e1n pero no sabemos qu\u00e9 ha",
            "start": 2757.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pasado en Chilpancingo gracias al",
            "start": 2760.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento las investigaciones las est\u00e1",
            "start": 2763.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conduciendo la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2764.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado del Estado de",
            "start": 2767.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Guerrero hemos estado en contacto",
            "start": 2768.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permanente con la gobernadora estamos",
            "start": 2770.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "apoyando en las investigaciones",
            "start": 2773.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "requeridas y vamos a vamos a continuar",
            "start": 2774.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trabajando para para esclarecer este",
            "start": 2777.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caso y detener a los responsables por",
            "start": 2779.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "supuesto eh En este bueno otro de los",
            "start": 2781.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "temas es no va El Avance lo que lo que",
            "start": 2785.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sabemos es digo obviamente no podemos",
            "start": 2788.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mencionar todo por la propia secrea de",
            "start": 2790.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pero el alcalde acude",
            "start": 2793.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iba a acudir a petaquillas a una reuni\u00f3n",
            "start": 2796.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solo \u00e9l sale de Chilpancingo y se va",
            "start": 2799.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rumbo a petaquillas en su camioneta sin",
            "start": 2802.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escoltas sin ch\u00f3fer sabemos que iba a",
            "start": 2805.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 2808.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica iba no no iba acompa\u00f1ado se",
            "start": 2809.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pierde comunicaci\u00f3n en una comunidad y",
            "start": 2813.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posteriormente se se encuentra el",
            "start": 2817.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hallazgo horas m\u00e1s tarde se realiz el",
            "start": 2819.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hallazgo ya del cuerpo sin vida del",
            "start": 2821.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alcalde se habla se habla tambi\u00e9n que no",
            "start": 2824.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "iba con seguridad de la guardia nacional",
            "start": 2826.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto es cierto \u00e9l no contaba con",
            "start": 2829.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la guardia nacional pero",
            "start": 2831.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tampoco fue solicit el gobierno no se lo",
            "start": 2832.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiso proporcionar no no hay ninguna",
            "start": 2835.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "solicitud las solicitudes llegan a la",
            "start": 2837.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y se turnan a",
            "start": 2839.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas correspondientes a veces a la",
            "start": 2841.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 2843.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "veces a otras instituciones en en este",
            "start": 2845.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "caso de la persona referida no hab\u00eda",
            "start": 2847.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ninguna solicitud de seguridad hacia",
            "start": 2849.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Guardia nacional o a la Secretar\u00eda de",
            "start": 2851.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Seguridad \u00e9l iba con",
            "start": 2852.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alguien iba iba con alguien en",
            "start": 2855.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de la iba solo",
            "start": 2857.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a",
            "start": 2860.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2862.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente",
            "start": 2863.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les",
            "start": 2866.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hay mucha informaci\u00f3n al respecto que",
            "start": 2869.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar por la propia",
            "start": 2870.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n perfecto eh En el caso de",
            "start": 2872.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh volviendo a otros temas tambi\u00e9n de",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "seguridad eh Si ya hay algo para el tema",
            "start": 2878.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de Culiac\u00e1n en espec\u00edfico sobre todo por",
            "start": 2881.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el tema eh de las presuntas de la",
            "start": 2884.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que hay eh eh en contra",
            "start": 2887.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del del gobernador Rub\u00e9n Rocha que",
            "start": 2890.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "supuestamente tiene v\u00ednculos con eh los",
            "start": 2893.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chapitos hay algo de eso si ya tiene una",
            "start": 2895.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estrategia espec\u00edfica para Culiac\u00e1n y",
            "start": 2898.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para Sinaloa en general me acabo de",
            "start": 2900.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reunir con el gobernador el s\u00e1bado eh",
            "start": 2902.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en conjunto tambi\u00e9n",
            "start": 2905.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con \u00e9l para el fortalecimiento de la",
            "start": 2907.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad en Culiac\u00e1n la secretar\u00eda de",
            "start": 2909.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la defensa nacional hizo un despliegue",
            "start": 2911.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy importante en en Culiac\u00e1n y al sur",
            "start": 2913.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Culiac\u00e1n en otros lugares de",
            "start": 2916.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n hoy vamos a ir el",
            "start": 2918.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "general secretario y su servidor por",
            "start": 2920.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "instrucciones de la presidenta Claudia",
            "start": 2922.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "shum a Culiac\u00e1n a bueno el general",
            "start": 2923.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretario va a supervisar las acciones",
            "start": 2926.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llevado a Cab llevando a cabo",
            "start": 2929.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y la secretar\u00eda de la",
            "start": 2931.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "defensa nacional y posteriormente",
            "start": 2933.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Tendremos una reuni\u00f3n con el Go",
            "start": 2934.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernador y autoridades estatales para",
            "start": 2936.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para coordinar mejor los esfuerzos",
            "start": 2939.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gracias hay que recordar el tema de",
            "start": 2946.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa eh",
            "start": 2949.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solamente C\u00f3mo es que Sinaloa tiene este",
            "start": 2953.24,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "incremento en los homicidios",
            "start": 2958.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh a la fecha",
            "start": 2964.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo que nos inform\u00f3 el propio presidente",
            "start": 2967.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y lo que",
            "start": 2969.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la secretaria de seguridad todav\u00eda",
            "start": 2971.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no se recibe la informaci\u00f3n suficiente",
            "start": 2975.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2978.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de esa detenci\u00f3n que se sigue",
            "start": 2980.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solicitando se va a reunir el secretario",
            "start": 2984.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores con el",
            "start": 2987.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "embajador el embajador va a la",
            "start": 2990.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y es uno de los temas que se",
            "start": 2992.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2996.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no hay investigaci\u00f3n en este momento no",
            "start": 2997.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay ninguna prueba en contra del",
            "start": 2999.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernador rocha y Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 3001.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para decir que la gobernadora evelin",
            "start": 3004.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Salgado tiene todo nuestro apoyo todo",
            "start": 3006.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo y que vamos a apoyarla",
            "start": 3009.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tanto en temas de Protecci\u00f3n Civil de",
            "start": 3012.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todo lo que requiera incluido tambi\u00e9n el",
            "start": 3016.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 3018.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "seguridad A ver por ac\u00e1 porque hubo este",
            "start": 3022.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a ver ac\u00e1 la aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 3027.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Primero gracias presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 3030.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todos Esteban Dur\u00e1n",
            "start": 3033.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vanguardia Veracruz presidenta a el",
            "start": 3035.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conflicto regresando al Estado de",
            "start": 3038.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa ha habido un conflicto que ya ha",
            "start": 3040.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "durado tiempo entre la Universidad",
            "start": 3043.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de ese estado y el gobernador",
            "start": 3045.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la que bueno pues sabemos que est\u00e1",
            "start": 3048.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "envuelta esta entidad en una guerra",
            "start": 3050.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entre criminales entre grupos delictivos",
            "start": 3052.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la 64 anterior 64 legislatura en lugar",
            "start": 3056.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Pues de de de hacer leyes para poder",
            "start": 3060.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inhibir la delincuencia Y bueno pues se",
            "start": 3063.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ha dedicado a a a a hacer otras leyes a",
            "start": 3066.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "reformar las leyes que perd\u00f3n a a",
            "start": 3071.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reformar la Ley Org\u00e1nica de la",
            "start": 3075.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "universidad violando flagrantemente el",
            "start": 3077.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda En ese",
            "start": 3080.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sentido el presidente el expresidente",
            "start": 3082.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un llamado a",
            "start": 3085.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "al gobernador ramo Moya a los",
            "start": 3088.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "legisladores para que hubiera un di\u00e1logo",
            "start": 3090.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entre entre estos y la universidad para",
            "start": 3093.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que de esta manera se resolviera ese",
            "start": 3096.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "conflicto sin embargo Parece ser que no",
            "start": 3098.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hubo tal Y ahora Ayer vino el el",
            "start": 3100.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "encargado del despacho de la universidad",
            "start": 3104.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 un oficio eh se\u00f1al\u00f3 a los medios",
            "start": 3107.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que intenta eh platicar con usted para",
            "start": 3110.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que de esta manera usted apoye los apoye",
            "start": 3112.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y haya una resoluci\u00f3n en este con este",
            "start": 3115.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "conflicto qu\u00e9 opina qu\u00e9 qu\u00e9 eh opini\u00f3n",
            "start": 3119.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "le merece Pues habr\u00e1 alg\u00fan apoyo por",
            "start": 3123.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "parte de la entidad de de la federaci\u00f3n",
            "start": 3125.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para que este conflicto ya se termine",
            "start": 3127.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "definitivamente se va a apoyar en lo que",
            "start": 3132.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se requiera pero nosotros",
            "start": 3134.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh respetamos",
            "start": 3139.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la hasta ahora la autonom\u00eda",
            "start": 3142.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Universitaria",
            "start": 3145.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces ayer solicitaron una reuni\u00f3n",
            "start": 3147.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernaci\u00f3n se va a",
            "start": 3150.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "reunir",
            "start": 3151.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "e pero no queremos este ahora la",
            "start": 3154.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n intervenir en la",
            "start": 3157.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universidad no se trata de eso M\u00e1s bien",
            "start": 3160.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es coadyuvar si hay diferencias a que se",
            "start": 3163.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "solucionen que es la tarea que tiene la",
            "start": 3165.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 3168.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Gracias en otro",
            "start": 3169.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tema el a\u00f1o pasado o en dos ocasiones al",
            "start": 3172.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3176.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh yo le preguntaba dada la situaci\u00f3n",
            "start": 3178.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que que exist\u00eda por la",
            "start": 3182.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n no me hubiera gustado",
            "start": 3185.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "utilizar ese t\u00e9rmino Pero hay una gran",
            "start": 3187.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh eh entre la sociedad Y polarizaci\u00f3n",
            "start": 3190.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contin\u00faa presidenta y se lo digo",
            "start": 3193.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Porque el d\u00eda que usted tom\u00f3",
            "start": 3196.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n eh afuera hab\u00eda pues",
            "start": 3198.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "simpatizantes eh cuando lleg\u00f3 la",
            "start": 3201.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ministra presidenta Norma pi\u00f1a pues le",
            "start": 3203.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empezaron a crepal empezaron a a gritar",
            "start": 3205.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Igualmente eh Este martes tambi\u00e9n hubo",
            "start": 3209.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el martes pasado hubo este los",
            "start": 3212.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n",
            "start": 3216.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se reunieron ah\u00ed se empezaron a",
            "start": 3218.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "manifestarse habr\u00eda un grupo de",
            "start": 3220.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "simpatizantes tambi\u00e9n de la 4t en fin ha",
            "start": 3222.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "habido una serie de situaciones de las",
            "start": 3225.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuales Pues hay hay eh luchas hay gritos",
            "start": 3227.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay ofensas",
            "start": 3232.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera yo le comentaba Aba al",
            "start": 3234.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "expresidente si habr\u00eda necesidad de que",
            "start": 3237.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se hiciera un llamado a la unidad para",
            "start": 3239.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los sectores de la sociedad para",
            "start": 3242.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que ya no hubiera estas manifestaciones",
            "start": 3244.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de contrapunteo de",
            "start": 3246.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ofensas usted lo har\u00eda presidenta lo que",
            "start": 3248.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds es",
            "start": 3252.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "democracia dicen que no es suficiente",
            "start": 3256.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir que la frase",
            "start": 3259.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de Lincoln que dice que la democracia es",
            "start": 3261.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el poder de del pueblo por el pueblo y",
            "start": 3265.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 3267.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblo pero en el pa\u00eds hay democracia y",
            "start": 3269.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3271.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertades la gente puede manifestarse",
            "start": 3273.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay libertad de prensa hay libertad de",
            "start": 3276.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n hay libertad de reuni\u00f3n hay",
            "start": 3278.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 3280.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n hay libertad",
            "start": 3281.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de para poder",
            "start": 3284.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "debatir hay",
            "start": 3289.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libertades y no hay pensamiento \u00fanico no",
            "start": 3291.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay nosotros no pedimos que todo el",
            "start": 3294.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mundo piense como la presidenta",
            "start": 3297.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ser\u00eda Eso s\u00ed ser\u00eda",
            "start": 3298.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "dictadura lo que hay es un 60",
            "start": 3303.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por de los votantes que votaron por una",
            "start": 3307.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n por un proyecto de",
            "start": 3310.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno por un proyecto de naci\u00f3n M\u00e1s",
            "start": 3315.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de un proyecto de",
            "start": 3319.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobierno y nosotros tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 3320.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respetar la voluntad popular",
            "start": 3323.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces la voluntad popular estableci\u00f3",
            "start": 3327.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3329.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que hubiera elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 3332.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 3335.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ministros se cambi\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 3338.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo quizo el pueblo el pueblo",
            "start": 3341.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hubiera",
            "start": 3343.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh votado de esa manera si no se",
            "start": 3345.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hubieran querido las reformas que se",
            "start": 3347.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "plantearon que lo planteamos durante",
            "start": 3349.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 3351.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a entonces hay una voluntad antes",
            "start": 3353.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se hicieron reformas constitucionales",
            "start": 3357.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Pues que fueron en contra de la voluntad",
            "start": 3359.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "popular Entonces ahora hay una voluntad",
            "start": 3364.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que establece una serie de reformas",
            "start": 3367.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constitucionales y un proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 3370.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se vota no solamente por la persona sino",
            "start": 3373.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por un proyecto de naci\u00f3n Entonces",
            "start": 3375.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la",
            "start": 3379.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad como presidenta y como",
            "start": 3381.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 3385.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cumplir con lo que ofrecimos con los",
            "start": 3387.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "compromisos que",
            "start": 3390.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "establecimos entre otros la construcci\u00f3n",
            "start": 3391.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la paz y la",
            "start": 3394.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguridad y por eso presentamos el",
            "start": 3395.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyecto completo ahora que hay",
            "start": 3398.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "manifestaciones Qu\u00e9 bueno qu\u00e9",
            "start": 3403.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bueno antes ayer estaba me pasaron un",
            "start": 3407.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resumen de un programa de televisi\u00f3n no",
            "start": 3411.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "voy a decir que",
            "start": 3413.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo soy muy autoritaria porque ahora no",
            "start": 3416.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablo de la oposici\u00f3n Entonces si se",
            "start": 3418.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habla de la oposici\u00f3n Porque hablas de",
            "start": 3420.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n si no se habla porque no se",
            "start": 3423.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "habla o se hay personas que no van a",
            "start": 3425.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo y no pasa nada Qu\u00e9",
            "start": 3427.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 3431.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haya personas que no est\u00e9n de acuerdo y",
            "start": 3432.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que lo puedan manifestar libremente en",
            "start": 3435.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un programa de televisi\u00f3n en un programa",
            "start": 3438.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de radio pero nosotros tenemos que",
            "start": 3440.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cumplir con un proyecto de naci\u00f3n al que",
            "start": 3443.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3446.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comprometimos Entonces estos cuatro ejes",
            "start": 3448.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de seguridad los planteamos en",
            "start": 3451.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a los vamos a conservar durante",
            "start": 3455.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3458.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el gobierno y los vamos a consolidar y",
            "start": 3459.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "vamos a disminuir los delitos de alto",
            "start": 3464.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "impacto van a",
            "start": 3468.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disminuir porque hay una estrategia y y",
            "start": 3471.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se va a cumplir Entonces eh Hay temas en",
            "start": 3474.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde le vamos a dar m\u00e1s \u00e9nfasis ahora",
            "start": 3478.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que lo que se le dio en el gobierno del",
            "start": 3480.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3482.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero seguimos creyendo en la m\u00e1xima",
            "start": 3484.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que la seguridad y la paz son fruto",
            "start": 3489.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3491.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "justicia justicia en todos los sentidos",
            "start": 3491.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh justicia",
            "start": 3494.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social Pero tambi\u00e9n un sistema de",
            "start": 3497.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Justicia que funcione y que proteja la",
            "start": 3500.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y eso es lo que estamos",
            "start": 3505.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "construyendo a ver por",
            "start": 3509.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 3513.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidenta Luis",
            "start": 3516.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Francisco Soto de RT en espa\u00f1ol eh",
            "start": 3518.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preguntarle en el marco de esta misma",
            "start": 3520.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la estrategia de",
            "start": 3522.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "seguridad saber si tambi\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 3523.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alcance focalizado hacia los migrantes",
            "start": 3525.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esto se lo pregunto Bueno pues tomando",
            "start": 3527.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en cuenta lo acontecido la semana pasada",
            "start": 3529.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con esta camioneta de redilas en la cual",
            "start": 3532.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Bueno pues despu\u00e9s de que se informara",
            "start": 3534.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por parte de la propia secretaria de la",
            "start": 3536.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional que seis migrantes",
            "start": 3538.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "resultaron pues muertos y algunos",
            "start": 3540.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "heridos despu\u00e9s de esta operaci\u00f3n Pues",
            "start": 3542.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si tendr\u00e1 alg\u00fan alcance esta",
            "start": 3544.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "misma estrategia pues para evitar que se",
            "start": 3546.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "registren en el futuro eh incidentes de",
            "start": 3548.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este tipo desde luego pues en el marco",
            "start": 3550.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no de las mismas estrategias de",
            "start": 3552.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguridad y que conforme a lo reportado",
            "start": 3554.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Desde luego por la misma secretara de la",
            "start": 3556.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa Pues fue parte no digamos de las",
            "start": 3558.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "operaciones que en es moment hay es",
            "start": 3561.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "impunidad los elementos que dispararon",
            "start": 3564.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3568.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya hubo orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 3569.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3573.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no nosotros estamos haciendo todo lo que",
            "start": 3575.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sea necesario para que un hecho como",
            "start": 3578.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este no se vuelva a repetir y ah\u00ed donde",
            "start": 3580.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 se est\u00e1 sancionando penalmente",
            "start": 3582.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3587.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y sus investigaciones a quien",
            "start": 3591.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tenga que sancionarse y finalmente en un",
            "start": 3593.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "segundo t\u00e9rmino tambi\u00e9n sobre la",
            "start": 3596.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad hablando",
            "start": 3598.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente del tema de los cargos",
            "start": 3599.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en este caso el alcalde de Chilpancingo",
            "start": 3602.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se tiene pensado tambi\u00e9n que estas",
            "start": 3605.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mismas labores de inteligencia Y",
            "start": 3606.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las que hablaba hace un",
            "start": 3607.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento el secretario harfuch tambi\u00e9n",
            "start": 3609.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tengan un alcance para evitar este tipo",
            "start": 3611.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de pues sucesos como el acontecido con",
            "start": 3614.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el alcalde de Chilpancingo usted lo",
            "start": 3617.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "reportaba en la conferencia matutina el",
            "start": 3619.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer que no se tiene identificada",
            "start": 3621.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que la zona sea de alta incidencia",
            "start": 3623.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "delictiva sin embargo estas mismas",
            "start": 3625.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "labores de inteligencia podr\u00edan",
            "start": 3627.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "encaminarse a focalizar Eh pues posibles",
            "start": 3629.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escenarios como el registrado en la",
            "start": 3632.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jornada anterior este fin de semana con",
            "start": 3635.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el alcalde de Chilpancingo en Guerrero",
            "start": 3637.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en el caso del alcalde de",
            "start": 3639.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y este es para los",
            "start": 3641.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "habitantes de Chilpancingo de todo",
            "start": 3643.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Guerrero y de todo el pa\u00eds se est\u00e1n",
            "start": 3645.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "haciendo las",
            "start": 3647.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaciones lo que nosotros nunca",
            "start": 3650.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacer es dar una informaci\u00f3n que",
            "start": 3653.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no tenemos o que es parte de una",
            "start": 3656.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero que se est\u00e1",
            "start": 3659.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajando en conjunto con en este",
            "start": 3662.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "momento la fiscal\u00eda del Estado si es",
            "start": 3664.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "necesario atraer el caso a la fiscal\u00eda",
            "start": 3666.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "general se har\u00e1 pero est\u00e1n colaborando",
            "start": 3668.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las instituciones de seguridad eh para",
            "start": 3672.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "poder saber qu\u00e9 pas\u00f3 y que no quede",
            "start": 3675.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "impune este asesinato Entonces se est\u00e1",
            "start": 3679.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haciendo eso",
            "start": 3684.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no se trata tampoco",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de hay una estrategia no solo es",
            "start": 3688.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n sino que hay una estrategia que",
            "start": 3692.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nos permita disminuir los homicidios",
            "start": 3694.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dolosos de todas maneras en Sinaloa se",
            "start": 3698.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hicieron una serie de",
            "start": 3702.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acciones entonces va hoy el general",
            "start": 3703.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "secretario gabinete de seguridad a",
            "start": 3707.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evaluar estas",
            "start": 3709.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acciones el d\u00eda de ayer hubo homicidi",
            "start": 3711.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nueve homicidios en culia",
            "start": 3714.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces va a evaluar estas acciones se",
            "start": 3716.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a reunir con el gobernador ver hasta",
            "start": 3718.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde eh podemos avanzar Y qu\u00e9 otras",
            "start": 3721.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cosas se pueden hacer eh que no digamos",
            "start": 3724.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no es que en un d\u00eda se vaya a resolver",
            "start": 3729.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que recordar Cu\u00e1l es la",
            "start": 3732.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "causa del origen de esta violencia que",
            "start": 3734.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 en Sinaloa Entonces vamos a",
            "start": 3737.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "actuar y se est\u00e1 trabajando en eno estos",
            "start": 3742.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejes que se plantearon como una",
            "start": 3746.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estrategia integral no solamente de",
            "start": 3748.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "manera en un lugar donde ocurra pues",
            "start": 3751.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces se va y en otro lugar se va",
            "start": 3754.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sino que hay hay estrategia Gracias",
            "start": 3756.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 tal presidenta Buenos",
            "start": 3767.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas Manuel galatzi des sin l\u00ednea eh",
            "start": 3769.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "primero que nada a casi una semana de",
            "start": 3771.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que asumi\u00f3 el poder felicitarla en",
            "start": 3773.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nombre de tod los grupos en l\u00ednea y",
            "start": 3775.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1n eh todo el",
            "start": 3777.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad eh preguntarles",
            "start": 3778.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 estrategias o qu\u00e9 acciones va a",
            "start": 3781.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tomar para combatir el tr\u00e1fico de armas",
            "start": 3782.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el sexenio anterior el presidente",
            "start": 3784.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su equipo",
            "start": 3786.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este bueno expresidente ahora",
            "start": 3788.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "emprendieron demandas en Estados Unidos",
            "start": 3790.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que si bien eh siguieron su curso en",
            "start": 3792.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aquel en aquel pa\u00eds eh apelaron A que no",
            "start": 3795.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compet\u00edan sin embargo M\u00e9xico sigui\u00f3",
            "start": 3798.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "insistiendo eh preguntarles primero eso",
            "start": 3800.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ahorita va con mi segunda pregunta s\u00ed",
            "start": 3802.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "siguen las demandas",
            "start": 3804.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguen hay algunas que eh se desecharon",
            "start": 3806.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Pero hay otras que contin\u00faan y le est\u00e1",
            "start": 3811.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dando seguimiento al secretario de",
            "start": 3814.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores entonces contin\u00faan",
            "start": 3816.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si quieran comentar",
            "start": 3818.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "general Buenas tardes Buenos d\u00edas perd\u00f3n",
            "start": 3824.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3827.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh en el secenio pasado se",
            "start": 3828.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hicieron esfuerzos muy grandes para que",
            "start": 3833.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos entendiera que parte del",
            "start": 3836.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gran problema que tenemos en M\u00e9xico de",
            "start": 3841.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la violencia es producto del armamento",
            "start": 3843.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que viene de de Estados Unidos",
            "start": 3845.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh En ese sentido se incluy\u00f3 en el",
            "start": 3848.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entendimiento Bicentenario creemos que",
            "start": 3851.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "por primera vez eh ese tema en donde eh",
            "start": 3854.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3859.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "les hace ver que es necesario que",
            "start": 3860.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "implementen acciones hemos recibido",
            "start": 3863.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "instrucciones est\u00e1 analizando tambi\u00e9n",
            "start": 3866.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dentro del gabinete de seguridad que hay",
            "start": 3868.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que revisar ese ese",
            "start": 3870.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instrumento para que se contin\u00fae se",
            "start": 3873.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actualice y reforzar las acciones",
            "start": 3876.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh dentro de todo lo lo que se hace Es",
            "start": 3879.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que se proporciona informaci\u00f3n",
            "start": 3883.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "directamente a Estados Unidos por las",
            "start": 3885.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "partes que deban de ser por las partes",
            "start": 3888.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "correspondientes respecto al armamento",
            "start": 3890.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que que se asegura que aseguran",
            "start": 3892.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dependencias del gabinete de seguridad",
            "start": 3895.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese es un tema que no se puede",
            "start": 3898.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dejar va va a seguir",
            "start": 3900.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gracias Bueno mi segunda pregunta",
            "start": 3904.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidenta va en relaci\u00f3n a dig el tema",
            "start": 3907.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de la agenda del poder judicial ayer se",
            "start": 3909.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 la primera controversia",
            "start": 3911.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "impuesta por un Estado Guanajuato",
            "start": 3913.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Quisiera saber su opini\u00f3n y as\u00ed como",
            "start": 3915.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adicional si nos podr\u00eda hablar un",
            "start": 3917.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s acerca del programa para la",
            "start": 3919.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "zona oriente del Estado de M\u00e9xico yo soy",
            "start": 3921.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "residente de all\u00e1 all\u00e1 tiene su casa y",
            "start": 3922.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pues no interesa mucho todo lo que tiene",
            "start": 3925.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que ver con lo relacionado los abasto de",
            "start": 3926.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "insumos servicios p\u00fablicos porque como",
            "start": 3929.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted sabr\u00e1 en Chalco hace no muchos",
            "start": 3931.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses se padeci\u00f3 una amplia inundaci\u00f3n",
            "start": 3933.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gran calamidad por inundaciones y pues",
            "start": 3936.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es un problema que a\u00f1o con a\u00f1o se repite",
            "start": 3938.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y nos gustar\u00eda saber un poquito m\u00e1s",
            "start": 3940.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "aquello del programa que nos coment\u00f3 en",
            "start": 3942.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo",
            "start": 3944.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Gracias la elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 3946.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "magistrados ministros magistradas",
            "start": 3949.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ministras va",
            "start": 3952.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ya es una reforma",
            "start": 3959.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constitucional ayer se enviaron las",
            "start": 3962.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "leyes secundarias para poder",
            "start": 3964.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3968.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "clarificar",
            "start": 3971.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3973.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reforma y que el sistema electoral tenga",
            "start": 3975.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los elementos suficientes para poder",
            "start": 3978.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la",
            "start": 3980.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Entonces no tiene",
            "start": 3983.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya lo dijo Diego",
            "start": 3987.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "balad no hay ya es",
            "start": 3989.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional Entonces",
            "start": 3995.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no no hay pues ni amparos o",
            "start": 3997.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que ocho ministros puedan poner",
            "start": 4002.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sobre la mesa para parar",
            "start": 4005.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa reforma entonces la elecci\u00f3n",
            "start": 4007.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4012.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eso tiene quedar Claro porque fue la",
            "start": 4014.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voluntad Popular expresada en las urnas",
            "start": 4017.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay algunos que no les gusta pero la",
            "start": 4019.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo lo",
            "start": 4022.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 entonces esa es una sobre el",
            "start": 4024.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico el viernes viene la",
            "start": 4028.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "maestra Delfina me voy a reunir con ella",
            "start": 4029.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con su equipo el objetivo de el programa",
            "start": 4032.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que presentamos para la zona oriente es",
            "start": 4036.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "un programa integral",
            "start": 4039.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de rescate urbano vamos a ponerlo as\u00ed s\u00ed",
            "start": 4042.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Entonces el objetivo es que nos pongamos",
            "start": 4046.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de acuerdo presidentes y presidentas",
            "start": 4047.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipales la gobernadora del estado y",
            "start": 4050.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal el gobierno de",
            "start": 4053.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para qu\u00e9 Para hacer un proyecto",
            "start": 4056.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "iniciando en el 2025 de varios a\u00f1os para",
            "start": 4060.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso al agua potable el",
            "start": 4064.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "drenaje el mantenimiento de vialidades",
            "start": 4068.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las vialidades nuevas que se requieran",
            "start": 4071.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer los espacios p\u00fablicos la movilidad",
            "start": 4073.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Es decir para darle calidad de vida a",
            "start": 4077.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los habitantes del oriente del",
            "start": 4081.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico que son alrededor de 10",
            "start": 4083.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4086.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habitantes que",
            "start": 4088.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen Pues casi desde la formaci\u00f3n de",
            "start": 4091.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sus municipios de la Urbanizaci\u00f3n que",
            "start": 4094.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vienen cargando problemas son adem\u00e1s",
            "start": 4097.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "zonas que por los hundimientos de la",
            "start": 4100.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "zona metropolitana eh tienen problemas",
            "start": 4104.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de de drenaje que sus sistemas no est\u00e1n",
            "start": 4107.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "funcionando Entonces es se van a",
            "start": 4110.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh dedicar recursos federales",
            "start": 4114.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsables en un plan de mediano plazo",
            "start": 4117.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que inicie en el",
            "start": 4121.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2025 para dar mejor calidad de vida",
            "start": 4122.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "salud el programa por ejemplo",
            "start": 4126.759,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de toma de muestras m\u00e9dicas A qu\u00e9 se",
            "start": 4129.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "refiere Este programa muchas veces en",
            "start": 4133.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los centros de salud del IMS",
            "start": 4136.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bienestar no hay no te toman una muestra",
            "start": 4140.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de laboratorio Entonces est\u00e1 el m\u00e9dico",
            "start": 4144.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la enfermera pero te dicen ve a hacerte",
            "start": 4146.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis de laboratorio al otro",
            "start": 4149.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "centro de salud o al hospital m\u00e1s",
            "start": 4151.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cercano si nosotros facilitamos para que",
            "start": 4155.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en los centros de salud se puedan hacer",
            "start": 4158.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las tomas de muestra y que vayan a",
            "start": 4160.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "laboratorios centrales de an\u00e1lisis",
            "start": 4162.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces va a ser mucho m\u00e1s vamos a",
            "start": 4165.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "liberar a los hospitales de saturaci\u00f3n y",
            "start": 4168.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder hacer",
            "start": 4171.799,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos con mayor informaci\u00f3n por",
            "start": 4173.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "parte del sistema de salud todo eso va a",
            "start": 4175.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "iniciar en el Estado de",
            "start": 4178.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en seguridad hay bastante",
            "start": 4181.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n desde el gobierno del",
            "start": 4184.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4187.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contin\u00faa s\u00ed se va a",
            "start": 4189.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fortalecer A ver vamos atr\u00e1s ahora",
            "start": 4191.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh hab una mujer Porque ya fueron nada",
            "start": 4196.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha habido una mujer \u00e1 la compa\u00f1era",
            "start": 4199.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de chamarra roja ya hab\u00edas preguntado",
            "start": 4201.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "antes de suete Muchas gracias doctora",
            "start": 4205.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Sandra Aguilera del grupo lar",
            "start": 4209.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaciones doctora nos han dicho que",
            "start": 4210.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en Culiac\u00e1n no hay v\u00edveres que ya se",
            "start": 4212.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n terminando en los centros",
            "start": 4214.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comerciales en las tiendas porque les da",
            "start": 4216.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miedo entrar a los camiones a surtir",
            "start": 4219.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiero preguntar qu\u00e9 se va a hacer con",
            "start": 4222.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "respecto a ellos porque pues Est\u00e1n",
            "start": 4224.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preocupados independientemente de que no",
            "start": 4226.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salen a las escuelas o no salen a",
            "start": 4228.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajar pues la alimentaci\u00f3n es muy",
            "start": 4231.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante eso es por un lado y por otro",
            "start": 4233.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "lado quer\u00eda yo preguntarle doctora usted",
            "start": 4236.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 en los 100 puntos de en el centro",
            "start": 4239.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bueno en el Z\u00f3calo Perd\u00f3n hablo en el",
            "start": 4242.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "punto n\u00famero 35 sobre el deporte social",
            "start": 4245.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quisiera ver si nos pudiera hablar un",
            "start": 4249.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de eso y qui\u00e9n estar\u00e1 a",
            "start": 4250.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 4253.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de de esta actividad",
            "start": 4254.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Gracias doctora s\u00ed no tenemos",
            "start": 4257.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de desabasto en",
            "start": 4260.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n de todas formas por eso va hoy",
            "start": 4262.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad se va a reunir",
            "start": 4265.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con el gobernador tambi\u00e9n para",
            "start": 4267.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "poder fortalecer el apoyo a la",
            "start": 4270.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Ese es el objetivo por",
            "start": 4273.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 4277.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "disminuir los delitos y fortalecer el",
            "start": 4278.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "apoyo a la",
            "start": 4281.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 4283.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "deporte social va a estar a cargo Miguel",
            "start": 4285.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "torruco",
            "start": 4289.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diputado Miguel",
            "start": 4291.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tor Miguelito Miguel torruco \u00c9l va a",
            "start": 4294.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estar a cargo de este",
            "start": 4299.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "programa una parte de de la conade se",
            "start": 4300.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dedica hoy a eso el objetivo",
            "start": 4304.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es primero las escuelas",
            "start": 4308.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas coordinar todos los esfuerzos",
            "start": 4314.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n f\u00edsica que se hacen en las",
            "start": 4316.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "escuelas de tal manera que pueda haber",
            "start": 4318.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intercambios de distintos distintas",
            "start": 4320.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "disciplinas deportivas y adem\u00e1s fomentar",
            "start": 4324.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "el deporte social eh o la educaci\u00f3n",
            "start": 4327.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "f\u00edsica el ejercicio como parte de la",
            "start": 4331.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "salud y al mismo tiempo de",
            "start": 4334.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh de apoyo a las poblaciones Tambi\u00e9n en",
            "start": 4337.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esta estrategia de construcci\u00f3n de la",
            "start": 4341.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Paz ya eh lo vamos a invitar para que",
            "start": 4343.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueda presentar el programa el d\u00eda de",
            "start": 4346.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hoy tengo reuni\u00f3n en la tarde con",
            "start": 4348.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 4350.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es Gracias doctora por otro",
            "start": 4352.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lado tengo una denuncia acerca del",
            "start": 4354.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hospital general de le\u00f3n de lims eh yo",
            "start": 4357.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "he seguido esta denuncia tiene como dos",
            "start": 4361.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "meses de una chica que est\u00e1 estudiando",
            "start": 4363.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "medicina y fue a hacer su servicio eh a",
            "start": 4366.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Salamanca eh Tuvo una infecci\u00f3n en los",
            "start": 4369.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ri\u00f1ones una infecci\u00f3n simple infecci\u00f3n",
            "start": 4372.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la llevaron a una cl\u00ednica e le",
            "start": 4374.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dieron una mala mal medicamento La",
            "start": 4377.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "internaron en un hospital de Salamanca",
            "start": 4380.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "luego la llevaron a Irapuato y luego la",
            "start": 4382.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llevaron ahora a Le\u00f3n ella est\u00e1 muy",
            "start": 4385.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "grave ahora eh Por mala praxis ha estado",
            "start": 4387.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh Pues en estado de coma eh la tienen",
            "start": 4390.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conectada e he estado platicando con",
            "start": 4394.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "varios m\u00e9dicos",
            "start": 4397.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh creo que hace falta que lo vayan a",
            "start": 4398.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ayer quer\u00eda yo preguntarle y",
            "start": 4402.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "coment\u00e1rselo a a su ve porque bueno es",
            "start": 4403.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que \u00e9l pueda enterarse de todo",
            "start": 4406.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "lo que pueda suceder en todos los",
            "start": 4407.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hospitales no tengo fotograf\u00edas tengo",
            "start": 4409.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo y yo le he estado dando seguimiento",
            "start": 4412.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para que la trasladen a a la Ciudad de",
            "start": 4413.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque pues dig sus pap\u00e1s no han",
            "start": 4416.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dejado de estar con ella en en Le\u00f3n no y",
            "start": 4419.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y y es algo muy triste que siendo que",
            "start": 4422.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaba estudiando y que se fue a hacer",
            "start": 4425.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "su servicio a donde nadie quiere ir a",
            "start": 4427.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los lugares fuera de la ciudad y que",
            "start": 4429.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e9 all\u00e1 que le haya pasado esto y que",
            "start": 4432.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no tenga una",
            "start": 4434.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una buena soluci\u00f3n ahorita me est\u00e1n",
            "start": 4435.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "diciendo que ahora tiene infecci\u00f3n en",
            "start": 4437.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los ojos este en muchos lugares y no s\u00e9",
            "start": 4439.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "si vino Adriana Contreras qui\u00e9n",
            "start": 4444.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Ah est\u00e1 aqu\u00ed pero no est\u00e1",
            "start": 4448.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Adrianita Adriana Contreras es era",
            "start": 4451.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directora general de gobierno \u00ed en la",
            "start": 4455.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos en la ciudad y ahora se",
            "start": 4457.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a encargar de atenci\u00f3n",
            "start": 4458.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudadana y van a estar viniendo su",
            "start": 4461.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "equipo a la ma\u00f1anera para que se pueda",
            "start": 4464.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atender Entonces si nos ayudan para que",
            "start": 4466.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se lo puedas entregar y con gusto se lo",
            "start": 4470.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacemos a ver a muchas gracias doctora",
            "start": 4471.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver para",
            "start": 4475.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4477.29,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Gracias presidenta reina ide Ram\u00edrez",
            "start": 4482.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reportera independiente si sobre",
            "start": 4485.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "seguridad sobre los cuatro temas que",
            "start": 4488.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "menciona el primero que plantea es",
            "start": 4490.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atender las causas si nos podr\u00edan",
            "start": 4493.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ampliar un poquito Cu\u00e1les ser\u00edan en",
            "start": 4495.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 ser\u00eda atender las causas y sobre",
            "start": 4498.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todo si por ejemplo impunidad si est\u00e1",
            "start": 4503.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "considerada como una causa eh Por",
            "start": 4505.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo si los secretarios de salud y de",
            "start": 4508.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n est\u00e1n acudiendo a las a las",
            "start": 4510.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reuniones de gabinete que recuerdo yo",
            "start": 4513.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que al principio el presidente ofrec\u00eda",
            "start": 4516.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que que se que para que hubiera una",
            "start": 4519.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verdadera atenci\u00f3n a las causas se",
            "start": 4522.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que incluir a estas dos",
            "start": 4524.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dependencias en en los esfuerzos por",
            "start": 4527.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hacer algo entonces primero preguntarle",
            "start": 4529.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eso si se ampliar\u00edan un poquito lo de",
            "start": 4532.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las causas y sobre la impunidad salud y",
            "start": 4534.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y sobre todo por la Salud",
            "start": 4537.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mental porque en la cuesti\u00f3n de la salud",
            "start": 4539.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y de la educaci\u00f3n porque la semana",
            "start": 4542.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasada hubo un caso en Salamanca",
            "start": 4544.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "justamente en Guanajuato donde",
            "start": 4547.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "asesinaron a varias personas dentro de",
            "start": 4548.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un llamado anexo que es que son lugares",
            "start": 4550.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ilegales que o bueno no regulados bien",
            "start": 4553.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que atienden a personas con con",
            "start": 4556.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problemas de drogadicci\u00f3n entonces una",
            "start": 4559.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de las cosas Bueno no s\u00e9 usted me dir\u00e1",
            "start": 4561.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es una de las causas la la y si se va",
            "start": 4564.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a atender esto de la drogadicci\u00f3n en los",
            "start": 4566.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y la y los ni\u00f1os",
            "start": 4569.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed disminuir la",
            "start": 4574.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pobreza las",
            "start": 4577.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desigualdades y generar bienestar",
            "start": 4580.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es digamos la causa",
            "start": 4585.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de un",
            "start": 4587.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gobierno Por supuesto que la paz pues es",
            "start": 4592.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fruto de esa justicia",
            "start": 4595.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "social ahora frente a la situaci\u00f3n que",
            "start": 4598.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay en M\u00e9xico de grupos delincuenciales",
            "start": 4602.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "como los que existen atenci\u00f3n a las",
            "start": 4605.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "causas quiere decir adem\u00e1s atender a los",
            "start": 4608.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a las y a los j\u00f3venes de M\u00e9xico",
            "start": 4610.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "particularmente aquellos que no tienen",
            "start": 4615.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los suficientes",
            "start": 4616.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recursos para poder desarrollar todas",
            "start": 4618.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las actividades de su vida como quieran",
            "start": 4622.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollarlas Nuestro objetivo es que",
            "start": 4625.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ning\u00fan joven tenga que acercarse a un",
            "start": 4627.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 4629.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "delictivo Los j\u00f3venes se acercan a los",
            "start": 4631.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "grupos delictivos por varias",
            "start": 4633.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "razones una puede ser por razones",
            "start": 4636.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas otra puede ser por razones de",
            "start": 4639.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 4642.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que la banda le da el grupo delictivo le",
            "start": 4646.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "da una identidad que no tiene la familia",
            "start": 4648.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o que no tiene en otros espacios eso",
            "start": 4650.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no es una teor\u00eda m\u00eda est\u00e1 escrito",
            "start": 4653.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh en todos los an\u00e1lisis que hacen",
            "start": 4658.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "relacionados con el involucramiento de",
            "start": 4661.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una joven o un joven a un grupo",
            "start": 4664.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "delincuencial y tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 4667.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con que tengan la posibilidad de",
            "start": 4670.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "estudiar que tengan la posibilidad de",
            "start": 4672.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollarse en el empleo etc\u00e9tera",
            "start": 4674.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera para eso es este programa que",
            "start": 4676.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "le vamos que le llamamos",
            "start": 4678.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh eh atenci\u00f3n a las causas en general y",
            "start": 4681.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que va a estar encargada estel tambi\u00e9n",
            "start": 4686.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en donde el Gobierno Federal el gobierno",
            "start": 4688.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con sus diferentes secretar\u00edas",
            "start": 4692.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va al",
            "start": 4696.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "territorio es decir la secretaria de",
            "start": 4698.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n aparte de todas sus tareas",
            "start": 4701.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene una tarea m\u00e1s que es apoyar en",
            "start": 4705.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este programa en el estado de",
            "start": 4708.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Guanajuato y todos los servidores",
            "start": 4711.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de gobernaci\u00f3n tienen que ir a",
            "start": 4713.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "apoyar la secretar\u00eda de turismo va a ir",
            "start": 4716.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a apoyar a",
            "start": 4719.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Guerrero bajo qu\u00e9 coordinaci\u00f3n la",
            "start": 4721.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de estel",
            "start": 4723.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adami en una serie de programas que",
            "start": 4725.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los que ten\u00eda el presidente",
            "start": 4728.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puedan atender a las familias de manera",
            "start": 4730.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integral en aquellas zonas en donde",
            "start": 4732.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consideramos que las y los j\u00f3venes",
            "start": 4736.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "requieren todav\u00eda m\u00e1s atenci\u00f3n con sus",
            "start": 4739.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "familias presidente L\u00f3pez Obrador dec\u00eda",
            "start": 4743.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo que la familia mexicana",
            "start": 4745.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es la instituci\u00f3n social m\u00e1s",
            "start": 4747.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "importante y nosotros lo que queremos es",
            "start": 4749.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh reconstituir ah\u00ed donde hay",
            "start": 4752.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "problemas esas familias y en las",
            "start": 4755.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "adicciones pues atender los problemas de",
            "start": 4758.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n Entonces s\u00ed se atender\u00eda la",
            "start": 4761.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "salud mental o no s\u00e9 si hay un plan para",
            "start": 4764.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crear centros de de atenci\u00f3n a j\u00f3venes",
            "start": 4766.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque hasta ahorita el el sector salud",
            "start": 4769.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh Bueno al menos en Sonora est\u00e1 muy muy",
            "start": 4771.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero muy rebasado hay una sola",
            "start": 4774.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dependencia del sector salud que atiende",
            "start": 4776.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a a j\u00f3venes que se que se drogan y que y",
            "start": 4779.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque ya no solo es que ellos vayan o",
            "start": 4783.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se atraigan por causas econ\u00f3micas y eso",
            "start": 4786.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 4788.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues los persiguen Porque si ya",
            "start": 4789.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ca\u00ed en eso pues eh estos grupos tratan",
            "start": 4792.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que ellos contin\u00faen En eso Entonces",
            "start": 4796.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo rescatarlos de ah\u00ed es parte del",
            "start": 4798.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n y en el en el caso",
            "start": 4800.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de las fiscal\u00edas ahora que mencionan lo",
            "start": 4803.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la Reforma judicial que est\u00e1 en",
            "start": 4805.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proceso Si tiene usted un plan para",
            "start": 4808.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para y con esto de que van a",
            "start": 4810.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "participar los gobernadores si tiene un",
            "start": 4813.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plan para que se reformen o se renueven",
            "start": 4815.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas estatales y los poderes",
            "start": 4817.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "judiciales si hay vamos primero con el",
            "start": 4821.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poder judicial en los di\u00e1logos por la",
            "start": 4823.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que hicimos en campa\u00f1a",
            "start": 4826.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el exministro Sald\u00edvar",
            "start": 4829.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tuvo coordin\u00f3 estas mesas y ah\u00ed se",
            "start": 4833.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 la posibilidad tambi\u00e9n de otra",
            "start": 4837.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reformas por ejemplo no solamente a",
            "start": 4840.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sino tambi\u00e9n a todo lo que es",
            "start": 4843.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la justicia c\u00edvica que tambi\u00e9n el fiscal",
            "start": 4845.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica el Dr ger manero",
            "start": 4849.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ha estado ha insistido a lo largo de su",
            "start": 4852.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vida que se ha dedicado a seguridad en",
            "start": 4854.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este tema Entonces vamos por partes",
            "start": 4856.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vamos primero con la reforma al poder",
            "start": 4859.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "judicial y despu\u00e9s nos sentamos a",
            "start": 4861.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "revisar el tema de fiscal\u00edas y Justicia",
            "start": 4863.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00edvica porque de ah\u00ed vienen sus cifras",
            "start": 4866.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "van a venir las cifras que se da se dan",
            "start": 4868.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y pues eh Por ejemplo en el caso de",
            "start": 4871.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sonora se inculpan inocentes con tal de",
            "start": 4874.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dar resultados Entonces no s\u00e9 c\u00f3mo se",
            "start": 4876.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pudieran la estat bueno en Sonora ha",
            "start": 4879.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n de los delitos",
            "start": 4881.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4883.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Gracias en el momento que llega Alfonso",
            "start": 4885.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "durazo al gobierno de Sonora comienza a",
            "start": 4888.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "haber una disminuci\u00f3n de los delitos",
            "start": 4891.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay zonas en donde vamos a",
            "start": 4893.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyar para que todav\u00eda disminuyan m\u00e1s",
            "start": 4896.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los homicidios Pero ha habido una",
            "start": 4899.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n hay un trabajo muy",
            "start": 4902.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante del gobernador no se puede",
            "start": 4904.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "transitar por Caborca No digo que todo",
            "start": 4907.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 resuelto pero disminuy\u00f3 si a ver si",
            "start": 4909.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me encuentran por ah\u00ed la la Gr\u00e1fica de",
            "start": 4913.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sonora de de los delitos de c\u00f3mo ha",
            "start": 4916.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "disminuido a partir de la impun 21 se",
            "start": 4920.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el ayer en el gabinete",
            "start": 4923.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "impunidad la impunidad estar\u00eda entre las",
            "start": 4926.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "causas presidenta de de que se van",
            "start": 4928.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "atender es digamos atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 4930.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es atenci\u00f3n social de bienestar integral",
            "start": 4932.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y aparte las otras tres estrategias",
            "start": 4937.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tienen que ver con disminuci\u00f3n de la",
            "start": 4941.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impunidad el fortalecimiento de la",
            "start": 4943.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "guardia inteligencia e investigaci\u00f3n y",
            "start": 4945.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n finalmente qu\u00e9 se busca",
            "start": 4948.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que cuando se comete un delito pues sea",
            "start": 4951.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sancionado penalmente y hay dos",
            "start": 4955.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas del que implement\u00f3 el",
            "start": 4958.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidente uno fue lo de la amnist\u00eda si",
            "start": 4959.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a continuar eso para pues para que",
            "start": 4962.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gente inocente no est\u00e9 en las c\u00e1rceles",
            "start": 4964.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a continuar y y este de los",
            "start": 4966.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntarle si en qu\u00e9 qued\u00f3 lo de los",
            "start": 4969.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cerezos Si siguen siguen siendo",
            "start": 4971.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administrados por empresas privadas o si",
            "start": 4974.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se van a recuperar o o qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 4977.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo que se hizo fue una negociaci\u00f3n",
            "start": 4979.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy importante que lo present\u00f3 varias",
            "start": 4981.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veces en la ma\u00f1anera el presidente con",
            "start": 4983.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de cerca de 10,000",
            "start": 4985.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los contratos que",
            "start": 4987.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan entonces Eh ya hay un nuevo",
            "start": 4990.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "director tambi\u00e9n en esa \u00e1rea C\u00f3mo se",
            "start": 4994.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llama pero el \u00e1rea se llama",
            "start": 4996.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n yapta social",
            "start": 5000.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n social ya hay un nuevo director",
            "start": 5004.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis",
            "start": 5006.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "per tambi\u00e9n se va a atender ah\u00ed y nada",
            "start": 5009.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en \u00faltimo tema eh otro de los",
            "start": 5011.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pendientes que que mencionaba el",
            "start": 5014.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "presidente que le iba a dejar a usted",
            "start": 5016.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "era los tribunales agrarios tambi\u00e9n",
            "start": 5018.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hablando de reformas a las leyes y esto",
            "start": 5020.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que que no se qued\u00f3 pendiente un un",
            "start": 5023.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informe de de c\u00f3mo se redujo se combati\u00f3",
            "start": 5027.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en este en este sentido la impunidad",
            "start": 5030.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque justo el \u00faltimo d\u00eda del",
            "start": 5033.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5035.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estuvo afuera una familia de Coahuila",
            "start": 5037.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ven\u00edan ellos eh que los estaban",
            "start": 5040.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amenazando de por por por una minera",
            "start": 5043.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "minera del Norte que pues bueno entiendo",
            "start": 5047.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que usted sabe que las mineras pues",
            "start": 5051.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llegan y acaparan terrenos no es o sea",
            "start": 5053.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ha de sido desde siempre desde que les",
            "start": 5055.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dieron las concesiones y les regalaron",
            "start": 5058.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "las concesiones",
            "start": 5060.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Eh entonces en el caso de ellos es una",
            "start": 5061.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia que ha resistido ha resistido al",
            "start": 5064.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eljido que se tambi\u00e9n se ha coludido con",
            "start": 5067.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con la minera si en este caso eh Y con",
            "start": 5069.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en este caso particip\u00f3 el tribunal",
            "start": 5073.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Agrario n\u00famero 20 si se har\u00eda algo Si",
            "start": 5075.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "usted va a trabajar para",
            "start": 5079.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que pues se limpien los tribunales",
            "start": 5081.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agrarios y y y se act\u00fae conforme a la",
            "start": 5083.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ley conforme al Estado de derecho para",
            "start": 5087.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se beneficie a las personas o a los",
            "start": 5090.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejidatarios bueno en el en caso de que",
            "start": 5092.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se tenga Pues que se act\u00fae justamente En",
            "start": 5094.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estos casos s\u00ed",
            "start": 5098.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "e como ustedes saben cuando est\u00e1 la",
            "start": 5100.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria est\u00e1n los",
            "start": 5103.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tribunales agrarios eh tenemos",
            "start": 5105.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "una V\u00edctor Su\u00e1rez se fue de procurador",
            "start": 5109.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Agrario que estaba en en sader",
            "start": 5112.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "e y tenemos una reuni\u00f3n pronto para ver",
            "start": 5116.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tema los conflictos agrarios",
            "start": 5120.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 5123.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos de ellos tienen much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 5125.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no se atienden y a veces hay",
            "start": 5128.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resoluciones y de todas maneras",
            "start": 5130.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "permanece el conflicto social Entonces",
            "start": 5132.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo vamos a atender s\u00ed se podr\u00e1 hacer",
            "start": 5136.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "algo con usted porque este caso que le",
            "start": 5138.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "menciono es del 2014 s\u00ed Si quieres",
            "start": 5139.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "p\u00e1sanos el caso y de todas maneras",
            "start": 5141.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchos son viejos Muchas gracias S\u00ed",
            "start": 5144.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bueno a ver vamos a tomar dos m\u00e1s",
            "start": 5146.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 un dos tres es que no me no s\u00e9 la",
            "start": 5151.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era delent ella gracias presidenta",
            "start": 5156.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas en otros temas el Se\u00f1or",
            "start": 5159.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Francisco gardu\u00f1o el titular del",
            "start": 5162.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n de",
            "start": 5163.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n quien est\u00e1 enfrentando un",
            "start": 5165.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "proceso penal por la muerte de 40",
            "start": 5167.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "migrantes el a\u00f1o pasado ha declarado que",
            "start": 5168.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esperando respuesta suya para",
            "start": 5171.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seguir frente a la entidad es as\u00ed",
            "start": 5174.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidencia tienen pensado ratificarlo",
            "start": 5175.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el quien va a ocupar el puesto del",
            "start": 5179.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n es el",
            "start": 5181.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "actual gobernador de Puebla Sergio",
            "start": 5184.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n lo anuncio de una vez \u00e9l sale en",
            "start": 5187.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diciembre el cambio de gobierno en el",
            "start": 5191.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de Puebla es hasta principios de",
            "start": 5193.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diciembre ya \u00e9l se est\u00e1 involucrando y",
            "start": 5196.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en lo que viene la transici\u00f3n se queda",
            "start": 5199.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Francisco hug gardu\u00f1o para No pues",
            "start": 5202.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "romper el trabajo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 5205.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya en diciembre tomar\u00eda Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 5207.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este puesto",
            "start": 5211.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en otro y est\u00e1 trabajando \u00e9l en un hay",
            "start": 5214.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una estrategia integral que hizo el",
            "start": 5218.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador para el tema de",
            "start": 5220.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n pero todav\u00eda hay temas",
            "start": 5222.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pendientes importantes en el instituto y",
            "start": 5225.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a trabajar en en este tema es un",
            "start": 5228.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hombre muy calificado adem\u00e1s eh",
            "start": 5230.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "un una persona con muchas capacidades yo",
            "start": 5234.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tengo mucho reconocimiento al al",
            "start": 5240.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobernador es no es un trabajo sencillo",
            "start": 5242.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero precisamente por eso una persona",
            "start": 5246.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tan capaz pues va a ocupar este espacio",
            "start": 5248.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a ser un planteamiento integral",
            "start": 5252.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de mejora del Instituto Nacional de",
            "start": 5254.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y el Se\u00f1or Francisco",
            "start": 5256.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda con ser\u00eda Mientras tanto porque",
            "start": 5258.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros romper la estrategia",
            "start": 5260.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5263.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ven\u00eda y hacer un cambio ahora y despu\u00e9s",
            "start": 5264.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro cambio Si no vamos a esperar y",
            "start": 5267.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda con su proceso e investigaci\u00f3n",
            "start": 5269.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entiendo que ese proceso contin\u00faa",
            "start": 5272.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Pero no entiendo que no hay nada pues en",
            "start": 5276.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contra de Francisco hasta ahora en otro",
            "start": 5281.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tema presidente sobre las elecciones en",
            "start": 5284.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos cu\u00e1l ser\u00eda el mejor",
            "start": 5286.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escenario para M\u00e9xico si ganara el",
            "start": 5288.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "candidato Donald Trump o camala Harris",
            "start": 5290.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a trabajar con cualquiera",
            "start": 5293.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5295.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los del presidente o la presidenta que",
            "start": 5295.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gane la elecci\u00f3n",
            "start": 5298.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5301.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nuestro Constituci\u00f3n es muy clara de no",
            "start": 5303.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tomar partido por una u otra opci\u00f3n",
            "start": 5306.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quien decide el pueblo estadounidense",
            "start": 5311.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a trabajar con \u00e9l o con",
            "start": 5314.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ella y va a haber un buen trabajo en",
            "start": 5316.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este momento de las elecciones y las",
            "start": 5320.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as Pues siempre hay eh sus",
            "start": 5323.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas en las campa\u00f1as pero con",
            "start": 5325.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cualquiera de ellos que vaya a ganar la",
            "start": 5328.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n vamos a trabajar bien hay una",
            "start": 5330.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como lo dije yo en el discurso en el",
            "start": 5335.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "congreso en t\u00e9rminos econ\u00f3micos no es",
            "start": 5338.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "competencia es eh complementariedad",
            "start": 5341.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh en la relaci\u00f3n de los tres pa\u00edses de",
            "start": 5345.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte okay Y por \u00faltimo nada",
            "start": 5349.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para confirmar el gabinete de",
            "start": 5351.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "seguridad se seguir\u00e1 presentando en sus",
            "start": 5352.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conferencias cada cierto tiempo s\u00ed Okay",
            "start": 5355.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Vamos a ponernos de acuerdo para que",
            "start": 5358.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueda ver el informe de seguridad cada",
            "start": 5361.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "determinado tiempo",
            "start": 5364.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ac\u00e1 Gracias doctora Buenos d\u00edas Karina",
            "start": 5373.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Vargas de reporte \u00edndigo e eh doctora",
            "start": 5375.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reporte \u00edndigo solicit\u00f3 v\u00eda",
            "start": 5379.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "transparencia el documento llamado",
            "start": 5380.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "panorama nacional que el expresidente",
            "start": 5382.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n Le entreg\u00f3 en 2012 a",
            "start": 5385.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto este documento seg\u00fan",
            "start": 5387.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo dicho por el equipo de Felipe",
            "start": 5390.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n contiene un diagn\u00f3stico de la",
            "start": 5391.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad del pa\u00eds y las razones de Por",
            "start": 5394.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Se tomaron ciertas decisiones en la",
            "start": 5396.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llamada guerra contra el narcotr\u00e1fico eh",
            "start": 5398.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin embargo la secretaria de seguridad y",
            "start": 5401.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana respondi\u00f3 que este",
            "start": 5403.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "documento panorama nacional est\u00e1",
            "start": 5405.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "reservado hasta",
            "start": 5407.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2029 es decir cuando usted presidenta se",
            "start": 5409.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "encuentre en su \u00faltimo a\u00f1o de gobierno",
            "start": 5413.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la primera pregunta ser\u00eda si usted ya",
            "start": 5416.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tuvo acceso a este documento si conoce",
            "start": 5418.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el contenido de de este de este texto y",
            "start": 5420.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y bueno preguntarle eso primero no",
            "start": 5424.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conozco el contenido no conozco el",
            "start": 5427.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "documento lo que s\u00ed s\u00e9 es que su",
            "start": 5430.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad est\u00e1 a punto de",
            "start": 5432.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que le den sentencia en un tribunal de",
            "start": 5434.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 5439.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "York o sea que as\u00ed como que",
            "start": 5440.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digas qu\u00e9",
            "start": 5442.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5444.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n puede venir para una",
            "start": 5446.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad no lo creo",
            "start": 5448.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver d\u00f3nde est\u00e1 ese",
            "start": 5451.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 5453.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed justo como segundo punto Pues en",
            "start": 5454.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de la",
            "start": 5456.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transparencia si desaparece el inay y de",
            "start": 5458.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que dijo el expresidente",
            "start": 5461.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de que se",
            "start": 5463.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "podr\u00eda desclasificar la informaci\u00f3n en",
            "start": 5466.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Fast",
            "start": 5468.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Track podr\u00edamos conocer ese documento",
            "start": 5469.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes de que venza este plazo de la",
            "start": 5471.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reserva pues vamos a revisar d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5473.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ese documento no lo conozco y",
            "start": 5476.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntarle al secretario Omar Garc\u00eda",
            "start": 5479.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "harf comenta que no hab\u00eda solicitud de",
            "start": 5481.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n por parte del expresidente",
            "start": 5483.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del alcalde Alejandro arcos pero se sabe",
            "start": 5486.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de alguna otra solicitud de protecci\u00f3n",
            "start": 5489.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por parte de alg\u00fan otro presidente",
            "start": 5491.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "municipal del",
            "start": 5492.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Estado si hay otras solicitudes que se",
            "start": 5495.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumplimentando obviamente quien",
            "start": 5498.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que darlos a conocer por",
            "start": 5501.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "respecto a ellos a las personas pues son",
            "start": 5502.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienes lo solicitan pero si hay otra",
            "start": 5504.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 5507.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer recibimos",
            "start": 5514.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "cuatro de dos entidades Guerrero y",
            "start": 5521.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5524.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Guanajuato La",
            "start": 5526.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00faltima para ir al humanismo mexicano al",
            "start": 5528.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cierre de la",
            "start": 5532.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "conferencia a ver a ver a ver a a ver",
            "start": 5535.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 El Universal",
            "start": 5539.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidenta eh preguntarle",
            "start": 5545.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre esta estrategia de del de",
            "start": 5547.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguridad eh en un documento filtrado a",
            "start": 5550.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los medios sobre los 100 d\u00edas de su",
            "start": 5553.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gobierno se menciona que van por un",
            "start": 5555.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gabinete alterno es decir eh que est\u00e9 el",
            "start": 5557.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "SAT e sistemas tributario eh econ\u00f3micos",
            "start": 5561.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para poder indagar un poco m\u00e1s sobre",
            "start": 5566.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas c\u00e9dulas criminales el lavado de",
            "start": 5568.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dinero es as\u00ed c\u00f3mo se va a implementar",
            "start": 5571.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh o qu\u00e9 se estar\u00eda O cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 5573.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "objetivo con este gabinete alterno s\u00ed no",
            "start": 5576.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 documento sea ese al que te",
            "start": 5580.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "refieres lo que est\u00e1 planteando es el",
            "start": 5583.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad de",
            "start": 5585.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inteligencia e investigaci\u00f3n quieres",
            "start": 5587.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "explicarlo no no hay ning\u00fan gabinete",
            "start": 5590.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alterno la estrategia de seguridad se",
            "start": 5593.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "present\u00f3 hace unos minutos por supuesto",
            "start": 5595.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por instrucciones de la presidenta",
            "start": 5597.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Claudia shon vamos a trabajar con wif",
            "start": 5599.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "SAT todo el gabinete de seguridad",
            "start": 5601.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero en acciones espec\u00edficas y a",
            "start": 5604.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solicitudes espec\u00edficas del gabinete de",
            "start": 5606.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "seguridad pero estar\u00edan buscando",
            "start": 5608.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debilitar a las c\u00e9dulas criminales o eh",
            "start": 5611.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de de de alg\u00fan modo bloquear los",
            "start": 5614.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recursos que obtienen de por supuesto",
            "start": 5616.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando hay una investigaci\u00f3n que",
            "start": 5619.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conduzca a a actividades il\u00edcitas",
            "start": 5620.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "financieras Ah\u00ed es donde entra como lo",
            "start": 5623.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comentamos hace unos minutos eh la la",
            "start": 5625.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del Sistema Nacional de",
            "start": 5628.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inteligencia es decir hay inteligencia",
            "start": 5630.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "militar hay inteligencia hay",
            "start": 5632.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera que tiene la",
            "start": 5634.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera",
            "start": 5636.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "precisamente con la que vamos a trabajar",
            "start": 5638.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con con el gabinete de seguridad en ese",
            "start": 5640.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sentido ya tienen alg\u00fan n\u00famero de o",
            "start": 5642.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuentas bloqueadas o ya que preparan una",
            "start": 5645.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estrategia para bloquear estas cuentas",
            "start": 5647.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del crimen organizado por supuesto la",
            "start": 5649.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "wif en la administraci\u00f3n pasada y y no",
            "start": 5651.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ha dejado de trabajar ha tenido bloqueos",
            "start": 5654.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y y las investigaciones que contin\u00faen",
            "start": 5655.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues por supuesto ser\u00e1n bloqueadas m\u00e1s",
            "start": 5658.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuentas si se requiere es decir no es",
            "start": 5660.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bloquear una cuenta por por bloquear Si",
            "start": 5662.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n conduce a una actividad",
            "start": 5664.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "il\u00edcita financiera por supuesto",
            "start": 5666.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "solicitaremos el apoyo a la wif ahora",
            "start": 5669.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la wif solicita apoyo a la",
            "start": 5671.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para",
            "start": 5673.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "judicializar los casos es decir son",
            "start": 5675.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "parte de una de diversas investigaciones",
            "start": 5677.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pero con casos distintos eh presidenta",
            "start": 5680.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este estrategia de seguridad",
            "start": 5683.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ya en la campa\u00f1a planteaba un programa",
            "start": 5686.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social j\u00f3venes uniendo la naci\u00f3n",
            "start": 5688.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera S\u00ed iniciar\u00eda el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya",
            "start": 5690.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con recursos del",
            "start": 5693.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2025 pero este mismo a\u00f1o Estela ya",
            "start": 5695.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "inicia su trabajo de",
            "start": 5700.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e de prevenci\u00f3n del delito de atenci\u00f3n a",
            "start": 5704.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las causas m\u00e1s o menos Cu\u00e1ntos recursos",
            "start": 5707.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estar\u00edan destinando y ya lo informamos",
            "start": 5708.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuando y hablaba que Beatriz Olivares la",
            "start": 5711.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "directora de inju iba a estar a cargo de",
            "start": 5715.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este programa S\u00ed el \u00e1rea",
            "start": 5717.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n del Delito se llama",
            "start": 5720.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va a estar tambi\u00e9n Beatriz Olivares",
            "start": 5724.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que fue directora del inju en la ciudad",
            "start": 5726.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y y nada m\u00e1s para concluir en el tema de",
            "start": 5728.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la Reforma al poder judicial estar\u00eda",
            "start": 5731.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buscando pues di\u00e1logo o ellos los",
            "start": 5733.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ministros est\u00e1n buscando di\u00e1logo con",
            "start": 5737.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usted para poder entablar pues vaya las",
            "start": 5739.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "directrices a lo que ser\u00eda la",
            "start": 5742.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "convocatoria incluso para que se detenga",
            "start": 5744.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no pues cualquier reuni\u00f3n que se",
            "start": 5748.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "solicite por parte de la corte pues",
            "start": 5750.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n que es su",
            "start": 5753.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tarea atender",
            "start": 5755.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para cu\u00e1l ser\u00eda digamos el objeto si",
            "start": 5759.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ellos lo desean pues avanzar en la",
            "start": 5762.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 5765.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "judicial Bueno terminamos por hoy Jos\u00e9",
            "start": 5767.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Alfonso para el",
            "start": 5771.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "corolario con su Venia presidenta muy",
            "start": 5779.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas eh integrantes del presidio",
            "start": 5782.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros por",
            "start": 5785.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instrucciones de la presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 5787.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Claudia sh pardo vamos a iniciar cada",
            "start": 5790.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "martes una serie de presentaciones que",
            "start": 5795.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos expliquen el resultado de la",
            "start": 5798.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n de las",
            "start": 5802.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conciencias que como lo dijo el",
            "start": 5804.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador en el a\u00f1o 2002",
            "start": 5808.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 \u00e9l como el humanismo",
            "start": 5812.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5814.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2022 lo que para \u00e9l El humanismo",
            "start": 5816.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicano significa no aceptar el",
            "start": 5820.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derrotismo",
            "start": 5823.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sostener que el progreso sin justicia es",
            "start": 5824.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "retroceso fijar como cometido del Estado",
            "start": 5827.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "crear las condiciones para que la gente",
            "start": 5831.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueda vivir feliz y libre de miserias y",
            "start": 5834.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "temores estar ciertos de que m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 5836.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del crecimiento econ\u00f3mico es fundamental",
            "start": 5840.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de desterrar la corrupci\u00f3n los",
            "start": 5843.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "privilegios para destinar todo lo",
            "start": 5845.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obtenido y ahorrado En beneficio de las",
            "start": 5848.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas del pueblo y de manera",
            "start": 5850.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s",
            "start": 5853.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pobres y marginados saber que el poder",
            "start": 5856.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solo es puro y virtuoso cuando se pone",
            "start": 5860.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s estas",
            "start": 5863.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reflexiones del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5865.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vienen de lejos vienen desde su juventud",
            "start": 5869.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vienen desde su infancia viene de su",
            "start": 5872.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "curiosidad por conocer a nuestros",
            "start": 5875.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblos originarios por conocer las",
            "start": 5878.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diferentes transformaciones del M\u00e9xico",
            "start": 5881.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "independiente hasta nuestros d\u00edas y ello",
            "start": 5884.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "le llev\u00f3 a reconocer que somos Herederos",
            "start": 5887.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de s\u00f3lidas culturas comunitarias",
            "start": 5890.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fincadas en principios usos costumbres",
            "start": 5893.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que vienen de muy lejos y que son",
            "start": 5897.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunes a los muy diversos pueblos de",
            "start": 5899.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 5903.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nacional es una resistencia ancestral",
            "start": 5906.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esos valores que nos han heredado",
            "start": 5910.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ante el individualismo",
            "start": 5912.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imperante en las culturas de conquista",
            "start": 5915.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territoriales de discriminaci\u00f3n de",
            "start": 5917.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de seres humanos de",
            "start": 5920.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de nuestras riquezas",
            "start": 5922.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "naturales por avaricia del conquistador",
            "start": 5924.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el fundamento radical del pensamiento y",
            "start": 5928.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "movimiento comunitario",
            "start": 5931.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es el humanismo",
            "start": 5933.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano en palabras de los antiguos",
            "start": 5936.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "micas que ellos mismos afirman haber",
            "start": 5938.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recibido en el principio de los tiempos",
            "start": 5941.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que recaban a lo largo de cuatro",
            "start": 5944.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ataduras de a\u00f1os ustedes recuerdan que",
            "start": 5946.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cada 52 a\u00f1os es una atadura estamos",
            "start": 5948.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hablando de 208 a\u00f1os de migraci\u00f3n desde",
            "start": 5951.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "asl\u00e1n hasta M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n las",
            "start": 5956.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "palabras de los viejos se enriquecieron",
            "start": 5960.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con aportaciones de las culturas que",
            "start": 5963.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fueron encontrando de las civilizaciones",
            "start": 5966.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que fueron hallando y juntas forjaron",
            "start": 5969.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esos valores morales cient\u00edficos",
            "start": 5973.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9ticos sociales legados a una cultura",
            "start": 5975.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "madre la de los hombres y mujeres de la",
            "start": 5978.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del sur de Veracruz y de Tabasco",
            "start": 5981.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a quienes los mexicas denominaron",
            "start": 5984.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "olmecas A estas profundas ra\u00edces",
            "start": 5988.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ancestrales hay que su el humanismo",
            "start": 5991.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresado por ejemplo por Don Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 5994.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Morelos y Pav\u00f3n en los sentimientos de",
            "start": 5998.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n el equiparable y con mucho m\u00e1s",
            "start": 6001.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "profundidad que la carta de los derechos",
            "start": 6004.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del hombre y el ciudadano de la",
            "start": 6007.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Francesa nada que ver la",
            "start": 6009.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de apatzingan con la",
            "start": 6012.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de cadis nada que ver es",
            "start": 6014.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "otro el concepto que iremos adentrando",
            "start": 6018.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los programas tambi\u00e9n",
            "start": 6021.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abrev el humanismo mexicano en la",
            "start": 6023.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda de los liberales de la Reforma",
            "start": 6026.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Don Benito Ju\u00e1rez pero particularmente",
            "start": 6029.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en Ignacio Ram\u00edrez el nigromante un gran",
            "start": 6031.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6034.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gratuita laica para las mujeres para los",
            "start": 6037.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblos originarios para las comunidades",
            "start": 6041.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rurales Y as\u00ed tambi\u00e9n veremos y",
            "start": 6044.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ahondaremos por los vericuetos que",
            "start": 6048.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "llevan al partido liberal mexicano a ser",
            "start": 6051.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un referente los Flores Mag\u00f3n o el",
            "start": 6054.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apostolado democr\u00e1tico de Don Francisco",
            "start": 6058.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y Madero forjado entre otras cosas por",
            "start": 6061.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su educaci\u00f3n en Francia en el Liceo de",
            "start": 6064.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Versalles y en la escuela de altos",
            "start": 6068.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estudios comerciales de Par\u00eds en donde",
            "start": 6070.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estuvo \u00e9l viviendo en una \u00e9poca",
            "start": 6073.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "important\u00edsima de Francia la tercera",
            "start": 6076.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica francesa quiere decir de Villa",
            "start": 6079.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "o el socialismo yucateco de los hermanos",
            "start": 6083.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto El ideario del General",
            "start": 6085.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 6088.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el humanismo mexicano se finca en lo m\u00e1s",
            "start": 6092.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00edntimo y cotidiano del sentido",
            "start": 6095.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "comunitario y fraternal en que vivimos",
            "start": 6098.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el pueblo mexicano para el gobierno",
            "start": 6102.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que encabeza nuestra primera presidenta",
            "start": 6106.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la doctora Claudia sh bardo",
            "start": 6108.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de concordar con las definiciones",
            "start": 6112.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y reflexiones del presidente L\u00f3pez",
            "start": 6114.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Obrador hizo sobre el humanismo mexicano",
            "start": 6116.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ha destacado que sus principios implican",
            "start": 6120.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos todos y entre todos",
            "start": 6123.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para consolidar la",
            "start": 6127.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la pacificaci\u00f3n con",
            "start": 6130.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia social de la naci\u00f3n la",
            "start": 6133.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 6136.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y con ello fortalecer como seres",
            "start": 6138.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6142.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "orgullosos de nuestro pasado de nuestro",
            "start": 6143.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presente y nuestro futuro com\u00fan a la",
            "start": 6146.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 6150.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias el proyecto de transformaci\u00f3n de",
            "start": 6168.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico grandesa de las culturas",
            "start": 6172.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "milenarias ind\u00edgenas y de la fecunda",
            "start": 6174.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pueblo en Pos de la",
            "start": 6177.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "libertad t\u00fa eres el coraz\u00f3n de",
            "start": 6179.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son nuestras ra\u00edces culturales y",
            "start": 6182.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que laten en el coraz\u00f3n de",
            "start": 6185.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cada mexicana de cada mexicano son",
            "start": 6188.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siglos de trabajo historia y sabidur\u00eda",
            "start": 6191.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de luchas y deseos de Justicia social y",
            "start": 6194.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Libertad de",
            "start": 6198.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es La haza\u00f1a colectiva de",
            "start": 6200.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construir una naci\u00f3n soberana justa",
            "start": 6202.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solidaria y democr\u00e1tica el sue\u00f1o de",
            "start": 6206.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alcanzar el bienestar para todos de una",
            "start": 6208.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida la felicidad y la",
            "start": 6211.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esperanza se fundan en el amor al",
            "start": 6214.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo a la familia a la naturaleza y a",
            "start": 6217.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6220.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "patria el humanismo mexicano tiene",
            "start": 6223.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "historia tiene principios y tiene causas",
            "start": 6226.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay que erradicar la corrupci\u00f3n para",
            "start": 6229.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo y darle al estado",
            "start": 6232.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano la capacidad de superar la",
            "start": 6234.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desigualdad y de invertir en obra",
            "start": 6236.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para el beneficio de todos los",
            "start": 6238.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sectores entendemos al amor como la",
            "start": 6243.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fuerza que mueve las relaciones entre",
            "start": 6245.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas la fraternidad la compasi\u00f3n",
            "start": 6247.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y la solidaridad permiten construir una",
            "start": 6251.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sociedad generosa justa diversa e",
            "start": 6254.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "igualitaria siempre desde la libertad",
            "start": 6257.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "porque es la esencia de la democracia",
            "start": 6260.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "una sociedad que trabaje para disminuir",
            "start": 6264.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "las enormes desigualdades que todas y",
            "start": 6266.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "todos hemos",
            "start": 6268.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "padecido creadas por siglos de",
            "start": 6270.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "injusticia porque nos indigna la",
            "start": 6272.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el clasismo el racismo y",
            "start": 6275.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el machismo la desigualdad y la pobreza",
            "start": 6278.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque estamos convencidos de que por el",
            "start": 6282.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los",
            "start": 6284.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pobres no debemos olvidar de d\u00f3nde",
            "start": 6288.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "venimos para no olvidar Qui\u00e9nes somos y",
            "start": 6290.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "proyectar el futuro mejor que anhelamos",
            "start": 6293.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Para nuestras hijas e",
            "start": 6295.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hijos esto es el humanismo mexicano",
            "start": 6301.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todas y todos lo vivimos y recreamos",
            "start": 6304.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Somos un pueblo trabajador y solidario",
            "start": 6307.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la fuerza que nos da nuestra",
            "start": 6310.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "historia la herencia gloriosa de",
            "start": 6312.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados que llevamos en el",
            "start": 6313.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y que nos da la fuerza y la",
            "start": 6316.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de construir un futuro mejor",
            "start": 6318.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para todas y todos",
            "start": 6321.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es el humanismo lo que inspira al",
            "start": 6324.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta",
            "start": 6326.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6329.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Muchas",
            "start": 6331.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gracias internas con los",
            "start": 6337.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6346.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "secretarios eles vamos de regreso a",
            "start": 6348.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Acapulco para hacer",
            "start": 6351.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de los avances eh Y ya",
            "start": 6354.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les comentamos el fin de semana",
            "start": 6357.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "El domingo vamos a Quer\u00e9taro vamos a dar",
            "start": 6359.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n banderazo de los estudios del",
            "start": 6362.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 6366.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gracias No aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 6370.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hoy Ah hoy me re\u00fano con con",
            "start": 6373.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Francisco Cervantes ahora tengo una",
            "start": 6377.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con \u00e9l gracias ahorita gracias",
            "start": 6379.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a desayunar",
            "start": 6384.08,
            "duration": 3.24
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas hoy nos si\u00e9ntense por favor hoy nos acompa\u00f1a el secretario de Seguridad Ciudadana y protecci\u00f3n civil Omar Garc\u00eda jfu el secretario de la defensa nacional el general Ricardo trevilla el secretario de Marina el almirante Raimundo Pedro Morales la licenciada Estela Dami\u00e1n ella eh va a ser est\u00e1 en el \u00e1rea de prevenci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica eh se va a crear una unidad especial una subsecretar\u00eda de prevenci\u00f3n ah\u00ed va a estar eh Estela y en este momento est\u00e1 cubriendo esas funciones qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e1 con nosotros est\u00e1 Laura bueno est\u00e1 el general Cort\u00e9s que es comandante de la guardia nacional est\u00e1 eh Laura Vel\u00e1zquez que es eh la coordinadora de protecci\u00f3n civil y Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del Real que nos ayuda tambi\u00e9n en comunicaci\u00f3n social Bueno vamos a iniciar muy r\u00e1pido con eh Qu\u00e9 pas\u00f3 con el hurac\u00e1n Milton est\u00e1 conectado el gobernador de Yucat\u00e1n s\u00ed a ver si podemos para que nos informe y le vamos a pedir a que nos informe de los trabajos que se est\u00e1n haciendo en Guerrero y en Oaxaca eh del hurac\u00e1n John que ayer todav\u00eda Ayer tuvimos una reuni\u00f3n de seguimiento y nos va a informar c\u00f3mo va los trabajos de apoyo a la ciudadan\u00eda y de apertura de caminos y de restablecimiento del agua potable despu\u00e9s vamos a pasar a la estrategia nacional de seguridad que la va a presentar el licenciado y ya al final despu\u00e9s de las preguntas Hoy es el D\u00eda de humanismo mexicano y memoria hist\u00f3rica y Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del Real nos va a presentar una peque\u00f1a c\u00e1psula sobre este tema entonces iniciamos con Joaqu\u00edn D\u00edaz Mena gobernador si nos platicas C\u00f3mo les fue con el [M\u00fasica] hurac\u00e1n muy buenos d\u00edas saludo a todos los que nos ven afortunadamente saldo blanco hasta este momento el hurac\u00e1n Milton se encuentra frente a las costas de xilam de Bravo a unos 120 km de la costa se espera que al mediod\u00eda est\u00e9 frente a las costas de San Felipe y Rio lagartos a unos 90 km avanza a 15 km porh hacia el norest es decir hacia el Oriente rumbo a la Florida afortunadamente solo nos han ortado inundaciones en el puerto de celestun algunos postes ca\u00eddos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha estado trabajando esta madrugada en sisal Puerto de hunucm\u00e1 ya se restableci\u00f3 la energ\u00eda tuvimos la ca\u00edda del techo de un campo de softball pero en general da\u00f1os menores tengo que reconocer la cultura de la prevenci\u00f3n de los ciudadanos de la costa que fueron evacuados todos los puertos ayer recorr\u00ed personalmente los puertos de celestum de cisal de Progreso chelem chuburn\u00e1 chuc chulub telchac yilan de Bravo supervisando este operativo de evacuaci\u00f3n hacia 440 albergues temporales que se instalaron son m\u00e1s de 6,000 personas que se encuentran en albergues hacia el mediod\u00eda vamos a sesionar con el consejo Estatal de Protecci\u00f3n Civil para ir reanudando actividades el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9rida Abre actividades hoy a las 9 de la ma\u00f1ana y despu\u00e9s del mediod\u00eda iremos reabriendo tambi\u00e9n el transporte p\u00fablico aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9rida Quiero agradecer estimada presidenta la labor que han hecho por parte del Gobierno Federal en todo momento tanto la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como protecci\u00f3n civil la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional que en todo momento han estado coordinados con nosotros y pendientes de apoyar a la ciudadan\u00eda as\u00ed como tambi\u00e9n agradezco a los elementos de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica de Yucat\u00e1n todo el gabinete Estatal est\u00e1 en contacto directo con los presidentes y presidentas municipales para que pasando los efectos de Milton hagamos un levantamiento de da\u00f1os en todos los puertos principalmente en la ciudad de M\u00e9rida hasta este momento solamente lluvias y algunos vientos Muchas gracias gobernador Much\u00edsimas gracias presidenta Claudia shean y gracias a la ciudadan\u00eda de Yucat\u00e1n porque acataron todas las instrucciones de que lo material se puede reconstruir pero la vida humana no y por eso tenemos que privilegiar cuidar la integridad f\u00edsica de nuestras familias Que tengan un buen d\u00eda a todos gracias Joaqu\u00edn Laura Muchas gracias muchas gracias Muy buen d\u00eda para todos presidenta con su permiso eh sinceramente el informe que acaba de dar el gobernador es muy completo yo ya no me voy a detener en el tema de de Milton solo mencionar y agradecer profundamente a la poblaci\u00f3n de Campeche y de Yucat\u00e1n principalmente a todos los que viven en la costa de estos estados en donde estuvo muy cerca el hurac\u00e1n Milton a las 9 de la noche aproximadamente estuvo a 60 km de Progreso Yucat\u00e1n y he de reconocer la amplia cultura de la prevenci\u00f3n de la protecci\u00f3n civil tanto de los gobiernos de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n Pero principalmente de la poblaci\u00f3n la prevenci\u00f3n y en la preparaci\u00f3n ahora para la el apoyo a la poblaci\u00f3n han surtido efecto el saldo es blanco ya lo mencion\u00f3 el gobernador eh seguimos ahorita ya haciendo acciones de Auxilio identificando Cu\u00e1les fueron los da\u00f1os que como podemos corroborar tenemos encharcamientos viales \u00e1rboles ca\u00eddos eh se pudo evacuar este calquin en Campeche en Yucat\u00e1n tenemos anegaciones en las zonas bajas y se ha restablecido ya el 60 por del suministro el\u00e9ctrico en ambos estados vamos a seguir trabajando en la cultura de la prevenci\u00f3n y trabajando evidentemente en la identificaci\u00f3n de de estos da\u00f1os para la pronta atenci\u00f3n por instrucciones de la presidenta de M\u00e9xico Si usted me lo permite eh presidenta har\u00e9 referencia al seguimiento y a la actualizaci\u00f3n de la fase de recuperaci\u00f3n en la que nos encontramos en Guerrero si fueran tan amables que con la presentaci\u00f3n Es muy breve eh Nada m\u00e1s para que tengamos eh presente que seguimos trabajando en el Estado de Guerrero y de Oaxaca ahora se suma Campeche y y Yucat\u00e1n pero eh con la participaci\u00f3n de la Sedena y la Marina la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes el gobierno del de Guerrero y el municipio de Acapulco ya se lleva un avance del 91 por de la limpieza de las principales avenidas que fueron afectadas con el lodo y la arena eh se hizo una mesa de trabajo y la distribuci\u00f3n adecuada dio inicio ya el censo por parte de bienestar esto por instrucciones de la presidenta de M\u00e9xico para brindar los apoyos a la recuperaci\u00f3n de las viviendas se contin\u00faa con la eh la distribuci\u00f3n de despensas 70,000 despensas se han distribuido a trav\u00e9s de Sedena y de Marina Asimismo agua embotellada se contin\u00faan con la entrega de m\u00e1s de 100,000 comidas calientes esto con seis cocinas comunitarias de Sedena y de Marina Asimismo eh A trav\u00e9s del puente a\u00e9reo la Sedena ha distribuido se 1 despensas en los municipios de cuicuila tec pang galiana topan toyac \u00c1lvarez Las vigas Coyuca y Juan escudero se han brindado 78,91 atenciones m\u00e9dicas el gobierno de Guerrero con el apoyo de la ceden y de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes habilita los pasos provisionales en los caminos Rurales de las regiones de la monta\u00f1a y de la sierra el gobierno de Guerrero ha entregado insumos en la monta\u00f1a principalmente en escalerilla lagunas en el municipio de Zapotitl\u00e1n Asimismo en tixla se han abatido los niveles actualmente est\u00e1n activos dos refugios y se han entregado apoyos eh por parte del gobierno del estado y por parte del gobierno de M\u00e9xico la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y y transportes reporta una atenci\u00f3n un avance del 90 por de las afectaciones que tuvimos en las incidencias de eh de los caminos y de las carreteras Asimismo actualmente no existen inundaciones \u00fanicamente tenemos un registro de anegaci\u00f3n en Paso de la garrocha esto en Pinotepa Nacional por \u00faltimo y concluyo presidenta pueblo de M\u00e9xico la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes eh se encuentra trabajando en estos 389 incidencias de la red Federal Asimismo eh trabaja en apoyo de la red rural y alimentaria tanto de eh de Oaxaca como de eh Acapulco la Conagua est\u00e1 trabajando conjuntamente con la Marina realizando el desasolve el dragado de los r\u00edos que ha sido una de las acciones m\u00e1s exitosas y que seguramente ser\u00e1 para este gobierno una acci\u00f3n fundamental para evitar inundaciones en las zonas bajas con Agua Marina y el municipio de Acapulco trabajan para restaurar toda la infraestructura hidr\u00e1ulica de las tres redes eh fundamentales de abastecimiento de agua para Acapulco y con la finalidad de apoyar a la poblaci\u00f3n se est\u00e1 distribuyendo eh agua potable a trav\u00e9s de 117 pipas en 63 colonias de Acapulco en lo que se restablece todo el apoyo eh para Acapulco eso ser\u00eda cuanto presidenta que Quedo a sus \u00f3rdenes Gracias gracias el d\u00eda de ayer nos eh Tuvimos una reuni\u00f3n es importante para quienes nos ven nos escuchan en Guerrero y en Oaxaca eh estamos fortaleciendo la apertura de caminos particularmente tanto en la sierra como en la monta\u00f1a de Guerrero en donde todav\u00eda hay algunas poblaciones aisladas entonces que sepan est\u00e1 trabajando Ah\u00ed el gobierno del estado y ayer tomamos algunas acciones para que Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes pueda apoyar de tal manera que en esta misma semana puedan abrirse todos los caminos Pues eso ser\u00eda de protecci\u00f3n civil y [Aplausos] Omar con su permiso presidenta muy buenos d\u00edas bajo el liderazgo de la presidenta de M\u00e9xico doctora Claudia shom hemos dise\u00f1ado una estrategia nacional de seguridad basada en cuatro ejes el primero es atenci\u00f3n a las causas buen Esta es la tasa de homicidios dolosos por cada 100000 habitantes en los Estados adelante el primer eje es atenci\u00f3n a las causas continuaremos con la estrategia que inici\u00f3 en el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de atender de manera prioritaria a las familias m\u00e1s vulnerables reduciendo la pobreza cerrando brechas de desigualdad y generando oportunidades para que las y los j\u00f3venes tengan acceso a una mejor calidad de vida esto nos permitir\u00e1 adem\u00e1s alejarnos de la delincuencia y del reclutamiento de grupos delictivos el segundo eje la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional dentro de la secretar\u00eda de la defensa nacional es sumamente importante mediante el fortalecimiento de sus capacidades operativas garantizando su permanencia disciplina desarrollo y profesionalismo dentro de la propia secretar\u00eda con el fin de servir en las tareas de seguridad de nuestro pa\u00eds Todos hemos visto las condiciones en las que se encuentran algunas comunidades de nuestro pa\u00eds y el poder de fuego que tiene la delincuencia necesitamos forzosamente un cuerpo como la guardia nacional para que brinde el apoyo y el andamiaje a cientos y miles de familias de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n el andamiaje y el apoyo adecuado para que brinde el apoyo a los investigadores y agentes de inteligencia que trabajar\u00e1n en nuestro pa\u00eds la guardia nacional es una instituci\u00f3n policial de la federaci\u00f3n con un esquema de formaci\u00f3n profesionalizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n definido por una doctrina militar bajo regulaci\u00f3n estricta que garantice el respeto a los derechos humanos con la disciplina militar Es falso que haya militarizaci\u00f3n lo que estamos haciendo es aprovechar las capacidades de la secretar\u00eda de la defensa nacional para que no importa el tiempo la la guardia nacional se pueda consol consolidar dentro de la guardia estamos aprovechando la fortaleza de la secretar\u00eda de la defensa nacional como su sistema educativo que pueda proveer a la guardia nacional con los 40 planteles que tiene hay cientos de comunidades en nuestro pa\u00eds que viven en un una realidad diferente a varias ciudades de la Ciudad de M\u00e9xico que lo \u00fanico que tienen al d\u00eda de hoy es al ej\u00e9rcito y a la marina para ir en su auxilio y ayuda de la poblaci\u00f3n hay familias que hoy no tienen acceso a polic\u00edas municipales confiables o a polic\u00edas estatales totalmente fortalecidas Ah\u00ed es donde la guardia nacional jugar\u00e1 un papel importante aprovechar el gran el gran despliegue con el que hoy cuenta ya este cuerpo de seguridad de m\u00e1s de 133,000 elementos es muy importante esto un retroceso sobre la guardia nacional implicar\u00eda esfuerzos perdidos y nos tomar\u00eda a\u00f1os construir otro cuerpo de seguridad y nuevamente volver\u00edamos a empezar de cero la guardia nacional En este sexenio en la administraci\u00f3n anterior avanz\u00f3 much\u00edsimo ya tiene cuarteles propios y un gran despliegue en el territorio nacional el tercer eje es el fortalecimiento de la inteligencia Y la investigaci\u00f3n no se trata solo de reaccionar ante los delitos sino tambi\u00e9n anticiparse a ellos usando inteligencia y recursos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s avanzados para analizar datos identificar patrones y comprender las din\u00e1micas en las zonas con mayor incidencia es como podemos desarrollar estrategias m\u00e1s efectivas para combatir a las organizaciones delictivas para incrementar las acciones en materia de inteligencia se crear\u00e1 la la subsecretar\u00eda de inteligencia e investigaci\u00f3n policial dentro de la Secretar\u00eda de Seguridad que contar\u00e1 con las capacidades y herramientas tecnol\u00f3gicas para identificar redes criminales esta subsecretar\u00eda se reforzar\u00e1 con analistas investigadores de campo investigadores de gabinete y especialistas t\u00e9cnicos que traduzcan la inteligencia recabada en campo por distintas instituciones en elementos que garanticen la solidez de las carpetas de investigaci\u00f3n siempre por supuesto trabajando en absoluta coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el cuarto eje de nuestra estrategia es la coordinaci\u00f3n la seguridad es un problema que requiere de una responsabilidad compartida y una respuesta unificada es por que vamos a tener una coordinaci\u00f3n absoluta entre las instituciones del gabinete de seguridad y tambi\u00e9n cuando sea necesario con las autoridades estatales el d\u00eda de hoy por instrucciones de la doctora Claudia sh miembros del gabinete de seguridad nos trasladaremos a Culiac\u00e1n para supervisar tareas y reunirnos tambi\u00e9n con el gobernador es muy importante trabajar de la mano con mecanismos permanentes de colaboraci\u00f3n activa Asimismo hemos establecido tres objetivos principales para la construcci\u00f3n de una paz durad en el pa\u00eds el primero es la disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva principalmente de los homicidios dolosos y delitos de alto impacto como la extorsi\u00f3n neutralizar generadores de violencia y redes criminales con atenci\u00f3n a zonas de alta incidencia delictiva fortalecer las capacidades de prevenci\u00f3n y proximidad social de las polic\u00edas locales y mejorar el di\u00e1logo con todos los sectores de la sociedad para cumplir estos objetivos hemos planteado diversas l\u00edneas de acci\u00f3n al consolidar el sistema Nacional de inteligencia contaremos con mejores capacidades de investigaci\u00f3n para combatir mejor la delincuencia y el crimen organizado este Sistema Nacional de inteligencia permite que la inteligencia naval la inteligencia militar inteligencia financiera se traduzca en productos que se puedan integrar de manera adecuada en las carpetas de investigaci\u00f3n Y traducirse perd\u00f3n en productos operables incrementaremos las capacidades humanas y tecnol\u00f3gicas del Centro Nacional de inteligencia para el desarrollo de protocolos de intercambio de informaci\u00f3n entre diversas instituciones de seguridad y el Centro Nacional de inteligencia considerando que existe diversas instituciones que generan inteligencia tenemos que convertir ya la inteligencia existente que hay en el pa\u00eds en actos de investigaci\u00f3n por otra parte vamos a fortalecer El secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica con la implementaci\u00f3n de una academia nacional de seguridad donde se homologen los planes y programas de estudio as\u00ed como para la impartici\u00f3n de capacitaciones especializadas para las instituciones locales y federales mediante secretariado se establecer\u00e1 un sistema de evaluaci\u00f3n para las 32 polic\u00edas estatales cuando se ha requerido para poder implementar las acciones prioritarias se desarrolla un modelo de atenci\u00f3n integral a los delitos de alto impacto Este modelo contempla acciones preventivas coordinaci\u00f3n institucional acci\u00f3n oportuna de las fiscal\u00edas locales para la judicializaci\u00f3n de objetivos vinculaci\u00f3n a proceso y mecanismos de control de actividades delincuenciales generadas desde el interior del sistema penitenciario vamos a implementar diagn\u00f3stico regionales del fen\u00f3meno delictivo con una prevenci\u00f3n focalizada inteligente donde se contempla un programa de atenci\u00f3n a la extorsi\u00f3n y cobro de piso Adem\u00e1s del despliegue de unidades especiales que cimentar\u00e1n \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en puntos de mayor incidencia en este punto es muy importante trabajar con las fiscal\u00edas locales ya que como saben el 80% de los delitos que se comet son del fuero com\u00fan dicho modelo tambi\u00e9n contempla el seguimiento a la vinculaci\u00f3n a procesos de los objetivos detenidos y de sus bienes asegurados cabe Resaltar que en las entidades de mayor incidencia delictiva como son Guanajuato Baja California chihuagua Guerrero Jalisco y Sinaloa hemos generado una estrategia de intervenci\u00f3n para el combate a los delitos de alto impacto basada en la estrategia antes referida recordar\u00e1n que las bases de la estrategia descrita anteriormente las implementamos en la Ciudad de M\u00e9xico donde bajo el liderazgo de la doctora Claudia sh trabajamos en una estrecha coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina Guardia nacional y otras instituciones de seguridad lo que nos permiti\u00f3 reducir los homicidios dolosos y los delitos de alto impacto a menos de la mitad por ello desde el gabinete de seguridad del gobierno de M\u00e9xico Vamos a trabajar con todas las entidades federativas porque estamos convencidos de que para lograr una paz duradera en el pa\u00eds debemos asumir que la seguridad es una responsabilidad compartida aprovecho para agradecer especialmente al fiscal general de la rep\u00fablica el dror Alejandro gerz manero por su decidida colaboraci\u00f3n en estas acciones y brindar las capacidades operativas y de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda para el \u00e9xito de esta estrategia tambi\u00e9n por supuesto a mis compa\u00f1eros a los miembros del gabinete de seguridad general Ricardo trevilla y el almirante Raimundo Morales Con quienes reafirmamos el compromiso de sumar los esfuerzos del gobierno de M\u00e9xico para tener un pa\u00eds m\u00e1s seguro m\u00e1s pr\u00f3spero y m\u00e1s justo Muchas gracias Bueno Esta es la de manera muy breve obviamente para que puedan podamos explicar con m\u00e1s detalle de acuerdo a las preguntas que nos hagan lo primero que es muy importante es no va a regresar la guerra contra el narco de Calder\u00f3n no buscamos ejecuciones extrajudiciales que era lo que ocurr\u00eda nosotros qu\u00e9 vamos a usar prevenci\u00f3n atenci\u00f3n a las causas e inteligencia Y presencia en esta estrategia de cuatro ejes atenci\u00f3n a las causas est\u00e1 aqu\u00ed Estela Qu\u00e9 vamos a hacer adicional a lo que ven\u00eda siendo el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la Ciudad de M\u00e9xico hicimos un programa que se llam\u00f3 barrio adentro que En qu\u00e9 consist\u00eda todas las secretar\u00edas del gobierno de la ciudad Se para ir a tocar casa por casa en Los pol\u00edgonos de mayor \u00edndice delictivo qu\u00e9 objetivo ten\u00eda esto atender de manera integral a las familias si los ni\u00f1os y las ni\u00f1as no iban a la escuela por alguna raz\u00f3n resolv\u00ed ese problema si el joven la joven no estaba yendo a la preparatoria lo llev\u00e1bamos a la preparatoria con la beca si no tiene Universidad o no ten\u00eda trabajo le encontr\u00e1bamos trabajo Es decir una estrategia integral focalizada que nos permita atender de manera integral a las familias y evitar que las y los j\u00f3venes se incorporen a un grupo delictivo se mantiene j\u00f3venes construyendo el futuro j\u00f3venes escribiendo el futuro los trabajos de cultura eh que hab\u00eda e de semilleros Pero adem\u00e1s estamos fortaleciendo Este programa las secretarias del gobierno de M\u00e9xico van a apoyar completas por ejemplo la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n nos va a ayudar en Guanajuato para que en las zonas de mayor \u00edndice delictivo junto con prevenci\u00f3n con con trabajo con Secretar\u00eda del trabajo y otras secretar\u00edas vayan completas apoyar a la poblaci\u00f3n y poder eh ampliar las capacidades para rescatar a las y a los j\u00f3venes de grupos delincuenciales o de la violencia o de las adicciones que en Guanajuato es el estado de la Rep\u00fablica con mayor n\u00famero de adicciones porque no me pone en la Gr\u00e1fica Pero no por 100,000 habitantes sino totales omicidios totales en todo el a\u00f1o Guanajuato es por mucho el estado con mayor n\u00famero de homicidios pero es tambi\u00e9n el estado con m\u00e1s j\u00f3venes con adicciones Le\u00f3n Guanajuato incre\u00edblemente es el municipio con mayor n\u00famero de pobres en el pa\u00eds es el estado donde el salario medio es menor que el salario m\u00ednimo entonces evidentemente hay un modelo de desarrollo que fracas\u00f3 Entonces qu\u00e9 Vamos a hacer vamos a apoyar ya una parte la ven\u00eda haciendo el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador pero nosotros vamos a fortalecer esta parte de atenci\u00f3n a las causas eso es lo primero y el a\u00f1o que entra ya entraremos con eh algunos recursos adicionales para estos programas dos consolidaci\u00f3n de la guardia nacional la guardia nacional ya es parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional y el General secretario tiene un programa muy claro de consolidaci\u00f3n y fortalecimiento de la guardia que permita fortalecer sus capacidades con su propia comandancia pero es una virtud que que est\u00e9 hoy en la secretar\u00eda de la defensa nacional les pongo algunos eh beneficios que tienen los elementos de la guardia nacional o las eh eh participantes de la guardia nacional tienen acceso a los servicios de seguridad social del ej\u00e9rcito tienen la capacitaci\u00f3n que reciben los elementos del ej\u00e9rcito tienen su propia carrera los mandos son oficiales que est\u00e1n capacitados para ello Es decir se est\u00e1 consolidando una instituci\u00f3n si no hubiera quedado en la secretar\u00eda de la defensa nacional y hubiera quedado en manos exclusivamente de lo que decidiera el siguiente presidente o presidenta pues entonces c\u00f3m fue con la Polic\u00eda Federal que cambiaron los mandos de acuerdo a los amigos que ten\u00edan los secretarios en turno que entraban por si ven\u00edan de alg\u00fan lugar no aqu\u00ed es una instituci\u00f3n con sus propios oficiales mandos consolid\u00e1ndose Entonces vamos a consolidar la guardia nacional y su vinculaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional y la secretaria de Marina que permita la colaboraci\u00f3n en distintas \u00e1reas ah\u00ed donde se requiere lo tercero inteligencia investigaci\u00f3n Ah\u00ed es donde vamos todav\u00eda a fortalecer m\u00e1s se crea El Sistema Nacional hoy vamos a firmar la iniciativa para enviarla al congreso para que haya coordinaci\u00f3n de los sistemas de seguridad de la defensa de la marina de la guardia nacional y de la propia Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana y finalmente la coordinaci\u00f3n la coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la coci\u00f3n con los estados con Los Fiscales estatales y las secretar\u00edas de seguridad estatales Esta es la Gr\u00e1fica fense el rojo Guanajuato Baja California Estado de M\u00e9xico Chihuahua y Jalisco entonces Guanajuato pues evidentemente Y adem\u00e1s sigue siendo el primer lugar en homicidios dolosos en el pa\u00eds eh la gobernadora se va a reunir con el secretario de seguridad pero es muy importante ustedes saben todos los problemas del fiscal se queda parece hasta enero pero pues ya el secretario va a platicar eh con la gobernadora del tema de de la seguridad en Guanajuato pero vamos a apoyar de manera integral bueno Esta es la estrategia nacional de seguridad y evidentemente se lleva en los gabinetes de seguridad Entonces ahora s\u00ed contestamos sus preguntas much\u00edsimas otra vez hubo tombola para todos los d\u00edas Bueno a ver aqu\u00ed gracias presidenta Buenos d\u00edas e en temas de seguridad mi pregunta eh Viene un poco con lo relacionado en Chilpancingo que no se toc\u00f3 ahorita de manera espec\u00edfica eh esta pregunta pues es para usted Aprovechando que est\u00e1 el secretario aqu\u00ed es eh Qu\u00e9 reacci\u00f3n le merece que hayan corrido a la exalcaldesa eh Norma Otilia Hern\u00e1ndez tras el asesinato de de arcos y sobre todo eh Pues si ahorita ya hay como una eh l\u00ednea de investigaci\u00f3n m\u00e1s a fondo si ya ustedes eh vi mencionaba va a ir a Culiac\u00e1n pero no sabemos qu\u00e9 ha pasado en Chilpancingo gracias al momento las investigaciones las est\u00e1 conduciendo la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado del Estado de Guerrero hemos estado en contacto permanente con la gobernadora estamos apoyando en las investigaciones requeridas y vamos a vamos a continuar trabajando para para esclarecer este caso y detener a los responsables por supuesto eh En este bueno otro de los temas es no va El Avance lo que lo que sabemos es digo obviamente no podemos mencionar todo por la propia secrea de la investigaci\u00f3n pero el alcalde acude iba a acudir a petaquillas a una reuni\u00f3n solo \u00e9l sale de Chilpancingo y se va rumbo a petaquillas en su camioneta sin escoltas sin ch\u00f3fer sabemos que iba a una reuni\u00f3n espec\u00edfica iba no no iba acompa\u00f1ado se pierde comunicaci\u00f3n en una comunidad y posteriormente se se encuentra el hallazgo horas m\u00e1s tarde se realiz el hallazgo ya del cuerpo sin vida del alcalde se habla se habla tambi\u00e9n que no iba con seguridad de la guardia nacional esto es cierto \u00e9l no contaba con protecci\u00f3n de la guardia nacional pero tampoco fue solicit el gobierno no se lo quiso proporcionar no no hay ninguna solicitud las solicitudes llegan a la secretaria de seguridad y se turnan a las \u00e1reas correspondientes a veces a la secretar\u00eda de la defensa nacional a veces a otras instituciones en en este caso de la persona referida no hab\u00eda ninguna solicitud de seguridad hacia Guardia nacional o a la Secretar\u00eda de Seguridad \u00e9l iba con alguien iba iba con alguien en espec\u00edfico a esa reuni\u00f3n de la iba solo no iba acompa\u00f1ado y sabemos que iba a una reuni\u00f3n pero no se sabe espec\u00edficamente A qu\u00e9 reuni\u00f3n iba con qui\u00e9n iba Cu\u00e1les hay mucha informaci\u00f3n al respecto que tenemos que cuidar por la propia investigaci\u00f3n perfecto eh En el caso de eh volviendo a otros temas tambi\u00e9n de seguridad eh Si ya hay algo para el tema de Culiac\u00e1n en espec\u00edfico sobre todo por el tema eh de las presuntas de la investigaci\u00f3n que hay eh eh en contra del del gobernador Rub\u00e9n Rocha que supuestamente tiene v\u00ednculos con eh los chapitos hay algo de eso si ya tiene una estrategia espec\u00edfica para Culiac\u00e1n y para Sinaloa en general me acabo de reunir con el gobernador el s\u00e1bado eh estamos trabajando en conjunto tambi\u00e9n con \u00e9l para el fortalecimiento de la seguridad en Culiac\u00e1n la secretar\u00eda de la defensa nacional hizo un despliegue muy importante en en Culiac\u00e1n y al sur tambi\u00e9n de Culiac\u00e1n en otros lugares de Sinaloa tambi\u00e9n hoy vamos a ir el general secretario y su servidor por instrucciones de la presidenta Claudia shum a Culiac\u00e1n a bueno el general secretario va a supervisar las acciones que est\u00e1 llevado a Cab llevando a cabo Guardia nacional y la secretar\u00eda de la defensa nacional y posteriormente Tendremos una reuni\u00f3n con el Go gobernador y autoridades estatales para para coordinar mejor los esfuerzos Gracias hay que recordar el tema de Sinaloa eh solamente C\u00f3mo es que Sinaloa tiene este incremento en los homicidios eh a la fecha lo que nos inform\u00f3 el propio presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y lo que ten\u00eda la secretaria de seguridad todav\u00eda no se recibe la informaci\u00f3n suficiente por parte del gobierno de Estados Unidos de esa detenci\u00f3n que se sigue solicitando se va a reunir el secretario de relaciones exteriores con el embajador el embajador va a la canciller\u00eda y es uno de los temas que se la no hay investigaci\u00f3n en este momento no hay ninguna prueba en contra del gobernador rocha y Tambi\u00e9n aprovecho para decir que la gobernadora evelin Salgado tiene todo nuestro apoyo todo nuestro apoyo y que vamos a apoyarla tanto en temas de Protecci\u00f3n Civil de todo lo que requiera incluido tambi\u00e9n el tema de seguridad A ver por ac\u00e1 porque hubo este a ver ac\u00e1 la aqu\u00ed aqu\u00ed Primero gracias presidenta Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todos Esteban Dur\u00e1n vanguardia Veracruz presidenta a el conflicto regresando al Estado de Sinaloa ha habido un conflicto que ya ha durado tiempo entre la Universidad Aut\u00f3noma de ese estado y el gobernador en la que bueno pues sabemos que est\u00e1 envuelta esta entidad en una guerra entre criminales entre grupos delictivos la 64 anterior 64 legislatura en lugar Pues de de de hacer leyes para poder inhibir la delincuencia Y bueno pues se ha dedicado a a a a hacer otras leyes a reformar las leyes que perd\u00f3n a a reformar la Ley Org\u00e1nica de la universidad violando flagrantemente el autonom\u00eda En ese sentido el presidente el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un llamado a al gobernador ramo Moya a los legisladores para que hubiera un di\u00e1logo entre entre estos y la universidad para que de esta manera se resolviera ese conflicto sin embargo Parece ser que no hubo tal Y ahora Ayer vino el el encargado del despacho de la universidad entreg\u00f3 un oficio eh se\u00f1al\u00f3 a los medios que intenta eh platicar con usted para que de esta manera usted apoye los apoye y haya una resoluci\u00f3n en este con este conflicto qu\u00e9 opina qu\u00e9 qu\u00e9 eh opini\u00f3n le merece Pues habr\u00e1 alg\u00fan apoyo por parte de la entidad de de la federaci\u00f3n para que este conflicto ya se termine definitivamente se va a apoyar en lo que se requiera pero nosotros eh respetamos la hasta ahora la autonom\u00eda Universitaria entonces ayer solicitaron una reuni\u00f3n con la secretaria de gobernaci\u00f3n se va a reunir e pero no queremos este ahora la federaci\u00f3n intervenir en la universidad no se trata de eso M\u00e1s bien es coadyuvar si hay diferencias a que se solucionen que es la tarea que tiene la secretaria de gobernaci\u00f3n Gracias en otro tema el a\u00f1o pasado o en dos ocasiones al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador eh yo le preguntaba dada la situaci\u00f3n que que exist\u00eda por la polarizaci\u00f3n no me hubiera gustado utilizar ese t\u00e9rmino Pero hay una gran eh eh entre la sociedad Y polarizaci\u00f3n todav\u00eda contin\u00faa presidenta y se lo digo por qu\u00e9 Porque el d\u00eda que usted tom\u00f3 posesi\u00f3n eh afuera hab\u00eda pues simpatizantes eh cuando lleg\u00f3 la ministra presidenta Norma pi\u00f1a pues le empezaron a crepal empezaron a a gritar Igualmente eh Este martes tambi\u00e9n hubo el martes pasado hubo este los trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n se reunieron ah\u00ed se empezaron a manifestarse habr\u00eda un grupo de simpatizantes tambi\u00e9n de la 4t en fin ha habido una serie de situaciones de las cuales Pues hay hay eh luchas hay gritos hay ofensas etc\u00e9tera yo le comentaba Aba al expresidente si habr\u00eda necesidad de que se hiciera un llamado a la unidad para todos los sectores de la sociedad para que ya no hubiera estas manifestaciones de contrapunteo de ofensas usted lo har\u00eda presidenta lo que hay en el pa\u00eds es democracia dicen que no es suficiente decir que la frase de Lincoln que dice que la democracia es el poder de del pueblo por el pueblo y para el pueblo pero en el pa\u00eds hay democracia y hay libertades la gente puede manifestarse hay libertad de prensa hay libertad de expresi\u00f3n hay libertad de reuni\u00f3n hay libertad de manifestaci\u00f3n hay libertad de para poder debatir hay libertades y no hay pensamiento \u00fanico no hay nosotros no pedimos que todo el mundo piense como la presidenta imag\u00ednense ser\u00eda Eso s\u00ed ser\u00eda dictadura lo que hay es un 60 por de los votantes que votaron por una opci\u00f3n por un proyecto de gobierno por un proyecto de naci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 de un proyecto de gobierno y nosotros tambi\u00e9n tenemos que respetar la voluntad popular entonces la voluntad popular estableci\u00f3 por ejemplo que hubiera elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros se cambi\u00f3 la Constituci\u00f3n porque as\u00ed lo quizo el pueblo el pueblo no hubiera eh votado de esa manera si no se hubieran querido las reformas que se plantearon que lo planteamos durante toda la campa\u00f1a entonces hay una voluntad antes se hicieron reformas constitucionales Pues que fueron en contra de la voluntad popular Entonces ahora hay una voluntad que establece una serie de reformas constitucionales y un proyecto de naci\u00f3n se vota no solamente por la persona sino por un proyecto de naci\u00f3n Entonces nosotros tenemos la responsabilidad como presidenta y como gobierno de cumplir con lo que ofrecimos con los compromisos que establecimos entre otros la construcci\u00f3n de la paz y la seguridad y por eso presentamos el proyecto completo ahora que hay manifestaciones Qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno antes ayer estaba me pasaron un resumen de un programa de televisi\u00f3n no voy a decir que yo soy muy autoritaria porque ahora no hablo de la oposici\u00f3n Entonces si se habla de la oposici\u00f3n Porque hablas de la oposici\u00f3n si no se habla porque no se habla o se hay personas que no van a estar de acuerdo y no pasa nada Qu\u00e9 bueno que haya personas que no est\u00e9n de acuerdo y que lo puedan manifestar libremente en un programa de televisi\u00f3n en un programa de radio pero nosotros tenemos que cumplir con un proyecto de naci\u00f3n al que nos comprometimos Entonces estos cuatro ejes de seguridad los planteamos en campa\u00f1a los vamos a conservar durante todo el gobierno y los vamos a consolidar y vamos a disminuir los delitos de alto impacto van a disminuir porque hay una estrategia y y se va a cumplir Entonces eh Hay temas en donde le vamos a dar m\u00e1s \u00e9nfasis ahora que lo que se le dio en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador S\u00ed pero seguimos creyendo en la m\u00e1xima de que la seguridad y la paz son fruto de la justicia justicia en todos los sentidos eh justicia social Pero tambi\u00e9n un sistema de Justicia que funcione y que proteja la poblaci\u00f3n Y eso es lo que estamos construyendo a ver por ac\u00e1 gracias gracias presidenta Luis Francisco Soto de RT en espa\u00f1ol eh preguntarle en el marco de esta misma presentaci\u00f3n de la estrategia de seguridad saber si tambi\u00e9n tendr\u00e1 alcance focalizado hacia los migrantes Esto se lo pregunto Bueno pues tomando en cuenta lo acontecido la semana pasada con esta camioneta de redilas en la cual Bueno pues despu\u00e9s de que se informara por parte de la propia secretaria de la defensa nacional que seis migrantes resultaron pues muertos y algunos heridos despu\u00e9s de esta operaci\u00f3n Pues tambi\u00e9n si tendr\u00e1 alg\u00fan alcance esta misma estrategia pues para evitar que se registren en el futuro eh incidentes de este tipo desde luego pues en el marco no de las mismas estrategias de seguridad y que conforme a lo reportado Desde luego por la misma secretara de la defensa Pues fue parte no digamos de las operaciones que en es moment hay es impunidad los elementos que dispararon ya est\u00e1n ya hubo orden de aprehensi\u00f3n Entonces no nosotros estamos haciendo todo lo que sea necesario para que un hecho como este no se vuelva a repetir y ah\u00ed donde ocurri\u00f3 se est\u00e1 sancionando penalmente de acuerdo con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y sus investigaciones a quien tenga que sancionarse y finalmente en un segundo t\u00e9rmino tambi\u00e9n sobre la estrategia de seguridad hablando espec\u00edficamente del tema de los cargos en este caso el alcalde de Chilpancingo se tiene pensado tambi\u00e9n que estas mismas labores de inteligencia Y coordinaci\u00f3n de las que hablaba hace un momento el secretario harfuch tambi\u00e9n tengan un alcance para evitar este tipo de pues sucesos como el acontecido con el alcalde de Chilpancingo usted lo reportaba en la conferencia matutina el d\u00eda de ayer que no se tiene identificada que la zona sea de alta incidencia delictiva sin embargo estas mismas labores de inteligencia podr\u00edan encaminarse a focalizar Eh pues posibles escenarios como el registrado en la jornada anterior este fin de semana con el alcalde de Chilpancingo en Guerrero en el caso del alcalde de Chilpancingo y este es para los habitantes de Chilpancingo de todo Guerrero y de todo el pa\u00eds se est\u00e1n haciendo las investigaciones lo que nosotros nunca vamos a hacer es dar una informaci\u00f3n que no tenemos o que es parte de una investigaci\u00f3n pero que se est\u00e1 trabajando en conjunto con en este momento la fiscal\u00eda del Estado si es necesario atraer el caso a la fiscal\u00eda general se har\u00e1 pero est\u00e1n colaborando las instituciones de seguridad eh para poder saber qu\u00e9 pas\u00f3 y que no quede impune este asesinato Entonces se est\u00e1 haciendo eso no se trata tampoco de hay una estrategia no solo es reacci\u00f3n sino que hay una estrategia que nos permita disminuir los homicidios dolosos de todas maneras en Sinaloa se hicieron una serie de acciones entonces va hoy el general secretario gabinete de seguridad a evaluar estas acciones el d\u00eda de ayer hubo homicidi nueve homicidios en culia entonces va a evaluar estas acciones se va a reunir con el gobernador ver hasta d\u00f3nde eh podemos avanzar Y qu\u00e9 otras cosas se pueden hacer eh que no digamos no es que en un d\u00eda se vaya a resolver pero tambi\u00e9n hay que recordar Cu\u00e1l es la causa del origen de esta violencia que se desat\u00f3 en Sinaloa Entonces vamos a actuar y se est\u00e1 trabajando en eno estos ejes que se plantearon como una estrategia integral no solamente de manera en un lugar donde ocurra pues entonces se va y en otro lugar se va sino que hay hay estrategia Gracias presidente qu\u00e9 tal presidenta Buenos d\u00edas Manuel galatzi des sin l\u00ednea eh primero que nada a casi una semana de que asumi\u00f3 el poder felicitarla en nombre de tod los grupos en l\u00ednea y aprovechando que est\u00e1n eh todo el gabinete de seguridad eh preguntarles Qu\u00e9 estrategias o qu\u00e9 acciones va a tomar para combatir el tr\u00e1fico de armas en el sexenio anterior el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su equipo este bueno expresidente ahora emprendieron demandas en Estados Unidos que si bien eh siguieron su curso en aquel en aquel pa\u00eds eh apelaron A que no compet\u00edan sin embargo M\u00e9xico sigui\u00f3 insistiendo eh preguntarles primero eso y ahorita va con mi segunda pregunta s\u00ed siguen las demandas siguen hay algunas que eh se desecharon Pero hay otras que contin\u00faan y le est\u00e1 dando seguimiento al secretario de relaciones exteriores entonces contin\u00faan no s\u00e9 si quieran comentar general Buenas tardes Buenos d\u00edas perd\u00f3n bien eh en el secenio pasado se hicieron esfuerzos muy grandes para que Estados Unidos entendiera que parte del gran problema que tenemos en M\u00e9xico de la violencia es producto del armamento que viene de de Estados Unidos eh En ese sentido se incluy\u00f3 en el entendimiento Bicentenario creemos que por primera vez eh ese tema en donde eh se les hace ver que es necesario que implementen acciones hemos recibido instrucciones est\u00e1 analizando tambi\u00e9n dentro del gabinete de seguridad que hay que revisar ese ese instrumento para que se contin\u00fae se actualice y reforzar las acciones eh dentro de todo lo lo que se hace Es que se proporciona informaci\u00f3n directamente a Estados Unidos por las partes que deban de ser por las partes correspondientes respecto al armamento que que se asegura que aseguran dependencias del gabinete de seguridad Entonces ese es un tema que no se puede dejar va va a seguir gracias Bueno mi segunda pregunta presidenta va en relaci\u00f3n a dig el tema de la agenda del poder judicial ayer se concedi\u00f3 la primera controversia impuesta por un Estado Guanajuato Quisiera saber su opini\u00f3n y as\u00ed como adicional si nos podr\u00eda hablar un poquito m\u00e1s acerca del programa para la zona oriente del Estado de M\u00e9xico yo soy residente de all\u00e1 all\u00e1 tiene su casa y pues no interesa mucho todo lo que tiene que ver con lo relacionado los abasto de insumos servicios p\u00fablicos porque como usted sabr\u00e1 en Chalco hace no muchos meses se padeci\u00f3 una amplia inundaci\u00f3n gran calamidad por inundaciones y pues es un problema que a\u00f1o con a\u00f1o se repite y nos gustar\u00eda saber un poquito m\u00e1s aquello del programa que nos coment\u00f3 en el Z\u00f3calo Gracias la elecci\u00f3n de jueces magistrados ministros magistradas ministras va no ya es una reforma constitucional ayer se enviaron las leyes secundarias para poder e clarificar la reforma y que el sistema electoral tenga los elementos suficientes para poder llevar a cabo la elecci\u00f3n Entonces no tiene ya lo dijo Diego balad no hay ya es constitucional Entonces no no hay pues ni amparos o an\u00e1lisis que ocho ministros puedan poner sobre la mesa para parar esa reforma entonces la elecci\u00f3n va eso tiene quedar Claro porque fue la voluntad Popular expresada en las urnas hay algunos que no les gusta pero la mayor\u00eda del pueblo lo decidi\u00f3 entonces esa es una sobre el estado de M\u00e9xico el viernes viene la maestra Delfina me voy a reunir con ella con su equipo el objetivo de el programa que presentamos para la zona oriente es un programa integral de rescate urbano vamos a ponerlo as\u00ed s\u00ed Entonces el objetivo es que nos pongamos de acuerdo presidentes y presidentas municipales la gobernadora del estado y el Gobierno Federal el gobierno de M\u00e9xico para qu\u00e9 Para hacer un proyecto iniciando en el 2025 de varios a\u00f1os para garantizar el acceso al agua potable el drenaje el mantenimiento de vialidades las vialidades nuevas que se requieran hacer los espacios p\u00fablicos la movilidad Es decir para darle calidad de vida a todos los habitantes del oriente del estado de M\u00e9xico que son alrededor de 10 millones de habitantes que tienen Pues casi desde la formaci\u00f3n de sus municipios de la Urbanizaci\u00f3n que vienen cargando problemas son adem\u00e1s zonas que por los hundimientos de la zona metropolitana eh tienen problemas de de drenaje que sus sistemas no est\u00e1n funcionando Entonces es se van a eh dedicar recursos federales responsables en un plan de mediano plazo que inicie en el 2025 para dar mejor calidad de vida salud el programa por ejemplo de toma de muestras m\u00e9dicas A qu\u00e9 se refiere Este programa muchas veces en los centros de salud del IMS bienestar no hay no te toman una muestra de laboratorio Entonces est\u00e1 el m\u00e9dico la enfermera pero te dicen ve a hacerte este an\u00e1lisis de laboratorio al otro centro de salud o al hospital m\u00e1s cercano si nosotros facilitamos para que en los centros de salud se puedan hacer las tomas de muestra y que vayan a laboratorios centrales de an\u00e1lisis entonces va a ser mucho m\u00e1s vamos a liberar a los hospitales de saturaci\u00f3n y poder hacer diagn\u00f3sticos con mayor informaci\u00f3n por parte del sistema de salud todo eso va a iniciar en el Estado de M\u00e9xico en seguridad hay bastante coordinaci\u00f3n desde el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y contin\u00faa s\u00ed se va a fortalecer A ver vamos atr\u00e1s ahora eh hab una mujer Porque ya fueron nada m\u00e1s ha habido una mujer \u00e1 la compa\u00f1era de chamarra roja ya hab\u00edas preguntado antes de suete Muchas gracias doctora Sandra Aguilera del grupo lar comunicaciones doctora nos han dicho que en Culiac\u00e1n no hay v\u00edveres que ya se est\u00e1n terminando en los centros comerciales en las tiendas porque les da miedo entrar a los camiones a surtir quiero preguntar qu\u00e9 se va a hacer con respecto a ellos porque pues Est\u00e1n preocupados independientemente de que no salen a las escuelas o no salen a trabajar pues la alimentaci\u00f3n es muy importante eso es por un lado y por otro lado quer\u00eda yo preguntarle doctora usted habl\u00f3 en los 100 puntos de en el centro bueno en el Z\u00f3calo Perd\u00f3n hablo en el punto n\u00famero 35 sobre el deporte social Quisiera ver si nos pudiera hablar un poquito m\u00e1s de eso y qui\u00e9n estar\u00e1 a cargo espec\u00edficamente de de esta actividad Gracias doctora s\u00ed no tenemos informaci\u00f3n de desabasto en Culiac\u00e1n de todas formas por eso va hoy el gabinete de seguridad se va a reunir con el gobernador tambi\u00e9n para poder fortalecer el apoyo a la poblaci\u00f3n Ese es el objetivo por supuesto disminuir los delitos y fortalecer el apoyo a la poblaci\u00f3n sobre deporte social va a estar a cargo Miguel torruco diputado Miguel tor Miguelito Miguel torruco \u00c9l va a estar a cargo de este programa una parte de de la conade se dedica hoy a eso el objetivo es primero las escuelas p\u00fablicas coordinar todos los esfuerzos de educaci\u00f3n f\u00edsica que se hacen en las escuelas de tal manera que pueda haber intercambios de distintos distintas disciplinas deportivas y adem\u00e1s fomentar el deporte social eh o la educaci\u00f3n f\u00edsica el ejercicio como parte de la salud y al mismo tiempo de eh de apoyo a las poblaciones Tambi\u00e9n en esta estrategia de construcci\u00f3n de la Paz ya eh lo vamos a invitar para que pueda presentar el programa el d\u00eda de hoy tengo reuni\u00f3n en la tarde con secretar\u00eda de educaci\u00f3n est\u00e1 en educaci\u00f3n es Gracias doctora por otro lado tengo una denuncia acerca del hospital general de le\u00f3n de lims eh yo he seguido esta denuncia tiene como dos meses de una chica que est\u00e1 estudiando medicina y fue a hacer su servicio eh a Salamanca eh Tuvo una infecci\u00f3n en los ri\u00f1ones una infecci\u00f3n simple infecci\u00f3n de ah\u00ed la llevaron a una cl\u00ednica e le dieron una mala mal medicamento La internaron en un hospital de Salamanca luego la llevaron a Irapuato y luego la llevaron ahora a Le\u00f3n ella est\u00e1 muy grave ahora eh Por mala praxis ha estado eh Pues en estado de coma eh la tienen conectada e he estado platicando con varios m\u00e9dicos eh creo que hace falta que lo vayan a ayer quer\u00eda yo preguntarle y coment\u00e1rselo a a su ve porque bueno es dif\u00edcil que \u00e9l pueda enterarse de todo lo que pueda suceder en todos los hospitales no tengo fotograf\u00edas tengo todo y yo le he estado dando seguimiento para que la trasladen a a la Ciudad de M\u00e9xico porque pues dig sus pap\u00e1s no han dejado de estar con ella en en Le\u00f3n no y y y es algo muy triste que siendo que estaba estudiando y que se fue a hacer su servicio a donde nadie quiere ir a los lugares fuera de la ciudad y que est\u00e9 all\u00e1 que le haya pasado esto y que no tenga una una buena soluci\u00f3n ahorita me est\u00e1n diciendo que ahora tiene infecci\u00f3n en los ojos este en muchos lugares y no s\u00e9 si vino Adriana Contreras qui\u00e9n Perd\u00f3n Ah est\u00e1 aqu\u00ed pero no est\u00e1 Adrianita Adriana Contreras es era directora general de gobierno \u00ed en la cuando est\u00e1bamos en la ciudad y ahora se va a encargar de atenci\u00f3n ciudadana y van a estar viniendo su equipo a la ma\u00f1anera para que se pueda atender Entonces si nos ayudan para que se lo puedas entregar y con gusto se lo hacemos a ver a muchas gracias doctora s\u00ed a ver para [Aplausos] ac\u00e1 Gracias presidenta reina ide Ram\u00edrez reportera independiente si sobre seguridad sobre los cuatro temas que menciona el primero que plantea es atender las causas si nos podr\u00edan ampliar un poquito Cu\u00e1les ser\u00edan en En qu\u00e9 ser\u00eda atender las causas y sobre todo si por ejemplo impunidad si est\u00e1 considerada como una causa eh Por ejemplo si los secretarios de salud y de Educaci\u00f3n est\u00e1n acudiendo a las a las reuniones de gabinete que recuerdo yo que al principio el presidente ofrec\u00eda que que se que para que hubiera una verdadera atenci\u00f3n a las causas se tendr\u00eda que incluir a estas dos dependencias en en los esfuerzos por hacer algo entonces primero preguntarle eso si se ampliar\u00edan un poquito lo de las causas y sobre la impunidad salud y educaci\u00f3n y sobre todo por la Salud Mental porque en la cuesti\u00f3n de la salud y de la educaci\u00f3n porque la semana pasada hubo un caso en Salamanca justamente en Guanajuato donde asesinaron a varias personas dentro de un llamado anexo que es que son lugares ilegales que o bueno no regulados bien que atienden a personas con con problemas de drogadicci\u00f3n entonces una de las cosas Bueno no s\u00e9 usted me dir\u00e1 si es una de las causas la la y si se va a atender esto de la drogadicci\u00f3n en los j\u00f3venes y la y los ni\u00f1os s\u00ed disminuir la pobreza las desigualdades y generar bienestar es digamos la causa m\u00e1s importante de un gobierno Por supuesto que la paz pues es fruto de esa justicia social ahora frente a la situaci\u00f3n que hay en M\u00e9xico de grupos delincuenciales como los que existen atenci\u00f3n a las causas quiere decir adem\u00e1s atender a los j\u00f3venes a las y a los j\u00f3venes de M\u00e9xico particularmente aquellos que no tienen los suficientes recursos para poder desarrollar todas las actividades de su vida como quieran desarrollarlas Nuestro objetivo es que ning\u00fan joven tenga que acercarse a un grupo delictivo Los j\u00f3venes se acercan a los grupos delictivos por varias razones una puede ser por razones econ\u00f3micas otra puede ser por razones de identidad que la banda le da el grupo delictivo le da una identidad que no tiene la familia o que no tiene en otros espacios eso est\u00e1 no es una teor\u00eda m\u00eda est\u00e1 escrito eh en todos los an\u00e1lisis que hacen relacionados con el involucramiento de una joven o un joven a un grupo delincuencial y tiene que ver tambi\u00e9n con que tengan la posibilidad de estudiar que tengan la posibilidad de desarrollarse en el empleo etc\u00e9tera etc\u00e9tera para eso es este programa que le vamos que le llamamos eh eh atenci\u00f3n a las causas en general y que va a estar encargada estel tambi\u00e9n en donde el Gobierno Federal el gobierno de M\u00e9xico con sus diferentes secretar\u00edas tambi\u00e9n se va al territorio es decir la secretaria de gobernaci\u00f3n aparte de todas sus tareas tiene una tarea m\u00e1s que es apoyar en este programa en el estado de Guanajuato y todos los servidores p\u00fablicos de gobernaci\u00f3n tienen que ir a apoyar la secretar\u00eda de turismo va a ir a apoyar a Guerrero bajo qu\u00e9 coordinaci\u00f3n la coordinaci\u00f3n de estel adami en una serie de programas que adem\u00e1s de los que ten\u00eda el presidente puedan atender a las familias de manera integral en aquellas zonas en donde consideramos que las y los j\u00f3venes requieren todav\u00eda m\u00e1s atenci\u00f3n con sus familias presidente L\u00f3pez Obrador dec\u00eda estoy de acuerdo que la familia mexicana es la instituci\u00f3n social m\u00e1s importante y nosotros lo que queremos es tambi\u00e9n eh reconstituir ah\u00ed donde hay problemas esas familias y en las adicciones pues atender los problemas de adicci\u00f3n Entonces s\u00ed se atender\u00eda la salud mental o no s\u00e9 si hay un plan para crear centros de de atenci\u00f3n a j\u00f3venes porque hasta ahorita el el sector salud eh Bueno al menos en Sonora est\u00e1 muy muy pero muy rebasado hay una sola dependencia del sector salud que atiende a a j\u00f3venes que se que se drogan y que y porque ya no solo es que ellos vayan o se atraigan por causas econ\u00f3micas y eso sino que tambi\u00e9n pues los persiguen Porque si ya ca\u00ed en eso pues eh estos grupos tratan de que ellos contin\u00faen En eso Entonces c\u00f3mo rescatarlos de ah\u00ed es parte del programa de atenci\u00f3n y en el en el caso de las fiscal\u00edas ahora que mencionan lo de la Reforma judicial que est\u00e1 en proceso Si tiene usted un plan para tambi\u00e9n para y con esto de que van a participar los gobernadores si tiene un plan para que se reformen o se renueven las fiscal\u00edas estatales y los poderes judiciales si hay vamos primero con el poder judicial en los di\u00e1logos por la transformaci\u00f3n que hicimos en campa\u00f1a el exministro Sald\u00edvar ten\u00eda tuvo coordin\u00f3 estas mesas y ah\u00ed se plante\u00f3 la posibilidad tambi\u00e9n de otra reformas por ejemplo no solamente a fiscal\u00eda sino tambi\u00e9n a todo lo que es la justicia c\u00edvica que tambi\u00e9n el fiscal general de la rep\u00fablica el Dr ger manero ha estado ha insistido a lo largo de su vida que se ha dedicado a seguridad en este tema Entonces vamos por partes vamos primero con la reforma al poder judicial y despu\u00e9s nos sentamos a revisar el tema de fiscal\u00edas y Justicia c\u00edvica porque de ah\u00ed vienen sus cifras van a venir las cifras que se da se dan ac\u00e1 y pues eh Por ejemplo en el caso de Sonora se inculpan inocentes con tal de dar resultados Entonces no s\u00e9 c\u00f3mo se pudieran la estat bueno en Sonora ha habido una disminuci\u00f3n de los delitos importante Gracias en el momento que llega Alfonso durazo al gobierno de Sonora comienza a haber una disminuci\u00f3n de los delitos todav\u00eda hay zonas en donde vamos a apoyar para que todav\u00eda disminuyan m\u00e1s los homicidios Pero ha habido una disminuci\u00f3n hay un trabajo muy importante del gobernador no se puede transitar por Caborca No digo que todo est\u00e9 resuelto pero disminuy\u00f3 si a ver si me encuentran por ah\u00ed la la Gr\u00e1fica de Sonora de de los delitos de c\u00f3mo ha disminuido a partir de la impun 21 se present\u00f3 el ayer en el gabinete impunidad la impunidad estar\u00eda entre las causas presidenta de de que se van atender es digamos atenci\u00f3n a las causas es atenci\u00f3n social de bienestar integral y aparte las otras tres estrategias tienen que ver con disminuci\u00f3n de la impunidad el fortalecimiento de la guardia inteligencia e investigaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n finalmente qu\u00e9 se busca que cuando se comete un delito pues sea sancionado penalmente y hay dos programas del que implement\u00f3 el presidente uno fue lo de la amnist\u00eda si va a continuar eso para pues para que gente inocente no est\u00e9 en las c\u00e1rceles s\u00ed va a continuar y y este de los preguntarle si en qu\u00e9 qued\u00f3 lo de los cerezos Si siguen siguen siendo administrados por empresas privadas o si se van a recuperar o o qu\u00e9 va a pasar ah\u00ed lo que se hizo fue una negociaci\u00f3n muy importante que lo present\u00f3 varias veces en la ma\u00f1anera el presidente con una disminuci\u00f3n de cerca de 10,000 millones de pesos de los contratos que se ten\u00edan entonces Eh ya hay un nuevo director tambi\u00e9n en esa \u00e1rea C\u00f3mo se llama pero el \u00e1rea se llama de prevenci\u00f3n yapta social aci\u00f3n social ya hay un nuevo director ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un an\u00e1lisis per tambi\u00e9n se va a atender ah\u00ed y nada m\u00e1s en \u00faltimo tema eh otro de los pendientes que que mencionaba el presidente que le iba a dejar a usted era los tribunales agrarios tambi\u00e9n hablando de reformas a las leyes y esto que que no se qued\u00f3 pendiente un un informe de de c\u00f3mo se redujo se combati\u00f3 en este en este sentido la impunidad porque justo el \u00faltimo d\u00eda del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estuvo afuera una familia de Coahuila ven\u00edan ellos eh que los estaban amenazando de por por por una minera minera del Norte que pues bueno entiendo que usted sabe que las mineras pues llegan y acaparan terrenos no es o sea ha de sido desde siempre desde que les dieron las concesiones y les regalaron las concesiones Eh entonces en el caso de ellos es una familia que ha resistido ha resistido al eljido que se tambi\u00e9n se ha coludido con con la minera si en este caso eh Y con en este caso particip\u00f3 el tribunal Agrario n\u00famero 20 si se har\u00eda algo Si usted va a trabajar para que pues se limpien los tribunales agrarios y y y se act\u00fae conforme a la ley conforme al Estado de derecho para que se beneficie a las personas o a los ejidatarios bueno en el en caso de que se tenga Pues que se act\u00fae justamente En estos casos s\u00ed e como ustedes saben cuando est\u00e1 la procuradur\u00eda agraria est\u00e1n los tribunales agrarios eh tenemos una V\u00edctor Su\u00e1rez se fue de procurador Agrario que estaba en en sader e y tenemos una reuni\u00f3n pronto para ver este tema los conflictos agrarios Lamentablemente muchos de ellos tienen much\u00edsimos a\u00f1os que no se atienden y a veces hay resoluciones y de todas maneras permanece el conflicto social Entonces s\u00ed lo vamos a atender s\u00ed se podr\u00e1 hacer algo con usted porque este caso que le menciono es del 2014 s\u00ed Si quieres p\u00e1sanos el caso y de todas maneras muchos son viejos Muchas gracias S\u00ed bueno a ver vamos a tomar dos m\u00e1s ac\u00e1 un dos tres es que no me no s\u00e9 la compa\u00f1era delent ella gracias presidenta muy buenos d\u00edas en otros temas el Se\u00f1or Francisco gardu\u00f1o el titular del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n de migraci\u00f3n quien est\u00e1 enfrentando un proceso penal por la muerte de 40 migrantes el a\u00f1o pasado ha declarado que est\u00e1 esperando respuesta suya para seguir frente a la entidad es as\u00ed presidencia tienen pensado ratificarlo el quien va a ocupar el puesto del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n es el actual gobernador de Puebla Sergio Salom\u00f3n lo anuncio de una vez \u00e9l sale en diciembre el cambio de gobierno en el caso de Puebla es hasta principios de diciembre ya \u00e9l se est\u00e1 involucrando y en lo que viene la transici\u00f3n se queda Francisco hug gardu\u00f1o para No pues romper el trabajo que se est\u00e1 haciendo y ya en diciembre tomar\u00eda Sergio Salom\u00f3n este puesto en otro y est\u00e1 trabajando \u00e9l en un hay una estrategia integral que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador para el tema de migraci\u00f3n pero todav\u00eda hay temas pendientes importantes en el instituto y \u00e9l va a trabajar en en este tema es un hombre muy calificado adem\u00e1s eh un una persona con muchas capacidades yo tengo mucho reconocimiento al al gobernador es no es un trabajo sencillo pero precisamente por eso una persona tan capaz pues va a ocupar este espacio y \u00e9l va a ser un planteamiento integral de mejora del Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n y el Se\u00f1or Francisco seguir\u00eda con ser\u00eda Mientras tanto porque no podemos nosotros romper la estrategia que ya ven\u00eda y hacer un cambio ahora y despu\u00e9s otro cambio Si no vamos a esperar y seguir\u00eda con su proceso e investigaci\u00f3n entiendo que ese proceso contin\u00faa Pero no entiendo que no hay nada pues en contra de Francisco hasta ahora en otro tema presidente sobre las elecciones en Estados Unidos cu\u00e1l ser\u00eda el mejor escenario para M\u00e9xico si ganara el candidato Donald Trump o camala Harris nosotros vamos a trabajar con cualquiera de los del presidente o la presidenta que gane la elecci\u00f3n no nuestro Constituci\u00f3n es muy clara de no tomar partido por una u otra opci\u00f3n quien decide el pueblo estadounidense nosotros vamos a trabajar con \u00e9l o con ella y va a haber un buen trabajo en este momento de las elecciones y las campa\u00f1as Pues siempre hay eh sus caracter\u00edsticas en las campa\u00f1as pero con cualquiera de ellos que vaya a ganar la elecci\u00f3n vamos a trabajar bien hay una como lo dije yo en el discurso en el congreso en t\u00e9rminos econ\u00f3micos no es competencia es eh complementariedad eh en la relaci\u00f3n de los tres pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte okay Y por \u00faltimo nada m\u00e1s para confirmar el gabinete de seguridad se seguir\u00e1 presentando en sus conferencias cada cierto tiempo s\u00ed Okay Vamos a ponernos de acuerdo para que pueda ver el informe de seguridad cada determinado tiempo Ac\u00e1 Gracias doctora Buenos d\u00edas Karina Vargas de reporte \u00edndigo e eh doctora reporte \u00edndigo solicit\u00f3 v\u00eda transparencia el documento llamado panorama nacional que el expresidente Felipe Calder\u00f3n Le entreg\u00f3 en 2012 a Enrique Pe\u00f1a Nieto este documento seg\u00fan lo dicho por el equipo de Felipe Calder\u00f3n contiene un diagn\u00f3stico de la seguridad del pa\u00eds y las razones de Por qu\u00e9 Se tomaron ciertas decisiones en la llamada guerra contra el narcotr\u00e1fico eh sin embargo la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana respondi\u00f3 que este documento panorama nacional est\u00e1 reservado hasta 2029 es decir cuando usted presidenta se encuentre en su \u00faltimo a\u00f1o de gobierno la primera pregunta ser\u00eda si usted ya tuvo acceso a este documento si conoce el contenido de de este de este texto y y bueno preguntarle eso primero no conozco el contenido no conozco el documento lo que s\u00ed s\u00e9 es que su secretario de seguridad est\u00e1 a punto de que le den sentencia en un tribunal de Nueva York o sea que as\u00ed como que digas qu\u00e9 tanta informaci\u00f3n puede venir para una estrategia de seguridad no lo creo pero vamos a ver d\u00f3nde est\u00e1 ese documento S\u00ed justo como segundo punto Pues en \u00e1reas de la transparencia si desaparece el inay y de acuerdo con lo que dijo el expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de que se podr\u00eda desclasificar la informaci\u00f3n en Fast Track podr\u00edamos conocer ese documento antes de que venza este plazo de la reserva pues vamos a revisar d\u00f3nde est\u00e1 ese documento no lo conozco y preguntarle al secretario Omar Garc\u00eda harf comenta que no hab\u00eda solicitud de protecci\u00f3n por parte del expresidente del alcalde Alejandro arcos pero se sabe de alguna otra solicitud de protecci\u00f3n por parte de alg\u00fan otro presidente municipal del Estado si hay otras solicitudes que se est\u00e1n cumplimentando obviamente quien tendr\u00eda que darlos a conocer por respecto a ellos a las personas pues son quienes lo solicitan pero si hay otra solicitudes ayer recibimos cuatro de dos entidades Guerrero y [M\u00fasica] Guanajuato La \u00faltima para ir al humanismo mexicano al cierre de la conferencia a ver a ver a ver a a ver ac\u00e1 El Universal Buenos d\u00edas presidenta eh preguntarle sobre esta estrategia de del de seguridad eh en un documento filtrado a los medios sobre los 100 d\u00edas de su gobierno se menciona que van por un gabinete alterno es decir eh que est\u00e9 el SAT e sistemas tributario eh econ\u00f3micos para poder indagar un poco m\u00e1s sobre estas c\u00e9dulas criminales el lavado de dinero es as\u00ed c\u00f3mo se va a implementar eh o qu\u00e9 se estar\u00eda O cu\u00e1l ser\u00eda el objetivo con este gabinete alterno s\u00ed no s\u00e9 qu\u00e9 documento sea ese al que te refieres lo que est\u00e1 planteando es el sistema nacional de seguridad de inteligencia e investigaci\u00f3n quieres explicarlo no no hay ning\u00fan gabinete alterno la estrategia de seguridad se present\u00f3 hace unos minutos por supuesto por instrucciones de la presidenta Claudia shon vamos a trabajar con wif SAT todo el gabinete de seguridad pero en acciones espec\u00edficas y a solicitudes espec\u00edficas del gabinete de seguridad pero estar\u00edan buscando debilitar a las c\u00e9dulas criminales o eh de de de alg\u00fan modo bloquear los recursos que obtienen de por supuesto cuando hay una investigaci\u00f3n que conduzca a a actividades il\u00edcitas financieras Ah\u00ed es donde entra como lo comentamos hace unos minutos eh la la implementaci\u00f3n del Sistema Nacional de inteligencia es decir hay inteligencia militar hay inteligencia hay inteligencia financiera que tiene la unidad de inteligencia financiera precisamente con la que vamos a trabajar con con el gabinete de seguridad en ese sentido ya tienen alg\u00fan n\u00famero de o cuentas bloqueadas o ya que preparan una estrategia para bloquear estas cuentas del crimen organizado por supuesto la wif en la administraci\u00f3n pasada y y no ha dejado de trabajar ha tenido bloqueos y y las investigaciones que contin\u00faen pues por supuesto ser\u00e1n bloqueadas m\u00e1s cuentas si se requiere es decir no es bloquear una cuenta por por bloquear Si la investigaci\u00f3n conduce a una actividad il\u00edcita financiera por supuesto solicitaremos el apoyo a la wif ahora tambi\u00e9n la wif solicita apoyo a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para judicializar los casos es decir son parte de una de diversas investigaciones pero con casos distintos eh presidenta tambi\u00e9n en este estrategia de seguridad ya en la campa\u00f1a planteaba un programa social j\u00f3venes uniendo la naci\u00f3n etc\u00e9tera S\u00ed iniciar\u00eda el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya con recursos del 2025 pero este mismo a\u00f1o Estela ya inicia su trabajo de e de prevenci\u00f3n del delito de atenci\u00f3n a las causas m\u00e1s o menos Cu\u00e1ntos recursos estar\u00edan destinando y ya lo informamos cuando y hablaba que Beatriz Olivares la directora de inju iba a estar a cargo de este programa S\u00ed el \u00e1rea de prevenci\u00f3n del Delito se llama ah\u00ed va a estar tambi\u00e9n Beatriz Olivares que fue directora del inju en la ciudad y y nada m\u00e1s para concluir en el tema de la Reforma al poder judicial estar\u00eda buscando pues di\u00e1logo o ellos los ministros est\u00e1n buscando di\u00e1logo con usted para poder entablar pues vaya las directrices a lo que ser\u00eda la convocatoria incluso para que se detenga no pues cualquier reuni\u00f3n que se solicite por parte de la corte pues secretaria de gobernaci\u00f3n que es su tarea atender para cu\u00e1l ser\u00eda digamos el objeto si ellos lo desean pues avanzar en la reforma al poder judicial Bueno terminamos por hoy Jos\u00e9 Alfonso para el corolario con su Venia presidenta muy buenos d\u00edas eh integrantes del presidio Buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros por instrucciones de la presidenta de M\u00e9xico Claudia sh pardo vamos a iniciar cada martes una serie de presentaciones que nos expliquen el resultado de la profunda transformaci\u00f3n de las conciencias que como lo dijo el presidente L\u00f3pez Obrador en el a\u00f1o 2002 defini\u00f3 \u00e9l como el humanismo mexicano 2022 lo que para \u00e9l El humanismo mexicano significa no aceptar el derrotismo sostener que el progreso sin justicia es retroceso fijar como cometido del Estado crear las condiciones para que la gente pueda vivir feliz y libre de miserias y temores estar ciertos de que m\u00e1s all\u00e1 del crecimiento econ\u00f3mico es fundamental de desterrar la corrupci\u00f3n los privilegios para destinar todo lo obtenido y ahorrado En beneficio de las mayor\u00edas del pueblo y de manera espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s pobres y marginados saber que el poder solo es puro y virtuoso cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s estas reflexiones del presidente L\u00f3pez Obrador vienen de lejos vienen desde su juventud vienen desde su infancia viene de su curiosidad por conocer a nuestros pueblos originarios por conocer las diferentes transformaciones del M\u00e9xico independiente hasta nuestros d\u00edas y ello le llev\u00f3 a reconocer que somos Herederos de s\u00f3lidas culturas comunitarias fincadas en principios usos costumbres que vienen de muy lejos y que son comunes a los muy diversos pueblos de nuestro territorio nacional es una resistencia ancestral esos valores que nos han heredado nuestros pueblos ante el individualismo imperante en las culturas de conquista territoriales de discriminaci\u00f3n de explotaci\u00f3n de seres humanos de extracci\u00f3n de nuestras riquezas naturales por avaricia del conquistador el fundamento radical del pensamiento y movimiento comunitario es el humanismo mexicano en palabras de los antiguos micas que ellos mismos afirman haber recibido en el principio de los tiempos que recaban a lo largo de cuatro ataduras de a\u00f1os ustedes recuerdan que cada 52 a\u00f1os es una atadura estamos hablando de 208 a\u00f1os de migraci\u00f3n desde asl\u00e1n hasta M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n las palabras de los viejos se enriquecieron con aportaciones de las culturas que fueron encontrando de las civilizaciones que fueron hallando y juntas forjaron esos valores morales cient\u00edficos est\u00e9ticos sociales legados a una cultura madre la de los hombres y mujeres de la regi\u00f3n del sur de Veracruz y de Tabasco a quienes los mexicas denominaron olmecas A estas profundas ra\u00edces ancestrales hay que su el humanismo expresado por ejemplo por Don Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n en los sentimientos de la naci\u00f3n el equiparable y con mucho m\u00e1s profundidad que la carta de los derechos del hombre y el ciudadano de la Revoluci\u00f3n Francesa nada que ver la Constituci\u00f3n de apatzingan con la Constituci\u00f3n de cadis nada que ver es otro el concepto que iremos adentrando en los programas tambi\u00e9n abrev el humanismo mexicano en la ideolog\u00eda de los liberales de la Reforma Don Benito Ju\u00e1rez pero particularmente en Ignacio Ram\u00edrez el nigromante un gran defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita laica para las mujeres para los pueblos originarios para las comunidades rurales Y as\u00ed tambi\u00e9n veremos y ahondaremos por los vericuetos que llevan al partido liberal mexicano a ser un referente los Flores Mag\u00f3n o el apostolado democr\u00e1tico de Don Francisco y Madero forjado entre otras cosas por su educaci\u00f3n en Francia en el Liceo de Versalles y en la escuela de altos estudios comerciales de Par\u00eds en donde estuvo \u00e9l viviendo en una \u00e9poca important\u00edsima de Francia la tercera Rep\u00fablica francesa quiere decir de Villa o el socialismo yucateco de los hermanos Carrillo Puerto El ideario del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero lo m\u00e1s importante el humanismo mexicano se finca en lo m\u00e1s \u00edntimo y cotidiano del sentido comunitario y fraternal en que vivimos aqu\u00ed el pueblo mexicano para el gobierno que encabeza nuestra primera presidenta de M\u00e9xico la doctora Claudia sh bardo adem\u00e1s de concordar con las definiciones y reflexiones del presidente L\u00f3pez Obrador hizo sobre el humanismo mexicano ha destacado que sus principios implican que nos cuidemos todos y entre todos para consolidar la transformaci\u00f3n la pacificaci\u00f3n con justicia social de la naci\u00f3n la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y con ello fortalecer como seres humanos orgullosos de nuestro pasado de nuestro presente y nuestro futuro com\u00fan a la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico gracias el proyecto de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico grandesa de las culturas milenarias ind\u00edgenas y de la fecunda historia de nuestro pueblo en Pos de la libertad t\u00fa eres el coraz\u00f3n de M\u00e9xico son nuestras ra\u00edces culturales y pol\u00edticas que laten en el coraz\u00f3n de cada mexicana de cada mexicano son siglos de trabajo historia y sabidur\u00eda de luchas y deseos de Justicia social y Libertad de transformaci\u00f3n es La haza\u00f1a colectiva de construir una naci\u00f3n soberana justa solidaria y democr\u00e1tica el sue\u00f1o de alcanzar el bienestar para todos de una prosperidad compartida la felicidad y la esperanza se fundan en el amor al pr\u00f3jimo a la familia a la naturaleza y a la patria el humanismo mexicano tiene historia tiene principios y tiene causas hay que erradicar la corrupci\u00f3n para beneficiar al pueblo y darle al estado mexicano la capacidad de superar la desigualdad y de invertir en obra p\u00fablica para el beneficio de todos los sectores entendemos al amor como la fuerza que mueve las relaciones entre las personas la fraternidad la compasi\u00f3n y la solidaridad permiten construir una sociedad generosa justa diversa e igualitaria siempre desde la libertad porque es la esencia de la democracia una sociedad que trabaje para disminuir las enormes desigualdades que todas y todos hemos padecido creadas por siglos de injusticia porque nos indigna la discriminaci\u00f3n el clasismo el racismo y el machismo la desigualdad y la pobreza porque estamos convencidos de que por el bien de todos primero los pobres no debemos olvidar de d\u00f3nde venimos para no olvidar Qui\u00e9nes somos y proyectar el futuro mejor que anhelamos Para nuestras hijas e hijos esto es el humanismo mexicano todas y todos lo vivimos y recreamos Somos un pueblo trabajador y solidario con la fuerza que nos da nuestra historia la herencia gloriosa de nuestros antepasados que llevamos en el coraz\u00f3n y que nos da la fuerza y la convicci\u00f3n de construir un futuro mejor para todas y todos es el humanismo lo que inspira al segundo piso de la cuarta [M\u00fasica] transformaci\u00f3n Muchas gracias internas con los [M\u00fasica] secretarios eles vamos de regreso a Acapulco para hacer la revisi\u00f3n de los avances eh Y ya ma\u00f1ana les comentamos el fin de semana El domingo vamos a Quer\u00e9taro vamos a dar tambi\u00e9n banderazo de los estudios del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro gracias No aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed despu\u00e9s hoy Ah hoy me re\u00fano con con Francisco Cervantes ahora tengo una reuni\u00f3n con \u00e9l gracias ahorita gracias a desayunar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 10 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:32.288976"
}