{
    "video_id": "cnxzNOzeuLE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cnxzNOzeuLE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA6FyvLbv4sbFzB4wao0WevKb-X0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cnxzNOzeuLE",
    "video_title": "Sostenemos que la corrupci\u00f3n es la fuente de los problemas m\u00e1s graves de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 1138,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ayer hablamos de este tema",
            "start": 0.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y seg\u00fan",
            "start": 5.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 7.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo raro",
            "start": 11.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los hubieron",
            "start": 13.34,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "clandestinamente",
            "start": 17.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 20.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supuestamente los vieron el domingo",
            "start": 22.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nadie este lo vio",
            "start": 29.83,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayer en la ma\u00f1ana",
            "start": 35.37,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este nadie sab\u00eda al menos yo no sab\u00eda",
            "start": 37.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s",
            "start": 44.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 46.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el famoso v\u00eddeo",
            "start": 49.09,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto para ubicarnos",
            "start": 53.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 57.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 59.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lo hubiesen colocado si lo hubiesen \u00e9ste",
            "start": 61.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "instalado en la red el domingo",
            "start": 69.57,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pues es muy raro",
            "start": 74.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que hasta el lunes",
            "start": 77.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "detectar\u00e1",
            "start": 81.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero en fin es nada m\u00e1s para m\u00ed desde",
            "start": 84.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "luego que no lo hab\u00eda visto",
            "start": 88.34,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no lo conoc\u00eda",
            "start": 94.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hay que ver si es el v\u00eddeo",
            "start": 97.43,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que entrego",
            "start": 102.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or lozoya a la fiscal\u00eda",
            "start": 106.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si tiene cambios o es otro",
            "start": 111.45,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aceptando",
            "start": 117.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "como v\u00e1lido",
            "start": 119.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 123.61,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "han habido reacciones",
            "start": 125.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si comentaste es aqu\u00ed no fue tu",
            "start": 129.85,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n pero creo que escuche",
            "start": 133.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 137.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dijiste de que francisco dom\u00ednguez que",
            "start": 140.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de hecho \u00e9l ya despidi\u00f3 a la persona que",
            "start": 145.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "aparece secretario pero no es el que",
            "start": 147.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aparece ni est\u00e1 en nuestros",
            "start": 152.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "colaboradores si su secretario privado",
            "start": 154.74,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1 este v\u00eddeo",
            "start": 158.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "va a ser la fiscal\u00eda la encargada de",
            "start": 160.569,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "es decir si es el que tienen en el",
            "start": 165.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "expediente o es otro",
            "start": 169.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 173.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo que se dio a conocer es",
            "start": 177.22,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "bastante fuerte muestra la inmundicia",
            "start": 182.29,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "de el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 189.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que imperaba",
            "start": 193.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque pues todo este dinero se",
            "start": 195.43,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "utilizaba para comprar voluntades",
            "start": 198.84,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 202.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 206.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la declaraci\u00f3n del se\u00f1or lozoya",
            "start": 211.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "parte de este dinero se utiliz\u00f3",
            "start": 215.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma",
            "start": 220.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 223.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 229.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3",
            "start": 232.01,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se defendi\u00f3",
            "start": 234.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 236.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los escritores columnistas intelectuales",
            "start": 239.67,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos toda su vida hace unos d\u00edas",
            "start": 243.27,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "unos intelectuales muy vinculados al",
            "start": 248.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen conservador",
            "start": 252.69,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y corrupto",
            "start": 256.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que",
            "start": 258.459,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la necesidad de construir un",
            "start": 261.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "frente en contra de nosotros",
            "start": 263.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 267.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se regresar\u00e1",
            "start": 268.889,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 273.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a los equilibrios",
            "start": 277.009,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan antes en el congreso",
            "start": 279.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "usaron la palabra contrapeso",
            "start": 283.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pues eso era el contrapeso",
            "start": 290.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no era contrapeso eran los pesos",
            "start": 293.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 296.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y es lo que ellos est\u00e9n",
            "start": 299.889,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "promov\u00edan en su escrito y es lo que",
            "start": 304.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "promueven los conservadores corruptos",
            "start": 307.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 311.94,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es un r\u00e9gimen en el que encontramos en",
            "start": 314.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 317.69,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con una corrupci\u00f3n",
            "start": 321.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "generalizada",
            "start": 327.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sobre todo arriba",
            "start": 329.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde la pol\u00edtica privatizadora siempre",
            "start": 336.81,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "lo he dicho es sencillo es cosa de ir",
            "start": 341.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 352.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en el diccionario",
            "start": 355.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la palabra privatizar",
            "start": 357.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y la definici\u00f3n es convertir",
            "start": 362.95,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "yo p\u00fablico en privado",
            "start": 368.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues eso fue lo que hicieron",
            "start": 373.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 376.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "era privatizar",
            "start": 379.96,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo",
            "start": 382.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 384.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y como le hicieron pues comprando",
            "start": 388.249,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a todo el que",
            "start": 395.56,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "se dejaba",
            "start": 397.36,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "se ha difundido el v\u00eddeo pero no mucho",
            "start": 402.49,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 408.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no le est\u00e1n dando",
            "start": 412.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene",
            "start": 415.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no es el v\u00eddeo",
            "start": 421.92,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de ren\u00e9 bejarano s",
            "start": 424.33,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se difundi\u00f3 pero",
            "start": 431.009,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a nivel nacional e internacional",
            "start": 434.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y este veo que apenas en las redes",
            "start": 439.62,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sociales las grandes televisoras",
            "start": 443.88,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 447.49,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 450.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 453.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "no se habla del tema por eso como a",
            "start": 455.75,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "veces la gente",
            "start": 460.64,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "no se entera porque no todos tienen",
            "start": 462.449,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "acceso al internet",
            "start": 465.809,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 470.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "informan por televisi\u00f3n abierta",
            "start": 472.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y ahora por el 11 x",
            "start": 478.18,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el 22 el 14",
            "start": 482.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque no buscas el v\u00eddeo vamos a",
            "start": 487.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasarlo aqu\u00ed ayudamos",
            "start": 490.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a que se difunda",
            "start": 493.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para que se vea este",
            "start": 496.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero",
            "start": 499.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recib\u00edan maletas",
            "start": 502.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 507.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son portafolios",
            "start": 512.07,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "maletas",
            "start": 515.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces recapitulando pues",
            "start": 520.649,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que dije ayer",
            "start": 524.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "primero que se informe al pueblo",
            "start": 527.279,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 531.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que se considera un asunto de estado",
            "start": 533.329,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y que la fiscal\u00eda",
            "start": 537.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 que declar\u00f3",
            "start": 542.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or los oye conocer la denuncia",
            "start": 548.1,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 551.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 553.889,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si es este el v\u00eddeo u otro",
            "start": 557.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 563.37,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 567.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 569.779,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que el pueblo se entere antes no suced\u00eda",
            "start": 572.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 576.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "solo se enteraba a la gente de lo que",
            "start": 577.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conven\u00eda al r\u00e9gimen",
            "start": 583.17,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 586.339,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mandamases",
            "start": 590.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 593.79,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso es lo que se le informaba a la gente",
            "start": 596.819,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan control casi absoluto de",
            "start": 600.029,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 603.899,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 607.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 608.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va",
            "start": 610.97,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 614.339,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 629.95,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 652.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 660.17,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 668.77,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 672.78,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 674.499,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 690.15,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 693.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 699.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 701.4,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 704.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 706.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 710.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 712.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 716.269,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 718.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "salvando",
            "start": 719.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 726.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en 1",
            "start": 728.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la control",
            "start": 734.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 737.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 738.04,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "lo que pase",
            "start": 745.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 747.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 750.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 753.89,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 761.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 765.7,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "4 5 6 7 8",
            "start": 770.92,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.3,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 794.16,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "este mes consecutivo vamos en camino al",
            "start": 804.07,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "pasado sin anticipar",
            "start": 812.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y este tiene 19",
            "start": 818.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 825.35,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "de normal",
            "start": 846.99,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no se para",
            "start": 849.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero aparte",
            "start": 857.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 863.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 865.78,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pues hay que ver si es \u00e9ste el que",
            "start": 871.48,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 875.019,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 876.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y repito lo primero es informaci\u00f3n toda",
            "start": 877.98,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n transparencia",
            "start": 882.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 886.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "investigar llamar a declarar",
            "start": 890.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a los implicados",
            "start": 893.769,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 897.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 899.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "culpar a diestra y siniestra",
            "start": 901.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sino hacer una investigaci\u00f3n seria le",
            "start": 904.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza al fiscal",
            "start": 909.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alejando gertz manero",
            "start": 912.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 915.59,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es recuperar",
            "start": 918.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 920.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 921.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque este es",
            "start": 924.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 926.73,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "se ve bastante",
            "start": 928.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "es apenas una",
            "start": 931.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "me ri\u00f1e",
            "start": 937.139,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de lo que se robaron",
            "start": 940.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 945.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y recuperar",
            "start": 947.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda",
            "start": 953.379,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque hace falta que se devuelva el",
            "start": 958.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 961.66,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo",
            "start": 963.93,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y lo tercero ya lo plantea si est\u00e1n",
            "start": 966.259,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "involucrados los expresidentes",
            "start": 970.179,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 976.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "decide de que haya una",
            "start": 979.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 983.85,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "se llenan los requisitos se solicitan",
            "start": 986.66,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "firmas",
            "start": 991.579,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para que los expresidentes sean juzgados",
            "start": 994.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 999.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 1002.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ese es mi",
            "start": 1004.97,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "punto de vista con una consulta",
            "start": 1007.059,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1009.129,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tenemos que ser",
            "start": 1011.459,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "todos ya dije yo estoy",
            "start": 1013.449,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1017.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por el punto final es decir que se",
            "start": 1019.36,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "investigue que se castigue a todos pero",
            "start": 1024.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que pensemos hacia adelante",
            "start": 1027.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1033.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no haya venganza",
            "start": 1034.65,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "por eso no es la consulta",
            "start": 1036.72,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "porque no quiero que el conservadurismo",
            "start": 1041.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita y corrupto",
            "start": 1046.029,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales",
            "start": 1048.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de que yo estoy",
            "start": 1051.1,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "vengan dome no es muy fuerte la venganza",
            "start": 1055.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 1061.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "votar\u00eda en contra",
            "start": 1063.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si pierdo y si la gente dice que se",
            "start": 1065.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "juicio a los expresidentes de todas",
            "start": 1069.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maneras garantizar como a todos",
            "start": 1072.2,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el derecho a la defensa",
            "start": 1076.28,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "y que sea un proceso",
            "start": 1080.419,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "apegado",
            "start": 1084.929,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a la legalidad",
            "start": 1087.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante lo que va a",
            "start": 1090.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1094.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 1096.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es un tema",
            "start": 1098.58,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y emblem\u00e1tico",
            "start": 1101.53,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1104.519,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre corrupci\u00f3n",
            "start": 1110.11,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y si nos importa por eso lo trato porque",
            "start": 1113.74,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "desde hace mucho fui de los primeros",
            "start": 1117.87,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en se\u00f1alar",
            "start": 1122.21,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 1124.269,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n dice es la prueba",
            "start": 1128.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1132.94,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "ayer hablamos de este tema y seg\u00fan la informaci\u00f3n que se tiene qu\u00e9 es algo raro los hubieron [M\u00fasica] clandestinamente antes supuestamente los vieron el domingo nadie este lo vio ayer en la ma\u00f1ana este nadie sab\u00eda al menos yo no sab\u00eda poco despu\u00e9s sal el famoso v\u00eddeo esto para ubicarnos por qu\u00e9 s\u00ed lo hubiesen colocado si lo hubiesen \u00e9ste instalado en la red el domingo pues es muy raro que hasta el lunes detectar\u00e1 pero en fin es nada m\u00e1s para m\u00ed desde luego que no lo hab\u00eda visto no lo conoc\u00eda hay que ver si es el v\u00eddeo que entrego el se\u00f1or lozoya a la fiscal\u00eda si tiene cambios o es otro se est\u00e1 aceptando como v\u00e1lido por qu\u00e9 han habido reacciones no s\u00e9 si comentaste es aqu\u00ed no fue tu intenci\u00f3n pero creo que escuche qu\u00e9 dijiste de que francisco dom\u00ednguez que de hecho \u00e9l ya despidi\u00f3 a la persona que aparece secretario pero no es el que aparece ni est\u00e1 en nuestros colaboradores si su secretario privado pues ya est\u00e1 este v\u00eddeo va a ser la fiscal\u00eda la encargada de es decir si es el que tienen en el expediente o es otro pero s\u00ed este v\u00eddeo que se dio a conocer es bastante fuerte muestra la inmundicia de el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba porque pues todo este dinero se utilizaba para comprar voluntades conciencias para comprar votos seg\u00fan la declaraci\u00f3n del se\u00f1or lozoya parte de este dinero se utiliz\u00f3 para la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma energ\u00e9tica tantos promovi\u00f3 se defendi\u00f3 por medios de comunicaci\u00f3n los escritores columnistas intelectuales org\u00e1nicos toda su vida hace unos d\u00edas unos intelectuales muy vinculados al r\u00e9gimen conservador y corrupto dec\u00edan que hab\u00eda la necesidad de construir un frente en contra de nosotros para qu\u00e9 se regresar\u00e1 palabras m\u00e1s palabras menos a los equilibrios que hab\u00edan antes en el congreso usaron la palabra contrapeso pues eso era el contrapeso no era contrapeso eran los pesos este y es lo que ellos est\u00e9n promov\u00edan en su escrito y es lo que promueven los conservadores corruptos por qu\u00e9 es un r\u00e9gimen en el que encontramos en decadencia con una corrupci\u00f3n generalizada sobre todo arriba desde la pol\u00edtica privatizadora siempre lo he dicho es sencillo es cosa de ir consultar en el diccionario la palabra privatizar y la definici\u00f3n es convertir yo p\u00fablico en privado pues eso fue lo que hicieron entonces la reforma energ\u00e9tica era privatizar el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica y como le hicieron pues comprando a todo el que se dejaba se ha difundido el v\u00eddeo pero no mucho porque los medios no le est\u00e1n dando la importancia que tiene no es el v\u00eddeo de ren\u00e9 bejarano s se difundi\u00f3 pero a nivel nacional e internacional y este veo que apenas en las redes sociales las grandes televisoras no tienen este exposici\u00f3n no se habla del tema por eso como a veces la gente no se entera porque no todos tienen acceso al internet muchos informan por televisi\u00f3n abierta y ahora por el 11 x el 22 el 14 porque no buscas el v\u00eddeo vamos a pasarlo aqu\u00ed ayudamos a que se difunda para que se vea este cu\u00e1nto dinero recib\u00edan maletas esto no son portafolios maletas entonces recapitulando pues lo que dije ayer primero que se informe al pueblo a m\u00ed me gustar\u00eda que se considera un asunto de estado y que la fiscal\u00eda informar\u00e1 que declar\u00f3 el se\u00f1or los oye conocer la denuncia completa y conocer si es este el v\u00eddeo u otro todo lo que tiene la fiscal\u00eda transparencia primero que el pueblo se entere antes no suced\u00eda as\u00ed solo se enteraba a la gente de lo que conven\u00eda al r\u00e9gimen a los mandamases a los de arriba eso es lo que se le informaba a la gente porque ten\u00edan control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n entonces e informar ah\u00ed va miren [M\u00fasica] 1 y todos [M\u00fasica] 2 bueno [M\u00fasica] ah i e bueno [M\u00fasica] no no a ah [Aplausos] salvando [M\u00fasica] en 1 la control 1 [M\u00fasica] lo que pase [Aplausos] para \u00e9l [Aplausos] 8 [Aplausos] 4 5 6 7 8 [Aplausos] [M\u00fasica] este mes consecutivo vamos en camino al pasado sin anticipar y este tiene 19 [M\u00fasica] de normal no se para pero aparte efe [M\u00fasica] pues hay que ver si es \u00e9ste el que entregaron i y repito lo primero es informaci\u00f3n toda la informaci\u00f3n transparencia e investigar llamar a declarar a los implicados tambi\u00e9n no culpar a diestra y siniestra sino hacer una investigaci\u00f3n seria le tengo mucha confianza al fiscal alejando gertz manero lo segundo es recuperar [M\u00fasica] el dinero porque este es aunque se ve bastante es apenas una me ri\u00f1e de lo que se robaron entonces necesitamos y recuperar lo m\u00e1s que se pueda porque hace falta que se devuelva el dinero eso es lo segundo y lo tercero ya lo plantea si est\u00e1n involucrados los expresidentes y la gente decide de que haya una consulta se llenan los requisitos se solicitan firmas para que los expresidentes sean juzgados pero eso tiene que ser ese es mi punto de vista con una consulta ciudadana tenemos que ser todos ya dije yo estoy [M\u00fasica] por el punto final es decir que se investigue que se castigue a todos pero que pensemos hacia adelante y qu\u00e9 no haya venganza por eso no es la consulta porque no quiero que el conservadurismo hip\u00f3crita y corrupto se\u00f1ales de que yo estoy vengan dome no es muy fuerte la venganza y adem\u00e1s votar\u00eda en contra si pierdo y si la gente dice que se juicio a los expresidentes de todas maneras garantizar como a todos el derecho a la defensa y que sea un proceso apegado a la legalidad por eso es muy importante lo que va a hacer la fiscal\u00eda es un tema y emblem\u00e1tico yo les dir\u00eda hist\u00f3rico sobre corrupci\u00f3n y si nos importa por eso lo trato porque desde hace mucho fui de los primeros en se\u00f1alar que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n dice es la prueba qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:09.121757"
}