{
    "video_id": "cO9q64frD-E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cO9q64frD-E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDewWn4pjeguXadGGogiB4gZPIp7A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cO9q64frD-E",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Rompeolas de Salina Cruz, Oaxaca.",
    "video_length_seconds": 3874,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.21,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.01,
            "duration": 13.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 28.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "damos inicio esta inauguraci\u00f3n del",
            "start": 37.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste del puerto de Salina",
            "start": 39.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Cruz Oaxaca con los honores",
            "start": 42.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "correspondientes a la investidura del",
            "start": 44.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 46.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 49.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 51.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 53.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "honores",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 62.82,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 70.96,
            "duration": 16.989
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "se invita la amable concurrencia a tomar",
            "start": 103.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia de",
            "start": 111.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de rompeolas oeste del",
            "start": 114.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puerto de Salina Cruz Oaxaca el",
            "start": 116.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 121.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 123.399,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 126.0,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 127.41,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 129.259,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "armadas le acompa\u00f1an en el presidium el",
            "start": 137.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael ogeda Dur\u00e1n",
            "start": 141.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 144.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 147.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 148.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador",
            "start": 151.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 154.56,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Oaxaca almirante Raimundo Pedro Morales",
            "start": 159.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles director general del corredor",
            "start": 163.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 165.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Tehuantepec se encuentra con nosotros el",
            "start": 172.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 175.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional alando",
            "start": 178.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 180.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicanos doctora Elena Vega Rangel",
            "start": 185.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 189.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "territorial y",
            "start": 190.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Agrario almirante Vicente Andrade",
            "start": 197.959,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Morales comandante de la 14a regi\u00f3n",
            "start": 200.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naval maestro Juan Pablo de boton",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subsecretario de",
            "start": 211.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "egresos ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz",
            "start": 217.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Cano encargado de obra de este rompeolas",
            "start": 220.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "oeste del puerto de Salina Cruz",
            "start": 223.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Oaxaca capit\u00e1n de nav\u00edo Julio C\u00e9sar",
            "start": 230.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cabrer Alonso director de la",
            "start": 233.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Sistema portuario",
            "start": 235.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Nacional de Salina Cruz Oaxaca",
            "start": 237.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y el arquitecto Daniel M\u00e9ndez Sosa",
            "start": 245.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Salina Cruz",
            "start": 248.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca escuchemos a continuaci\u00f3n",
            "start": 255.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "palabras del ingeniero Salom\u00f3n jarac",
            "start": 258.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Cruz gobernador del estado de",
            "start": 260.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 264.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 271.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 274.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 276.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 279.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 280.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos autoridades federales",
            "start": 283.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "municipales integrantes del gobierno",
            "start": 288.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos Como ya se ha hecho una",
            "start": 291.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "afortunada costumbre en nuestro gobierno",
            "start": 295.639,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Federal Un gobierno transformador",
            "start": 300.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para inaugurar otra gran",
            "start": 303.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura que detonar\u00e1 el",
            "start": 305.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desarrollo integral y sostenible de",
            "start": 309.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca esta tierra t completa y",
            "start": 313.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "magn\u00edfica est\u00e1n floreciendo en tiempos",
            "start": 316.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la cuarta",
            "start": 319.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con una ubicaci\u00f3n",
            "start": 321.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica en la geograf\u00eda mundial",
            "start": 323.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca se visualiza como el nuevo motor",
            "start": 327.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de desarrollo de la econom\u00eda y el",
            "start": 331.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comercio internacional en el marco de la",
            "start": 334.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 337.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Salina Cruz la conclusi\u00f3n del rompeolas",
            "start": 340.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Oeste representa el proyecto de",
            "start": 343.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "infraestructura mar\u00edtima de mayor",
            "start": 346.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "relevancia en la actualidad en toda",
            "start": 349.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina desde el punto de vista",
            "start": 351.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estrictamente t\u00e9cnico la construcci\u00f3n",
            "start": 354.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del rompeolas tiene como principal",
            "start": 357.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n reducir la agitaci\u00f3n interna",
            "start": 360.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "debido al oleaje y a su vez mejorar las",
            "start": 364.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "condiciones de operaci\u00f3n portuaria",
            "start": 368.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n y manejo de mercanc\u00edas sin",
            "start": 371.36,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "embargo desde una perspectiva hist\u00f3rica",
            "start": 374.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estamos frente a una obra que al igual",
            "start": 378.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que las carreteras barranc larga",
            "start": 381.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ventanilla y Mitla de huantepec el",
            "start": 383.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto de ciudad",
            "start": 387.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los polos de desarrollo las l\u00edneas Z y K",
            "start": 390.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entre tantas obras tendr\u00e1n un gran",
            "start": 393.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "impacto reparador y nos ayudar\u00e1 a",
            "start": 396.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "promover el desarrollo econ\u00f3mico el",
            "start": 400.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar y la inclusi\u00f3n de nuestros",
            "start": 402.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades por eso",
            "start": 405.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "por eso no es todo con enfoque",
            "start": 409.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "visionario y perspectiva geopol\u00edtica el",
            "start": 413.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuevo rompeolas y el puerto de Salina",
            "start": 416.479,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Cruz se sumar\u00e1n a la plataforma",
            "start": 420.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "log\u00edstica e Industrial denominada",
            "start": 423.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico y convertir\u00e1n al",
            "start": 426.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec en una nueva",
            "start": 430.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "alternativa al traslado de mercanc\u00edas en",
            "start": 432.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las rutas de comercio mundiales con una",
            "start": 436.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los",
            "start": 440.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "5927 millones de pesos la generaci\u00f3n de",
            "start": 443.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "639 empleos directos e indirectos y la",
            "start": 447.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de",
            "start": 451.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "5.64 millones de toneladas de roca de",
            "start": 453.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diferentes tama\u00f1os el rompeolas tiene",
            "start": 457.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "una longitud de 16600 m una profundidad",
            "start": 461.12,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "de 25 m y posee la capacidad de albergar",
            "start": 465.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "portacontenedores hasta",
            "start": 471.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "250,000 toneladas reconocemos y",
            "start": 474.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agradecemos a todas y a todos los",
            "start": 478.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras que con su",
            "start": 480.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajo y esfuerzo hicieron esto posible",
            "start": 483.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "con esta obra se fortalece la vocaci\u00f3n",
            "start": 486.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "petrolera del puerto de Salina Cruz y se",
            "start": 490.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desarrolla su potencial para",
            "start": 493.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consolidarse como un puerto log\u00edstico",
            "start": 497.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "comercial y de carga de talla mundial se",
            "start": 500.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diversifica nuestra conectividad",
            "start": 504.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima con ventajas competitivas",
            "start": 506.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con los mercados internacionales y la",
            "start": 509.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n del litoral del Pac\u00edfico",
            "start": 512.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mexicano con la regi\u00f3n sur sureste del",
            "start": 515.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto se suma a nuestra nueva",
            "start": 519.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conectividad ferroviaria y terrestre",
            "start": 522.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generando corredores y rutas que traer\u00e1n",
            "start": 525.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "grandes beneficios a diversas ciudades y",
            "start": 529.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a varios estados de nuestra regi\u00f3n y de",
            "start": 532.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds desde ciudad de Hidalgo en",
            "start": 536.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Chiapas Campeche y M\u00e9rida hasta Oaxaca",
            "start": 539.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Veracruz Puebla y Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 543.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gracias a este proyecto y a otros",
            "start": 546.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gico estrat\u00e9gicos Hoy",
            "start": 549.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podemos ofrecer una alternativa",
            "start": 553.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica a rutas entre Asia y el",
            "start": 556.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este y medio oeste de los Estados Unidos",
            "start": 559.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica as\u00ed como la reducci\u00f3n de",
            "start": 562.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "costos intermodales y tiempos de",
            "start": 565.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito con ello se promueve la",
            "start": 568.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las cadenas de valor en",
            "start": 570.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y se aprovecha el",
            "start": 574.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "potencial del sur de M\u00e9xico y de Estados",
            "start": 577.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como el nuestro Oaxaca tan solo en las",
            "start": 581.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuatro zonas metropolitanas del ismo de",
            "start": 584.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tehuantepe convergen ya m\u00e1s de 70",
            "start": 586.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "empresas de relevancia nacional regional",
            "start": 590.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y global destacando la industria",
            "start": 593.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica la industria de la",
            "start": 596.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y la industria de los",
            "start": 598.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticos y de los alimentos procesados",
            "start": 600.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es Claro que durante su",
            "start": 603.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mandato M\u00e9xico ha transitado por la",
            "start": 607.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "senda del desarrollo y el bienestar y le",
            "start": 610.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "damos las gracias por tanto amor Y tanto",
            "start": 614.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o que le ha dado usted a Oaxaca y a",
            "start": 617.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico carreteras caminos aeropuertos",
            "start": 620.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trenes y puertos hacer historia no",
            "start": 624.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estarea sencilla y usted ha logrado",
            "start": 628.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "transformar la manera de entender y",
            "start": 631.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejercer el poder siempre en favor de las",
            "start": 634.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas y de los que menos tienen por",
            "start": 638.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ello hoy que son tiempos de injurias y",
            "start": 641.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "calumnias sepa que la confianza y el",
            "start": 644.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "amor del pueblo son tan s\u00f3lidos y",
            "start": 647.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "perdurables como las rocas de este",
            "start": 650.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rompeolas Su autoridad moral proviene de",
            "start": 653.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "los hechos y de las promesas cumplidas",
            "start": 657.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "su legitimidad y popularidad crecen",
            "start": 661.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque gobierna con el ejemplo y todos",
            "start": 664.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los d\u00edas hace de la congruencia una",
            "start": 667.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "virtud cuando lo \u00fanico que se tiene es",
            "start": 670.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dignidad ideales y amor como lo ha dicho",
            "start": 674.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "usted con el pueblo se avanza Contra",
            "start": 676.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "viento y marea como lo ha hecho usted",
            "start": 679.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para concluir este portentoso rompeolas",
            "start": 682.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y desde el primer d\u00eda de su mandato para",
            "start": 686.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construir un M\u00e9xico menos desigual",
            "start": 689.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aquellos que tienen ganas de ensuciar la",
            "start": 692.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "investidura presidencial se van a quedar",
            "start": 694.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con las ganas a su ejemplo y a su legado",
            "start": 698.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "le har\u00e1n Lo que el viento a Ju\u00e1rez las",
            "start": 702.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mexicanas y los Mexicanos al igual que",
            "start": 705.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "las oaxaque\u00f1as y oaxaque\u00f1os aqu\u00ed estamos",
            "start": 709.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y estaremos siempre caminando de la mano",
            "start": 712.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con usted y trabajando para que su",
            "start": 715.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "legado trascienda y perdure lo que",
            "start": 718.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "perdurar\u00e1n estas rocas en el oc\u00e9ano",
            "start": 721.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente que viva la",
            "start": 724.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 726.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva M\u00e9xico que viva",
            "start": 728.32,
            "duration": 19.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 732.92,
            "duration": 14.589
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para continuar con este evento el",
            "start": 750.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano",
            "start": 751.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encargado de obra de este rompeolas",
            "start": 754.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oeste del puerto de Salina Cruz Oaxaca",
            "start": 756.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 una explicaci\u00f3n del proceso",
            "start": 758.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "constructivo de esta significativa",
            "start": 760.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 763.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obra Muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 765.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todos y a todas muy",
            "start": 768.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "buenas tardes miembros del presidio con",
            "start": 770.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or",
            "start": 772.24,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "presidente Antes que nada agradezco la",
            "start": 775.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cordial invitaci\u00f3n mismo quisiera",
            "start": 777.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empezar comentando que es sin duda Esta",
            "start": 779.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obra tan importante actualmente la m\u00e1s",
            "start": 782.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grande construida en Am\u00e9rica Latina es",
            "start": 785.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el rompeolas m\u00e1s grande de",
            "start": 788.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica Esta obra tiene como",
            "start": 794.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "objetivo principal la detonaci\u00f3n de un",
            "start": 795.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "desarrollo integral sustentable y",
            "start": 797.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sostenible del ismo de Tehuantepec y es",
            "start": 799.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parte fundamental para la plataforma",
            "start": 802.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "log\u00edstica denominada corredor interio",
            "start": 804.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sanico misma que est\u00e1 alineada del plan",
            "start": 806.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestro de desarrollo portuario",
            "start": 809.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "nacional C\u00f3mo fue el proceso de",
            "start": 813.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se comenzaron con trabajos",
            "start": 816.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preliminares la obra inici\u00f3 con trabajos",
            "start": 818.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n y acondicionamiento de",
            "start": 820.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las zonas de trabajo las cuales fueron",
            "start": 822.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "almac almac\u00e9n de roca eh con un con un",
            "start": 824.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de 10 hect\u00e1reas desde donde se",
            "start": 829.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "almacenaron los diferentes tipos de roca",
            "start": 832.16,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "provenientes de los bancos de",
            "start": 834.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n previo su vertimiento y",
            "start": 835.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n final",
            "start": 837.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 se instal\u00f3 una planta de",
            "start": 839.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de elementos de concreto con",
            "start": 842.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de 8 hect\u00e1reas con una capacidad",
            "start": 845.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de 250 m c\u00fabicos por d\u00eda",
            "start": 847.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de concreto premesclado para lograr una",
            "start": 851.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n total de",
            "start": 853.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "10819 piezas que conforman la protecci\u00f3n",
            "start": 856.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exterior del rompeolas es decir hel lado",
            "start": 858.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mar se colocaron y se construyeron",
            "start": 862.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construyeron ocho b\u00e1sculas de capacidad",
            "start": 864.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de roca de hasta 100 toneladas para",
            "start": 866.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos los tipos de camiones que se",
            "start": 868.88,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "utilizaron en esta obra camiones de",
            "start": 870.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Volteo camiones plataformas y camiones",
            "start": 871.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "articulados de hasta 40",
            "start": 874.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "toneladas se construy\u00f3 precisamente este",
            "start": 877.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muelle donde estamos ahorita aqu\u00ed en",
            "start": 880.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta en esta inauguraci\u00f3n es un muelle",
            "start": 883.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de carga para las barcasas que que se",
            "start": 885.36,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "utilizaron este muelle tiene 132 Met de",
            "start": 888.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "longitud que es precisamente donde zar",
            "start": 892.759,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pararemos en un momento para poder",
            "start": 894.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recorrer",
            "start": 895.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 897.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n de roca para esta",
            "start": 900.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "actividad se estudiaron diferentes zonas",
            "start": 903.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "para la extracci\u00f3n del material p\u00e9reo a",
            "start": 905.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "utilizar en obra mismo que siempre se",
            "start": 906.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 general el menor impacto al medio",
            "start": 908.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ambiente como resultado de dichos",
            "start": 910.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estudios se logr\u00f3 contar con un banco",
            "start": 912.759,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 las mejores condiciones de",
            "start": 914.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "calidad producci\u00f3n y menor impacto",
            "start": 916.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ambiental la",
            "start": 919.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n perd\u00f3n como resultado de",
            "start": 921.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dichos",
            "start": 924.24,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "estudios Disculpen la producci\u00f3n total",
            "start": 926.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extra\u00edda en bancos de roca para utilizar",
            "start": 929.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del rompeolas se dividi\u00f3",
            "start": 931.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en cinco tipos de rocas que tienen los",
            "start": 933.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "diferentes rangos roca tipo n\u00facleo que",
            "start": 936.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va de 20 kg a una tonelada roca tipo",
            "start": 938.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secundaria que va de una tonelada a 2.5",
            "start": 941.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "toneladas roca tipo verma que va de 2.5",
            "start": 943.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "toneladas a 5 toneladas y roca tipo",
            "start": 947.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "coraza que va de 3.9 toneladas hasta 9.8",
            "start": 950.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toneladas llegando a una producci\u00f3n",
            "start": 953.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "total de 5.64 millones de toneladas",
            "start": 955.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instaladas en este",
            "start": 959.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "rompeolas el el vertimiento de la roca",
            "start": 961.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o la colocaci\u00f3n de la roca en el mar se",
            "start": 964.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 utilizando dos tipos de m\u00e9todos el",
            "start": 967.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vertimiento o colocaci\u00f3n mar\u00edtima el",
            "start": 970.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cual se ejecut\u00f3 desde una profundidad",
            "start": 973.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de4 Met hasta una profundidad de menos 7",
            "start": 974.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Met en este m\u00e9todo se utilizaron como",
            "start": 978.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 anteriormente barcasas las",
            "start": 981.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuales cargaron en el muelle de acuerdo",
            "start": 983.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 985.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "siguiente en este muelle dond est aqu\u00ed",
            "start": 986.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se cargaron m\u00e1s de 4 millones de",
            "start": 989.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toneladas de roca de diferentes tipos",
            "start": 990.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esto se logr\u00f3 con la movilizaci\u00f3n de",
            "start": 993.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "4200 viajes de barcasa apoy\u00e1ndonos en la",
            "start": 996.959,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de este",
            "start": 1000.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo verento terrestre este m\u00e9todo se",
            "start": 1002.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "emple\u00f3 para la colocaci\u00f3n de material",
            "start": 1006.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preto desde las profundidades de 7 Met",
            "start": 1008.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hasta la Cota m\u00e1s 4 Met a la que estamos",
            "start": 1010.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "actualmente como resultado de este",
            "start": 1014.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vertimiento se colocaron 100 millones de",
            "start": 1016.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "toneladas de distintos tipos de",
            "start": 1019.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "roca colocaci\u00f3n de elementos",
            "start": 1023.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "prefabricados de concreto esta actividad",
            "start": 1025.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comprende la colocaci\u00f3n de la \u00faltima",
            "start": 1028.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "capa constructiva sobre el taluz del",
            "start": 1030.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rompeolas la cual est\u00e1 dise\u00f1ada para",
            "start": 1032.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mitigar el oreje y difuminar la fuerza",
            "start": 1034.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con la que el mar ejerce presi\u00f3n sobre",
            "start": 1036.199,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1037.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estructura como resultado de esta",
            "start": 1039.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "actividad se colocaron",
            "start": 1041.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "9725 piezas de 16 toneladas as\u00ed como",
            "start": 1043.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "1094 piezas de 19.6",
            "start": 1046.559,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "toneladas la tecnolog\u00eda utilizada a fin",
            "start": 1051.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de de garantizar la correcta ejecuci\u00f3n",
            "start": 1055.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de la obra fue importante del empleo de",
            "start": 1057.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta el cual permiti\u00f3",
            "start": 1058.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "verificar en tiempo real la correcta",
            "start": 1061.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n y colocaci\u00f3n de diferentes",
            "start": 1062.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fases constructivas de dicho",
            "start": 1064.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyecto Qu\u00e9 sistema se",
            "start": 1066.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "utilizar se utiliz\u00f3 un sistema de",
            "start": 1069.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "geoposicionamiento llamado posibl este",
            "start": 1072.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistema es de origen franc\u00e9s y es la",
            "start": 1076.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Prim primera vez que se utiliza en",
            "start": 1078.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds garantiz\u00f3 la correcta",
            "start": 1079.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n y trabaz\u00f3n de los elementos",
            "start": 1081.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permitiendo la verificaci\u00f3n en tiempo",
            "start": 1084.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "real de cada uno de estos en su momento",
            "start": 1086.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de colocaci\u00f3n se utilizaron drones de",
            "start": 1088.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n cartogr\u00e1fica drones a\u00e9reos",
            "start": 1091.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "drones submarinos as\u00ed como equipos de",
            "start": 1093.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "topograf\u00eda y batimetr\u00eda",
            "start": 1096.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 1101.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiental en cumplimiento al manifiesto",
            "start": 1103.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de impacto ambiental y con la finalidad",
            "start": 1106.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de el impacto ambiental que genera la",
            "start": 1107.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "obra Se tomaron las siguientes medidas",
            "start": 1109.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n rescate y la ubicaci\u00f3n del",
            "start": 1111.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "caracul p\u00farpura como resultado de este",
            "start": 1115.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa se lograron rescatar y reubicar",
            "start": 1117.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 1119.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "3726 organismos protecci\u00f3n y",
            "start": 1120.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de tortugas marinas como",
            "start": 1123.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resultado de este programa se lograron",
            "start": 1126.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proteger 157 nidos as\u00ed como el rescate",
            "start": 1128.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de 241 tortugas",
            "start": 1132.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n como resultado de este",
            "start": 1135.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "programa se reforest un \u00e1rea total de",
            "start": 1138.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "129 hect\u00e1reas con m\u00e1s de 160,000 \u00e1rboles",
            "start": 1140.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n estos",
            "start": 1145.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismos fueron producidos en viveros de",
            "start": 1148.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la zona se utiliz\u00f3 malla antit turbidez",
            "start": 1149.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la cual permiti\u00f3 mitigar el control de",
            "start": 1154.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "material fino en cada disposici\u00f3n de",
            "start": 1156.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cada roca realizada",
            "start": 1158.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "monitoreo la l\u00ednea as\u00ed como el manejo",
            "start": 1161.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "integral de residuos s\u00f3lidos y",
            "start": 1164.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "peligrosos",
            "start": 1167.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como datos importantes y como conclusi\u00f3n",
            "start": 1170.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la profundidad promedio del rompeolas es",
            "start": 1172.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de 24 m la base la anchura de la base",
            "start": 1175.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "promedio es de 133 m la anchura de la",
            "start": 1179.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corona es de 15 de 10 Met la anchura del",
            "start": 1182.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "morro es de 15 m la longitud como ya se",
            "start": 1185.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 es de 1600 m volumen de roca",
            "start": 1188.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "utilizado 5.64 millones de toneladas",
            "start": 1192.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "elementos de concreto de 16 toneladas",
            "start": 1195.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "9725 piezas elementos de concreto de",
            "start": 1198.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "19.6 toneladas 1094 piezas volumen de",
            "start": 1201.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "concreto utilizado",
            "start": 1206.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "7641 m c vertimientos marinos realizados",
            "start": 1208.159,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "440 totales de viajes de carre de roca",
            "start": 1214.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "24484 viajes recorriendo un total de",
            "start": 1220.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1223.74,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "9,13",
            "start": 1224.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "15316",
            "start": 1227.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1230.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1231.98,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n el admirante Jos\u00e9",
            "start": 1239.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Rafael oed Dur\u00e1n secretario de Marina y",
            "start": 1242.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1",
            "start": 1245.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 1248.32,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1251.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de",
            "start": 1254.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 1258.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas ingeniero",
            "start": 1260.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador",
            "start": 1265.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 1267.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 1270.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y alto mando",
            "start": 1272.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1276.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integrantes del",
            "start": 1279.4,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "presidium compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 1282.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de M\u00e9xico de los",
            "start": 1285.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobiernos",
            "start": 1288.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "representantes de los sectores p\u00fablico y",
            "start": 1291.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "privado as\u00ed como invitados especiales a",
            "start": 1294.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de ustedes personal",
            "start": 1296.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "civil mercante y naval de la Secretar\u00eda",
            "start": 1299.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de Marina desde luego a los medios de",
            "start": 1301.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos y cada uno de",
            "start": 1305.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ustedes hace escasos dos meses durante",
            "start": 1308.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el reinicio de las",
            "start": 1313.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "operaciones de la l\u00ednea Z del",
            "start": 1314.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 1318.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico compart\u00eda que est\u00e1bamos",
            "start": 1319.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "frente al mar y es estar frente al mundo",
            "start": 1323.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1327.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con esta visi\u00f3n que usted",
            "start": 1329.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ha tenido y que pens\u00f3 en repotenciar el",
            "start": 1332.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sur de nuestro M\u00e9xico hoy hoy ya no solo",
            "start": 1335.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "es un pensamiento son hechos y",
            "start": 1340.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realidades y en esta ocasi\u00f3n podemos",
            "start": 1344.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comprobarlo situ con el oc\u00e9ano Pac\u00edfico",
            "start": 1347.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de fondo Y esa infraestructura nacional",
            "start": 1350.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nos conecta con el",
            "start": 1355.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orbe ante ese escenario Es un honor ser",
            "start": 1357.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el portavoz para rendir cuentas al",
            "start": 1361.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y entregar terminada",
            "start": 1364.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Esta obra de ingenier\u00eda mar\u00edtima que",
            "start": 1367.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "forma parte de la plataforma log\u00edstica",
            "start": 1370.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 1373.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1379.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rompeolas se integra al proyecto que nos",
            "start": 1380.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permite impulsar al sur de nuestra",
            "start": 1383.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con la interconexi\u00f3n de los",
            "start": 1386.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puertos de cuatzacoalcos en el estado de",
            "start": 1389.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Veracruz dos bocas en Tabasco el puerto",
            "start": 1392.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de Chiapas en el estado de Chiapas y de",
            "start": 1396.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este hermoso Puerto que a m\u00ed en lo",
            "start": 1399.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "particular me trae recuerdos de mi",
            "start": 1402.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "infancia y mi juventud Salina Cruz",
            "start": 1404.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 1407.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1409.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1411.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gracias y que aunados estos",
            "start": 1413.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "puertos con las tres l\u00edneas del",
            "start": 1417.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ferrocarril cuatzacoalcos Salina Cruz",
            "start": 1420.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos Palenque que se",
            "start": 1423.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intercomunica con el tren Maya y desde",
            "start": 1425.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "luego istepec con Uni\u00f3n Hidalgo en",
            "start": 1428.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Chiapas y adem\u00e1s los 12 polos de",
            "start": 1431.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "desarrollo idad productiva de nuestro",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde luego van a incrementar la",
            "start": 1439.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "entrada del comercio",
            "start": 1442.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacional de esa manera se",
            "start": 1443.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1n las Industrias locales con",
            "start": 1446.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "oportunidades de inversi\u00f3n para un",
            "start": 1449.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fomento de desarrollo portuario y",
            "start": 1451.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo nacional al convertir a este",
            "start": 1454.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Puerto al puerto de salin cruz en uno de",
            "start": 1458.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y por qu\u00e9",
            "start": 1460.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no decirlo del mundo",
            "start": 1463.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este rompeolas permitir\u00e1 que",
            "start": 1471.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "embarcaciones de mayor calado Y",
            "start": 1473.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "capacidad puedan arribar y desembarcar",
            "start": 1475.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en este Puerto al disminuir el oleaje y",
            "start": 1478.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "brindarles m\u00e1s seguridad y eficiencia en",
            "start": 1483.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1485.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "maniobras Cabe se\u00f1alar",
            "start": 1486.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se se beneficiar\u00e1n las",
            "start": 1488.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "operaciones mar\u00edtimas de petr\u00f3leos",
            "start": 1492.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos ya que desde salin Cruz se",
            "start": 1494.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "abastece de gasolina de di\u00e9sel turbosina",
            "start": 1497.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y combustible a todos los puertos del",
            "start": 1500.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico por lo que es un punto",
            "start": 1504.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico para los planes log\u00edsticos y",
            "start": 1507.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comerciales de la empresa Estatal",
            "start": 1510.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Pemex estas acciones aunadas a las obras",
            "start": 1513.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de mejora de este recinto convierten a",
            "start": 1517.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este bello Puerto en uno de los puertos",
            "start": 1521.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico mexicano que a futuro",
            "start": 1523.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 gran capacidad de recibir",
            "start": 1526.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contenedores lo que impulsar\u00e1 la",
            "start": 1529.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n con Asia y",
            "start": 1531.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde luego con Estados Unidos su parte",
            "start": 1535.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este y oeste y desde luego tambi\u00e9n con",
            "start": 1537.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "centro y Sudam\u00e9rica as\u00ed como sin duda",
            "start": 1540.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fortalecer\u00e1 la industria",
            "start": 1544.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1546.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iniciaremos en el calendario nacional",
            "start": 1549.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una fecha muy",
            "start": 1552.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "significativa hacemos historia y lo",
            "start": 1554.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hacemos de la mano de cada mexicana y de",
            "start": 1557.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 1560.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicano Sencillamente porque cada una",
            "start": 1561.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las acciones que lleva a cabo esta",
            "start": 1564.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina tiene el \u00fanico fin",
            "start": 1566.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de servir a esta naci\u00f3n de dar nuestro",
            "start": 1569.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo esfuerzo a favor del pueblo",
            "start": 1573.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "iniciamos una nueva era no solo para el",
            "start": 1576.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sur de este pa\u00eds sino para cada Rinc\u00f3n",
            "start": 1579.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de nuestro M\u00e9xico un proyecto de tal",
            "start": 1582.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "magnitud que no solo marca un hito",
            "start": 1585.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sino econ\u00f3mico y desde luego",
            "start": 1588.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de \u00edndole social Pero tambi\u00e9n",
            "start": 1592.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "marca un impacto",
            "start": 1594.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtico estamos ante una obra que",
            "start": 1596.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gracias a la visi\u00f3n y la confianza",
            "start": 1599.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "depositada en las empresas mexicanas hoy",
            "start": 1601.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empieza a hacerse realidad por ello",
            "start": 1604.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agradecemos el que nos hayan permitido",
            "start": 1608.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "guiar este proyecto Gracias tambi\u00e9n a",
            "start": 1611.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cada uno de los involucrados en el",
            "start": 1614.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceso de edificaci\u00f3n y por ello un",
            "start": 1617.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las y los empresarios a",
            "start": 1621.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores ingenieros",
            "start": 1625.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "operadores de maquinaria a los busos",
            "start": 1627.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "choferes y a todo el personal del puerto",
            "start": 1630.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de salinacruz que intervino",
            "start": 1632.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed d\u00e9jeme decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 1636.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se generaron cerca de 1500 empleos en",
            "start": 1640.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este proyecto y de los cuales cerca de",
            "start": 1643.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "10000 son aqu\u00ed del puerto de Salina Cruz",
            "start": 1646.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por supuesto tambi\u00e9n Muchas gracias a",
            "start": 1650.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos por dejar en",
            "start": 1653.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestras manos tan importante obra en su",
            "start": 1655.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conjunto la plataforma log\u00edstica del",
            "start": 1658.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico deismo de",
            "start": 1661.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Tehuantepec de la que es parte este",
            "start": 1663.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rompeolas es la muestra de que todo",
            "start": 1666.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aquello que podemos hacer en uni\u00f3n con",
            "start": 1668.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voluntad y leg\u00edtimo deseo de trabajar",
            "start": 1672.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por el bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 1675.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Esta es la culminaci\u00f3n de un proyecto de",
            "start": 1678.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "grandes dimensiones de un presente y un",
            "start": 1681.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "futuro muy promisorio Much\u00edsimas",
            "start": 1685.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1690.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias Se invita a los miembros del",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidi a tomar",
            "start": 1701.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asiento de igual manera se invita a los",
            "start": 1703.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asistentes a ver la proyecci\u00f3n de un",
            "start": 1706.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "video relativo a este rompeolas oeste",
            "start": 1708.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del puerto de salin Cruz",
            "start": 1711.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1719.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "Oaxaca con el fin de promover el",
            "start": 1722.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo del sur sureste de M\u00e9xico el",
            "start": 1724.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 1727.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Tehuantepec Crea una plataforma",
            "start": 1729.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "log\u00edstica integrada por los puertos de",
            "start": 1731.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Salina Cruz cuatza cualcos Puerto",
            "start": 1733.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Chiapas y dos bocas conectados por 10000",
            "start": 1736.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas del ferrocarrril del ismo de",
            "start": 1739.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tehuantepec impulsa la instalaci\u00f3n de",
            "start": 1742.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los polos de desarrollo para el",
            "start": 1744.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bienestar los cuales atraer\u00e1n",
            "start": 1746.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inversiones y propiciar\u00e1n el desarrollo",
            "start": 1748.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "industrial El corredor impulsa el",
            "start": 1750.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico del ismo de",
            "start": 1753.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Tehuantepec En beneficio de sus",
            "start": 1755.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "habitantes el puerto de Salina Cruz es",
            "start": 1757.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un elemento estrat\u00e9gico de la nueva",
            "start": 1759.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "plataforma log\u00edstica brindando acceso a",
            "start": 1762.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los mercados internacionales del Oeste",
            "start": 1764.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos Asia centro y",
            "start": 1767.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica y el litoral del Pac\u00edfico",
            "start": 1770.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mexicano con la regi\u00f3n sur sureste del",
            "start": 1772.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este recinto portuario cuenta con",
            "start": 1775.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una profundidad de 14 m en el Canal de",
            "start": 1778.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acceso que est\u00e1 en proceso de",
            "start": 1781.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1783.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "capacidades que consiste en el",
            "start": 1785.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reforzamiento de los muelles y dragado",
            "start": 1788.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre otras acciones adem\u00e1s se construye",
            "start": 1790.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un nuevo Puerto comercial que tendr\u00e1 una",
            "start": 1793.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profundidad de 24 m una bocana de 300 m",
            "start": 1796.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de ancho y el rompeolas oeste de 1600 m",
            "start": 1800.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de longitud lo que permitir\u00e1 recibir",
            "start": 1804.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "buques de Gran calado como los",
            "start": 1807.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "neopanamax la construcci\u00f3n del rompeolas",
            "start": 1808.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Oeste requiri\u00f3 5.6 millones de toneladas",
            "start": 1812.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de roca y gener\u00f3 m\u00e1s de 512 empleos",
            "start": 1815.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "directos y",
            "start": 1818.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2560 indirectos tambi\u00e9n se contar\u00e1 con",
            "start": 1820.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una terminal especializada en",
            "start": 1824.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "contenedores que junto con otra del",
            "start": 1826.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismo tipo en el puerto de cuatzacoalcos",
            "start": 1828.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "potenciar\u00e1n el transporte interoce\u00e1nico",
            "start": 1830.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00edas con una capacidad de",
            "start": 1833.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de 1.4 millones de",
            "start": 1835.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contenedores al a\u00f1o la vocaci\u00f3n del",
            "start": 1838.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puerto de salin Cruz es petrolera y",
            "start": 1840.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene un gran potencial para",
            "start": 1843.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollarse como un puerto log\u00edstico y",
            "start": 1845.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comercial para carga de contenedores con",
            "start": 1847.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "lo que adem\u00e1s de brindar servicio para",
            "start": 1849.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos y petroqu\u00edmicos podr\u00e1",
            "start": 1852.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "atender a los sectores agroalimentario",
            "start": 1854.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "componentes y equipo y fertilizante",
            "start": 1857.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entre otros el puerto de Salina Cruz",
            "start": 1859.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 a M\u00e9xico con el comercio",
            "start": 1862.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mundial y mediante el Ferrocarril del",
            "start": 1864.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ismo de tehuatepec se podr\u00e1n distribuir",
            "start": 1866.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y recabar mercanc\u00edas a trav\u00e9s de las",
            "start": 1869.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaciones que conectan por v\u00eda",
            "start": 1871.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "carretera con otros destinos nacionales",
            "start": 1873.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como Veracruz Chiapas Puebla Ciudad de",
            "start": 1876.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Campeche y M\u00e9rida en l\u00ednea con la",
            "start": 1879.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de sustentabilidad que promueve",
            "start": 1883.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico en el puerto",
            "start": 1885.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz se realizan acciones para",
            "start": 1887.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el cuidado del medio ambiente y la",
            "start": 1890.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "biodiversidad con las acciones que se",
            "start": 1892.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "realizan en el puerto de Salina Cruz el",
            "start": 1894.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico impulsa el",
            "start": 1897.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desarrollo de la regi\u00f3n del ismo de",
            "start": 1899.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "teuantepec y el sur sureste del pa\u00eds con",
            "start": 1901.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n integral sostenible e",
            "start": 1904.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluyente para todas y todos inicia el",
            "start": 1907.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "renacimiento del",
            "start": 1910.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ismo gobierno de",
            "start": 1913.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invita a los asistentes a escuchar el",
            "start": 1921.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "discurso del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1923.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 1926.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1928.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 1931.559,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1933.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "armadas amigas amigos de Salina",
            "start": 1939.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Cruz de comunidades",
            "start": 1944.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pueblos de municipios de",
            "start": 1948.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta importante regi\u00f3n de lismo de",
            "start": 1951.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tehuantepec me da mucho gusto estar de",
            "start": 1956.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuevo aqu\u00ed con",
            "start": 1958.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ustedes ya estoy",
            "start": 1961.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "avecindado en el",
            "start": 1967.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ismo y de",
            "start": 1970.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "manera especial aqu\u00ed en Salina",
            "start": 1972.399,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Cruz aqu\u00ed en el tiempo que llevo como",
            "start": 1976.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente he",
            "start": 1981.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado pues m\u00e1s de 10",
            "start": 1983.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "veces y me he quedado aqu\u00ed a",
            "start": 1987.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "dormir",
            "start": 1992.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y me siento muy bien muy tranquilo no",
            "start": 1995.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1998.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque para los",
            "start": 1999.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hipertensos es bueno el nivel del mar",
            "start": 2002.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "sino su G por la gente de Salina Cruz y",
            "start": 2005.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2010.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ismo que es muy cari\u00f1osa y ya saben que",
            "start": 2011.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2017.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aplica pues la frase del poeta Jos\u00e9",
            "start": 2018.48,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed que Amor con amor se",
            "start": 2024.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "paga y nos da mucho",
            "start": 2028.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo",
            "start": 2031.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque Esta obra que es",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "parte de un",
            "start": 2039.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "plan muy",
            "start": 2042.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2044.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2047.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 2049.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que tiene que ver con nuestra",
            "start": 2051.28,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y tambi\u00e9n es",
            "start": 2055.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantizarle un futuro mejor a las",
            "start": 2059.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 2063.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "generaciones es un",
            "start": 2065.879,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "proyecto de dimensiones",
            "start": 2068.76,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas porque desde que se invadi\u00f3",
            "start": 2073.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2077.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y lo repito y lo",
            "start": 2080.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "repito pero es importante que lo",
            "start": 2082.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "internalizamos para di mencionar la",
            "start": 2089.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "importancia que tiene Esta",
            "start": 2091.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obra repito que",
            "start": 2095.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "desde la invasi\u00f3n",
            "start": 2098.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "europea desde que",
            "start": 2101.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaba en el",
            "start": 2104.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trono El",
            "start": 2107.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Monarca Carlos",
            "start": 2110.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "V en",
            "start": 2112.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a le pidi\u00f3 a",
            "start": 2115.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s que",
            "start": 2120.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "viniera aqu\u00ed",
            "start": 2123.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aismo",
            "start": 2125.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s estuvo Le escribi\u00f3 porque le",
            "start": 2127.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ped\u00edan Carlos",
            "start": 2132.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vto que buscara un",
            "start": 2134.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paso para",
            "start": 2138.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "unir el Pac\u00edfico con el",
            "start": 2140.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico",
            "start": 2145.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s",
            "start": 2147.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no le dio mucha",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importancia al",
            "start": 2152.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proyecto Aunque otros Monarcas siguieron",
            "start": 2154.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 2159.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un",
            "start": 2164.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico alem\u00e1n el var\u00f3n de",
            "start": 2167.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "humbol y",
            "start": 2169.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3",
            "start": 2172.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "toda",
            "start": 2174.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 2176.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para buscar",
            "start": 2178.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un paso que",
            "start": 2181.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "uniera los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos del",
            "start": 2184.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "mundo no olvidemos que es el Pac\u00edfico el",
            "start": 2190.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "oceano m\u00e1s",
            "start": 2194.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "grande y",
            "start": 2196.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh entre otras cosas que nos dej\u00f3 el",
            "start": 2198.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "var\u00f3n de humbol",
            "start": 2202.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh hizo un",
            "start": 2204.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estudio para",
            "start": 2208.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "recomendar nueve pasos para unir los dos",
            "start": 2211.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2216.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 2218.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decantando opciones",
            "start": 2221.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hasta concluir que eran",
            "start": 2223.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tres los m\u00e1s viables los m\u00e1s",
            "start": 2226.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2233.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 2236.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Nicaragua y el ismo desde",
            "start": 2238.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "huantepec",
            "start": 2245.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el tiempo en este",
            "start": 2250.8,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "proyecto tambi\u00e9n participaron El",
            "start": 2255.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "libertador Sim\u00f3n",
            "start": 2261.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar",
            "start": 2264.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2266.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 2268.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personalmente en",
            "start": 2270.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 cuando todav\u00eda ese pa\u00eds",
            "start": 2272.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a la gran",
            "start": 2277.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 2279.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2282.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "opin\u00f3 El presidente Lincoln desde luego",
            "start": 2285.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el presidente",
            "start": 2289.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2292.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en impulsar este",
            "start": 2294.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "proyecto y es hasta",
            "start": 2297.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2300.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobierna Porfirio",
            "start": 2302.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "D\u00edaz que se decide",
            "start": 2304.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eh comunicar el ismo",
            "start": 2308.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "construyendo los dos puertos el de",
            "start": 2314.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuatra cualcos y el de salin",
            "start": 2317.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Cruz se construyeron estos dos puertos",
            "start": 2320.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se constru\u00eda el",
            "start": 2324.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "puerto de",
            "start": 2327.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Veracruz ten\u00eda Porfirio D\u00edaz un",
            "start": 2332.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "contratista amigo pson",
            "start": 2335.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s que tambi\u00e9n",
            "start": 2339.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "era due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera el",
            "start": 2342.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1guila",
            "start": 2346.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2348.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este constructor",
            "start": 2350.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s que tambi\u00e9n llev\u00f3 a cabo la obra",
            "start": 2352.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "del Gran Canal del",
            "start": 2357.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desag\u00fce en la Ciudad de",
            "start": 2359.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque tenochitlan",
            "start": 2362.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 2367.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2369.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "era una gran ciudad rodeada de agua del",
            "start": 2370.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Lago con",
            "start": 2376.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "canales y al paso del tiempo tomaron la",
            "start": 2379.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2384.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de sacar el agua y",
            "start": 2386.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz peon",
            "start": 2390.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hizo el proyecto del Gran canal",
            "start": 2393.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2397.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desag",
            "start": 2398.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el puerto de",
            "start": 2400.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Veracruz y como ya dije construy\u00f3 el",
            "start": 2402.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "puerto de cuatra cualcos y es puerto de",
            "start": 2405.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Salina Cruz pero",
            "start": 2409.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 2412.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el",
            "start": 2414.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ferrocarril las v\u00edas",
            "start": 2417.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ferreas para comunicar cuatzacoalcos",
            "start": 2419.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "con Salina Cruz los dos puertos y el",
            "start": 2423.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ferrocarril estuvieron terminadas estas",
            "start": 2429.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2433.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "antes de que concluyera el canal de",
            "start": 2435.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 los",
            "start": 2439.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 2443.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impulsaron la construcci\u00f3n del Canal de",
            "start": 2445.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 antes de",
            "start": 2449.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eso Panam\u00e1 se convirti\u00f3 en un pa\u00eds",
            "start": 2452.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "independiente se",
            "start": 2457.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desmembr\u00f3",
            "start": 2459.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2461.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Colombia y se inici\u00f3 la construcci\u00f3n del",
            "start": 2463.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Canal de Panam\u00e1 Pero antes de que",
            "start": 2467.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "atravesara el canal un barco ya se hab\u00eda",
            "start": 2471.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "inaugurado este corredor tras",
            "start": 2476.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico con el",
            "start": 2480.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de modo que",
            "start": 2484.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2486.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "obra muy",
            "start": 2487.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importante no tuvo en su",
            "start": 2490.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "momento siempre lo recuerdo el",
            "start": 2495.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que se",
            "start": 2499.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esperaba Porque en ese entonces",
            "start": 2502.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Asia los pa\u00edses de",
            "start": 2506.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Asia no eran lo que son",
            "start": 2509.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ahora acu\u00e9rdense que durante siglos el",
            "start": 2513.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico fue el",
            "start": 2518.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "puerto de",
            "start": 2522.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Veracruz los puertos del",
            "start": 2524.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico no eran",
            "start": 2526.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "relevantes ahora es",
            "start": 2529.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "distinto todo el tr\u00e1fico",
            "start": 2532.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mercante se lleva a cabo b\u00e1sicamente por",
            "start": 2536.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2541.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico por eso la",
            "start": 2542.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importancia de los",
            "start": 2545.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "puertos de Manzanillo de L\u00e1zaro",
            "start": 2548.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y por eso tambi\u00e9n la",
            "start": 2553.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "importancia de Salina Cruz este nuevo",
            "start": 2557.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2562.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque se tienen muchas",
            "start": 2563.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 2567.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comparativas en Salina",
            "start": 2569.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Cruz este",
            "start": 2572.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rompeolas va a",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitir como ya se ha dicho que puedan",
            "start": 2577.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "arribar barcos de Gran calado que",
            "start": 2581.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 2585.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "profundidad y este Puerto tiene la",
            "start": 2586.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "profundidad suficiente para los grandes",
            "start": 2592.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "barcos llamados post",
            "start": 2595.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 2600.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "barcos de carga de contenedores en",
            "start": 2602.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "enormes con este",
            "start": 2606.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rompeolas van a poder llegar esos barcos",
            "start": 2609.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "por el calado que tiene el puerto que",
            "start": 2613.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso lo hace muy",
            "start": 2617.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2620.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otra",
            "start": 2621.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2624.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "favorable nosotros no",
            "start": 2626.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "deseamos que le vaya mal al",
            "start": 2629.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pueblo de Panam\u00e1 son nuestros hermanos",
            "start": 2634.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Les cost\u00f3",
            "start": 2637.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2639.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obtener su",
            "start": 2640.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "independencia recuperar su soberan\u00eda",
            "start": 2643.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque se hizo el",
            "start": 2646.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "canal pero era",
            "start": 2648.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "administrado por Estados",
            "start": 2653.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos es hasta",
            "start": 2655.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que llega el presidente Jimmy",
            "start": 2658.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Carter un",
            "start": 2663.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2665.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata el que entiende que ya no",
            "start": 2667.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pod\u00edan ellos",
            "start": 2673.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "estar invadiendo",
            "start": 2675.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las tierras de",
            "start": 2677.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 adem\u00e1s",
            "start": 2681.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda un dirigente",
            "start": 2685.599,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "en Panam\u00e1 y no solo el dirigente el",
            "start": 2690.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pueblo de Panam\u00e1 exigiendo",
            "start": 2696.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la independencia exigiendo el respeto a",
            "start": 2699.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2703.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 2704.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero ayud\u00f3",
            "start": 2706.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mucho el hecho de que estuviese el",
            "start": 2708.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2712.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Carter que todav\u00eda vive y le deseamos",
            "start": 2714.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2719.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 2721.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2724.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 hab\u00eda un gran dirigente Omar",
            "start": 2726.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "torrijos",
            "start": 2731.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 2734.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2737.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacionalista y ese",
            "start": 2739.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 2742.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 la",
            "start": 2744.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bandera hasta",
            "start": 2747.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lograr con Carter el",
            "start": 2749.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo para que les devolvieran la",
            "start": 2752.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 2758.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "yo fui amigo de ese gran escritor el",
            "start": 2760.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Cervantes de nuestra",
            "start": 2766.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 2768.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez y en vez de hablar de pol\u00edtica",
            "start": 2772.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l era muy",
            "start": 2776.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respetuoso y no eh",
            "start": 2779.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quer\u00eda meterse en asuntos internos en",
            "start": 2783.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Aunque Viv\u00ed en",
            "start": 2786.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Garc\u00eda M\u00e1rquez y nos reun\u00edamos",
            "start": 2791.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2795.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frecuencia una de las cosas que disfrut\u00e9",
            "start": 2796.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con \u00e9l fue cuando me",
            "start": 2799.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 que acompa\u00f1\u00f3 a Omar torrijos a la",
            "start": 2802.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "firma de el",
            "start": 2807.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tratado para que le devolvieran a",
            "start": 2810.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 su",
            "start": 2814.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Iba otro gran escritor grang",
            "start": 2817.839,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "Green con \u00e9l fue Omar torrijos con dos",
            "start": 2822.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "grandes escritores que lo",
            "start": 2828.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron",
            "start": 2832.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 2834.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota me platic\u00f3 el Gabo que no pudo",
            "start": 2836.599,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "disfrutar la cena de jefe estado jefes",
            "start": 2842.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de gobierno porque",
            "start": 2846.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gr estaba",
            "start": 2850.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "molesto por la presencia de",
            "start": 2853.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pinochet y quer\u00eda ir a",
            "start": 2857.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "encararlo y dice que se pas\u00f3 toda la",
            "start": 2861.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "noche cuidando a",
            "start": 2864.599,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "grang pero se firm\u00f3 el",
            "start": 2869.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tratado fue as\u00ed que al a\u00f1o",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2877.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 la soberan\u00eda a Panam\u00e1 llev\u00f3",
            "start": 2879.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo pero se firmaron esos",
            "start": 2883.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acuerdos y se cumpli\u00f3 y ahora son los",
            "start": 2886.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os nuestros hermanos los que",
            "start": 2890.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "administran el canal digo todo esto",
            "start": 2893.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque no podemos desearles que les vaya",
            "start": 2897.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "mal no vamos nosotros a competir con",
            "start": 2901.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ellos Yo creo que el crecimiento",
            "start": 2907.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el mundo alcanza para eh",
            "start": 2910.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2915.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si se maneja de manera",
            "start": 2917.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "equitativa ellos han tenido alg\u00fan",
            "start": 2922.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "problema por falta de agua y ya eh",
            "start": 2925.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque son muchos los barcos que",
            "start": 2929.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pasan por el canal es bastante la",
            "start": 2932.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "demora para atravesar el canal",
            "start": 2936.839,
            "duration": 10.511
        },
        {
            "text": "y este Puerto es la opci\u00f3n Esta es la",
            "start": 2941.28,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2947.35,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "alternativa desde luego hay que",
            "start": 2952.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "continuar con los trabajos nosotros",
            "start": 2956.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 2960.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Eh pues toda la infraestructura",
            "start": 2962.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Este",
            "start": 2967.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rompeolas pero hacen falta las",
            "start": 2969.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "plataformas para",
            "start": 2973.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh la descarga de",
            "start": 2976.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contenedores las escuelas para el",
            "start": 2980.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de",
            "start": 2983.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carga comprar m\u00e1s",
            "start": 2984.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "locomotoras para el Ferrocarril de",
            "start": 2988.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "carga seguir mejorando la la",
            "start": 2992.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "v\u00eda para hacer muy poco tiempo 7 8 horas",
            "start": 2996.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz a cuatzacoalcos all\u00e1",
            "start": 3001.079,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer lo mismo y de ah\u00ed a la",
            "start": 3005.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "costa este que esa es otra ventaja",
            "start": 3011.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comparativa toda nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 3014.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comercial hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de",
            "start": 3017.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eso la tenemos en el norte con Estados",
            "start": 3018.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos ya somos",
            "start": 3024.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "principal socio comercial de Estados",
            "start": 3026.04,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Unidos ya no es china es M\u00e9xico el",
            "start": 3029.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "principal socio econ\u00f3mico y comercial de",
            "start": 3034.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3038.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos Pero toda la relaci\u00f3n comercial",
            "start": 3040.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se tiene con California con Arizona con",
            "start": 3044.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Texas y la costa este de Estados Unidos",
            "start": 3047.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3051.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "virgen",
            "start": 3052.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y es lo que tenemos Nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 3054.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "como posibilidad el que podamos eh",
            "start": 3058.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desarrollar todo el corredor tras",
            "start": 3063.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico y",
            "start": 3066.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3068.3,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "eh hacer comercio con la costa este de",
            "start": 3070.64,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tambi\u00e9n eh tenemos que",
            "start": 3076.079,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "desarrollar los polos",
            "start": 3082.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 3086.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "establezcan plantas",
            "start": 3089.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas este a\u00f1o ni el pr\u00f3ximo Salina",
            "start": 3092.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cruz no va a",
            "start": 3097.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tener mucho problema",
            "start": 3099.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque estamos invirtiendo en la planta",
            "start": 3101.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coquizadora",
            "start": 3105.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa planta significa una",
            "start": 3107.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 3111.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "120.000 millones",
            "start": 3113.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta planta que tenemos aqu\u00ed que se est\u00e1",
            "start": 3116.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "construyendo ah\u00ed hay",
            "start": 3119.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "trabajo para 3000 5000",
            "start": 3122.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "obreros Durante un a\u00f1o",
            "start": 3127.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero tenemos que",
            "start": 3130.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar pensando en otros",
            "start": 3134.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "proyectos la industria de la",
            "start": 3137.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es",
            "start": 3140.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fundamental es muy noble para que",
            "start": 3142.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eh se pueda eh reactivar pronto la",
            "start": 3147.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se generan muchos empleos hay",
            "start": 3151.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bienestar si se impulsa la industria de",
            "start": 3155.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n entonces ya lo que se",
            "start": 3159.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inici\u00f3n que no se pare es la coquizadora",
            "start": 3161.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "son los polos de desarrollo es la",
            "start": 3164.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de los puertos es mejorar las",
            "start": 3169.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas y seguir adelante y en el",
            "start": 3173.2,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "mediano plazo pues ya eh los que nos van",
            "start": 3179.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3185.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "relevar las nuevas",
            "start": 3186.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "generaciones van ellos a recordarnos con",
            "start": 3188.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cari\u00f1o que ahora van a decir",
            "start": 3193.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pensaron en",
            "start": 3195.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3198.42,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "nosotros por eso me da mucho gusto estar",
            "start": 3201.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 3204.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante tambi\u00e9n como",
            "start": 3205.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siempre lo digo no nos preocupemos mucho",
            "start": 3208.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por el futuro inmediato",
            "start": 3212.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 dando frutos el",
            "start": 3215.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajo que se hizo durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3218.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entre todos y desde abajo para crear",
            "start": 3222.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "conciencia en la gente eso que llamamos",
            "start": 3227.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias que es una",
            "start": 3230.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 3233.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy importante porque cuando cambia la",
            "start": 3235.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo cambia todo y eso",
            "start": 3238.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 sucediendo en M\u00e9xico por",
            "start": 3242.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eso no debemos de preocuparnos porque la",
            "start": 3247.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Va a continuar no hay",
            "start": 3251.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3256.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ni debemos de preocuparnos yo tengo que",
            "start": 3258.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial en 7",
            "start": 3262.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "meses pero estoy contento porque",
            "start": 3266.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Eh hablo con la gente siempre recojo los",
            "start": 3270.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sentimientos del pueblo",
            "start": 3274.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh este fin de semana",
            "start": 3277.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pasada pues estuvimos en",
            "start": 3280.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 3284.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estuvimos en",
            "start": 3286.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3290.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa estuvimos",
            "start": 3293.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur porque les doy",
            "start": 3296.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "una buena noticia adem\u00e1s Aqu\u00ed hay una",
            "start": 3300.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "salinera all\u00e1 hay una salinera",
            "start": 3304.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante pero la mitad era de M\u00e9xico y",
            "start": 3308.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la otra mitad era de Los japoneses y",
            "start": 3311.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ahora ya ya toda la salinera es de",
            "start": 3314.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya se",
            "start": 3319.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 no propi eh",
            "start": 3321.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "compramos C\u00f3mo compramos tambi\u00e9n la",
            "start": 3327.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dir Park",
            "start": 3330.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh la compramos en 600 millones de",
            "start": 3333.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y en un a\u00f1o se pag\u00f3 la",
            "start": 3338.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Bueno tambi\u00e9n estuvimos ayer",
            "start": 3345.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3349.799,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Sonora con los",
            "start": 3350.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yais porque se le construyeron entre",
            "start": 3352.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 3357.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh obras como un",
            "start": 3358.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Acueducto de",
            "start": 3362.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "450 km de tuber\u00eda porque fueron los m\u00e1s",
            "start": 3365.0,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "eh maltratados vejados",
            "start": 3372.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "humillados los quer\u00edan",
            "start": 3377.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exterminar para quitarles sus tierras",
            "start": 3379.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "asesinaron a 15000 ind\u00edgenas Yaquis por",
            "start": 3383.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eso el plan de justicia para los pueblos",
            "start": 3387.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Yaquis ya esto ya cambi\u00f3 ya ahora por el",
            "start": 3391.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres primero",
            "start": 3395.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3398.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "olvidados y ahora estamos aqu\u00ed eh Y lo",
            "start": 3400.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mismo donde quiera que vamos la gente",
            "start": 3405.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contenta y por eso puedo",
            "start": 3408.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "decirles que va continuar la",
            "start": 3412.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo me voy a retirar me",
            "start": 3416.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voy a jubilar porque soy",
            "start": 3420.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maderista no se olviden de los",
            "start": 3422.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "principios los principios son",
            "start": 3426.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3429.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "todo los los ideales y acu\u00e9rdense lo que",
            "start": 3431.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 3436.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 3438.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 3442.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "les repito Me me siento muy tranquilo",
            "start": 3445.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "porque quien va a sustituir la persona",
            "start": 3450.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que va a sustituir",
            "start": 3454.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3456.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extraordinaria esa persona piensa igual",
            "start": 3458.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que ustedes igual que yo",
            "start": 3461.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces para qu\u00e9 nos",
            "start": 3466.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preocupamos",
            "start": 3469.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no Hay que",
            "start": 3471.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenerle apego ni al poder ni al dinero",
            "start": 3473.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la felicidad ya lo saben es estar bien",
            "start": 3478.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 3481.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y",
            "start": 3484.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Cuando yo termine puedo decir dentro de",
            "start": 3488.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "7 meses Misi\u00f3n",
            "start": 3491.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cumplida y que viva Salina",
            "start": 3497.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Cruz que vivan los pueblos del",
            "start": 3500.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ismo que viva Oaxaca viv viva Ju\u00e1rez",
            "start": 3503.72,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3508.48,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3514.32,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se invita respetuosamente a",
            "start": 3525.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3528.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3531.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de la las",
            "start": 3532.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y a los miembros del",
            "start": 3534.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidium a efectuar el corte de list\u00f3n",
            "start": 3537.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inaugural del rompeolas oeste del puerto",
            "start": 3539.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz",
            "start": 3542.28,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3548.07,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3562.15,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3563.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3565.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 3579.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "almirant una dos",
            "start": 3582.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3589.74,
            "duration": 1.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3589.85,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3591.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3603.09,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se invita a los presentes a mantenerse",
            "start": 3615.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de pie para entonar las gloriosas",
            "start": 3617.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estrofas del himno nacional",
            "start": 3619.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3623.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "voy a ir para",
            "start": 3625.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3628.26,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la p",
            "start": 3664.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3667.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3677.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3683.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3685.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3713.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3724.04,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3724.74,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3727.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de todos los",
            "start": 3729.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asistentes en especial de licenciado",
            "start": 3731.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 3734.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos de igual",
            "start": 3736.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera los miembros del presidium al",
            "start": 3739.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico asistente de esta regi\u00f3n del",
            "start": 3741.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ismode huep",
            "start": 3743.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y a los medios de comun que tuvier a",
            "start": 3744.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bien atestiguar esta inauguraci\u00f3n del",
            "start": 3747.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "rompeolas oeste del puerto de Salina",
            "start": 3750.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cruz",
            "start": 3753.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3768.3,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3770.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3773.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 3776.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3779.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 3780.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 3803.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3823.73,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "aaro",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3853.61,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 3863.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3864.72,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 3872.2,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] mexicanos [Aplausos] damos inicio esta inauguraci\u00f3n del rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz Oaxaca con los honores correspondientes a la investidura del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas honores [Aplausos] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] se invita la amable concurrencia a tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz Oaxaca el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] [M\u00fasica] armadas le acompa\u00f1an en el presidium el almirante Jos\u00e9 Rafael ogeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador del estado de Oaxaca almirante Raimundo Pedro Morales \u00c1ngeles director general del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec se encuentra con nosotros el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional alando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos doctora Elena Vega Rangel subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario almirante Vicente Andrade Morales comandante de la 14a regi\u00f3n naval maestro Juan Pablo de boton subsecretario de egresos ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano encargado de obra de este rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz Oaxaca capit\u00e1n de nav\u00edo Julio C\u00e9sar cabrer Alonso director de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de Salina Cruz Oaxaca y el arquitecto Daniel M\u00e9ndez Sosa presidente municipal de Salina Cruz Oaxaca escuchemos a continuaci\u00f3n palabras del ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador del estado de [Aplausos] Oaxaca [M\u00fasica] [Aplausos] con su permiso presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos autoridades federales municipales integrantes del gobierno Amigas y amigos Como ya se ha hecho una afortunada costumbre en nuestro gobierno Federal Un gobierno transformador estamos aqu\u00ed para inaugurar otra gran obra de infraestructura que detonar\u00e1 el desarrollo integral y sostenible de Oaxaca esta tierra t completa y magn\u00edfica est\u00e1n floreciendo en tiempos de la cuarta transformaci\u00f3n con una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la geograf\u00eda mundial Oaxaca se visualiza como el nuevo motor de desarrollo de la econom\u00eda y el comercio internacional en el marco de la modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del puerto de Salina Cruz la conclusi\u00f3n del rompeolas Oeste representa el proyecto de infraestructura mar\u00edtima de mayor relevancia en la actualidad en toda Am\u00e9rica Latina desde el punto de vista estrictamente t\u00e9cnico la construcci\u00f3n del rompeolas tiene como principal funci\u00f3n reducir la agitaci\u00f3n interna debido al oleaje y a su vez mejorar las condiciones de operaci\u00f3n portuaria navegaci\u00f3n y manejo de mercanc\u00edas sin embargo desde una perspectiva hist\u00f3rica estamos frente a una obra que al igual que las carreteras barranc larga ventanilla y Mitla de huantepec el aeropuerto de ciudad los polos de desarrollo las l\u00edneas Z y K entre tantas obras tendr\u00e1n un gran impacto reparador y nos ayudar\u00e1 a promover el desarrollo econ\u00f3mico el bienestar y la inclusi\u00f3n de nuestros pueblos y nuestras comunidades por eso por eso no es todo con enfoque visionario y perspectiva geopol\u00edtica el nuevo rompeolas y el puerto de Salina Cruz se sumar\u00e1n a la plataforma log\u00edstica e Industrial denominada corredor interoce\u00e1nico y convertir\u00e1n al ismo de Tehuantepec en una nueva alternativa al traslado de mercanc\u00edas en las rutas de comercio mundiales con una inversi\u00f3n superior a los 5927 millones de pesos la generaci\u00f3n de 639 empleos directos e indirectos y la colocaci\u00f3n de 5.64 millones de toneladas de roca de diferentes tama\u00f1os el rompeolas tiene una longitud de 16600 m una profundidad de 25 m y posee la capacidad de albergar portacontenedores hasta 250,000 toneladas reconocemos y agradecemos a todas y a todos los trabajadores y trabajadoras que con su trabajo y esfuerzo hicieron esto posible con esta obra se fortalece la vocaci\u00f3n petrolera del puerto de Salina Cruz y se desarrolla su potencial para consolidarse como un puerto log\u00edstico comercial y de carga de talla mundial se diversifica nuestra conectividad mar\u00edtima con ventajas competitivas con los mercados internacionales y la vinculaci\u00f3n del litoral del Pac\u00edfico mexicano con la regi\u00f3n sur sureste del pa\u00eds esto se suma a nuestra nueva conectividad ferroviaria y terrestre generando corredores y rutas que traer\u00e1n grandes beneficios a diversas ciudades y a varios estados de nuestra regi\u00f3n y de todo el pa\u00eds desde ciudad de Hidalgo en Chiapas Campeche y M\u00e9rida hasta Oaxaca Veracruz Puebla y Ciudad de M\u00e9xico gracias a este proyecto y a otros proyectos estrat\u00e9gico estrat\u00e9gicos Hoy podemos ofrecer una alternativa interoce\u00e1nica a rutas entre Asia y el este y medio oeste de los Estados Unidos de Am\u00e9rica as\u00ed como la reducci\u00f3n de costos intermodales y tiempos de tr\u00e1nsito con ello se promueve la integraci\u00f3n de las cadenas de valor en Am\u00e9rica del Norte y se aprovecha el potencial del sur de M\u00e9xico y de Estados como el nuestro Oaxaca tan solo en las cuatro zonas metropolitanas del ismo de tehuantepe convergen ya m\u00e1s de 70 empresas de relevancia nacional regional y global destacando la industria petroqu\u00edmica la industria de la construcci\u00f3n y la industria de los pl\u00e1sticos y de los alimentos procesados se\u00f1or presidente es Claro que durante su mandato M\u00e9xico ha transitado por la senda del desarrollo y el bienestar y le damos las gracias por tanto amor Y tanto cari\u00f1o que le ha dado usted a Oaxaca y a M\u00e9xico carreteras caminos aeropuertos trenes y puertos hacer historia no estarea sencilla y usted ha logrado transformar la manera de entender y ejercer el poder siempre en favor de las mayor\u00edas y de los que menos tienen por ello hoy que son tiempos de injurias y calumnias sepa que la confianza y el amor del pueblo son tan s\u00f3lidos y perdurables como las rocas de este rompeolas Su autoridad moral proviene de los hechos y de las promesas cumplidas su legitimidad y popularidad crecen porque gobierna con el ejemplo y todos los d\u00edas hace de la congruencia una virtud cuando lo \u00fanico que se tiene es dignidad ideales y amor como lo ha dicho usted con el pueblo se avanza Contra viento y marea como lo ha hecho usted para concluir este portentoso rompeolas y desde el primer d\u00eda de su mandato para construir un M\u00e9xico menos desigual aquellos que tienen ganas de ensuciar la investidura presidencial se van a quedar con las ganas a su ejemplo y a su legado le har\u00e1n Lo que el viento a Ju\u00e1rez las mexicanas y los Mexicanos al igual que las oaxaque\u00f1as y oaxaque\u00f1os aqu\u00ed estamos y estaremos siempre caminando de la mano con usted y trabajando para que su legado trascienda y perdure lo que perdurar\u00e1n estas rocas en el oc\u00e9ano Muchas gracias presidente que viva la cuarta transformaci\u00f3n que viva M\u00e9xico que viva [Aplausos] Oaxaca para continuar con este evento el ingeniero Manuel Guillermo Mu\u00f1oz Cano encargado de obra de este rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz Oaxaca dar\u00e1 una explicaci\u00f3n del proceso constructivo de esta significativa [M\u00fasica] obra Muy buenas tardes se\u00f1or presidente Muy buenas tardes a todos y a todas muy buenas tardes miembros del presidio con su permiso se\u00f1or presidente Antes que nada agradezco la cordial invitaci\u00f3n mismo quisiera empezar comentando que es sin duda Esta obra tan importante actualmente la m\u00e1s grande construida en Am\u00e9rica Latina es el rompeolas m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica Esta obra tiene como objetivo principal la detonaci\u00f3n de un desarrollo integral sustentable y sostenible del ismo de Tehuantepec y es parte fundamental para la plataforma log\u00edstica denominada corredor interio sanico misma que est\u00e1 alineada del plan maestro de desarrollo portuario nacional C\u00f3mo fue el proceso de construcci\u00f3n se comenzaron con trabajos preliminares la obra inici\u00f3 con trabajos de construcci\u00f3n y acondicionamiento de las zonas de trabajo las cuales fueron almac almac\u00e9n de roca eh con un con un \u00e1rea de 10 hect\u00e1reas desde donde se almacenaron los diferentes tipos de roca provenientes de los bancos de explotaci\u00f3n previo su vertimiento y colocaci\u00f3n final se realiz\u00f3 se instal\u00f3 una planta de fabricaci\u00f3n de elementos de concreto con un \u00e1rea de 8 hect\u00e1reas con una capacidad de producci\u00f3n de 250 m c\u00fabicos por d\u00eda de concreto premesclado para lograr una producci\u00f3n total de 10819 piezas que conforman la protecci\u00f3n exterior del rompeolas es decir hel lado mar se colocaron y se construyeron construyeron ocho b\u00e1sculas de capacidad de roca de hasta 100 toneladas para todos los tipos de camiones que se utilizaron en esta obra camiones de Volteo camiones plataformas y camiones articulados de hasta 40 toneladas se construy\u00f3 precisamente este muelle donde estamos ahorita aqu\u00ed en esta en esta inauguraci\u00f3n es un muelle de carga para las barcasas que que se utilizaron este muelle tiene 132 Met de longitud que es precisamente donde zar pararemos en un momento para poder recorrer el la explotaci\u00f3n de roca para esta actividad se estudiaron diferentes zonas para la extracci\u00f3n del material p\u00e9reo a utilizar en obra mismo que siempre se busc\u00f3 general el menor impacto al medio ambiente como resultado de dichos estudios se logr\u00f3 contar con un banco que present\u00f3 las mejores condiciones de calidad producci\u00f3n y menor impacto ambiental la producci\u00f3n perd\u00f3n como resultado de dichos estudios Disculpen la producci\u00f3n total extra\u00edda en bancos de roca para utilizar la construcci\u00f3n del rompeolas se dividi\u00f3 en cinco tipos de rocas que tienen los diferentes rangos roca tipo n\u00facleo que va de 20 kg a una tonelada roca tipo secundaria que va de una tonelada a 2.5 toneladas roca tipo verma que va de 2.5 toneladas a 5 toneladas y roca tipo coraza que va de 3.9 toneladas hasta 9.8 toneladas llegando a una producci\u00f3n total de 5.64 millones de toneladas instaladas en este rompeolas el el vertimiento de la roca o la colocaci\u00f3n de la roca en el mar se llev\u00f3 utilizando dos tipos de m\u00e9todos el vertimiento o colocaci\u00f3n mar\u00edtima el cual se ejecut\u00f3 desde una profundidad de4 Met hasta una profundidad de menos 7 Met en este m\u00e9todo se utilizaron como mencion\u00e9 anteriormente barcasas las cuales cargaron en el muelle de acuerdo a lo siguiente en este muelle dond est aqu\u00ed se cargaron m\u00e1s de 4 millones de toneladas de roca de diferentes tipos esto se logr\u00f3 con la movilizaci\u00f3n de 4200 viajes de barcasa apoy\u00e1ndonos en la ejecuci\u00f3n de este m\u00e9todo verento terrestre este m\u00e9todo se emple\u00f3 para la colocaci\u00f3n de material preto desde las profundidades de 7 Met hasta la Cota m\u00e1s 4 Met a la que estamos actualmente como resultado de este vertimiento se colocaron 100 millones de toneladas de distintos tipos de roca colocaci\u00f3n de elementos prefabricados de concreto esta actividad comprende la colocaci\u00f3n de la \u00faltima capa constructiva sobre el taluz del rompeolas la cual est\u00e1 dise\u00f1ada para mitigar el oreje y difuminar la fuerza con la que el mar ejerce presi\u00f3n sobre esta estructura como resultado de esta actividad se colocaron 9725 piezas de 16 toneladas as\u00ed como 1094 piezas de 19.6 toneladas la tecnolog\u00eda utilizada a fin de de garantizar la correcta ejecuci\u00f3n de la obra fue importante del empleo de tecnolog\u00eda de punta el cual permiti\u00f3 verificar en tiempo real la correcta ejecuci\u00f3n y colocaci\u00f3n de diferentes fases constructivas de dicho proyecto Qu\u00e9 sistema se utilizar se utiliz\u00f3 un sistema de geoposicionamiento llamado posibl este sistema es de origen franc\u00e9s y es la Prim primera vez que se utiliza en nuestro pa\u00eds garantiz\u00f3 la correcta colocaci\u00f3n y trabaz\u00f3n de los elementos permitiendo la verificaci\u00f3n en tiempo real de cada uno de estos en su momento de colocaci\u00f3n se utilizaron drones de inspecci\u00f3n cartogr\u00e1fica drones a\u00e9reos drones submarinos as\u00ed como equipos de topograf\u00eda y batimetr\u00eda medidas de protecci\u00f3n ambiental en cumplimiento al manifiesto de impacto ambiental y con la finalidad de el impacto ambiental que genera la obra Se tomaron las siguientes medidas de protecci\u00f3n rescate y la ubicaci\u00f3n del caracul p\u00farpura como resultado de este programa se lograron rescatar y reubicar un total de 3726 organismos protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de tortugas marinas como resultado de este programa se lograron proteger 157 nidos as\u00ed como el rescate de 241 tortugas reforestaci\u00f3n como resultado de este programa se reforest un \u00e1rea total de 129 hect\u00e1reas con m\u00e1s de 160,000 \u00e1rboles de especies end\u00e9micas de la regi\u00f3n estos mismos fueron producidos en viveros de la zona se utiliz\u00f3 malla antit turbidez la cual permiti\u00f3 mitigar el control de material fino en cada disposici\u00f3n de cada roca realizada monitoreo la l\u00ednea as\u00ed como el manejo integral de residuos s\u00f3lidos y peligrosos como datos importantes y como conclusi\u00f3n la profundidad promedio del rompeolas es de 24 m la base la anchura de la base promedio es de 133 m la anchura de la corona es de 15 de 10 Met la anchura del morro es de 15 m la longitud como ya se mencion\u00f3 es de 1600 m volumen de roca utilizado 5.64 millones de toneladas elementos de concreto de 16 toneladas 9725 piezas elementos de concreto de 19.6 toneladas 1094 piezas volumen de concreto utilizado 7641 m c vertimientos marinos realizados 440 totales de viajes de carre de roca 24484 viajes recorriendo un total de [M\u00fasica] 9,13 15316 Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n el admirante Jos\u00e9 Rafael oed Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador constitucional del estado de Oaxaca general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa y alto mando del ej\u00e9rcito y de la fuerza a\u00e9rea integrantes del presidium compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete del gobierno de M\u00e9xico de los tres \u00f3rdenes de gobiernos representantes de los sectores p\u00fablico y privado as\u00ed como invitados especiales a todos y cada uno de ustedes personal civil mercante y naval de la Secretar\u00eda de Marina desde luego a los medios de comunicaci\u00f3n y a todos y cada uno de ustedes hace escasos dos meses durante el reinicio de las operaciones de la l\u00ednea Z del ferrocarril interoce\u00e1nico compart\u00eda que est\u00e1bamos frente al mar y es estar frente al mundo tambi\u00e9n se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con esta visi\u00f3n que usted ha tenido y que pens\u00f3 en repotenciar el sur de nuestro M\u00e9xico hoy hoy ya no solo es un pensamiento son hechos y realidades y en esta ocasi\u00f3n podemos comprobarlo situ con el oc\u00e9ano Pac\u00edfico de fondo Y esa infraestructura nacional que nos conecta con el orbe ante ese escenario Es un honor ser el portavoz para rendir cuentas al pueblo de M\u00e9xico y entregar terminada Esta obra de ingenier\u00eda mar\u00edtima que forma parte de la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec este rompeolas se integra al proyecto que nos permite impulsar al sur de nuestra naci\u00f3n con la interconexi\u00f3n de los puertos de cuatzacoalcos en el estado de Veracruz dos bocas en Tabasco el puerto de Chiapas en el estado de Chiapas y de este hermoso Puerto que a m\u00ed en lo particular me trae recuerdos de mi infancia y mi juventud Salina Cruz Oaxaca [M\u00fasica] gracias gracias y que aunados estos puertos con las tres l\u00edneas del ferrocarril cuatzacoalcos Salina Cruz cuatzacoalcos Palenque que se intercomunica con el tren Maya y desde luego istepec con Uni\u00f3n Hidalgo en Chiapas y adem\u00e1s los 12 polos de desarrollo idad productiva de nuestro pa\u00eds y desde luego van a incrementar la entrada del comercio internacional de esa manera se impulsar\u00e1n las Industrias locales con oportunidades de inversi\u00f3n para un fomento de desarrollo portuario y mar\u00edtimo nacional al convertir a este Puerto al puerto de salin cruz en uno de los m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y por qu\u00e9 no decirlo del mundo tambi\u00e9n este rompeolas permitir\u00e1 que embarcaciones de mayor calado Y capacidad puedan arribar y desembarcar en este Puerto al disminuir el oleaje y brindarles m\u00e1s seguridad y eficiencia en sus maniobras Cabe se\u00f1alar tambi\u00e9n que se se beneficiar\u00e1n las operaciones mar\u00edtimas de petr\u00f3leos mexicanos ya que desde salin Cruz se abastece de gasolina de di\u00e9sel turbosina y combustible a todos los puertos del Pac\u00edfico por lo que es un punto estrat\u00e9gico para los planes log\u00edsticos y comerciales de la empresa Estatal Pemex estas acciones aunadas a las obras de mejora de este recinto convierten a este bello Puerto en uno de los puertos del Pac\u00edfico mexicano que a futuro tendr\u00e1 gran capacidad de recibir contenedores lo que impulsar\u00e1 la exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n con Asia y desde luego con Estados Unidos su parte este y oeste y desde luego tambi\u00e9n con centro y Sudam\u00e9rica as\u00ed como sin duda tambi\u00e9n fortalecer\u00e1 la industria nacional se\u00f1or presidente hoy iniciaremos en el calendario nacional una fecha muy significativa hacemos historia y lo hacemos de la mano de cada mexicana y de cada mexicano Sencillamente porque cada una de las acciones que lleva a cabo esta Secretar\u00eda de Marina tiene el \u00fanico fin de servir a esta naci\u00f3n de dar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo a favor del pueblo iniciamos una nueva era no solo para el sur de este pa\u00eds sino para cada Rinc\u00f3n de nuestro M\u00e9xico un proyecto de tal magnitud que no solo marca un hito hist\u00f3rico sino econ\u00f3mico y desde luego tambi\u00e9n de \u00edndole social Pero tambi\u00e9n marca un impacto geopol\u00edtico estamos ante una obra que gracias a la visi\u00f3n y la confianza depositada en las empresas mexicanas hoy empieza a hacerse realidad por ello agradecemos el que nos hayan permitido guiar este proyecto Gracias tambi\u00e9n a cada uno de los involucrados en el proceso de edificaci\u00f3n y por ello un reconocimiento a las y los empresarios a las y los trabajadores ingenieros operadores de maquinaria a los busos choferes y a todo el personal del puerto de salinacruz que intervino aqu\u00ed d\u00e9jeme decirle se\u00f1or presidente que se generaron cerca de 1500 empleos en este proyecto y de los cuales cerca de 10000 son aqu\u00ed del puerto de Salina Cruz por supuesto tambi\u00e9n Muchas gracias a las y los mexicanos por dejar en nuestras manos tan importante obra en su conjunto la plataforma log\u00edstica del corredor interoce\u00e1nico deismo de Tehuantepec de la que es parte este rompeolas es la muestra de que todo aquello que podemos hacer en uni\u00f3n con voluntad y leg\u00edtimo deseo de trabajar por el bienestar de nuestro pueblo Esta es la culminaci\u00f3n de un proyecto de grandes dimensiones de un presente y un futuro muy promisorio Much\u00edsimas [M\u00fasica] gracias Se invita a los miembros del presidi a tomar asiento de igual manera se invita a los asistentes a ver la proyecci\u00f3n de un video relativo a este rompeolas oeste del puerto de salin Cruz [M\u00fasica] Oaxaca con el fin de promover el desarrollo del sur sureste de M\u00e9xico el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec Crea una plataforma log\u00edstica integrada por los puertos de Salina Cruz cuatza cualcos Puerto Chiapas y dos bocas conectados por 10000 km de v\u00edas del ferrocarrril del ismo de Tehuantepec impulsa la instalaci\u00f3n de los polos de desarrollo para el bienestar los cuales atraer\u00e1n inversiones y propiciar\u00e1n el desarrollo industrial El corredor impulsa el crecimiento econ\u00f3mico del ismo de Tehuantepec En beneficio de sus habitantes el puerto de Salina Cruz es un elemento estrat\u00e9gico de la nueva plataforma log\u00edstica brindando acceso a los mercados internacionales del Oeste de Estados Unidos Asia centro y Sudam\u00e9rica y el litoral del Pac\u00edfico mexicano con la regi\u00f3n sur sureste del pa\u00eds este recinto portuario cuenta con una profundidad de 14 m en el Canal de acceso que est\u00e1 en proceso de modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de capacidades que consiste en el reforzamiento de los muelles y dragado entre otras acciones adem\u00e1s se construye un nuevo Puerto comercial que tendr\u00e1 una profundidad de 24 m una bocana de 300 m de ancho y el rompeolas oeste de 1600 m de longitud lo que permitir\u00e1 recibir buques de Gran calado como los neopanamax la construcci\u00f3n del rompeolas Oeste requiri\u00f3 5.6 millones de toneladas de roca y gener\u00f3 m\u00e1s de 512 empleos directos y 2560 indirectos tambi\u00e9n se contar\u00e1 con una terminal especializada en contenedores que junto con otra del mismo tipo en el puerto de cuatzacoalcos potenciar\u00e1n el transporte interoce\u00e1nico de mercanc\u00edas con una capacidad de movilizaci\u00f3n de 1.4 millones de contenedores al a\u00f1o la vocaci\u00f3n del puerto de salin Cruz es petrolera y tiene un gran potencial para desarrollarse como un puerto log\u00edstico y comercial para carga de contenedores con lo que adem\u00e1s de brindar servicio para petrol\u00edferos y petroqu\u00edmicos podr\u00e1 atender a los sectores agroalimentario componentes y equipo y fertilizante entre otros el puerto de Salina Cruz conectar\u00e1 a M\u00e9xico con el comercio mundial y mediante el Ferrocarril del ismo de tehuatepec se podr\u00e1n distribuir y recabar mercanc\u00edas a trav\u00e9s de las estaciones que conectan por v\u00eda carretera con otros destinos nacionales como Veracruz Chiapas Puebla Ciudad de M\u00e9xico Campeche y M\u00e9rida en l\u00ednea con la visi\u00f3n de sustentabilidad que promueve el corredor interoce\u00e1nico en el puerto de Salina Cruz se realizan acciones para el cuidado del medio ambiente y la biodiversidad con las acciones que se realizan en el puerto de Salina Cruz el corredor interoce\u00e1nico impulsa el desarrollo de la regi\u00f3n del ismo de teuantepec y el sur sureste del pa\u00eds con una visi\u00f3n integral sostenible e incluyente para todas y todos inicia el renacimiento del ismo gobierno de M\u00e9xico se invita a los asistentes a escuchar el discurso del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas amigas amigos de Salina Cruz de comunidades pueblos de municipios de esta importante regi\u00f3n de lismo de Tehuantepec me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed con ustedes ya estoy avecindado en el ismo y de manera especial aqu\u00ed en Salina Cruz aqu\u00ed en el tiempo que llevo como presidente he estado pues m\u00e1s de 10 veces y me he quedado aqu\u00ed a dormir y me siento muy bien muy tranquilo no solo porque para los hipertensos es bueno el nivel del mar sino su G por la gente de Salina Cruz y del ismo que es muy cari\u00f1osa y ya saben que aqu\u00ed aplica pues la frase del poeta Jos\u00e9 Mart\u00ed que Amor con amor se paga y nos da mucho gusto estar de nuevo porque Esta obra que es parte de un plan muy importante de visi\u00f3n hist\u00f3rica que tiene que ver con nuestra generaci\u00f3n y tambi\u00e9n es garantizarle un futuro mejor a las nuevas generaciones es un proyecto de dimensiones hist\u00f3ricas porque desde que se invadi\u00f3 M\u00e9xico y lo repito y lo repito pero es importante que lo internalizamos para di mencionar la importancia que tiene Esta obra repito que desde la invasi\u00f3n europea desde que estaba en el trono El Monarca Carlos V en Espa\u00f1a le pidi\u00f3 a Cort\u00e9s que viniera aqu\u00ed aismo Cort\u00e9s estuvo Le escribi\u00f3 porque le ped\u00edan Carlos vto que buscara un paso para unir el Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico Cort\u00e9s no le dio mucha importancia al proyecto Aunque otros Monarcas siguieron insistiendo lleg\u00f3 un cient\u00edfico alem\u00e1n el var\u00f3n de humbol y recorri\u00f3 toda Am\u00e9rica para buscar tambi\u00e9n un paso que uniera los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos del mundo no olvidemos que es el Pac\u00edfico el oceano m\u00e1s grande y eh entre otras cosas que nos dej\u00f3 el var\u00f3n de humbol eh hizo un estudio para recomendar nueve pasos para unir los dos sociales y fue decantando opciones hasta concluir que eran tres los m\u00e1s viables los m\u00e1s importantes Panam\u00e1 Nicaragua y el ismo desde huantepec pas\u00f3 el tiempo en este proyecto tambi\u00e9n participaron El libertador Sim\u00f3n Bol\u00edvar que estuvo personalmente en Panam\u00e1 cuando todav\u00eda ese pa\u00eds pertenec\u00eda a la gran Colombia y opin\u00f3 El presidente Lincoln desde luego particip\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez en impulsar este proyecto y es hasta que gobierna Porfirio D\u00edaz que se decide eh comunicar el ismo construyendo los dos puertos el de cuatra cualcos y el de salin Cruz se construyeron estos dos puertos al mismo tiempo que se constru\u00eda el puerto de Veracruz ten\u00eda Porfirio D\u00edaz un contratista amigo pson ingl\u00e9s que tambi\u00e9n era due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila y este constructor ingl\u00e9s que tambi\u00e9n llev\u00f3 a cabo la obra del Gran Canal del desag\u00fce en la Ciudad de M\u00e9xico porque tenochitlan como ustedes saben era una gran ciudad rodeada de agua del Lago con canales y al paso del tiempo tomaron la decisi\u00f3n de sacar el agua y el en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz peon hizo el proyecto del Gran canal del desag construy\u00f3 el puerto de Veracruz y como ya dije construy\u00f3 el puerto de cuatra cualcos y es puerto de Salina Cruz pero tambi\u00e9n \u00e9l construy\u00f3 el ferrocarril las v\u00edas ferreas para comunicar cuatzacoalcos con Salina Cruz los dos puertos y el ferrocarril estuvieron terminadas estas obras antes de que concluyera el canal de Panam\u00e1 los estadounidenses impulsaron la construcci\u00f3n del Canal de Panam\u00e1 antes de eso Panam\u00e1 se convirti\u00f3 en un pa\u00eds independiente se desmembr\u00f3 de Colombia y se inici\u00f3 la construcci\u00f3n del Canal de Panam\u00e1 Pero antes de que atravesara el canal un barco ya se hab\u00eda inaugurado este corredor tras s\u00edsmico con el Ferrocarril de modo que es una obra muy importante no tuvo en su momento siempre lo recuerdo el \u00e9xito que se esperaba Porque en ese entonces Asia los pa\u00edses de Asia no eran lo que son ahora acu\u00e9rdense que durante siglos el puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz los puertos del Pac\u00edfico no eran relevantes ahora es distinto todo el tr\u00e1fico mercante se lleva a cabo b\u00e1sicamente por el Pac\u00edfico por eso la importancia de los puertos de Manzanillo de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y por eso tambi\u00e9n la importancia de Salina Cruz este nuevo proyecto porque se tienen muchas ventajas comparativas en Salina Cruz este rompeolas va a permitir como ya se ha dicho que puedan arribar barcos de Gran calado que necesitan profundidad y este Puerto tiene la profundidad suficiente para los grandes barcos llamados post Panam\u00e1 barcos de carga de contenedores en enormes con este rompeolas van a poder llegar esos barcos por el calado que tiene el puerto que eso lo hace muy especial tambi\u00e9n hay otra circunstancia favorable nosotros no deseamos que le vaya mal al pueblo de Panam\u00e1 son nuestros hermanos Les cost\u00f3 mucho obtener su independencia recuperar su soberan\u00eda porque se hizo el canal pero era administrado por Estados Unidos es hasta que llega el presidente Jimmy Carter un presidente dem\u00f3crata el que entiende que ya no pod\u00edan ellos estar invadiendo las tierras de Panam\u00e1 adem\u00e1s eh hab\u00eda un dirigente en Panam\u00e1 y no solo el dirigente el pueblo de Panam\u00e1 exigiendo la independencia exigiendo el respeto a la soberan\u00eda pero ayud\u00f3 mucho el hecho de que estuviese el presidente Carter que todav\u00eda vive y le deseamos que viva m\u00e1s tiempo en Panam\u00e1 hab\u00eda un gran dirigente Omar torrijos un dirigente popular nacionalista y ese fue el que tom\u00f3 la bandera hasta lograr con Carter el acuerdo para que les devolvieran la soberan\u00eda a Panam\u00e1 yo fui amigo de ese gran escritor el Cervantes de nuestra Am\u00e9rica Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez y en vez de hablar de pol\u00edtica porque \u00e9l era muy respetuoso y no eh quer\u00eda meterse en asuntos internos en nuestro pa\u00eds Aunque Viv\u00ed en M\u00e9xico Garc\u00eda M\u00e1rquez y nos reun\u00edamos con frecuencia una de las cosas que disfrut\u00e9 con \u00e9l fue cuando me cont\u00f3 que acompa\u00f1\u00f3 a Omar torrijos a la firma de el tratado para que le devolvieran a Panam\u00e1 su Iba otro gran escritor grang Green con \u00e9l fue Omar torrijos con dos grandes escritores que lo acompa\u00f1aron y como an\u00e9cdota me platic\u00f3 el Gabo que no pudo disfrutar la cena de jefe estado jefes de gobierno porque gr estaba molesto por la presencia de pinochet y quer\u00eda ir a encararlo y dice que se pas\u00f3 toda la noche cuidando a grang pero se firm\u00f3 el tratado fue as\u00ed que al a\u00f1o siguiente se entreg\u00f3 la soberan\u00eda a Panam\u00e1 llev\u00f3 alg\u00fan tiempo pero se firmaron esos acuerdos y se cumpli\u00f3 y ahora son los paname\u00f1os nuestros hermanos los que administran el canal digo todo esto porque no podemos desearles que les vaya mal no vamos nosotros a competir con ellos Yo creo que el crecimiento econ\u00f3mico en el mundo alcanza para eh todos si se maneja de manera equitativa ellos han tenido alg\u00fan problema por falta de agua y ya eh tambi\u00e9n porque son muchos los barcos que pasan por el canal es bastante la demora para atravesar el canal y este Puerto es la opci\u00f3n Esta es la [M\u00fasica] alternativa desde luego hay que continuar con los trabajos nosotros vamos a dejar Eh pues toda la infraestructura b\u00e1sica Este rompeolas pero hacen falta las plataformas para eh la descarga de contenedores las escuelas para el Ferrocarril de carga comprar m\u00e1s locomotoras para el Ferrocarril de carga seguir mejorando la la v\u00eda para hacer muy poco tiempo 7 8 horas de Salina Cruz a cuatzacoalcos all\u00e1 tambi\u00e9n hacer lo mismo y de ah\u00ed a la costa este que esa es otra ventaja comparativa toda nuestra relaci\u00f3n comercial hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de eso la tenemos en el norte con Estados Unidos ya somos principal socio comercial de Estados Unidos ya no es china es M\u00e9xico el principal socio econ\u00f3mico y comercial de Estados Unidos Pero toda la relaci\u00f3n comercial se tiene con California con Arizona con Texas y la costa este de Estados Unidos est\u00e1 virgen y es lo que tenemos Nosotros tambi\u00e9n como posibilidad el que podamos eh desarrollar todo el corredor tras s\u00edsmico y [M\u00fasica] eh hacer comercio con la costa este de Estados Unidos tambi\u00e9n eh tenemos que desarrollar los polos para que se establezcan plantas f\u00e1bricas este a\u00f1o ni el pr\u00f3ximo Salina Cruz no va a tener mucho problema porque estamos invirtiendo en la planta coquizadora esa planta significa una inversi\u00f3n de 120.000 millones esta planta que tenemos aqu\u00ed que se est\u00e1 construyendo ah\u00ed hay trabajo para 3000 5000 obreros Durante un a\u00f1o pero tenemos que estar pensando en otros proyectos la industria de la construcci\u00f3n es fundamental es muy noble para que eh se pueda eh reactivar pronto la econom\u00eda se generan muchos empleos hay bienestar si se impulsa la industria de la construcci\u00f3n entonces ya lo que se inici\u00f3n que no se pare es la coquizadora son los polos de desarrollo es la ampliaci\u00f3n de los puertos es mejorar las v\u00edas f\u00e9rreas y seguir adelante y en el mediano plazo pues ya eh los que nos van a relevar las nuevas generaciones van ellos a recordarnos con m\u00e1s cari\u00f1o que ahora van a decir pensaron en [M\u00fasica] nosotros por eso me da mucho gusto estar con ustedes vamos hacia adelante tambi\u00e9n como siempre lo digo no nos preocupemos mucho por el futuro inmediato afortunadamente est\u00e1 dando frutos el trabajo que se hizo durante muchos a\u00f1os entre todos y desde abajo para crear conciencia en la gente eso que llamamos revoluci\u00f3n de las conciencias que es una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica muy importante porque cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo y eso es lo que est\u00e1 sucediendo en M\u00e9xico por eso no debemos de preocuparnos porque la transformaci\u00f3n Va a continuar no hay nada que temer ni debemos de preocuparnos yo tengo que entregar la banda presidencial en 7 meses pero estoy contento porque Eh hablo con la gente siempre recojo los sentimientos del pueblo eh este fin de semana pasada pues estuvimos en Jalisco estuvimos en eh Sinaloa estuvimos en Baja California Sur porque les doy una buena noticia adem\u00e1s Aqu\u00ed hay una salinera all\u00e1 hay una salinera importante pero la mitad era de M\u00e9xico y la otra mitad era de Los japoneses y ahora ya ya toda la salinera es de M\u00e9xico ya se nacionaliz\u00f3 no propi eh compramos C\u00f3mo compramos tambi\u00e9n la refiner\u00eda de dir Park eh la compramos en 600 millones de d\u00f3lares y en un a\u00f1o se pag\u00f3 la refiner\u00eda Bueno tambi\u00e9n estuvimos ayer en Sonora con los yais porque se le construyeron entre otras cosas eh obras como un Acueducto de 450 km de tuber\u00eda porque fueron los m\u00e1s eh maltratados vejados humillados los quer\u00edan exterminar para quitarles sus tierras asesinaron a 15000 ind\u00edgenas Yaquis por eso el plan de justicia para los pueblos Yaquis ya esto ya cambi\u00f3 ya ahora por el bien de todos primero los pobres primero los olvidados y ahora estamos aqu\u00ed eh Y lo mismo donde quiera que vamos la gente est\u00e1 muy contenta y por eso puedo decirles que va continuar la transformaci\u00f3n yo me voy a retirar me voy a jubilar porque soy maderista no se olviden de los principios los principios son [M\u00fasica] todo los los ideales y acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda el ap\u00f3stol de la Democracia sufragio efectivo no reelecci\u00f3n adem\u00e1s les repito Me me siento muy tranquilo porque quien va a sustituir la persona que va a sustituir es extraordinaria esa persona piensa igual que ustedes igual que yo entonces para qu\u00e9 nos preocupamos adem\u00e1s no Hay que tenerle apego ni al poder ni al dinero la felicidad ya lo saben es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y Cuando yo termine puedo decir dentro de 7 meses Misi\u00f3n cumplida y que viva Salina Cruz que vivan los pueblos del ismo que viva Oaxaca viv viva Ju\u00e1rez Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico se invita respetuosamente a Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de la las fuerzas armadas y a los miembros del presidium a efectuar el corte de list\u00f3n inaugural del rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz [Aplausos] [M\u00fasica] Oaxaca [M\u00fasica] sal almirant una dos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tres [M\u00fasica] se invita a los presentes a mantenerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano voy a ir para [M\u00fasica] all\u00e1 la p [M\u00fasica] [M\u00fasica] la [M\u00fasica] que [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] agradecemos la presencia de todos los asistentes en especial de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos de igual manera los miembros del presidium al p\u00fablico asistente de esta regi\u00f3n del ismode huep y a los medios de comun que tuvier a bien atestiguar esta inauguraci\u00f3n del rompeolas oeste del puerto de Salina Cruz [Aplausos] [M\u00fasica] Oaxaca ingeniero [M\u00fasica] ingeniero ingeniero [M\u00fasica] aaro [M\u00fasica] presente por ac\u00e1",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:52.307718"
}