{
    "video_id": "cOO1IMS10hM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/cOO1IMS10hM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCUqkO8J_nt7MwVC3RzzwTuF-iGrw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=cOO1IMS10hM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 14 de junio de 2021.",
    "video_length_seconds": 7749,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "iniciamos la semana",
            "start": 14.95,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 18.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 20.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuchar el informe",
            "start": 22.71,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la encargada del despacho de la",
            "start": 25.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda federal del consumidor",
            "start": 27.949,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "vera inicia de romero romero dom\u00ednguez",
            "start": 30.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo que siempre hacemos los lunes conocer",
            "start": 36.05,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van los precios de los combustibles",
            "start": 41.149,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las",
            "start": 46.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gasolinas del di\u00e9sel del gas",
            "start": 49.37,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra",
            "start": 53.78,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a berenice y luego te abrimos para",
            "start": 56.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 60.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente con su permiso",
            "start": 65.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos en el",
            "start": 67.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 71.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "combustibles con corte al 11 de junio",
            "start": 72.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos la gasolina que la gasolina",
            "start": 75.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "regular registr\u00f3 un precio promedio",
            "start": 77.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional de 20 pesos con 51 centavos por",
            "start": 79.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "litro la premium de 22 pesos con 24",
            "start": 83.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centavos por litro y el diesel de 21",
            "start": 86.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pesos con 66 centavos por litro el",
            "start": 89.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo",
            "start": 92.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue de 67 d\u00f3lares con 11 centavos por",
            "start": 94.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "barril esta es su cotizaci\u00f3n m\u00e1s alta",
            "start": 97.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desde octubre de 2018 esta semana por",
            "start": 100.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "primera vez winstar junto a red con",
            "start": 104.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "chevron con los indicadores de ganancias",
            "start": 106.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "semanales m\u00e1s altos se mantienen con los",
            "start": 109.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos por sant total de 500",
            "start": 111.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s alto la",
            "start": 115.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gasolina regular lo encontramos con la",
            "start": 117.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "marca m\u00f3vil en tres pesos con 80",
            "start": 119.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centavos en monterrey nuevo l\u00e9on y un",
            "start": 121.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos",
            "start": 124.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con 89 centavos el m\u00e1s bajo fue de 18",
            "start": 126.369,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 129.97,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en veracruz veracruz",
            "start": 131.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "con un precio promedio al p\u00fablico de 18",
            "start": 132.989,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pesos con 79 centavos por litro en la",
            "start": 135.48,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "gasolina premium el margen m\u00e1s alto con",
            "start": 139.349,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "2 pesos con 63 centavos lo tuvo la marca",
            "start": 141.989,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "off sogas en ju\u00e1rez nuevo le\u00f3n con un",
            "start": 144.959,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precio de 23 pesos con 18 centavos por",
            "start": 148.319,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "litro el m\u00e1s bajo con 23 centavos lo",
            "start": 151.439,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tuvo la franquicia pemex en tuxtla",
            "start": 154.829,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez chiapas con un precio promedio",
            "start": 156.9,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 21 pesos con 12 centavos",
            "start": 159.09,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por litro en el diesel arco contin\u00faa",
            "start": 161.849,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "registrando el margen m\u00e1s alto con tres",
            "start": 165.95,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pesos con 63 centavos en hermosillo",
            "start": 168.45,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sonora con un precio promedio al p\u00fablico",
            "start": 171.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de 22 pesos con 99 centavos mientras que",
            "start": 173.879,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s bajo con 21",
            "start": 177.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "centavos lo tuvo de 500 en tampico",
            "start": 180.569,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tamaulipas con un precio promedio al",
            "start": 183.359,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos con 43 centavos",
            "start": 185.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respecto a las acciones de verificaci\u00f3n",
            "start": 188.209,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "en las estaciones de servicio de",
            "start": 190.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gasolina y diesel se atendieron 145",
            "start": 192.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "denuncias recibidas a trav\u00e9s de la app",
            "start": 195.329,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por litro se practicaron 108 visitas y",
            "start": 197.4,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "se inmovilizaron 10 bombas en",
            "start": 201.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolineras por no dar litro de a litro",
            "start": 203.129,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en m\u00e9rida yucat\u00e1n una estaci\u00f3n de",
            "start": 206.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "servicio ubicada en el ejido de chuburn\u00e1",
            "start": 208.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 a ser verificada por lo que",
            "start": 211.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regresaremos con la cree \u00f3sea y guardia",
            "start": 213.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional de los precios registrados en",
            "start": 216.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "campo en la gasolina regular se",
            "start": 219.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "identificaron las m\u00e1s baratas con g 500",
            "start": 221.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 18 pesos con",
            "start": 223.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "79 centavos y con la franquicia pemex en",
            "start": 225.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "veracruz veracruz en 18 pesos con 84",
            "start": 229.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos por litro una vez las m\u00e1s una",
            "start": 231.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s las m\u00e1s caras las vendi\u00f3 la",
            "start": 234.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marca m\u00f3vil en monterrey nuevo l\u00e9on en",
            "start": 237.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "21 pesos con 89 centavos por litro y",
            "start": 239.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arco en empalme sonora con en 21 pesos",
            "start": 243.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con 69 centavos por litro en la gasolina",
            "start": 246.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "premium las m\u00e1s baratas se vendieron por",
            "start": 249.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la franquicia pemex en veracruz veracruz",
            "start": 251.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en 20 pesos con 43 centavos y tambi\u00e9n",
            "start": 253.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por pemex en ciudad madero tamaulipas en",
            "start": 257.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "20 pesos con 80 centavos por litro por",
            "start": 259.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su parte las m\u00e1scaras se detectaron con",
            "start": 262.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la marca bpn atizap\u00e1n de zaragoza estado",
            "start": 264.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y por oxxo gas en ju\u00e1rez nuevo",
            "start": 267.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "le\u00f3n ambas en 23 pesos con 10",
            "start": 270.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "centavos por litro de lo referente al",
            "start": 273.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diesel las m\u00e1s baratas se mantienen en",
            "start": 276.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 19 pesos",
            "start": 278.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con 89 centavos y cargo gas en matamoros",
            "start": 282.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coahuila en 19 pesos con 99 centavos las",
            "start": 285.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras se registraron nuevamente con",
            "start": 289.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la franquicia pemex en p\u00e9njamo",
            "start": 291.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guanajuato en 23 pesos y con arco en",
            "start": 293.49,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora en 22 pesos con 99",
            "start": 297.03,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "centavos en el gas lp estacionario el",
            "start": 300.449,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia m\u00e1s alto con 6",
            "start": 304.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pesos con 23 centavos lo encontramos en",
            "start": 306.509,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de servicio dura gas en",
            "start": 309.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "durango durango con un precio promedio",
            "start": 311.009,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 15 pesos con 56 centavos",
            "start": 313.02,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por litro el m\u00e1s bajo con un peso con 51",
            "start": 316.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos los tubos autog\u00e1s en p\u00e9njamo",
            "start": 319.83,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "guanajuato con un precio promedio al",
            "start": 322.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 10 pesos con 53 centavos por",
            "start": 324.449,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "litro",
            "start": 327.24,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "el indicador de ganancia m\u00e1s alto en el",
            "start": 328.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gas lp en cilindro con 9 pesos con 54",
            "start": 329.909,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "centavos lo encontramos en la estaci\u00f3n",
            "start": 333.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de servicio central de gas de chihuahua",
            "start": 334.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en torreon coahuila",
            "start": 336.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con un precio de 25 pesos con 43",
            "start": 338.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "centavos por kilo el m\u00e1s bajo con dos",
            "start": 341.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pesos con 19 centavos los tubos soto gas",
            "start": 344.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en p\u00e9njamo guanajuato con un precio",
            "start": 346.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "promedio al p\u00fablico de 19 pesos con 50",
            "start": 349.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos por kilo en los presos precios",
            "start": 352.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "promedio diarios del gas lp al 9 de",
            "start": 356.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "junio el gas en cilindro promedio 23",
            "start": 358.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos con 66 centavos por kilo y el gas",
            "start": 360.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estacionario tuvo un precio promedio de",
            "start": 363.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "12 pesos con 61 centavos por litro con",
            "start": 365.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al 11 de junio en las",
            "start": 369.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "acciones de verificaci\u00f3n a las",
            "start": 370.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaciones de servicio del gas lp se",
            "start": 372.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informa que fueron realizadas 59 visitas",
            "start": 374.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dos de ellas resultaron con infracci\u00f3n",
            "start": 377.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mientras que una estaci\u00f3n de servicio se",
            "start": 379.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 a ser verificada de las b\u00e1sculas y",
            "start": 381.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cilindros verificados ninguno present\u00f3",
            "start": 384.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 386.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy corresponde se\u00f1or presidente",
            "start": 389.729,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informar sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en el",
            "start": 392.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "env\u00edo de las remesas para abril de 2021",
            "start": 394.379,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se sumaron en total 14 mil 672 millones",
            "start": 397.889,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares coloc\u00e1ndose por arriba de los",
            "start": 403.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os anteriores esto refleja un",
            "start": 405.509,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aumento del 46 puntos 6 con respecto al",
            "start": 408.059,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "2018 del 36.3 por ciento en relaci\u00f3n al",
            "start": 412.199,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "2019 y del 39.1 por ciento frente al",
            "start": 416.639,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "2020 con precios y tipo de cambio al 7",
            "start": 420.9,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de junio con un promedio de 350 d\u00f3lares",
            "start": 425.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibidos por env\u00edo en efectivo tenemos",
            "start": 428.009,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que cooling pertenece permanece como la",
            "start": 430.499,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "mejor opci\u00f3n al pagar 6 mil 793 pesos",
            "start": 434.039,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con 50 centavos a un tipo de cambio",
            "start": 438.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "promedio de 19 pesos con 41 centavos por",
            "start": 440.699,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n western",
            "start": 444.12,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "juniors contin\u00faa siendo la peor opci\u00f3n",
            "start": 447.029,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pagando seis mil 547 con dos centavos a",
            "start": 449.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "un tipo de cambio",
            "start": 453.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "19 pesos con 14 centavos y una comisi\u00f3n",
            "start": 454.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 8 d\u00f3lares la mejor opci\u00f3n para",
            "start": 457.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito a cuenta fue otra vez ria money",
            "start": 460.83,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "transfers que pag\u00f3 6 mil 877 puntos 50 a",
            "start": 464.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un tipo de cambio de 19 pesos con 65 por",
            "start": 468.449,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n la peor opci\u00f3n",
            "start": 472.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resulto pangea money transfer que pag\u00f3 6",
            "start": 475.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mil 638 pesos con 76 centavos a un tipo",
            "start": 478.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de cambio de 19 pesos con 24 centavos",
            "start": 483.33,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares",
            "start": 486.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con 95 centavos telecom se mantiene como",
            "start": 488.669,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el receptor que mantiene la mayor",
            "start": 493.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cobertura en los mil 217 municipios del",
            "start": 494.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y oxxo el que tiene m\u00e1s sucursales",
            "start": 498.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con 19 mil 146 en mil 40 municipios es",
            "start": 500.97,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 506.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy bien pues vamos a abrir",
            "start": 511.43,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mande a person vamos a los v\u00eddeos de las",
            "start": 514.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "dos la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 519.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 521.44,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 523.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al 14 de junio de 2021 en la",
            "start": 525.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "torre de control y servicios de",
            "start": 528.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios en el elevador",
            "start": 530.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secundario se contin\u00faan los ajustes del",
            "start": 532.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "motor y se finaliza el montaje de rieles",
            "start": 535.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principales as\u00ed como el inicio de",
            "start": 537.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajos de soldadura en los soportes",
            "start": 539.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "principales de los rieles en el",
            "start": 541.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estacionamiento y terminal intermodal de",
            "start": 543.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transporte terrestre se efect\u00faa la",
            "start": 545.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nivelaci\u00f3n firme de compresi\u00f3n el",
            "start": 547.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "apuntalamiento de los acero el",
            "start": 549.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habilitado la colocaci\u00f3n y la nivelaci\u00f3n",
            "start": 551.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de anclas sobre banquetas para postes de",
            "start": 553.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "luminarias as\u00ed como de tuber\u00eda de pvc",
            "start": 556.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para pasos de sanitarios y las",
            "start": 558.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preparaciones para luminarias en la",
            "start": 560.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terminal de combustibles y red de",
            "start": 563.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n se realiza el montaje del",
            "start": 565.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "barandal perimetral y la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 567.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pintura en el pasillo del tanque",
            "start": 569.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vertical atmosf\u00e9rico de agua la",
            "start": 570.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en barandal y",
            "start": 572.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pasillo perimetral en el tanque vertical",
            "start": 575.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "atmosf\u00e9rico n\u00famero 2 en la zona",
            "start": 576.94,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 579.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y datos se contin\u00faa en los trabajos de",
            "start": 580.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en \u00e1reas de puerta",
            "start": 582.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y cortinas se realizan trabajos de trazo",
            "start": 585.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de trayectoria excavaci\u00f3n relleno y",
            "start": 587.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n para red exterior pluvial",
            "start": 590.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias",
            "start": 593.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generales en la red de drenaje pluvial",
            "start": 595.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se realizan trabajos de excavaci\u00f3n y",
            "start": 598.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de tuber\u00eda de concreto en",
            "start": 600.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "zanja en el tramo del edificio terminal",
            "start": 602.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sur del eje troncal",
            "start": 604.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se han generado 97 mil 809 empleos",
            "start": 607.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 611.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "287 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 613.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "avance en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 618.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas es viernes 11 de",
            "start": 619.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "junio esta semana continuamos recibiendo",
            "start": 622.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "equipos que vienen del exterior as\u00ed como",
            "start": 625.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "miles de toneladas de acero para el",
            "start": 628.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reporte esta semana esta semana arribo",
            "start": 631.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al puerto de dos bocas la embarcaci\u00f3n",
            "start": 634.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atlantic main para realizar la descarga",
            "start": 636.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de 19 mil 885 toneladas de varilla de",
            "start": 637.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acero corrugado que ser\u00e1n utilizadas en",
            "start": 641.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los trabajos de obra civil en las",
            "start": 643.02,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "diversas \u00e1reas que conforman la nueva",
            "start": 644.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas asimismo ya son",
            "start": 646.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dos los reactores de guarda de azufre",
            "start": 649.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "procedentes de guadalajara jalisco que",
            "start": 650.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "han arribado al sitio y se instalar\u00e1n en",
            "start": 652.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la planta hidrodesulfuradora de naftas",
            "start": 655.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mientras tanto en los trabajos que se",
            "start": 657.35,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "llevan a cabo en talleres externos como",
            "start": 659.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en korea contin\u00faa la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 661.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de plantas de proceso con lo",
            "start": 663.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cual se mejora los indicadores de",
            "start": 665.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o en calidad y seguridad en el",
            "start": 667.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de proceso se lleva a cabo la",
            "start": 669.78,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 22 subestaciones",
            "start": 671.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas para las plantas qu\u00edmicas que",
            "start": 673.35,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "integran los paquetes 1 2",
            "start": 675.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y 4 si se trabaja en las cimentaciones",
            "start": 677.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para los reactores de hidrotratamiento",
            "start": 679.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de diesel as\u00ed como el montaje de marcos",
            "start": 681.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de concreto y estructura met\u00e1lica en los",
            "start": 683.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rack de tuber\u00edas la cimentaci\u00f3n de los",
            "start": 685.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambores de coque est\u00e1 al 100% y",
            "start": 688.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el desarrollo de las",
            "start": 690.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cimentaciones de los racks integraci\u00f3n y",
            "start": 691.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la planta regeneradora de minas en el",
            "start": 693.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de edificios se realiza el vaciado",
            "start": 695.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de concreto en las columnas de",
            "start": 698.2,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "laboratorio y se lleva a cabo la",
            "start": 699.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de siembra en los tres",
            "start": 701.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos que conforman el cuarto de",
            "start": 702.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "control en los edificios administrativos",
            "start": 704.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la colocaci\u00f3n de cristales en",
            "start": 705.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "fachadas y trabajos de acabado en los",
            "start": 708.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muros interiores y en la vialidad de",
            "start": 710.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "andenes contin\u00faa el vaciado de concreto",
            "start": 712.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja",
            "start": 713.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en la obra mec\u00e1nica de los tanques",
            "start": 716.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "verticales y esferas se ha colocado un",
            "start": 717.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "domo geod\u00e9sico al tanque y se trabaja en",
            "start": 720.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "armado de otros dos adicionales en los",
            "start": 722.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "proyectos de integraci\u00f3n se inici\u00f3 el",
            "start": 724.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tendido de tuber\u00eda en gasoducto",
            "start": 726.19,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "proveniente del complejo procesador",
            "start": 727.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cactus y en el acueducto contin\u00faa la",
            "start": 729.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n de zhanhe en sitio para la",
            "start": 731.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de tuber\u00eda en materia de",
            "start": 733.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de",
            "start": 735.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "plantas de ornato en el vivero para su",
            "start": 737.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "traslado a la refiner\u00eda",
            "start": 739.0,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 740.31,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 740.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 743.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 744.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el tren maya avanza",
            "start": 747.85,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el tren maya construye paso a paso su",
            "start": 750.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rumbo por el sureste en los \u00faltimos",
            "start": 753.269,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "meses hemos dado grandes pasos en la",
            "start": 755.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tramo 2 en las",
            "start": 757.8,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "localidades de hampolol joven adolfo",
            "start": 759.99,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ruiz cortines y arellano en el estado de",
            "start": 763.589,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campeche en hampolol y joven avanzamos",
            "start": 766.529,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con las labores de terracer\u00eda como el",
            "start": 769.709,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aplanado y formaci\u00f3n de pedrapl\u00e9n",
            "start": 771.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesarias para el coloca miento de la",
            "start": 773.839,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "nueva v\u00eda que dar\u00e1 paso al tren el",
            "start": 776.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplanado del terreno la formaci\u00f3n de",
            "start": 778.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pedrapl\u00e9n y terrapl\u00e9n garantizan la",
            "start": 781.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "resistencia del pavimento al material",
            "start": 783.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rodante del tren malla en adolfo ruiz",
            "start": 785.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cortines progresan las obras de",
            "start": 788.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda para dar una correcta",
            "start": 790.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estructura a la v\u00eda f\u00e9rrea tambi\u00e9n",
            "start": 791.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "avanzamos en el desmontaje de la v\u00eda",
            "start": 794.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "antigua y los trabajos de a costilla",
            "start": 796.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "miento de tuber\u00edas para las obras de",
            "start": 798.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "drenaje transversal por \u00faltimo en la",
            "start": 800.699,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "localidad de arellano continuamos",
            "start": 803.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajando en los bancos de materiales",
            "start": 806.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los cuales consisten en excavaciones a",
            "start": 807.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cielo abierto que nos ayudan a extraer",
            "start": 810.87,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la materia prima para las capas de",
            "start": 813.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pavimento gracias al esfuerzo del",
            "start": 814.949,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tipo del tren maya colaborando de la",
            "start": 817.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mano de distintas instituciones empresas",
            "start": 819.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y comunidades construimos la ruta del",
            "start": 822.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tren maya para el estado de campeche los",
            "start": 824.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "empleos generados por los cinco tramos",
            "start": 827.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la obra del tren maya ascienden a 63",
            "start": 829.649,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mil 88 puntos nos recuperamos de un a\u00f1o",
            "start": 833.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de obst\u00e1culos la pandemia huracanes y",
            "start": 836.639,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "tormentas tropicales el tren maya avanza",
            "start": 840.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 844.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca reporte semanal vi t\u00fanel",
            "start": 846.399,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "4.7 km ha quedado concluida la v\u00eda en el",
            "start": 849.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "t\u00fanel derecho y ahora se trabaja en la",
            "start": 852.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de v\u00eda y el colado de pintos",
            "start": 855.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de concreto en el t\u00fanel izquierdo con un",
            "start": 857.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "avance del 10% tramo 317 kil\u00f3metros",
            "start": 859.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "avance la fecha 52.8 por ciento frente 2",
            "start": 862.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carretera federal se concluy\u00f3 el montaje",
            "start": 865.99,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de las 38 a trav\u00e9s de este frente y",
            "start": 868.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ahora se construyen los diafragmas que",
            "start": 870.279,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "unen las trabes prefabricadas de cada",
            "start": 872.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "claro posteriormente se colocar\u00e1n las",
            "start": 874.209,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tabletas para el colado de banquetas y",
            "start": 876.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "losas de compresi\u00f3n para recibir la v\u00eda",
            "start": 878.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pib la venta se termin\u00f3 el relleno del",
            "start": 880.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo cuerpo de la rampa de acceso se",
            "start": 882.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 una reja de seguridad a lo largo",
            "start": 884.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del parapeto del puente como protecci\u00f3n",
            "start": 886.779,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "adicional a los peatones y ciclistas",
            "start": 888.94,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se concluy\u00f3 y se puso en",
            "start": 890.35,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "servicio el sistema de alumbrado a base",
            "start": 892.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda solar actualmente se trabaja",
            "start": 894.339,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "en cortes y preparaciones para desmontar",
            "start": 896.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y retirar el viejo puente la venta",
            "start": 898.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de tracci\u00f3n 2 se",
            "start": 900.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "concluyeron los trabajos de",
            "start": 903.16,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n del acceso y la conexi\u00f3n",
            "start": 904.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con la autopista m\u00e9xico-toluca se",
            "start": 906.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "contin\u00faa tambi\u00e9n con el ensamblado de",
            "start": 908.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "componentes el\u00e9ctricos en \u00e9l",
            "start": 909.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "exterior de la subestaci\u00f3n y con el",
            "start": 911.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "equipamiento del cuarto de control la",
            "start": 913.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana se iniciar\u00e1 con el",
            "start": 915.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "montaje de los transformadores frente 9",
            "start": 916.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se instalan los topes s\u00edsmicos y los",
            "start": 919.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "apoyos de neopreno para recibir las",
            "start": 921.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabes prefabricadas de concreto en este",
            "start": 922.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "viaducto elevado",
            "start": 925.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "arteaga y salazar se trabaja en la",
            "start": 926.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00faltima fase de colados para el nuevo",
            "start": 928.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "paso vehicular sobre la v\u00eda f\u00e9rrea en",
            "start": 929.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este mes de junio se desviar\u00e1 el tr\u00e1fico",
            "start": 931.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "local a su posici\u00f3n definitiva para",
            "start": 933.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proceder con la excavaci\u00f3n que abrir\u00e1",
            "start": 935.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "paso a entre la estaci\u00f3n santa fe- se",
            "start": 937.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avanza en las actividades de cimentaci\u00f3n",
            "start": 939.91,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "profunda para los apoyos de las",
            "start": 941.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "realidades de acceso a la estaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 943.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como en el sistema de trav\u00e9s y contra a",
            "start": 945.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cimentaci\u00f3n para reutilizar",
            "start": 947.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos elementos estructurales terminal",
            "start": 949.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "observatorio se contin\u00faa con el",
            "start": 951.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "habilitado y armado del acero de",
            "start": 953.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "refuerzo para las pilas de cimentaci\u00f3n",
            "start": 954.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "profunda estos armados se introducen en",
            "start": 956.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las perforaciones previas para el",
            "start": 958.839,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "posterior vaciado del concreto",
            "start": 960.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 961.65,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "trasportes el proyecto de la empresa",
            "start": 963.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda sobre el cauce del r\u00edo",
            "start": 965.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "baluarte es una obra estrat\u00e9gica que",
            "start": 967.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en el a\u00f1o 2015 y cuyos avances",
            "start": 969.97,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido detenidos constantemente",
            "start": 972.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este proyecto fue reactivado en",
            "start": 975.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 y forma parte de las",
            "start": 977.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obras inconclusas que retom\u00f3 el gobierno",
            "start": 979.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica por su utilidad social",
            "start": 981.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y ambiental",
            "start": 983.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esta obra tiene cuatro objetivos",
            "start": 986.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundamentales primero suministrar agua",
            "start": 987.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para riego de 24 mil 250 hect\u00e1reas en",
            "start": 990.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "beneficio de m\u00e1s de 2.500 usuarios el",
            "start": 993.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segundo permitir\u00e1 el abastecimiento de",
            "start": 996.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agua potable para casi 430 mil",
            "start": 998.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "habitantes de los municipios de",
            "start": 1000.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "escuinapa y el rosario",
            "start": 1002.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tercero proteger a dichos municipios de",
            "start": 1004.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inundaciones en la zona cuarto generar",
            "start": 1006.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica la construcci\u00f3n de",
            "start": 1009.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta presa considera tres tipos de obras",
            "start": 1012.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n compuestas por una cortina",
            "start": 1014.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y diques de contenci\u00f3n de desv\u00edo",
            "start": 1016.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integradas por tres t\u00faneles y dos a",
            "start": 1018.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tallas de excedencia comprendidas por",
            "start": 1021.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dos vertedores de cresta libre a la",
            "start": 1023.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fecha se tiene un avance f\u00edsico del 24",
            "start": 1026.199,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ciento actualmente se construye la",
            "start": 1028.6,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "obra de desv\u00edo del r\u00edo baluarte que",
            "start": 1031.059,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consiste en tres t\u00faneles que en conjunto",
            "start": 1032.949,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una longitud de m\u00e1s de 2300",
            "start": 1034.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "metros tambi\u00e9n se trabaja en la",
            "start": 1037.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos vertedores",
            "start": 1039.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "con esta obra el gobierno de m\u00e9xico ha",
            "start": 1041.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generado 865 empleos directos y m\u00e1s de",
            "start": 1043.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2.000 indirectos apoyando el desarrollo",
            "start": 1046.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regional de la zona",
            "start": 1049.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos estamos con una compa\u00f1era despu\u00e9s",
            "start": 1055.67,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era de atr\u00e1s t\u00fa y t\u00fa",
            "start": 1060.07,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "5 gracias presidente buenos d\u00edas para",
            "start": 1065.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "canal 14 del spr preguntarle este fin de",
            "start": 1068.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "semana ya concluyeron los c\u00f3mputos",
            "start": 1071.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distritales de las elecciones del 6 de",
            "start": 1073.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "junio destaca el nivel r\u00e9cord de",
            "start": 1075.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana y este quer\u00eda",
            "start": 1078.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preguntarle por su parte que balance",
            "start": 1080.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hace de la nueva generaci\u00f3n pol\u00edtica en",
            "start": 1082.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds por favor",
            "start": 1084.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno en efecto no hubo",
            "start": 1087.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "problemas en los c\u00f3mputos",
            "start": 1093.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lo cual es",
            "start": 1097.28,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de muestra",
            "start": 1099.28,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1101.19,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "las elecciones fueron limpias libres no",
            "start": 1102.759,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "fueron elecciones de estado",
            "start": 1108.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como era la",
            "start": 1110.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 1113.47,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "debemos de celebrarlo",
            "start": 1116.36,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "porque logramos nuestro prop\u00f3sito",
            "start": 1120.08,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "el de establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica",
            "start": 1124.169,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "una verdadera democracia",
            "start": 1128.749,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay desde luego inconformidades pero",
            "start": 1133.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se van a canalizar",
            "start": 1140.669,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ese es el informe que tengo",
            "start": 1144.59,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "otra vez es la v\u00eda legal",
            "start": 1148.1,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "para decirlo con mucha claridad",
            "start": 1152.269,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hay movimientos",
            "start": 1156.29,
            "duration": 9.989
        },
        {
            "text": "de protestas poselectorales como suced\u00eda",
            "start": 1159.6,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 1166.279,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuando imperaba el fraude electoral",
            "start": 1168.25,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "cuando se impon\u00edan elecciones de estas",
            "start": 1173.149,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "esta es una muy buena noticia",
            "start": 1178.659,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "porque se avanz\u00f3",
            "start": 1184.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que sean los ciudadanos los que",
            "start": 1187.01,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "elijan libremente",
            "start": 1190.37,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a sus autoridades",
            "start": 1194.029,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1197.389,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los resultados fueron buenos",
            "start": 1199.059,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda sigue la manipulaci\u00f3n",
            "start": 1202.33,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "acerca de qu\u00e9",
            "start": 1208.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los partidos vinculados a nosotros",
            "start": 1215.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no lo lograron",
            "start": 1219.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda calificada",
            "start": 1222.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1",
            "start": 1225.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e9 diciendo un peri\u00f3dico ingl\u00e9s",
            "start": 1228.4,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "despistado y otros",
            "start": 1231.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1237.71,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s volver a puntualizar",
            "start": 1239.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1245.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que nunca el movimiento nuestro",
            "start": 1248.14,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ha tenido mayor\u00eda calificada",
            "start": 1252.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dos terceras partes en la c\u00e1mara de",
            "start": 1259.36,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "diputados ni en la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1263.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1268.659,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "todo lo ten\u00edan preparado para celebrar",
            "start": 1270.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de que nos hab\u00eda ido mal",
            "start": 1276.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pues se quedaron con ese gui\u00f3n",
            "start": 1279.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir informando",
            "start": 1284.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 1290.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 1294.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 1296.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque no solo en m\u00e9xico hay pasquines",
            "start": 1300.3,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "hasta los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos",
            "start": 1305.65,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "act\u00faan con falta de \u00e9tica",
            "start": 1310.269,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y manipula",
            "start": 1313.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "me refiero a los m\u00e1s famosos del mundo",
            "start": 1316.269,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "para no estar pensando que solo es en",
            "start": 1320.89,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no es un problema mundial",
            "start": 1325.27,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la falta de \u00e9tica en los medios",
            "start": 1330.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 1333.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 1336.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1339.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y actuar con apego a la verdad",
            "start": 1340.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por eso ser\u00eda bueno a ver si ponen los",
            "start": 1343.85,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "resultados y lo mismo se contaron los",
            "start": 1347.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 1350.419,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y de quince gobernaturas trece perd\u00f3n",
            "start": 1352.09,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 1359.149,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1360.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la alianza",
            "start": 1364.54,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "apoya la transformaci\u00f3n",
            "start": 1368.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "solo 4",
            "start": 1371.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1374.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y ganaron otros partidos y se confirm\u00f3",
            "start": 1376.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de esa manera porque se contaron los",
            "start": 1380.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 1383.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuanto hubi\u00e9semos dado nosotros en el",
            "start": 1385.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "2006 es cuando el fraude cuando nos",
            "start": 1389.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "robaron la presidencia que se contaran",
            "start": 1392.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 1395.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la demanda nuestra en toda la sociedad",
            "start": 1397.96,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "voto por voto casilla por casilla",
            "start": 1401.74,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y se negaron",
            "start": 1405.539,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1408.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maniobras",
            "start": 1416.81,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "legaloides",
            "start": 1418.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no quisieron contar los votos ahora",
            "start": 1422.7,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "tengo entendido que se cuando la mitad",
            "start": 1427.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de los bots",
            "start": 1431.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1434.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 1438.029,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "cambios nuevos diferencias",
            "start": 1440.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego esta apertura",
            "start": 1444.14,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1",
            "start": 1448.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1453.18,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1454.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 1455.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque eso ayuda a aclarar m\u00e1s",
            "start": 1457.72,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 1461.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que apoya la transformaci\u00f3n",
            "start": 1464.169,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "186 distritos",
            "start": 1469.779,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 1473.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara diputado est\u00e1 integrada por",
            "start": 1477.61,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 1480.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 1485.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda",
            "start": 1488.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y de esos 300",
            "start": 1492.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1499.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 1501.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hagamos su historia",
            "start": 1505.25,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "o sigamos haciendo historia",
            "start": 1507.98,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "186",
            "start": 1511.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la alianza opositora",
            "start": 1517.549,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "del pri del pan",
            "start": 1521.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "107",
            "start": 1526.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "186",
            "start": 1534.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "107",
            "start": 1536.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 300 107",
            "start": 1542.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el partido movimiento ciudadano",
            "start": 1548.999,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1552.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y esto es lo que da",
            "start": 1556.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 1559.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con los votos directos",
            "start": 1565.779,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1569.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el fin de semana estuve en guerrero",
            "start": 1573.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ac\u00e1",
            "start": 1578.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un guerrero",
            "start": 1583.049,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "creo que de 8",
            "start": 1585.789,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos distritos federales",
            "start": 1590.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 1599.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 1623.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de esos 9",
            "start": 1625.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "creo que 7",
            "start": 1628.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1633.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1637.779,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gano",
            "start": 1640.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la alianza sigamos haciendo historia",
            "start": 1644.039,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1649.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 1652.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 1655.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "uno con cabecera en chilapa",
            "start": 1659.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y otro en la tierra caliente",
            "start": 1663.45,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "con cabecera en ciudad altamirano",
            "start": 1667.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 1673.25,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "oaxaca que visite tambi\u00e9n",
            "start": 1675.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 10 10",
            "start": 1678.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1691.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "fue el comportamiento",
            "start": 1694.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "yass\u00edn",
            "start": 1699.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y agregan los que van a ser",
            "start": 1702.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 1707.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1712.169,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para llegar a 500 legisladores en total",
            "start": 1714.919,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 1718.519,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pues se obtiene con la alianza",
            "start": 1722.68,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "porque sumar\u00eda",
            "start": 1725.69,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "197 de morena",
            "start": 1730.98,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 40 del pp",
            "start": 1734.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "+ 44",
            "start": 1737.11,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "del verde que fueron en la alianza",
            "start": 1740.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuantos suman",
            "start": 1743.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "281 y se requiere para mayor\u00eda simple",
            "start": 1748.37,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "251",
            "start": 1755.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 1757.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con esa mayor\u00eda se garantiza la",
            "start": 1763.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 1766.889,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1769.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 1774.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda",
            "start": 1777.14,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se estuviera mayor\u00eda",
            "start": 1782.58,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1785.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1788.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se encontrar\u00e1 con presupuesto para los",
            "start": 1790.46,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "programas sociales para las pensiones",
            "start": 1793.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque para ellos para estos",
            "start": 1799.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1802.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "toda la pol\u00edtica social es populismo",
            "start": 1805.74,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 1810.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "va dirigido a los pobres",
            "start": 1813.049,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es paternalismo",
            "start": 1815.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos quisieran que el presupuesto como",
            "start": 1819.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 1821.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se destinar\u00e1 a rescatar",
            "start": 1823.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solo a los de arriba",
            "start": 1826.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 1829.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1831.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que continuar\u00e1n las partidas de noches",
            "start": 1833.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en donde se le entregaba el presupuesto",
            "start": 1839.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a cada diputado",
            "start": 1843.299,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "para aquellos",
            "start": 1846.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "este lo repartieran",
            "start": 1849.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y se quedaban",
            "start": 1852.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con una mochada",
            "start": 1856.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a cambio de eso",
            "start": 1862.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de sus noches los diputados levantaban",
            "start": 1865.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 1868.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "bueno apretaba el bot\u00f3n que hace",
            "start": 1869.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "moderniz\u00f3 todo",
            "start": 1872.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y se aprobaban",
            "start": 1874.64,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 1877.26,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "la reforma fiscal que era aumentar los",
            "start": 1881.309,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1883.889,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 1888.169,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 1890.45,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "quiero pagarle al trabajador",
            "start": 1892.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por ahora",
            "start": 1897.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y no garantizarles",
            "start": 1900.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus prestaciones",
            "start": 1903.48,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con esos noches",
            "start": 1906.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lograban",
            "start": 1908.899,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y entregar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1910.75,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nacional a particulares a extranjeros",
            "start": 1913.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la llamada reforma energ\u00e9tica para",
            "start": 1919.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 1923.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1",
            "start": 1926.19,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda porque el anterior director",
            "start": 1931.64,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de pemex declar\u00f3",
            "start": 1936.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que entregaban sobornos a legisladores",
            "start": 1938.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y que as\u00ed lograron la aprobaci\u00f3n",
            "start": 1944.62,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 1948.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1954.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 1955.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n le agradezco mucho a",
            "start": 1958.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1961.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y nos dio su confianza para darle",
            "start": 1965.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuidad",
            "start": 1968.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "al proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1970.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para seguir combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1974.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1978.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acabar con los privilegios",
            "start": 1980.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y para que el presupuesto se destine de",
            "start": 1984.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "manera preferente en beneficio de los",
            "start": 1987.87,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pobres de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 1991.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en el caso de las gubernaturas pues s\u00ed",
            "start": 1998.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 2001.04,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de 1511 a ver si se tiene el plan",
            "start": 2003.96,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2010.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este es el mapa",
            "start": 2012.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "voy a repetir",
            "start": 2021.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les estados",
            "start": 2023.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no cada alianza",
            "start": 2027.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "morena y la coalici\u00f3n juntos haremos",
            "start": 2032.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2036.15,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 2038.61,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "un saludo a la",
            "start": 2045.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernadora electa",
            "start": 2051.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "baja california sur",
            "start": 2056.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "saludos tambi\u00e9n",
            "start": 2059.149,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el gobernador electo",
            "start": 2062.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 2066.349,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 2070.429,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un saludo a la vida",
            "start": 2074.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gobernadora electa",
            "start": 2077.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con lima",
            "start": 2082.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un saludo a la gobernadora electa",
            "start": 2085.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "guerrero un saludo a la gobernadora",
            "start": 2091.03,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 2094.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n un saludo",
            "start": 2095.669,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el gobernador electo",
            "start": 2100.05,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2102.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "saludo al doctor",
            "start": 2104.65,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "asignarlo a un saludo",
            "start": 2108.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al maestro rocha",
            "start": 2111.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sonora un saludo",
            "start": 2114.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "alfonso",
            "start": 2118.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tras gal\u00e1n saludo a lorena",
            "start": 2121.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2126.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un saludo a david",
            "start": 2129.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 2135.58,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "al gobernador electo de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 2138.24,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del partido verde",
            "start": 2142.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un saludo",
            "start": 2148.8,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a la gobernadora electa de chihuahua",
            "start": 2150.97,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 2155.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y un saludo al gobernador electo de",
            "start": 2158.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tambi\u00e9n del pan",
            "start": 2161.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y un saludo al gobernador electo de",
            "start": 2165.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on del movimiento ciudad",
            "start": 2168.13,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed este quedan",
            "start": 2171.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las gubernaturas",
            "start": 2175.05,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hay que esperarlo",
            "start": 2178.23,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "es un proceso el que est\u00e1 en curso",
            "start": 2181.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impugnaciones",
            "start": 2189.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay que esperar a que el tribunal decida",
            "start": 2192.28,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "resuelva en definitiva pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 2198.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 2204.1,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "te contest\u00e9 s\u00ed solos",
            "start": 2206.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas primero",
            "start": 2214.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre la publicaci\u00f3n del",
            "start": 2216.799,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "'new york times' del d\u00eda de ayer",
            "start": 2218.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "relacionada con la tragedia en la l\u00ednea",
            "start": 2220.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "2 del metro una de sus conclusiones es",
            "start": 2222.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que pernos met\u00e1licos de esta traba que",
            "start": 2224.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se colaps\u00f3 en la alcald\u00eda de tlahuac no",
            "start": 2227.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "fueron soldados de manera adecuada por",
            "start": 2230.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la premura para entregar esta obra antes",
            "start": 2231.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de que concluyera el periodo de marc",
            "start": 2235.069,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "celebrada que en la ciudad de mexico",
            "start": 2236.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 opina sobre estas",
            "start": 2238.099,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conclusiones y si en caso de que se",
            "start": 2239.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "confirmaran estas pues estos",
            "start": 2241.819,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que hicieron especialistas",
            "start": 2244.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a este medio tendr\u00eda que separarse del",
            "start": 2246.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cargo el canciller m\u00e1s celebrar para",
            "start": 2249.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfrentar posibles se\u00f1alamientos",
            "start": 2251.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acusaciones administrativas o penales",
            "start": 2253.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente pues hay que esperar el",
            "start": 2255.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dictamen",
            "start": 2258.23,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con una investigaci\u00f3n",
            "start": 2261.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que hizo el se\u00f1or tang y tambi\u00e9n con",
            "start": 2264.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "filtraciones",
            "start": 2268.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que siempre se dan",
            "start": 2270.109,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2274.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es eso tan",
            "start": 2275.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trascendente no estoy en contra de las",
            "start": 2278.809,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "filtraciones eso pues este",
            "start": 2282.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "siempre ha existido y es muy dif\u00edcil que",
            "start": 2287.8,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "no haya fuga de informaci\u00f3n",
            "start": 2292.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hay que esperar el dictamen",
            "start": 2299.559,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "tengo entendido que en esta semana",
            "start": 2302.84,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "te va a dar a conocer el dictamen",
            "start": 2309.329,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2312.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque de este lamentable",
            "start": 2314.599,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "accidente que ocasion\u00f3",
            "start": 2318.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el que se venciera est\u00e1 trabe",
            "start": 2323.33,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y perder\u00e1n la vida",
            "start": 2328.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en este accidente",
            "start": 2332.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 2335.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2337.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2339.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a las que siempre les vamos a estar",
            "start": 2341.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "guardando",
            "start": 2346.21,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 2348.539,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 2350.69,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2353.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "considerando nuestro afecto a sus",
            "start": 2355.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2358.309,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "entonces esta semana se va a resolver",
            "start": 2360.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y no nos adelantemos",
            "start": 2364.46,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "porque el sensacionalismo el amarillismo",
            "start": 2367.51,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "del reforma y de otros peri\u00f3dicos",
            "start": 2373.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2377.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pues hacen de \u00e9ste",
            "start": 2379.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 2383.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "o sacan raja pol\u00edtica",
            "start": 2385.08,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "todos los que consideran nos afecta",
            "start": 2388.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "lo magn\u00edfico",
            "start": 2394.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "son peri\u00f3dicos opositores a nosotros",
            "start": 2397.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 2407.45,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y objetividad",
            "start": 2412.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "son peri\u00f3dicos tendenciosos",
            "start": 2415.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s",
            "start": 2417.999,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2419.95,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2420.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pues se informan lo que",
            "start": 2423.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "les conviene y lo que nos afecta",
            "start": 2427.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "desgraciadamente as\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda de",
            "start": 2431.43,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 2435.04,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2439.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "han tomado partido",
            "start": 2442.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es decir est\u00e1n a favor",
            "start": 2448.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2451.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1oran",
            "start": 2454.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los tiempos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2456.53,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desear\u00edan",
            "start": 2461.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que regresaran",
            "start": 2463.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2467.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobernaban para",
            "start": 2469.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas",
            "start": 2473.63,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y les molesta mucho que se gobierne",
            "start": 2478.609,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora para el pueblo",
            "start": 2480.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2485.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as permanentes en contra han",
            "start": 2487.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "perdido",
            "start": 2492.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 2494.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "su objetividad",
            "start": 2497.509,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "no hay equilibrios",
            "start": 2500.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "experiencia opositora",
            "start": 2505.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2508.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay libertades en el pa\u00eds",
            "start": 2510.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 2514.71,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2517.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cualquier cosa",
            "start": 2519.089,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a disentir",
            "start": 2522.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 el dictamen",
            "start": 2529.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste se va a informar",
            "start": 2532.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "o para decirlo mejor creo que ya est\u00e1 el",
            "start": 2536.539,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictamen y se va a dar a conocer esta",
            "start": 2539.119,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2541.699,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "la autoridad competente va a resolver",
            "start": 2544.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "debe saber la derecha los conservadores",
            "start": 2549.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la prensa fija",
            "start": 2552.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "acerca de lo que quiero aclarar es que",
            "start": 2556.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunos que se sienten dif\u00edcil no los",
            "start": 2560.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2562.02,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se quieren con las",
            "start": 2563.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este pero se asumen como fish",
            "start": 2565.609,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2569.4,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 2573.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2577.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se permite la impunidad",
            "start": 2580.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2583.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el tiempo de los gobiernos neoliberales",
            "start": 2586.22,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "a los que defend\u00eda a capa y espada",
            "start": 2591.43,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la prensa al conservador presidente",
            "start": 2595.279,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entonces usted considera que si hubo",
            "start": 2597.469,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "filtraciones porque desde ayer la jefa",
            "start": 2599.329,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de gobierno que por lo menos de su",
            "start": 2601.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobierno no hubo tales filtraciones debe",
            "start": 2602.959,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "de haber habido",
            "start": 2605.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es quien no alcanza",
            "start": 2606.96,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este la jefa de gobierno ni ninguna",
            "start": 2609.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2611.77,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "en su gobierno",
            "start": 2615.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este tener",
            "start": 2620.28,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "seguridad de qu\u00e9",
            "start": 2624.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2627.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "van a actuar",
            "start": 2630.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 2633.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en todos los gobiernos",
            "start": 2637.95,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hay quienes no s\u00f3lo no",
            "start": 2641.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "coinciden",
            "start": 2647.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con nuestro proyecto",
            "start": 2649.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sino que est\u00e1n en contra",
            "start": 2652.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2656.56,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2658.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 2661.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2668.18,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2668.85,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2670.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "prueba suficiente bueno",
            "start": 2673.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esa est\u00e1",
            "start": 2675.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tema de grandes novelas como la del",
            "start": 2679.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recurso del m\u00e9todo de carpentier se les",
            "start": 2683.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recomienda",
            "start": 2686.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e9 en la decadencia de un",
            "start": 2688.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 2692.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "empezaron los opositores a cuestionarlo",
            "start": 2694.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y empezaron a salir",
            "start": 2698.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "volantes pasquines en contra del",
            "start": 2700.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dictador y todo lo que dec\u00edan",
            "start": 2704.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2707.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "era cierto",
            "start": 2708.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "exacto",
            "start": 2713.27,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la precisi\u00f3n las detalle",
            "start": 2715.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con precisi\u00f3n y con detalle",
            "start": 2720.59,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "10 muy buena la novela por qu\u00e9",
            "start": 2725.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 2727.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2730.69,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "filtraba",
            "start": 2732.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que conspiraba",
            "start": 2734.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "era el secretario del dictador",
            "start": 2737.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el propio secretario",
            "start": 2741.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dictador en desgracia decadente",
            "start": 2745.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo recordaba que aqu\u00ed en palacio",
            "start": 2754.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el presente ju\u00e1rez pues se enfrentaba",
            "start": 2760.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rebeliones",
            "start": 2765.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y cuando enfrenta la rebeli\u00f3n",
            "start": 2769.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2777.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tuxtepec creo que primero fue la noria y",
            "start": 2780.839,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "luego tuxtepec",
            "start": 2785.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2787.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del palacio",
            "start": 2789.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "era manuel gonz\u00e1lez",
            "start": 2794.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque vi un gobernador en palacio",
            "start": 2798.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2800.28,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y el qu\u00e9",
            "start": 2804.049,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 en armas en contra del",
            "start": 2806.21,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez porfirio d\u00edaz",
            "start": 2809.42,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "con la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2813.64,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9 interesante",
            "start": 2816.029,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y manuel gonz\u00e1lez con padres de porfirio",
            "start": 2822.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 2825.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en el que le informaba",
            "start": 2828.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de lo que pasaba aqu\u00ed",
            "start": 2831.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siendo cercano a ju\u00e1rez",
            "start": 2835.589,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conspiraba",
            "start": 2842.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en contra de dejas",
            "start": 2844.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y le mandaba informaci\u00f3n",
            "start": 2847.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a su compadre porfirio d\u00edaz",
            "start": 2850.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2854.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "eso de las filtraciones pues es",
            "start": 2855.95,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "consustancial a la pol\u00edtica y adem\u00e1s",
            "start": 2858.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hay nada que ocultar",
            "start": 2864.349,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hay que hacer cada vez m\u00e1s p\u00fablica la",
            "start": 2867.19,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 2870.31,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y ya cuando se tenga el dictamen tos ya",
            "start": 2875.23,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 da a conocer",
            "start": 2878.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y se procede",
            "start": 2881.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tiene que intervenir que est\u00e1 haciendo",
            "start": 2886.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n",
            "start": 2889.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2892.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "yo lo que estoy planteando",
            "start": 2895.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo que le he dicho a la jefe de gobierno",
            "start": 2899.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es que vamos nosotros a ayudar el",
            "start": 2901.599,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2904.21,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para que independientemente del",
            "start": 2906.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "resultado de la investigaci\u00f3n judicial y",
            "start": 2908.66,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "del castigo a los responsables",
            "start": 2911.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "podamos pronto rehabilitar",
            "start": 2915.74,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 12",
            "start": 2919.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque es un servicio",
            "start": 2922.299,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "que beneficia a muchas personas",
            "start": 2926.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 2933.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "chalco",
            "start": 2937.65,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "el agua de esta palapa",
            "start": 2940.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2944.829,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ya cuando sea el dictamen a resolver",
            "start": 2946.84,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2951.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se debe de rehabilitar",
            "start": 2953.029,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 2958.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "te restablezca el servicio",
            "start": 2961.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estas posibles filtraciones son fuego",
            "start": 2965.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "amigo en la 4ta d\u00e9cada 224 no",
            "start": 2967.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es otro este",
            "start": 2971.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este brillo",
            "start": 2977.359,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de nuestros adversarios tienen",
            "start": 2979.269,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "poner a pelear",
            "start": 2984.959,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "marcelo con claudia",
            "start": 2988.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ellos quisieran eso",
            "start": 2994.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quisieran que se pelearan marcelo",
            "start": 2999.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "claudia tortillas",
            "start": 3002.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "juan ram\u00f3n de la fuente",
            "start": 3006.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma",
            "start": 3010.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3013.53,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 3016.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ellos los conservadores",
            "start": 3020.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3025.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "menguados no hay dirigentes",
            "start": 3027.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 3033.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a lo mejor surjan pues",
            "start": 3037.05,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero en el blanco",
            "start": 3040.95,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "izquierdo ah\u00ed",
            "start": 3043.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "una est\u00e1 para",
            "start": 3048.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tirar para arriba hasta para prestar",
            "start": 3051.79,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esos \u00e1cidos apuestan a eso a que nos",
            "start": 3055.14,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n hemos se van a quedar con las",
            "start": 3059.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ganas es como lo que acaba de pasar",
            "start": 3062.92,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3064.42,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "recuerdan lo que dec\u00eda claudio",
            "start": 3065.999,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reforma y le metieron bastante",
            "start": 3071.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3076.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estuvo duro el bombardeo la guerra sucia",
            "start": 3080.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "llegaron a confundir a muchos",
            "start": 3087.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre todo en la ciudad",
            "start": 3090.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3095.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 3100.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en contra",
            "start": 3103.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n en los",
            "start": 3109.57,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en las redes",
            "start": 3113.53,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 3117.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero una cosa exagerada",
            "start": 3122.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no vi una entrevista que le hizo",
            "start": 3128.3,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "labranza nos abrazamos",
            "start": 3132.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el hijo de enrique krauze",
            "start": 3137.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "le\u00f3n le\u00f3n krauze",
            "start": 3140.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a jorge ramos",
            "start": 3144.15,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3147.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de quien como jorge",
            "start": 3149.31,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pues es cr\u00edtico tambi\u00e9n",
            "start": 3155.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 3158.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensando de que si le preguntaba oye",
            "start": 3164.2,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le preguntaban",
            "start": 3167.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay dictadura en mexico",
            "start": 3173.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "antes manuel es autoritaria no hay",
            "start": 3176.549,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3181.079,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es venezuela",
            "start": 3185.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hay populismo",
            "start": 3189.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no hay libertades",
            "start": 3193.029,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces pensaba",
            "start": 3197.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todas estas preguntas que sirve para que",
            "start": 3201.0,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que estudian periodismo",
            "start": 3205.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aprendan lo que no se debe de hacer",
            "start": 3215.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3220.839,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3223.079,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ejerce el noble oficio del periodismo",
            "start": 3226.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 3232.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "como un periodista no puede",
            "start": 3235.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacer una entrevista de esa manera",
            "start": 3237.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 3241.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con falta de objetividad con falta de",
            "start": 3247.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 3249.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buscando tener las respuestas",
            "start": 3252.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que \u00e9l quiere",
            "start": 3256.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "faltando del respeto",
            "start": 3259.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al entrevistado",
            "start": 3262.94,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3264.41,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "buscando manipularlo",
            "start": 3267.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "por considerarlo",
            "start": 3269.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es un tonto",
            "start": 3272.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un pelele",
            "start": 3275.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3280.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "los que estudian comunicaci\u00f3n social que",
            "start": 3281.819,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la vean",
            "start": 3284.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "yo no lo he hecho pero me la imagino",
            "start": 3286.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y parece ser que",
            "start": 3293.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "jorge a\u00fan",
            "start": 3296.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con las diferencias",
            "start": 3299.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3301.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo que le dijo fue no es venezuela",
            "start": 3304.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 3307.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay una dictadura",
            "start": 3312.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "si hay democracia en m\u00e9xico",
            "start": 3316.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no tienes una entrevista porque no la",
            "start": 3320.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ponemos",
            "start": 3323.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a ese fragmento s\u00ed",
            "start": 3325.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque es muy interesante",
            "start": 3327.69,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "pero porque el le\u00f3n krauze hace eso",
            "start": 3330.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no solo por falta de profesionalismo",
            "start": 3335.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3340.19,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "por coraje",
            "start": 3342.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pierden objetividad",
            "start": 3345.71,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se ofuscan",
            "start": 3349.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "yo entiendo pues sus sentimientos como",
            "start": 3354.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo hijo",
            "start": 3358.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "defiende a un padre",
            "start": 3361.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3366.599,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "este esas diferencias pol\u00edticas que",
            "start": 3368.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3371.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues no pueden llegar nos",
            "start": 3373.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y las diferencias que tenemos con",
            "start": 3379.279,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "enrique krauze es porque \u00e9l",
            "start": 3382.209,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 3388.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "defensor del modelo neoliberal",
            "start": 3390.42,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "que produjo la crisis de mexico",
            "start": 3394.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 3401.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ha apoyado los fraudes electorales y \u00e9l",
            "start": 3403.06,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ha callado ante la corrupci\u00f3n que imper\u00f3",
            "start": 3406.63,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 3412.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3417.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como ya no es",
            "start": 3419.599,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "el gu\u00eda",
            "start": 3423.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico",
            "start": 3427.859,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "porque nosotros no podemos tener",
            "start": 3430.19,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "como asesor",
            "start": 3435.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 3439.559,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3440.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "defiende un modelo individualista",
            "start": 3442.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 3449.829,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3453.13,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos",
            "start": 3456.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "krauze de aguilar cam\u00edn que son los dos",
            "start": 3458.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 3461.339,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3462.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el agrupamiento intelectual",
            "start": 3464.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 3470.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 durante todo el periodo",
            "start": 3473.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3476.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso de qu\u00e9",
            "start": 3478.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "firman un manifiesto",
            "start": 3480.68,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "mil 2000 intelectuales escritores",
            "start": 3484.81,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y algunos dicen no los conocemos",
            "start": 3490.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed existen",
            "start": 3494.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "son cientos o miles",
            "start": 3497.75,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que por distintas razones",
            "start": 3500.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "han decidido",
            "start": 3507.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3509.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "dirigidos encabezados",
            "start": 3511.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "por aguilar cam\u00edn",
            "start": 3515.099,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y por kraus",
            "start": 3517.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "escritores poetas",
            "start": 3521.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "arquitectos pintores arque\u00f3logos",
            "start": 3524.91,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logos historiadores",
            "start": 3530.279,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "investigadores en general",
            "start": 3534.51,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "porque desde salinas",
            "start": 3538.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "son los grupos dominantes",
            "start": 3544.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3547.68,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "las artes la cultura",
            "start": 3551.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la ciencia",
            "start": 3560.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3563.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3567.43,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aportes",
            "start": 3569.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues ten\u00edan que ver b\u00e1sicamente",
            "start": 3571.589,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "con mantener el statu quo",
            "start": 3574.98,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "muy pocos intelectuales",
            "start": 3579.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3584.349,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "adhirieron a nuestra causa",
            "start": 3585.999,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "porque todos estaban y si est\u00e1n",
            "start": 3589.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 3593.819,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3596.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 3597.99,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o de un modelo econ\u00f3mico",
            "start": 3601.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3605.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3606.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no tome en cuenta al pueblo",
            "start": 3608.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 hecho para favorecer a las",
            "start": 3613.619,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "minor\u00edas",
            "start": 3615.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed se desprende pues este",
            "start": 3617.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "coraje",
            "start": 3622.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que lleva a esto",
            "start": 3625.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque si se tratara de una entrevista",
            "start": 3633.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que le hace",
            "start": 3637.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "jon rauch",
            "start": 3638.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el fisg\u00f3n",
            "start": 3641.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "reprimen yo",
            "start": 3645.609,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama granados",
            "start": 3649.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "dami\u00e1n alc\u00e1zar",
            "start": 3653.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "o enriquecemos",
            "start": 3657.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan con su prudencia",
            "start": 3662.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "a lorenzo meyer",
            "start": 3668.98,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00eda un sentido distinto pero se",
            "start": 3671.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la est\u00e1 haciendo",
            "start": 3676.579,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "jorge ramos",
            "start": 3682.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3686.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "un periodista que simpatiza del todo",
            "start": 3688.38,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 3693.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero miren vamos a escuchar",
            "start": 3698.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s sirve para que la vea porque",
            "start": 3702.099,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 3705.279,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "brevemente de m\u00e9xico para concluir t\u00fa lo",
            "start": 3706.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "has visto descalificar a la prensa a los",
            "start": 3709.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contrapesos aliarse con trump adviertes",
            "start": 3713.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico hoy por hoy jorge los mismos",
            "start": 3717.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "riesgos para la democracia que has visto",
            "start": 3720.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en otros lados no no debe ser",
            "start": 3722.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "absolutamente claro en eso",
            "start": 3726.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador no en nicol\u00e1s maduro y no",
            "start": 3727.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es hugo ch\u00e1vez m\u00e9xico no es venezuela",
            "start": 3730.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo creo que l\u00f3pez obrador debe continuar",
            "start": 3733.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en el poder hasta el \u00faltimo viento",
            "start": 3735.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es as\u00ed es la democracia si yo",
            "start": 3737.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "te pregunto le\u00f3n dame el nombre del",
            "start": 3740.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "l\u00edder de la oposici\u00f3n en m\u00e9xico t\u00fa y yo",
            "start": 3742.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos a tener problemas para encontrar",
            "start": 3745.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "al estilo de tu pregunta a maduro hoy",
            "start": 3747.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por hoy como le llamamos a l\u00f3pez obrador",
            "start": 3750.779,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es un dem\u00f3crata",
            "start": 3753.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es el presidente leg\u00edtimo de m\u00e9xico",
            "start": 3756.829,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "bueno eso que eso creo que no hay",
            "start": 3759.21,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "ninguna duda lo fue en su momento",
            "start": 3760.95,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hugo ch\u00e1vez y donald trump de",
            "start": 3762.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador es un dem\u00f3crata jorge yo",
            "start": 3764.279,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "creo que hasta el momento si yo no tengo",
            "start": 3767.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no tengo la menor duda que que fue",
            "start": 3770.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elegido democr\u00e1ticamente que",
            "start": 3772.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 gobernando dentro de los",
            "start": 3776.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros de la democracia mexicana la",
            "start": 3778.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "democracia mexicana todav\u00eda muy joven y",
            "start": 3780.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con muchos problemas y no totalmente",
            "start": 3782.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consolidada ni establecida",
            "start": 3785.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00eda que le dijera escribiera",
            "start": 3789.86,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "un dictador",
            "start": 3791.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3792.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 'la ley' a l\u00edderes de oposici\u00f3n que",
            "start": 3797.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este fin de semana se\u00f1alaron que el pa\u00eds",
            "start": 3799.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se encamina a un rumbo dictatorial a un",
            "start": 3801.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "narcoestado y que empez\u00f3 el declive",
            "start": 3805.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidencial pues eso es lo mismo si",
            "start": 3807.31,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "esos son los ide\u00f3logos de esos l\u00edderes",
            "start": 3811.869,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "entonces ellos apuestan a que nos vaya",
            "start": 3817.609,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mal nada m\u00e1s que hasta ahora",
            "start": 3821.779,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "afortunadamente no han podido",
            "start": 3825.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 3831.52,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico es mucha pieza",
            "start": 3836.349,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y sabe muy bien",
            "start": 3841.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "lo que le conviene",
            "start": 3845.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay algunos que se confunden",
            "start": 3848.41,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se dejan llevar",
            "start": 3852.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por la 'guerra sucia' por todas estas",
            "start": 3854.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio",
            "start": 3857.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y calumniosas",
            "start": 3861.509,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero eso lo hemos padecido",
            "start": 3865.609,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 3869.329,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sin embargo la gente del pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 3872.82,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "despierta muy consciente muy avispada",
            "start": 3876.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3882.15,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos conservadores",
            "start": 3885.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 3889.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba",
            "start": 3891.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque debes defender",
            "start": 3895.36,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto no solo es",
            "start": 3897.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "salir a decir que est\u00e1 muy bien lo que",
            "start": 3903.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se estaba haciendo qu\u00e9",
            "start": 3907.869,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "actuaban as\u00ed",
            "start": 3910.84,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "krauze y el hilar caminito",
            "start": 3913.75,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "era la modernidad de sienes",
            "start": 3916.829,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el que se privatizar\u00e1n los bienes",
            "start": 3923.06,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 3928.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una protesta",
            "start": 3931.41,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3935.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el congelamiento",
            "start": 3939.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en los salarios",
            "start": 3942.309,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de los salarios durante",
            "start": 3945.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal nunca jam\u00e1s",
            "start": 3948.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el pensamiento de estos se\u00f1ores de",
            "start": 3955.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "krauze de aguilar cam\u00edn no existen los",
            "start": 3958.859,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 3960.809,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "no existe el trabajador",
            "start": 3963.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no tienen en la cabeza a los campesinos",
            "start": 3967.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ni a los pescadores",
            "start": 3971.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni mucho menos a los ind\u00edgenas",
            "start": 3973.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3978.51,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la dinos",
            "start": 3980.849,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 3985.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3988.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en los de arriba",
            "start": 3990.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la clase media",
            "start": 3994.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y alta",
            "start": 3996.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "opina la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4001.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4007.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuentan para ellos opina lo mismo las",
            "start": 4009.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clases medias y lo pregunto porque la",
            "start": 4012.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "semana pasada de si usted tiene una",
            "start": 4014.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n east asia s\u00ed s\u00ed s\u00ed hay un",
            "start": 4016.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sector de la clase media",
            "start": 4018.77,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "que siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 4021.92,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "muy individualista",
            "start": 4025.9,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que le da la espalda",
            "start": 4030.63,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 4033.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 4038.05,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que lo que quiere es ser como los de",
            "start": 4041.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4045.87,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y encaramarse",
            "start": 4048.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s que se pueda sin escr\u00fapulos",
            "start": 4052.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 4055.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "son partidarios de que el que no tranza",
            "start": 4060.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no avanza",
            "start": 4066.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble como",
            "start": 4068.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "apoyan",
            "start": 4072.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a gobiernos corruptos",
            "start": 4076.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 4080.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo lo atribuyo a que son muy",
            "start": 4084.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "susceptibles a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4087.64,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "que leen el reforma si un sector tampoco",
            "start": 4091.4,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "todas porque ni modo que es",
            "start": 4097.069,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que las todas las clases de forma normal",
            "start": 4100.37,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 4106.569,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 el tiraje del reforma deben de ser",
            "start": 4109.659,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "30 mil",
            "start": 4112.02,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 4115.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ni siquiera es",
            "start": 4117.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 4123.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no quieren imparcial",
            "start": 4125.339,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz el",
            "start": 4127.589,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de el r\u00e9gimen",
            "start": 4130.409,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "llegaron a tirar 120.000",
            "start": 4133.279,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ejemplares diarios",
            "start": 4137.27,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en el imparcial no es as\u00ed cuando todav\u00eda",
            "start": 4140.029,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico hab\u00edan",
            "start": 4143.809,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "15 18 millones de habitantes",
            "start": 4146.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4150.279,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no sab\u00eda leer ni escribir",
            "start": 4152.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no ese es un",
            "start": 4157.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "-sector lo que sucede",
            "start": 4160.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 4163.48,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "si tienen influencia",
            "start": 4167.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "si alcanzan a",
            "start": 4171.589,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4174.71,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n dedicados a eso",
            "start": 4177.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4181.279,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica fascistoide",
            "start": 4183.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4188.109,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hitler que aplicaba a trav\u00e9s de diabetes",
            "start": 4189.88,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual una mentira que se repite",
            "start": 4195.409,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en verdad",
            "start": 4198.59,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4204.87,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la vez pasada pero a veces vuelve a",
            "start": 4206.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ponerlo qu\u00e9",
            "start": 4209.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este coloc\u00f3 en su 'twitter'",
            "start": 4211.96,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro r\u00edos",
            "start": 4215.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or esta persona es el segundo en",
            "start": 4224.23,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 4229.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 4235.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "director del reforma pero este es el",
            "start": 4238.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 4241.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que prevalece",
            "start": 4243.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4254.27,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este es el mapa",
            "start": 4256.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 4258.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esta parte",
            "start": 4264.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la gana",
            "start": 4267.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4270.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y esa parte la gana",
            "start": 4274.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 4278.18,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo historia",
            "start": 4281.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "coincide de qu\u00e9",
            "start": 4286.01,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 4288.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de este lado",
            "start": 4290.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esta parte",
            "start": 4292.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las delegaciones ahora se llaman",
            "start": 4294.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas",
            "start": 4296.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "donde vive m\u00e1s gente de clase media y",
            "start": 4298.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 4302.51,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 viven m\u00e1s trabajadores obreros",
            "start": 4304.3,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "y la gente pobre",
            "start": 4311.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "miren como le pone",
            "start": 4316.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed qued\u00f3",
            "start": 4323.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 4327.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los que pagan impuestos",
            "start": 4329.079,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se le podr\u00eda agregar en esa",
            "start": 4336.19,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 4339.07,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "neoporfiristas los que piensan",
            "start": 4341.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los educados",
            "start": 4348.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los de mayor nivel acad\u00e9mico",
            "start": 4352.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y todo eso porque ese es el pensamiento",
            "start": 4360.82,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "dominante",
            "start": 4365.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el conservadurismo y ac\u00e1",
            "start": 4368.059,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "los que reciben subsidios",
            "start": 4372.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 4378.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ni siquiera es un asunto que tiene que",
            "start": 4383.49,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4387.75,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con la racionalidad",
            "start": 4389.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con la objetividad con la verdad",
            "start": 4392.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 4395.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "emocional",
            "start": 4398.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una creencia",
            "start": 4403.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por el dogmatismo",
            "start": 4406.989,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "por el fanatismo de derecha",
            "start": 4410.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 4416.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque esto no es cierto",
            "start": 4418.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pagan m\u00e1s impuestos",
            "start": 4422.53,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los pobres y los trabajadores",
            "start": 4426.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que los de arriba",
            "start": 4430.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "incluso impuesto sobre la renta",
            "start": 4436.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4441.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4446.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en reforma",
            "start": 4448.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n as\u00ed dice claro",
            "start": 4452.429,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 4457.659,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4464.08,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se han dedicado",
            "start": 4465.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a reforzar",
            "start": 4470.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4477.369,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "esa actitud conservador",
            "start": 4481.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de ciertos sectores de la clase de media",
            "start": 4486.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cual es el ideal",
            "start": 4490.52,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 4493.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el flanco izquierdo se dicen o si hay",
            "start": 4495.989,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "clase media luego entonces va a haber",
            "start": 4499.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conservadurismo no",
            "start": 4503.099,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4507.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hay que sacar a millones de mexicanos de",
            "start": 4509.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la pobreza qu\u00e9 es",
            "start": 4512.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "coloque que la clase media pero",
            "start": 4515.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sin la mentalidad",
            "start": 4518.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta",
            "start": 4521.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la doctrina del humanismo",
            "start": 4525.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una clase media fraterna",
            "start": 4529.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no individualizada",
            "start": 4533.33,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que eso es lo que hizo la pol\u00edtica",
            "start": 4538.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4540.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y como lo lograron",
            "start": 4542.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pues con la educaci\u00f3n",
            "start": 4545.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con los planes de estudio",
            "start": 4548.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que llevaron a cabo",
            "start": 4552.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todas las reformas bueno quitaron el",
            "start": 4555.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "civismo quitaron la \u00e9tica",
            "start": 4558.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que redujeron la historia a la nada",
            "start": 4563.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 4567.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "apostaron a desacreditar",
            "start": 4571.099,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "a nuestros dirigentes",
            "start": 4575.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a nuestros h\u00e9roes patrios",
            "start": 4578.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estos actores este tambi\u00e9n",
            "start": 4584.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "muy superficiales famosos que no estoy",
            "start": 4590.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hablando de alc\u00e1zar",
            "start": 4594.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "lleno de otros",
            "start": 4597.91,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "se le lanzaron a hidalgo fuert\u00edsimo",
            "start": 4600.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a morelos",
            "start": 4609.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 4613.83,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4617.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desacredita borrar nuestro pasado porque",
            "start": 4619.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el pensamiento conservador hab\u00eda que",
            "start": 4623.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acabar con la historia era el fin de la",
            "start": 4627.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4629.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no nos quer\u00edan dejar ni siquiera el",
            "start": 4631.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "derecho a la memoria",
            "start": 4635.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "entonces existe eso",
            "start": 4638.11,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues hay que seguir luchando creando",
            "start": 4642.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4645.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 4649.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor se ha avanzado",
            "start": 4651.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 4654.75,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "yo hago una gira el fin de semana",
            "start": 4658.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a acapulco",
            "start": 4662.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "me voy el viernes de acapulco",
            "start": 4665.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4670.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puerta escondida",
            "start": 4673.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como 500 km 400",
            "start": 4675.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "500 km",
            "start": 4680.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en toda la carretera",
            "start": 4684.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como 50 actos",
            "start": 4686.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya cuando entr\u00f3 la noche",
            "start": 4691.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que hemos pasado",
            "start": 4693.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pinotepa",
            "start": 4696.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos ya",
            "start": 4699.469,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "no van a ver m\u00e1s",
            "start": 4702.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "este personas",
            "start": 4704.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esper\u00e1ndonos no",
            "start": 4709.429,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con los celulares y el foquito",
            "start": 4712.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos",
            "start": 4715.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4718.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para quejarse para inconformarse todos",
            "start": 4721.23,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4726.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 4729.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "manifestando su apoyo a la",
            "start": 4734.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4736.93,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "toda la costa",
            "start": 4741.86,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda se campa\u00f1a por cierto ma\u00f1ana",
            "start": 4743.969,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "me voy a vacunar ya la segunda 2",
            "start": 4746.579,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 4750.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4752.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s acercamiento que no debe haber",
            "start": 4754.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 4757.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero se desborda por esto que la gente",
            "start": 4758.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contenta feliz feliz feliz",
            "start": 4763.36,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "no fue poca cosa en este ganarles a",
            "start": 4768.46,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4773.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es que si vinieron todos",
            "start": 4774.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 4779.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fox calder\u00f3n",
            "start": 4781.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "zedillo",
            "start": 4785.83,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "diego",
            "start": 4788.789,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n todos",
            "start": 4796.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del pri el pan",
            "start": 4802.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todos todos todos se port\u00f3 muy bien la",
            "start": 4810.28,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda de la iglesia",
            "start": 4813.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo una",
            "start": 4816.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "obispo",
            "start": 4822.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "uno o dos pero uno o dos golondrinas no",
            "start": 4825.849,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "hacen verano fueron respetuosos",
            "start": 4830.679,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "de jerarqu\u00eda un cardenal fue",
            "start": 4834.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el \u00fanico lo mismo no cuidado con el",
            "start": 4838.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comunismo",
            "start": 4841.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene el lobo",
            "start": 4844.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "creo que los comunismo porque comunista",
            "start": 4847.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4850.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4851.68,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nos va a quitar a los ni\u00f1os",
            "start": 4853.76,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s atrasado que puede haber y",
            "start": 4860.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde luego retr\u00f3grada la mayor\u00eda de la",
            "start": 4864.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "iglesia cat\u00f3lica muy bien",
            "start": 4867.35,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fueron respetos",
            "start": 4870.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y las iglesias evang\u00e9licas lo mismo",
            "start": 4873.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetuosas",
            "start": 4876.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 4881.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "las c\u00fapulas",
            "start": 4885.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico",
            "start": 4887.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sus voceros sus intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 4890.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 4893.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se agruparon y la prensa extranjera",
            "start": 4896.21,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que hizo su",
            "start": 4901.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "papel\u00f3n",
            "start": 4903.46,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presente solamente preg\u00fantale si",
            "start": 4905.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a reunir con los",
            "start": 4907.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobernadores electos de morena y si",
            "start": 4908.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posteriormente se reunir\u00eda con los dem\u00e1s",
            "start": 4910.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobernados hasta que",
            "start": 4912.59,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya se resuelva en definitiva",
            "start": 4914.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4918.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4920.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "algunos pidiendo que yo los reciba lo",
            "start": 4923.809,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "voy a hacer pero quiero esperar a que",
            "start": 4927.019,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4931.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 completamente el proceso",
            "start": 4933.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muy bien quedamos aqu\u00ed la compa\u00f1era",
            "start": 4937.869,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias presidente sandra gilera de",
            "start": 4943.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "grupo lar esa comunicaci\u00f3n es antes que",
            "start": 4945.27,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nada presente quiero darle las gracias",
            "start": 4947.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "porque fuera marina las playas de sol",
            "start": 4948.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voy a solucionar el problema de la",
            "start": 4951.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "basura enterrada y por otro lado",
            "start": 4953.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente desgraciadamente lo en",
            "start": 4955.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales las elecciones no se",
            "start": 4959.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llevaron muy transparente como usted lo",
            "start": 4961.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "menciona tenemos el caso de san pedro",
            "start": 4962.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tlaquepaque donde se encontr\u00f3 una",
            "start": 4965.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "anomal\u00eda similar a la que le aplicaron a",
            "start": 4968.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "usted en el 2006 se utiliz\u00f3 un algoritmo",
            "start": 4971.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que alter\u00f3 los resultados finales",
            "start": 4975.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de hecho traigo ahorita las pruebas ya",
            "start": 4978.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 en la fepade y bueno esto",
            "start": 4981.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obviamente benefici\u00f3 al mc y el",
            "start": 4983.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "candidato que realmente gan\u00f3 que fue",
            "start": 4987.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "alberto maldonado es que ya meti\u00f3 la",
            "start": 4990.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "denuncia sin embargo bueno los",
            "start": 4993.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "jaliscienses solicitan la justicia para",
            "start": 4995.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que esto sea democr\u00e1ticamente y que pues",
            "start": 4997.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investiguen y que manden un perito en",
            "start": 5000.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inform\u00e1tica yo traigo aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 5002.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prueba para que ustedes la tengan",
            "start": 5005.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero b\u00e1sicamente tiene que ser",
            "start": 5007.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda",
            "start": 5013.04,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "para delitos electorales y en el ine y",
            "start": 5015.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en el tribunal ya con los procedimientos",
            "start": 5019.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n establecidos de hecho ya",
            "start": 5023.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "metieron todas las pruebas me mandaron",
            "start": 5026.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todas las pruebas y bueno nada m\u00e1s que",
            "start": 5028.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues necesitan ahora as\u00ed que darle",
            "start": 5031.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "velocidad porque ya ve que son",
            "start": 5033.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas las denuncias de hecho me",
            "start": 5034.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comentaban que este mismo algoritmo fue",
            "start": 5036.96,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el que se llev\u00f3 a cabo en la miguel",
            "start": 5039.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hidalgo donde margarita zavala recibi\u00f3",
            "start": 5040.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s votantes de los que se",
            "start": 5043.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encontraban en la lista nominal es el",
            "start": 5045.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "algoritmo que utilizaron en el 2006",
            "start": 5047.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando le robaron a usted la campa\u00f1a s\u00ed",
            "start": 5049.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero es un asunto que con jes\u00fas si te",
            "start": 5051.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parece y lo dej\u00f3 el bollo me da mucho",
            "start": 5055.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gusto porque si fueron",
            "start": 5057.69,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina y tambi\u00e9n de",
            "start": 5061.38,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 5064.59,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "fueron a ver lo de la basura si este y",
            "start": 5067.489,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 5072.17,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema",
            "start": 5075.17,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "por moises",
            "start": 5080.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un lugar limpio",
            "start": 5082.37,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y bello",
            "start": 5086.19,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "es un para\u00edso",
            "start": 5088.489,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 5093.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "he podido ir",
            "start": 5095.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 5100.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y va a juegos",
            "start": 5102.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5104.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "isla",
            "start": 5106.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de encanto",
            "start": 5111.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5115.469,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5117.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 5121.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "fauna sobre todo pescados",
            "start": 5123.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llega",
            "start": 5129.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el tibur\u00f3n ballena",
            "start": 5134.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5139.219,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "a lugares m\u00e1s distantes de la costa",
            "start": 5140.83,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y mate rayas",
            "start": 5146.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5150.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5153.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 5155.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se necesita conservar mucho y la gente",
            "start": 5158.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo hace",
            "start": 5163.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo no se permite",
            "start": 5165.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que haya circulaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 5169.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5173.48,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "carritos el\u00e9ctricos de estos el golf",
            "start": 5175.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y hay que seguir cuidando los manglares",
            "start": 5183.119,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y que no se permita nunca la",
            "start": 5188.429,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5191.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de hoteles",
            "start": 5193.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchos pisos",
            "start": 5200.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas el primero de",
            "start": 5203.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "junio el d\u00eda de la marina que fui a",
            "start": 5207.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 5209.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me dio mucho coraje",
            "start": 5211.87,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1bamos en el puerto",
            "start": 5214.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es la historia del malec\u00f3n",
            "start": 5222.139,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el faro",
            "start": 5226.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estuvo",
            "start": 5231.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el gobierno de ju\u00e1rez donde estuvo el",
            "start": 5234.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno de carranza ah\u00ed",
            "start": 5236.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se dieron a conocer las leyes de reforma",
            "start": 5240.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se dio a conocer la ley agraria",
            "start": 5243.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de 1915",
            "start": 5247.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno cuatro veces heroico puerto de",
            "start": 5249.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 5253.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se expuls\u00f3 a los \u00faltimos espa\u00f1oles",
            "start": 5255.65,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que no aceptaban la independencia",
            "start": 5260.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "1825",
            "start": 5265.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comandante baranda",
            "start": 5270.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los arcos del castillo de san juan de",
            "start": 5272.84,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ul\u00faa",
            "start": 5277.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "para terminar de consumar la",
            "start": 5278.969,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico ah\u00ed se resisti\u00f3",
            "start": 5280.679,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n estadounidense en 1914",
            "start": 5283.499,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de hecho el pueblo",
            "start": 5290.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en contra de la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5292.98,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "bueno estoy en la embarcaci\u00f3n donde",
            "start": 5296.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo la ceremonia y vuelto a",
            "start": 5301.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5303.84,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y un edificio",
            "start": 5307.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "artist in",
            "start": 5311.53,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 5314.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la parte hist\u00f3rica",
            "start": 5316.85,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso no se debi\u00f3 autorizar",
            "start": 5322.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y se remedie",
            "start": 5327.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y se rebana",
            "start": 5330.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5333.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como dan permiso para eso",
            "start": 5337.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 5343.88,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5352.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en holbox lo mismo",
            "start": 5354.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que no vayan a ser una torre",
            "start": 5358.969,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "este cuidar",
            "start": 5364.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed",
            "start": 5367.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gente que defiende el medio ambiente",
            "start": 5369.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos ambientalistas no",
            "start": 5373.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5377.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "simuladores que te haces presidente por",
            "start": 5379.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "alg\u00fan amigo que le mando un saludo",
            "start": 5381.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5385.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen su sobrenombre les ofrezco",
            "start": 5387.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disculpas pero es bueno le dicen 'el",
            "start": 5390.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "karateka' y ya saben qui\u00e9n es todos los",
            "start": 5392.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conocen en la isla",
            "start": 5396.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "presente perd\u00f3n es que por otro lado",
            "start": 5400.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero denunciar la pesca ilegal",
            "start": 5403.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds como en el archipi\u00e9lago",
            "start": 5405.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ribera revillagigedo que fue nombrado",
            "start": 5407.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parque nacional y \u00e1rea protegida libre",
            "start": 5410.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de pesca sin embargo esto no se ha",
            "start": 5413.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llevado a cabo por falta de inspecci\u00f3n y",
            "start": 5416.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vigilancia y solicitan su apoyo para que",
            "start": 5418.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mande a las instancias para que puedan",
            "start": 5420.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisar y que esto no se lleve a cabo lo",
            "start": 5422.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacen por el at\u00fan de aleta amarilla que",
            "start": 5425.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s est\u00e1n sacando de ah\u00ed",
            "start": 5427.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gracias lo vemos con jes\u00fas",
            "start": 5428.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y luego ustedes dos",
            "start": 5434.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el jefe del estado mexicano licenciado",
            "start": 5441.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador soy su",
            "start": 5444.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos reportero del or",
            "start": 5446.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula oficial y columnista de la",
            "start": 5449.41,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "revista petrol\u00ed energ\u00eda",
            "start": 5451.69,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "un dato antes de iniciar mis preguntas",
            "start": 5454.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "existe una urgencia para atender a los",
            "start": 5456.349,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pacientes que sufren de picadura de",
            "start": 5459.449,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "alacr\u00e1n y mordedura de serpiente en una",
            "start": 5461.579,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de nuestra p\u00e1gina se",
            "start": 5464.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 que hay un registro de 2",
            "start": 5467.07,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "millones 594 mil 828 accidentes por",
            "start": 5468.719,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "alacr\u00e1n y 35 1586 por mordedura de",
            "start": 5473.699,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "serpiente sobre todo en ni\u00f1os una",
            "start": 5478.17,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n es tener disponibles suficiente",
            "start": 5481.559,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "anti veneno principal en esta \u00e9poca de",
            "start": 5484.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "temporada de calor",
            "start": 5487.59,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "este los estados afectados son los del",
            "start": 5489.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds presidente solo que la",
            "start": 5492.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cofepris no ha resuelto la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5495.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del registro de estos anti venenos",
            "start": 5497.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver los entregas la",
            "start": 5500.579,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n s\u00ed y le pedimos al doctor",
            "start": 5505.28,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que nos diga si \u00e9ste",
            "start": 5508.619,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si hay los medicamentos autorizados para",
            "start": 5512.629,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "esto y desde luego que hay pero",
            "start": 5515.849,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "este si hay otras solicitudes porque no",
            "start": 5519.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se autorizan eso es lo que se debe de",
            "start": 5523.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "responder yo lo entrego mi primera",
            "start": 5526.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta jefe del estado mexicano",
            "start": 5529.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recuerda usted que en enero del 2019 mi",
            "start": 5531.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pregunta fue sobre el juicio a los",
            "start": 5534.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expresidentes y usted expres\u00f3 que se",
            "start": 5536.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "someter\u00eda a consulta popular por ello me",
            "start": 5539.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permito preguntarle si conoce usted la",
            "start": 5542.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "plataforma juicios a ex presidentes mx",
            "start": 5544.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gmail.com o arroba juicio expresidentes",
            "start": 5548.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "punto mx en cuya organizaci\u00f3n se",
            "start": 5552.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "encuentran al frente omar garc\u00eda",
            "start": 5555.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ariadna baena t\u00e1 nea cepeda quienes",
            "start": 5558.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "buscan hacer conciencia sobre la",
            "start": 5561.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importancia de la consulta y enjuiciar a",
            "start": 5563.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "expresidentes en casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5566.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para que tenga validez esta consulta se",
            "start": 5569.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "requiere 37 millones de personas",
            "start": 5572.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "participen votando el primero de agosto",
            "start": 5575.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se tienen 47 d\u00edas presidente la",
            "start": 5578.15,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "pregunta es se puede convocar y recordar",
            "start": 5582.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde este espacio e invitar a youtubers",
            "start": 5585.449,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y a medios convencionales a sus a",
            "start": 5588.719,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sumarse a darle difusi\u00f3n a esta",
            "start": 5591.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5593.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sin este",
            "start": 5595.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5599.11,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 5600.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la solicitud para que se llevara a cabo",
            "start": 5603.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta consulta",
            "start": 5606.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 5609.849,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "informar como ustedes",
            "start": 5611.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 5616.21,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solicitando y voy a fijar tambi\u00e9n",
            "start": 5618.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la postura del gobierno y mi postura",
            "start": 5623.45,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 5625.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "solo tomar en cuenta",
            "start": 5629.949,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "tener como antecedente de qu\u00e9",
            "start": 5633.95,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 5638.0,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se llevara a cabo esta consulta",
            "start": 5644.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5645.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia aprob\u00f3 la",
            "start": 5650.73,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de la consulta y ya el ine",
            "start": 5653.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preparando",
            "start": 5659.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n de esta consulta para el",
            "start": 5661.51,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mes de agosto",
            "start": 5666.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso lo inform\u00f3 s\u00ed",
            "start": 5669.81,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de manera muy general",
            "start": 5673.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la pregunta tiene que ver",
            "start": 5675.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5682.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5684.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5687.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5690.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de investigar o no",
            "start": 5693.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 5698.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por supuesto",
            "start": 5703.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 5707.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "individuos famosas",
            "start": 5709.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que se cometieron",
            "start": 5713.03,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cuando ellos gobernaron",
            "start": 5715.86,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ah claro no es literal no es como lo",
            "start": 5720.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "estoy frase 'no",
            "start": 5724.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5728.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este se va a conocer la pregunta",
            "start": 5731.27,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "tal cual ya se conoce pero aqu\u00ed se va",
            "start": 5735.4,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "dar a conocer la pregunta",
            "start": 5744.03,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en esencia es lo que plantea",
            "start": 5746.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces todos los mexicanos",
            "start": 5750.739,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "van a participar",
            "start": 5753.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es poner en pr\u00e1ctica la democracia",
            "start": 5758.199,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 5763.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acaban de pasar las elecciones eso",
            "start": 5766.89,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "corresponde m\u00e1s a la democracia",
            "start": 5769.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representativa",
            "start": 5774.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero la democracia no se agota",
            "start": 5777.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "o no se limita s\u00f3lo a las elecciones",
            "start": 5782.4,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "como se conoce",
            "start": 5785.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "sino que constantemente",
            "start": 5790.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hay que estar pregunt\u00e1ndole al pueblo",
            "start": 5794.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es mandar obedeciendo",
            "start": 5798.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5804.8,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "que ya me eligieron por tres por seis",
            "start": 5807.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5810.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y haga lo que haga",
            "start": 5811.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me tienen que aguantar",
            "start": 5814.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5817.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo manda",
            "start": 5820.469,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el pueblo pone el pueblo quita",
            "start": 5823.39,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el pueblo decide",
            "start": 5827.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces por eso esta consulta",
            "start": 5830.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5833.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en esta semana",
            "start": 5837.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a fijar nuestra postura",
            "start": 5839.989,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "adelanto tambi\u00e9n",
            "start": 5843.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que yo de manera p\u00fablica",
            "start": 5846.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde que tome posesi\u00f3n",
            "start": 5849.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sostuve",
            "start": 5853.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no iba a participar y que adem\u00e1s",
            "start": 5855.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "consideraba",
            "start": 5858.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que ten\u00edamos que ver hacia adelante",
            "start": 5862.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y poner un punto final",
            "start": 5867.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "solo con el compromiso de la no",
            "start": 5871.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 5873.93,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de no hacer lo mismo",
            "start": 5877.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y de que sea hacia adelante como ha",
            "start": 5882.699,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 5885.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sucediendo no se permita no se tolere",
            "start": 5887.51,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "ni la impunidad ni la corrupci\u00f3n",
            "start": 5892.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 5897.849,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "van a ser los ciudadanos va a ser el",
            "start": 5900.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5903.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y el que va a decidir",
            "start": 5905.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no es el presidente",
            "start": 5910.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vamos a hacer todos",
            "start": 5915.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 5917.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es el presidente todos los veranos",
            "start": 5921.97,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y yo voy a fijar mi postura que va en el",
            "start": 5927.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sentido de lo que acabo",
            "start": 5931.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de exponer",
            "start": 5933.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de lo que dije cuando tome posici\u00f3n",
            "start": 5937.73,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "del cargo de presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5942.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de todas maneras para que la gente sepa",
            "start": 5946.869,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "porque ni modo que los medios de",
            "start": 5951.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5953.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "difundan",
            "start": 5956.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que va a haber una consulta",
            "start": 5959.49,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "con estos prop\u00f3sitos",
            "start": 5962.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "o viene algo hoy en los medios sobre la",
            "start": 5967.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5971.179,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vamos a informar",
            "start": 5976.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y que cada quien decida y un llamado a",
            "start": 5981.57,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "los medios para que informen",
            "start": 5985.38,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "eso no significa estar a favor est\u00e1n en",
            "start": 5990.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contra significa el que se pueda",
            "start": 5994.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecer la democracia con la",
            "start": 5997.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los ciudadanos se siga",
            "start": 6000.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la democracia con la",
            "start": 6003.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los otros presidente de",
            "start": 6005.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico mi segunda pregunta es un",
            "start": 6007.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejercicio period\u00edstico ya lo hicimos",
            "start": 6009.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alguna vez es una pregunta con varios",
            "start": 6012.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incisos solo requiero un s\u00ed o un no",
            "start": 6015.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inicio puede felicitar al ine por la",
            "start": 6018.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 6022.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "puede felicitar al ine por la",
            "start": 6025.869,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "imparcialidad no",
            "start": 6028.09,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tiene la f\u00f3rmula para romper la alianza",
            "start": 6031.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "legislativa",
            "start": 6033.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6036.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el ejecutivo propone y adem\u00e1s no lo",
            "start": 6038.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 6041.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "szalai porque es fuera m\u00e1scaras durante",
            "start": 6041.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 6045.89,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se simul\u00f3",
            "start": 6047.33,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 6049.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como se peleaba el pri y el pan yo dec\u00eda",
            "start": 6050.869,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "son lo mismo",
            "start": 6054.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es el prian",
            "start": 6057.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y me tiraban loco",
            "start": 6060.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el ejecutivo propone y el legislativo",
            "start": 6066.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dispone",
            "start": 6069.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6072.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya las encuestas no participan en las",
            "start": 6074.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "elecciones y se acab\u00f3 el gran negocio",
            "start": 6077.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ni s\u00ed ni no",
            "start": 6083.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta el momento logro todas las",
            "start": 6086.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reformas fundamentales que necesita la",
            "start": 6089.059,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n casi todas",
            "start": 6091.4,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "es sospechoso que el 'new york times'",
            "start": 6097.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tome el tema de la l\u00ednea 12 cuando",
            "start": 6099.5,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "guard\u00f3 silencio durante mucho tiempo",
            "start": 6105.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuando enrique horcasitas dio a conocer",
            "start": 6108.36,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "su libro",
            "start": 6111.66,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "ya he hablado de la prensa",
            "start": 6115.999,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y extranjera",
            "start": 6118.66,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "no se caracteriza en los tiempos",
            "start": 6121.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 6124.679,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "por la objetividad",
            "start": 6126.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y a veces se alejan mucho",
            "start": 6130.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la \u00e9tica",
            "start": 6133.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero eso no solo para el caso de m\u00e9xico",
            "start": 6135.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es mundial",
            "start": 6138.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el 'new york times' por ejemplo",
            "start": 6142.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tomo partido",
            "start": 6146.25,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "en las elecciones pasadas en eeuu",
            "start": 6148.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "no cuestionaba parejo",
            "start": 6157.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6160.98,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a uno",
            "start": 6162.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se puede decir que ese periodismo lo",
            "start": 6165.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "han hecho siempre qu\u00e9",
            "start": 6168.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es v\u00e1lido yo digo no",
            "start": 6170.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y la prensa tiene que ser",
            "start": 6173.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "profesional objetiva",
            "start": 6177.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tiene que poner por delante la verdad",
            "start": 6183.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ser equilibrada",
            "start": 6189.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no prensa facciosa",
            "start": 6195.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 6201.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n",
            "start": 6204.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues hay peri\u00f3dicos",
            "start": 6208.18,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que defienden un movimiento que ya se",
            "start": 6211.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 6213.909,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un peri\u00f3dico de la revoluci\u00f3n",
            "start": 6215.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el regeneraci\u00f3n en un peri\u00f3dico para",
            "start": 6220.23,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "combatir a la dictadura abiertamente",
            "start": 6223.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero no presum\u00eda de que era",
            "start": 6231.329,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6233.969,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de que la plural",
            "start": 6236.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se acuerdan cu\u00e1nto manipularon con eso",
            "start": 6241.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de que los peri\u00f3dicos ser\u00e1n",
            "start": 6248.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 6249.96,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en mexico plurales",
            "start": 6252.05,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que no tomaban partido",
            "start": 6257.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bueno hab\u00eda hasta candidatos",
            "start": 6261.749,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 6263.759,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y yo dec\u00eda independientes",
            "start": 6265.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6269.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no de la mafia del poder",
            "start": 6273.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6277.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siempre han simulado y han buscado",
            "start": 6279.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar",
            "start": 6281.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y yo estoy muy contento ahora",
            "start": 6283.37,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6289.04,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 6291.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 6294.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6299.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un momento de definiciones fuera m\u00e1s",
            "start": 6301.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "caras",
            "start": 6304.21,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "estuve",
            "start": 6310.3,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 6312.2,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "dirigida por",
            "start": 6314.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el norte de la cruz",
            "start": 6316.969,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y ve\u00eda yo los carteles",
            "start": 6319.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 6322.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pri-pan ya no digo otro",
            "start": 6331.92,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6335.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 b\u00e1rbaro",
            "start": 6341.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa tan",
            "start": 6345.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 6350.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 6353.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6358.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 6360.739,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y esto pas\u00f3 en los medios",
            "start": 6365.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 los partidos",
            "start": 6369.719,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6374.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los intelectuales en los acad\u00e9micos en",
            "start": 6375.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6378.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s caras",
            "start": 6380.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ya sabemos",
            "start": 6389.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 de un lado qui\u00e9n est\u00e1 del",
            "start": 6392.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otro y no tengamos miedo a eso",
            "start": 6394.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dicen es polarizaci\u00f3n",
            "start": 6399.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no la polarizaci\u00f3n",
            "start": 6402.62,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6405.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 6406.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aunque siempre una minor\u00eda ha dominado",
            "start": 6410.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6414.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yang",
            "start": 6418.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "excluido",
            "start": 6420.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6422.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo es important\u00edsimo",
            "start": 6428.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque es el mecanismo de control y de",
            "start": 6430.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 6435.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando al descubierto",
            "start": 6437.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es como la f\u00e1bula de que el rey va",
            "start": 6441.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desnudo",
            "start": 6443.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero esto ya habl\u00e1bamos",
            "start": 6449.099,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de que los intelectuales actores",
            "start": 6451.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 6456.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6459.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "he mostrado simpat\u00eda por la",
            "start": 6461.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ayudan en la",
            "start": 6464.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n son muy poquitos",
            "start": 6465.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que es parte de la decadencia",
            "start": 6469.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6473.35,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "miles de escritores de intelectuales",
            "start": 6475.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de investigadores con un pensamiento",
            "start": 6480.059,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 6482.699,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "nos encontramos",
            "start": 6489.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como 10",
            "start": 6493.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 6496.489,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cuando los abajofirmantes",
            "start": 6501.429,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "4 fuera",
            "start": 6505.63,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo manifiesto mil que",
            "start": 6507.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1400",
            "start": 6512.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 6514.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6519.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a repasar",
            "start": 6521.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "enriquecemos",
            "start": 6525.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lorenzo meyer",
            "start": 6532.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9",
            "start": 6535.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "es militante vamos a decir",
            "start": 6538.96,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6542.86,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "objetivo moderado",
            "start": 6547.61,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "profesional pero es un gran historiador",
            "start": 6551.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fabricio",
            "start": 6558.46,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mej\u00eda y ese escritor de los j\u00f3venes",
            "start": 6560.26,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "porque casi todos en contra",
            "start": 6565.71,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los escritores j\u00f3venes",
            "start": 6570.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces el fruto",
            "start": 6574.55,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica neoliberal eso es lo que",
            "start": 6576.63,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dejan",
            "start": 6579.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues llevamos 3",
            "start": 6581.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6583.949,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "nos vamos a los actores 2",
            "start": 6585.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dami\u00e1n alc\u00e1zar",
            "start": 6589.579,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y vichy",
            "start": 6592.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por uno mismo",
            "start": 6595.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos 5",
            "start": 6597.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "luego en",
            "start": 6601.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe tambi\u00e9n su hermana",
            "start": 6604.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuando llegamos ah\u00ed 6",
            "start": 6608.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "luego helenista",
            "start": 6615.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 6618.699,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 6623.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "col bqr 8",
            "start": 6625.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "los g\u00e9neros",
            "start": 6629.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que son de primera",
            "start": 6631.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 6635.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "rafael barajas el fisg\u00f3n 9no",
            "start": 6638.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "jose hernandez",
            "start": 6645.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "10 antonio helguera 11",
            "start": 6649.079,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "negro miguel",
            "start": 6655.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 6658.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed",
            "start": 6661.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno y unos dos o tres m\u00e1s o sea que",
            "start": 6662.89,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ofrecemos disculpa pero eso es todo",
            "start": 6665.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 6673.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se cuenta antes",
            "start": 6675.639,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "porque se nos",
            "start": 6680.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "adelantaron",
            "start": 6683.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el apoyo de monsi",
            "start": 6686.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de carlos monsiv\u00e1is",
            "start": 6689.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez vega",
            "start": 6694.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de luis javier garrido",
            "start": 6697.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda p\u00e9rez gay chema",
            "start": 6701.89,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en avil\u00e9s",
            "start": 6707.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el gran escritor",
            "start": 6713.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "un mexicano que merec\u00eda",
            "start": 6715.489,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 6718.69,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de literatura pero nobel de literatura",
            "start": 6723.09,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fernando del paso",
            "start": 6726.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gran escritor",
            "start": 6729.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el otro intelectual poblano que vivi\u00f3 en",
            "start": 6736.55,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "xalapa siempre pitol",
            "start": 6739.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sergio pitol",
            "start": 6743.53,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "ellos ayudaron",
            "start": 6751.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ideal rodr\u00edguez trampol\u00edn",
            "start": 6754.829,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se ayudaron la formaci\u00f3n",
            "start": 6759.199,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el movimiento hasta",
            "start": 6762.75,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "cuando les propuse el nombre",
            "start": 6765.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n importante",
            "start": 6770.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "arnaldo c\u00f3rdova",
            "start": 6774.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si de primera de primera de primera de",
            "start": 6779.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 6782.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bueno continu\u00f3 con los incisos",
            "start": 6784.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente se mantiene la promesa de",
            "start": 6787.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "darme la entrevista para que me titul\u00e9",
            "start": 6789.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la siguiente semana",
            "start": 6791.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6793.83,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "en bueno han pasado 911 d\u00edas de gobierno",
            "start": 6801.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ha sentido en algunos de ellos mareo de",
            "start": 6805.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "poder como no te los han pasado 911 d\u00edas",
            "start": 6807.849,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de gobierno ha sentido en alguno de esos",
            "start": 6812.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otros 911 d\u00edas alg\u00fan mareo de poder no",
            "start": 6815.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tengo los pies",
            "start": 6819.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la tierra no le evit\u00f3",
            "start": 6822.199,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "dicen que el poder a tonta",
            "start": 6825.699,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "a los inteligentes",
            "start": 6828.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya los tontos",
            "start": 6831.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los vuelve locos",
            "start": 6834.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y suele pasar",
            "start": 6838.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuando no hay ideales",
            "start": 6840.309,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando no hay principios",
            "start": 6843.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "cuando se entiende de que el poder",
            "start": 6847.699,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "solo tiene sentido",
            "start": 6851.21,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 6853.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 6855.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando siempre est\u00e1",
            "start": 6859.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presente el pueblo",
            "start": 6863.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds m\u00e9xico la naci\u00f3n",
            "start": 6869.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para eso es el poder",
            "start": 6875.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 6878.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no sirve de nada",
            "start": 6880.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "des vanidades parafernalia",
            "start": 6882.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "esa acumulaci\u00f3n",
            "start": 6888.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de hama",
            "start": 6891.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 6894.03,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "pero eso no les importan el \u00faltimo",
            "start": 6898.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inciso presidente tiene el pegamento",
            "start": 6901.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para unir a la sociedad de m\u00e9xico s\u00ed y",
            "start": 6903.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo estamos logrando siempre y cuando se",
            "start": 6906.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entienda como sociedad",
            "start": 6910.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a todo el pueblo",
            "start": 6913.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque antes se acuerdan que hasta se",
            "start": 6917.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es de la sociedad",
            "start": 6920.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda esta expresi\u00f3n",
            "start": 6926.969,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "la sociedad era los de arriba",
            "start": 6929.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6939.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secciones y todav\u00eda hay menos pero de",
            "start": 6941.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 6945.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y que no es sociedad",
            "start": 6950.9,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena el campesino al obrero",
            "start": 6954.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el maestro",
            "start": 6959.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el comerciante el tianguista",
            "start": 6961.97,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 6967.13,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6971.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todos somos sociedad",
            "start": 6973.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6978.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente \u00faltima pregunta en estos d\u00edas",
            "start": 6980.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proliferan los payasos con pelucas y sin",
            "start": 6984.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ellas los cuentachistes cuentachistes",
            "start": 6987.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora autollamados est\u00e1 a\u00fan tan estando",
            "start": 6990.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "peros as\u00ed como c\u00f3micos y sus pati\u00f1os en",
            "start": 6993.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los medios convencionales de",
            "start": 6997.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para encontrarlo solo basta",
            "start": 6999.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "decir de tin mar\u00edn de do ping\u00fc\u00e9",
            "start": 7002.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ahora que son oposici\u00f3n todos ellos se",
            "start": 7006.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "autodenominan periodistas leg\u00edtimos",
            "start": 7009.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "critican a usted hasta porque se le cae",
            "start": 7011.54,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "un l\u00e1piz en las elecciones intermedias",
            "start": 7014.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generaron una campa\u00f1a sucia en su contra",
            "start": 7016.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en torno a los logros de su",
            "start": 7019.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sobre todo en la ciudad",
            "start": 7021.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 7024.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente usted gobierna con la",
            "start": 7025.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el ejercicio de",
            "start": 7027.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas de estas maneras",
            "start": 7030.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1n a su alcance los medios",
            "start": 7033.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del estado tambi\u00e9n los",
            "start": 7036.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "neoliberales minimizaron su",
            "start": 7039.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n para que no le hicieran",
            "start": 7041.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sombra a la televisi\u00f3n y a la radio",
            "start": 7043.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 7045.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la pregunta es en alg\u00fan momento ser\u00e1",
            "start": 7049.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posible darle oportunidad en los medios",
            "start": 7052.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a verdaderos periodistas",
            "start": 7055.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "independientes sin antecedentes de",
            "start": 7057.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n as\u00ed como a voceros pol\u00edticos",
            "start": 7060.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos de su gobierno para que",
            "start": 7063.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "brinden informaci\u00f3n con objetividad sin",
            "start": 7066.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sesgos sin amarillismo sin ciencia",
            "start": 7069.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sensacionalismos e informen verazmente a",
            "start": 7071.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda que a\u00fan no tiene acceso a",
            "start": 7074.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "internet y en ese sentido presidente",
            "start": 7077.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proponerle con todo respeto que las",
            "start": 7080.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "conferencias vespertinas pudieran",
            "start": 7082.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "continuar para tratar temas como la",
            "start": 7084.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obesidad y las adicciones entre otros",
            "start": 7086.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problemas que tiene la salud de m\u00e9xico",
            "start": 7089.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con esos temas que son",
            "start": 7092.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos",
            "start": 7096.13,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el que se oriente sobre",
            "start": 7097.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y la nutrici\u00f3n",
            "start": 7104.159,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y alimentarnos bien",
            "start": 7108.469,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "el hacer ejercicio todo lo que es",
            "start": 7111.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 7114.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "necesitamos dedicar mucho tiempo a eso",
            "start": 7117.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hacer conciencia de que es muy",
            "start": 7120.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "importante que nos cuidemos que as\u00ed es",
            "start": 7125.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como se resisten las enfermedades o se",
            "start": 7128.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "enfrentan las enfermedades",
            "start": 7132.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con la medicina preventiva depende mucho",
            "start": 7135.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de lo que nosotros hacemos y tambi\u00e9n el",
            "start": 7138.14,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tema de las drogas vamos a seguir aqu\u00ed",
            "start": 7143.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hablando de este asunto y de otros",
            "start": 7146.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 7150.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya va a pasar",
            "start": 7153.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "etapa post electoral d\u00eda",
            "start": 7158.11,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a otra cosa mariposa",
            "start": 7163.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero mientras est\u00e9",
            "start": 7167.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pues tenemos que estarnos ocupando",
            "start": 7170.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque tenemos que estar informando a la",
            "start": 7172.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gente todav\u00eda hay mucha manipulaci\u00f3n y",
            "start": 7175.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7179.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informando informando",
            "start": 7180.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constantemente pero si hay muchos otros",
            "start": 7183.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "temas por ejemplo todo lo que tiene que",
            "start": 7186.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ver con el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 7188.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 7191.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7195.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que no haya carest\u00eda de la vida el",
            "start": 7197.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que alcance el ingreso",
            "start": 7200.99,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "el que logremos mejores condiciones de",
            "start": 7203.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "vida de trabajo",
            "start": 7208.139,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "el tema de la paz de la tranquilidad",
            "start": 7209.99,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "todo esto que estamos atendiendo",
            "start": 7214.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que ahora con",
            "start": 7220.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la vida electoral",
            "start": 7223.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este como es natural",
            "start": 7226.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el predominio de la",
            "start": 7231.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "actividad pol\u00edtica electoral se hizo a",
            "start": 7234.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un lado dejamos de hablar de esos temas",
            "start": 7238.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ahora vamos a retomar los de nuevo es",
            "start": 7242.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 7244.84,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mucho muy importante el campo",
            "start": 7246.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la actividad pesquera del turismo",
            "start": 7251.14,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con eeuu sobre todo",
            "start": 7256.309,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "temas de inversi\u00f3n",
            "start": 7262.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial de comercio",
            "start": 7267.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo esto vamos a seguir aqu\u00ed tratando",
            "start": 7270.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 permanentemente bueno pues te",
            "start": 7274.67,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quedas para ma\u00f1ana",
            "start": 7278.51,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7284.34,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "gracias pregunta el ministro arturo",
            "start": 7292.05,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar en su cuenta de 'twitter' que",
            "start": 7294.869,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si es este constitucional la reforma que",
            "start": 7296.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extiende dos a\u00f1os su periodo al frente",
            "start": 7299.699,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de la corte que qu\u00e9 opina de esto que",
            "start": 7301.349,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acaba de publicar hace unos minutos en",
            "start": 7304.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el ministro que estoy de acuerdo con \u00e9l",
            "start": 7305.639,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "que yo considero un hombre \u00edntegro",
            "start": 7309.72,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "y una gente honesta",
            "start": 7313.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7318.33,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la \u00fanica posibilidad",
            "start": 7322.31,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no me gusta personalizar pero en este",
            "start": 7325.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7330.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque las instituciones tienen que ver",
            "start": 7331.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho con las mujeres y con los hombres",
            "start": 7335.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que las conducen que las dirigen",
            "start": 7336.809,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "en este caso la posibilidad",
            "start": 7341.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7345.52,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de reformar el poder judicial",
            "start": 7347.63,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi punto de vista",
            "start": 7353.469,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 7357.579,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque se mantenga",
            "start": 7359.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el ministro zald\u00edvar",
            "start": 7364.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no solo como presidente de la suprema",
            "start": 7367.349,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 7371.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sino sobre todo como presidente del",
            "start": 7373.94,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura",
            "start": 7376.97,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el organismo",
            "start": 7379.829,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que puede",
            "start": 7384.0,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "limpiar el poder judicial",
            "start": 7386.489,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de jueces corruptos",
            "start": 7391.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n al servicio del pueblo",
            "start": 7396.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de magistrados que act\u00faan de la misma",
            "start": 7401.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7404.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hay en el poder ruiz ser porque",
            "start": 7406.539,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no podemos generalizar jueces ministros",
            "start": 7408.939,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 7411.629,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros rectos",
            "start": 7413.949,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 7417.789,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "que son pocos es la minor\u00eda lo que",
            "start": 7419.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "predomina desgraciadamente en el poder",
            "start": 7424.42,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 7426.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7428.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la defensor\u00eda",
            "start": 7430.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de los intereses creados del antiguo",
            "start": 7433.84,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 7437.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 el poder judicial al servicio",
            "start": 7439.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7440.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el servicio",
            "start": 7444.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7446.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas",
            "start": 7448.69,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "al servicio del dinero",
            "start": 7451.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces para llevar a cabo un cambio en",
            "start": 7458.51,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "el poder judicial que urge",
            "start": 7462.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 7467.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el ministro",
            "start": 7473.71,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arturo sald\u00edvar",
            "start": 7476.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7479.329,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7481.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que termine su mandato como ministro",
            "start": 7483.0,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "presidente no solo de la corte sino",
            "start": 7486.48,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 7493.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la judicatura del consejo de la",
            "start": 7495.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 7497.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y que se entienda no es religi\u00f3n",
            "start": 7499.599,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "es que termine en el 24",
            "start": 7503.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como va a terminar",
            "start": 7511.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "solo como ministro en el caso",
            "start": 7515.53,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de que no lo apoyen los otros ministros",
            "start": 7519.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que es muy dif\u00edcil que lo apoyen ojal\u00e1 y",
            "start": 7521.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "me equivoque",
            "start": 7525.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de los ministros",
            "start": 7526.75,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "fueron puestos en el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7530.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde la pol\u00edtica",
            "start": 7536.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estaba al servicio de las minor\u00edas",
            "start": 7541.6,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "no al servicio del pueblo",
            "start": 7547.829,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero bueno con libertad con autonom\u00eda",
            "start": 7551.349,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que el poder judicial decida yo s\u00ed tengo",
            "start": 7555.129,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de informarle al pueblo",
            "start": 7558.459,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de que se requiere una reforma al poder",
            "start": 7565.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7568.46,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 7572.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "si siguen dominando los mismos",
            "start": 7574.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no hay esperanza",
            "start": 7580.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 7584.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no hace falta este argumentar mucho",
            "start": 7589.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es cosa de ver las decisiones de los",
            "start": 7595.639,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 7599.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tres meses",
            "start": 7600.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la libertad de delincuentes",
            "start": 7613.199,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7618.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7622.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se dedican",
            "start": 7632.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de actividades il\u00edcitas delincuencia",
            "start": 7635.68,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "llamada organizada y delincuencia de",
            "start": 7639.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 7642.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7645.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se ampara",
            "start": 7650.17,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "a los delincuentes",
            "start": 7654.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no solo a los de la delincuencia",
            "start": 7663.329,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizada yo tambi\u00e9n a los de cuello",
            "start": 7666.57,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 7669.239,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7672.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "han visto",
            "start": 7675.13,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "que se castigue",
            "start": 7678.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 7682.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7686.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7691.59,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muy raro",
            "start": 7693.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de pobres",
            "start": 7696.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se castiga el que no tiene que comprar",
            "start": 7703.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la inocencia",
            "start": 7705.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hay que limpiar el poder judicial",
            "start": 7710.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y si quieren m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 7716.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que con su pan se lo coman",
            "start": 7721.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero yo siempre voy a decir lo que",
            "start": 7724.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 7728.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7730.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sara",
            "start": 7732.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "queda pendiente la pregunta",
            "start": 7735.8,
            "duration": 3.589
        }
    ],
    "transcription_text": "iniciamos la semana e vamos a escuchar el informe de la encargada del despacho de la procuradur\u00eda federal del consumidor vera inicia de romero romero dom\u00ednguez lo que siempre hacemos los lunes conocer c\u00f3mo van los precios de los combustibles el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del di\u00e9sel del gas vamos a darle la palabra a berenice y luego te abrimos para preguntas y respuestas gracias se\u00f1or presidente con su permiso muy buenos d\u00edas a todas ya todos en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles con corte al 11 de junio tenemos la gasolina que la gasolina regular registr\u00f3 un precio promedio nacional de 20 pesos con 51 centavos por litro la premium de 22 pesos con 24 centavos por litro y el diesel de 21 pesos con 66 centavos por litro el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo fue de 67 d\u00f3lares con 11 centavos por barril esta es su cotizaci\u00f3n m\u00e1s alta desde octubre de 2018 esta semana por primera vez winstar junto a red con chevron con los indicadores de ganancias semanales m\u00e1s altos se mantienen con los m\u00e1s bajos por sant total de 500 el indicador de ganancia m\u00e1s alto la gasolina regular lo encontramos con la marca m\u00f3vil en tres pesos con 80 centavos en monterrey nuevo l\u00e9on y un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 89 centavos el m\u00e1s bajo fue de 18 centavos franquicia pemex en veracruz veracruz con un precio promedio al p\u00fablico de 18 pesos con 79 centavos por litro en la gasolina premium el margen m\u00e1s alto con 2 pesos con 63 centavos lo tuvo la marca off sogas en ju\u00e1rez nuevo le\u00f3n con un precio de 23 pesos con 18 centavos por litro el m\u00e1s bajo con 23 centavos lo tuvo la franquicia pemex en tuxtla guti\u00e9rrez chiapas con un precio promedio al p\u00fablico de 21 pesos con 12 centavos por litro en el diesel arco contin\u00faa registrando el margen m\u00e1s alto con tres pesos con 63 centavos en hermosillo sonora con un precio promedio al p\u00fablico de 22 pesos con 99 centavos mientras que el indicador de ganancia m\u00e1s bajo con 21 centavos lo tuvo de 500 en tampico tamaulipas con un precio promedio al p\u00fablico de 20 pesos con 43 centavos respecto a las acciones de verificaci\u00f3n en las estaciones de servicio de gasolina y diesel se atendieron 145 denuncias recibidas a trav\u00e9s de la app por litro se practicaron 108 visitas y se inmovilizaron 10 bombas en gasolineras por no dar litro de a litro en m\u00e9rida yucat\u00e1n una estaci\u00f3n de servicio ubicada en el ejido de chuburn\u00e1 se neg\u00f3 a ser verificada por lo que regresaremos con la cree \u00f3sea y guardia nacional de los precios registrados en campo en la gasolina regular se identificaron las m\u00e1s baratas con g 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 18 pesos con 79 centavos y con la franquicia pemex en veracruz veracruz en 18 pesos con 84 centavos por litro una vez las m\u00e1s una vez m\u00e1s las m\u00e1s caras las vendi\u00f3 la marca m\u00f3vil en monterrey nuevo l\u00e9on en 21 pesos con 89 centavos por litro y arco en empalme sonora con en 21 pesos con 69 centavos por litro en la gasolina premium las m\u00e1s baratas se vendieron por la franquicia pemex en veracruz veracruz en 20 pesos con 43 centavos y tambi\u00e9n por pemex en ciudad madero tamaulipas en 20 pesos con 80 centavos por litro por su parte las m\u00e1scaras se detectaron con la marca bpn atizap\u00e1n de zaragoza estado de m\u00e9xico y por oxxo gas en ju\u00e1rez nuevo le\u00f3n ambas en 23 pesos con 10 centavos por litro de lo referente al diesel las m\u00e1s baratas se mantienen en 500 en quer\u00e9taro quer\u00e9taro en 19 pesos con 89 centavos y cargo gas en matamoros coahuila en 19 pesos con 99 centavos las m\u00e1scaras se registraron nuevamente con la franquicia pemex en p\u00e9njamo guanajuato en 23 pesos y con arco en hermosillo sonora en 22 pesos con 99 centavos en el gas lp estacionario el indicador de ganancia m\u00e1s alto con 6 pesos con 23 centavos lo encontramos en la estaci\u00f3n de servicio dura gas en durango durango con un precio promedio al p\u00fablico de 15 pesos con 56 centavos por litro el m\u00e1s bajo con un peso con 51 centavos los tubos autog\u00e1s en p\u00e9njamo guanajuato con un precio promedio al p\u00fablico de 10 pesos con 53 centavos por litro el indicador de ganancia m\u00e1s alto en el gas lp en cilindro con 9 pesos con 54 centavos lo encontramos en la estaci\u00f3n de servicio central de gas de chihuahua en torreon coahuila con un precio de 25 pesos con 43 centavos por kilo el m\u00e1s bajo con dos pesos con 19 centavos los tubos soto gas en p\u00e9njamo guanajuato con un precio promedio al p\u00fablico de 19 pesos con 50 centavos por kilo en los presos precios promedio diarios del gas lp al 9 de junio el gas en cilindro promedio 23 pesos con 66 centavos por kilo y el gas estacionario tuvo un precio promedio de 12 pesos con 61 centavos por litro con informaci\u00f3n al 11 de junio en las acciones de verificaci\u00f3n a las estaciones de servicio del gas lp se informa que fueron realizadas 59 visitas dos de ellas resultaron con infracci\u00f3n mientras que una estaci\u00f3n de servicio se neg\u00f3 a ser verificada de las b\u00e1sculas y cilindros verificados ninguno present\u00f3 irregularidades hoy corresponde se\u00f1or presidente informar sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en el env\u00edo de las remesas para abril de 2021 se sumaron en total 14 mil 672 millones de d\u00f3lares coloc\u00e1ndose por arriba de los tres a\u00f1os anteriores esto refleja un aumento del 46 puntos 6 con respecto al 2018 del 36.3 por ciento en relaci\u00f3n al 2019 y del 39.1 por ciento frente al 2020 con precios y tipo de cambio al 7 de junio con un promedio de 350 d\u00f3lares recibidos por env\u00edo en efectivo tenemos que cooling pertenece permanece como la mejor opci\u00f3n al pagar 6 mil 793 pesos con 50 centavos a un tipo de cambio promedio de 19 pesos con 41 centavos por d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n western juniors contin\u00faa siendo la peor opci\u00f3n pagando seis mil 547 con dos centavos a un tipo de cambio 19 pesos con 14 centavos y una comisi\u00f3n de 8 d\u00f3lares la mejor opci\u00f3n para dep\u00f3sito a cuenta fue otra vez ria money transfers que pag\u00f3 6 mil 877 puntos 50 a un tipo de cambio de 19 pesos con 65 por d\u00f3lar sin cobrar comisi\u00f3n la peor opci\u00f3n resulto pangea money transfer que pag\u00f3 6 mil 638 pesos con 76 centavos a un tipo de cambio de 19 pesos con 24 centavos por d\u00f3lar y una comisi\u00f3n de 4 d\u00f3lares con 95 centavos telecom se mantiene como el receptor que mantiene la mayor cobertura en los mil 217 municipios del pa\u00eds y oxxo el que tiene m\u00e1s sucursales con 19 mil 146 en mil 40 municipios es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muy bien pues vamos a abrir mande a person vamos a los v\u00eddeos de las dos la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles al 14 de junio de 2021 en la torre de control y servicios de extinci\u00f3n de incendios en el elevador secundario se contin\u00faan los ajustes del motor y se finaliza el montaje de rieles principales as\u00ed como el inicio de trabajos de soldadura en los soportes principales de los rieles en el estacionamiento y terminal intermodal de transporte terrestre se efect\u00faa la nivelaci\u00f3n firme de compresi\u00f3n el apuntalamiento de los acero el habilitado la colocaci\u00f3n y la nivelaci\u00f3n de anclas sobre banquetas para postes de luminarias as\u00ed como de tuber\u00eda de pvc para pasos de sanitarios y las preparaciones para luminarias en la terminal de combustibles y red de distribuci\u00f3n se realiza el montaje del barandal perimetral y la aplicaci\u00f3n de pintura en el pasillo del tanque vertical atmosf\u00e9rico de agua la aplicaci\u00f3n de pintura en barandal y pasillo perimetral en el tanque vertical atmosf\u00e9rico n\u00famero 2 en la zona el\u00e9ctrica y datos se contin\u00faa en los trabajos de aplicaci\u00f3n de pintura en \u00e1reas de puerta y cortinas se realizan trabajos de trazo de trayectoria excavaci\u00f3n relleno y compactaci\u00f3n para red exterior pluvial en las redes hidr\u00e1ulicas y sanitarias generales en la red de drenaje pluvial se realizan trabajos de excavaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de tuber\u00eda de concreto en zanja en el tramo del edificio terminal sur del eje troncal se han generado 97 mil 809 empleos civiles 287 d\u00edas de construcci\u00f3n avance en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas es viernes 11 de junio esta semana continuamos recibiendo equipos que vienen del exterior as\u00ed como miles de toneladas de acero para el reporte esta semana esta semana arribo al puerto de dos bocas la embarcaci\u00f3n atlantic main para realizar la descarga de 19 mil 885 toneladas de varilla de acero corrugado que ser\u00e1n utilizadas en los trabajos de obra civil en las diversas \u00e1reas que conforman la nueva refiner\u00eda de dos bocas asimismo ya son dos los reactores de guarda de azufre procedentes de guadalajara jalisco que han arribado al sitio y se instalar\u00e1n en la planta hidrodesulfuradora de naftas mientras tanto en los trabajos que se llevan a cabo en talleres externos como en korea contin\u00faa la fabricaci\u00f3n de m\u00f3dulos de plantas de proceso con lo cual se mejora los indicadores de desempe\u00f1o en calidad y seguridad en el \u00e1rea de proceso se lleva a cabo la construcci\u00f3n de 22 subestaciones el\u00e9ctricas para las plantas qu\u00edmicas que integran los paquetes 1 2 y 4 si se trabaja en las cimentaciones para los reactores de hidrotratamiento de diesel as\u00ed como el montaje de marcos de concreto y estructura met\u00e1lica en los rack de tuber\u00edas la cimentaci\u00f3n de los tambores de coque est\u00e1 al 100% y contin\u00faa el desarrollo de las cimentaciones de los racks integraci\u00f3n y de la planta regeneradora de minas en el \u00e1rea de edificios se realiza el vaciado de concreto en las columnas de laboratorio y se lleva a cabo la colocaci\u00f3n de siembra en los tres m\u00f3dulos que conforman el cuarto de control en los edificios administrativos contin\u00faa la colocaci\u00f3n de cristales en fachadas y trabajos de acabado en los muros interiores y en la vialidad de andenes contin\u00faa el vaciado de concreto en el \u00e1rea de almacenamiento se trabaja en la obra mec\u00e1nica de los tanques verticales y esferas se ha colocado un domo geod\u00e9sico al tanque y se trabaja en armado de otros dos adicionales en los proyectos de integraci\u00f3n se inici\u00f3 el tendido de tuber\u00eda en gasoducto proveniente del complejo procesador cactus y en el acueducto contin\u00faa la excavaci\u00f3n de zhanhe en sitio para la colocaci\u00f3n de tuber\u00eda en materia de sustentabilidad contin\u00faa el cultivo de plantas de ornato en el vivero para su traslado a la refiner\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el tren maya avanza el tren maya construye paso a paso su rumbo por el sureste en los \u00faltimos meses hemos dado grandes pasos en la construcci\u00f3n del tramo 2 en las localidades de hampolol joven adolfo ruiz cortines y arellano en el estado de campeche en hampolol y joven avanzamos con las labores de terracer\u00eda como el aplanado y formaci\u00f3n de pedrapl\u00e9n necesarias para el coloca miento de la nueva v\u00eda que dar\u00e1 paso al tren el aplanado del terreno la formaci\u00f3n de pedrapl\u00e9n y terrapl\u00e9n garantizan la resistencia del pavimento al material rodante del tren malla en adolfo ruiz cortines progresan las obras de terracer\u00eda para dar una correcta estructura a la v\u00eda f\u00e9rrea tambi\u00e9n avanzamos en el desmontaje de la v\u00eda antigua y los trabajos de a costilla miento de tuber\u00edas para las obras de drenaje transversal por \u00faltimo en la localidad de arellano continuamos trabajando en los bancos de materiales los cuales consisten en excavaciones a cielo abierto que nos ayudan a extraer la materia prima para las capas de pavimento gracias al esfuerzo del tipo del tren maya colaborando de la mano de distintas instituciones empresas y comunidades construimos la ruta del tren maya para el estado de campeche los empleos generados por los cinco tramos en la obra del tren maya ascienden a 63 mil 88 puntos nos recuperamos de un a\u00f1o de obst\u00e1culos la pandemia huracanes y tormentas tropicales el tren maya avanza construcci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca reporte semanal vi t\u00fanel 4.7 km ha quedado concluida la v\u00eda en el t\u00fanel derecho y ahora se trabaja en la instalaci\u00f3n de v\u00eda y el colado de pintos de concreto en el t\u00fanel izquierdo con un avance del 10% tramo 317 kil\u00f3metros avance la fecha 52.8 por ciento frente 2 carretera federal se concluy\u00f3 el montaje de las 38 a trav\u00e9s de este frente y ahora se construyen los diafragmas que unen las trabes prefabricadas de cada claro posteriormente se colocar\u00e1n las tabletas para el colado de banquetas y losas de compresi\u00f3n para recibir la v\u00eda pib la venta se termin\u00f3 el relleno del segundo cuerpo de la rampa de acceso se instal\u00f3 una reja de seguridad a lo largo del parapeto del puente como protecci\u00f3n adicional a los peatones y ciclistas tambi\u00e9n se concluy\u00f3 y se puso en servicio el sistema de alumbrado a base de energ\u00eda solar actualmente se trabaja en cortes y preparaciones para desmontar y retirar el viejo puente la venta subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de tracci\u00f3n 2 se concluyeron los trabajos de pavimentaci\u00f3n del acceso y la conexi\u00f3n con la autopista m\u00e9xico-toluca se contin\u00faa tambi\u00e9n con el ensamblado de componentes el\u00e9ctricos en \u00e9l exterior de la subestaci\u00f3n y con el equipamiento del cuarto de control la pr\u00f3xima semana se iniciar\u00e1 con el montaje de los transformadores frente 9 se instalan los topes s\u00edsmicos y los apoyos de neopreno para recibir las trabes prefabricadas de concreto en este viaducto elevado arteaga y salazar se trabaja en la \u00faltima fase de colados para el nuevo paso vehicular sobre la v\u00eda f\u00e9rrea en este mes de junio se desviar\u00e1 el tr\u00e1fico local a su posici\u00f3n definitiva para proceder con la excavaci\u00f3n que abrir\u00e1 paso a entre la estaci\u00f3n santa fe- se avanza en las actividades de cimentaci\u00f3n profunda para los apoyos de las realidades de acceso a la estaci\u00f3n as\u00ed como en el sistema de trav\u00e9s y contra a trav\u00e9s de cimentaci\u00f3n para reutilizar estos elementos estructurales terminal observatorio se contin\u00faa con el habilitado y armado del acero de refuerzo para las pilas de cimentaci\u00f3n profunda estos armados se introducen en las perforaciones previas para el posterior vaciado del concreto secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes el proyecto de la empresa santamar\u00eda sobre el cauce del r\u00edo baluarte es una obra estrat\u00e9gica que inici\u00f3 en el a\u00f1o 2015 y cuyos avances hab\u00edan sido detenidos constantemente este proyecto fue reactivado en diciembre de 2020 y forma parte de las obras inconclusas que retom\u00f3 el gobierno de la rep\u00fablica por su utilidad social econ\u00f3mica y ambiental esta obra tiene cuatro objetivos fundamentales primero suministrar agua para riego de 24 mil 250 hect\u00e1reas en beneficio de m\u00e1s de 2.500 usuarios el segundo permitir\u00e1 el abastecimiento de agua potable para casi 430 mil habitantes de los municipios de escuinapa y el rosario tercero proteger a dichos municipios de inundaciones en la zona cuarto generar energ\u00eda el\u00e9ctrica la construcci\u00f3n de esta presa considera tres tipos de obras de contenci\u00f3n compuestas por una cortina y diques de contenci\u00f3n de desv\u00edo integradas por tres t\u00faneles y dos a tallas de excedencia comprendidas por dos vertedores de cresta libre a la fecha se tiene un avance f\u00edsico del 24 por ciento actualmente se construye la obra de desv\u00edo del r\u00edo baluarte que consiste en tres t\u00faneles que en conjunto tendr\u00e1n una longitud de m\u00e1s de 2300 metros tambi\u00e9n se trabaja en la construcci\u00f3n de dos vertedores con esta obra el gobierno de m\u00e9xico ha generado 865 empleos directos y m\u00e1s de 2.000 indirectos apoyando el desarrollo regional de la zona vamos estamos con una compa\u00f1era despu\u00e9s la compa\u00f1era de atr\u00e1s t\u00fa y t\u00fa 5 gracias presidente buenos d\u00edas para canal 14 del spr preguntarle este fin de semana ya concluyeron los c\u00f3mputos distritales de las elecciones del 6 de junio destaca el nivel r\u00e9cord de participaci\u00f3n ciudadana y este quer\u00eda preguntarle por su parte que balance hace de la nueva generaci\u00f3n pol\u00edtica en el pa\u00eds por favor bueno en efecto no hubo problemas en los c\u00f3mputos lo cual es de muestra qu\u00e9 las elecciones fueron limpias libres no fueron elecciones de estado como era la mala costumbre debemos de celebrarlo porque logramos nuestro prop\u00f3sito el de establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica una verdadera democracia hay desde luego inconformidades pero se van a canalizar ese es el informe que tengo otra vez es la v\u00eda legal para decirlo con mucha claridad no hay movimientos de protestas poselectorales como suced\u00eda en otros tiempos cuando imperaba el fraude electoral cuando se impon\u00edan elecciones de estas esta es una muy buena noticia porque se avanz\u00f3 para que sean los ciudadanos los que elijan libremente a sus autoridades y tambi\u00e9n los resultados fueron buenos como todav\u00eda sigue la manipulaci\u00f3n acerca de qu\u00e9 los partidos vinculados a nosotros no lo lograron la mayor\u00eda calificada como lo est\u00e1 est\u00e9 diciendo un peri\u00f3dico ingl\u00e9s despistado y otros creo que no est\u00e1 de m\u00e1s volver a puntualizar primero que nunca el movimiento nuestro ha tenido mayor\u00eda calificada dos terceras partes en la c\u00e1mara de diputados ni en la c\u00e1mara de senadores c\u00f3mo todo lo ten\u00edan preparado para celebrar de que nos hab\u00eda ido mal pues se quedaron con ese gui\u00f3n entonces hay que seguir informando hasta qu\u00e9 aclare y no haya manipulaci\u00f3n porque no solo en m\u00e9xico hay pasquines hasta los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos act\u00faan con falta de \u00e9tica y manipula me refiero a los m\u00e1s famosos del mundo para no estar pensando que solo es en nuestro pa\u00eds no es un problema mundial la falta de \u00e9tica en los medios informativos el no [M\u00fasica] y actuar con apego a la verdad por eso ser\u00eda bueno a ver si ponen los resultados y lo mismo se contaron los votos y de quince gobernaturas trece perd\u00f3n 11 este gan\u00f3 la alianza apoya la transformaci\u00f3n solo 4 este y ganaron otros partidos y se confirm\u00f3 de esa manera porque se contaron los votos cuanto hubi\u00e9semos dado nosotros en el 2006 es cuando el fraude cuando nos robaron la presidencia que se contaran votos la demanda nuestra en toda la sociedad voto por voto casilla por casilla y se negaron con maniobras legaloides no quisieron contar los votos ahora tengo entendido que se cuando la mitad de los bots y no hubo cambios nuevos diferencias luego esta apertura y as\u00ed est\u00e1 en [M\u00fasica] total porque eso ayuda a aclarar m\u00e1s la alianza que apoya la transformaci\u00f3n 186 distritos de 300 la c\u00e1mara diputado est\u00e1 integrada por 300 legisladores de mayor\u00eda y de esos 300 la alianza hagamos su historia o sigamos haciendo historia 186 la alianza opositora del pri del pan 107 186 107 de 300 107 el partido movimiento ciudadano 7 y esto es lo que da 300 qu\u00e9 tiene que ver con los votos directos de la gente el fin de semana estuve en guerrero lleg\u00f3 ac\u00e1 un guerrero creo que de 8 cu\u00e1ntos distritos federales 89 9 de esos 9 creo que 7 7 e gano la alianza sigamos haciendo historia 2 la oposici\u00f3n a nosotros uno con cabecera en chilapa y otro en la tierra caliente con cabecera en ciudad altamirano en el caso de oaxaca que visite tambi\u00e9n de 10 10 y as\u00ed fue el comportamiento yass\u00edn y agregan los que van a ser plurinominales pues para llegar a 500 legisladores en total la mitad m\u00e1s uno pues se obtiene con la alianza porque sumar\u00eda 197 de morena m\u00e1s 40 del pp + 44 del verde que fueron en la alianza cuantos suman 281 y se requiere para mayor\u00eda simple 251 porque es la mitad m\u00e1s uno con esa mayor\u00eda se garantiza la aprobaci\u00f3n del presupuesto qu\u00e9 es la oposici\u00f3n no quer\u00eda se estuviera mayor\u00eda para que no y se encontrar\u00e1 con presupuesto para los programas sociales para las pensiones porque para ellos para estos conservadores toda la pol\u00edtica social es populismo todo lo que va dirigido a los pobres es paternalismo ellos quisieran que el presupuesto como era antes se destinar\u00e1 a rescatar solo a los de arriba y desde luego a la corrupci\u00f3n que continuar\u00e1n las partidas de noches en donde se le entregaba el presupuesto a cada diputado para aquellos este lo repartieran y se quedaban con una mochada a cambio de eso de sus noches los diputados levantaban la mano bueno apretaba el bot\u00f3n que hace moderniz\u00f3 todo y se aprobaban las llamadas reformas estructurales la reforma fiscal que era aumentar los impuestos la reforma laboral quiero pagarle al trabajador por ahora y no garantizarles sus prestaciones con esos noches lograban y entregar la industria el\u00e9ctrica nacional a particulares a extranjeros la llamada reforma energ\u00e9tica para entregar el petr\u00f3leo todo esto que est\u00e1 la fiscal\u00eda porque el anterior director de pemex declar\u00f3 que entregaban sobornos a legisladores y que as\u00ed lograron la aprobaci\u00f3n de la reforma energ\u00e9tica entonces no pudieron y por eso tambi\u00e9n le agradezco mucho a la gente y nos dio su confianza para darle continuidad al proceso de transformaci\u00f3n para seguir combatiendo la corrupci\u00f3n para acabar con los privilegios y para que el presupuesto se destine de manera preferente en beneficio de los pobres de los m\u00e1s necesitados en el caso de las gubernaturas pues s\u00ed hablamos de 1511 a ver si se tiene el plan [M\u00fasica] este es el mapa voy a repetir cu\u00e1les estados ya no cada alianza morena y la coalici\u00f3n juntos haremos historia baja california un saludo a la gobernadora electa baja california sur saludos tambi\u00e9n el gobernador electo maestro campeche un saludo a la vida gobernadora electa con lima un saludo a la gobernadora electa guerrero un saludo a la gobernadora electa michoac\u00e1n un saludo el gobernador electo nayarit saludo al doctor asignarlo a un saludo al maestro rocha sonora un saludo alfonso tras gal\u00e1n saludo a lorena zacatecas un saludo a david un saludo al gobernador electo de san lu\u00eds potos\u00ed del partido verde un saludo a la gobernadora electa de chihuahua del pan y un saludo al gobernador electo de quer\u00e9taro tambi\u00e9n del pan y un saludo al gobernador electo de nuevo l\u00e9on del movimiento ciudad as\u00ed este quedan las gubernaturas hay que esperarlo es un proceso el que est\u00e1 en curso impugnaciones hay que esperar a que el tribunal decida resuelva en definitiva pero as\u00ed est\u00e1 situaci\u00f3n te contest\u00e9 s\u00ed solos gracias presidente buenos d\u00edas primero preguntarles sobre la publicaci\u00f3n del 'new york times' del d\u00eda de ayer relacionada con la tragedia en la l\u00ednea 2 del metro una de sus conclusiones es que pernos met\u00e1licos de esta traba que se colaps\u00f3 en la alcald\u00eda de tlahuac no fueron soldados de manera adecuada por la premura para entregar esta obra antes de que concluyera el periodo de marc celebrada que en la ciudad de mexico preguntarle qu\u00e9 opina sobre estas conclusiones y si en caso de que se confirmaran estas pues estos se\u00f1alamientos que hicieron especialistas a este medio tendr\u00eda que separarse del cargo el canciller m\u00e1s celebrar para enfrentar posibles se\u00f1alamientos acusaciones administrativas o penales presidente pues hay que esperar el dictamen esto tiene que ver con una investigaci\u00f3n que hizo el se\u00f1or tang y tambi\u00e9n con filtraciones que siempre se dan no es eso tan trascendente no estoy en contra de las filtraciones eso pues este siempre ha existido y es muy dif\u00edcil que no haya fuga de informaci\u00f3n hay que esperar el dictamen tengo entendido que en esta semana te va a dar a conocer el dictamen sobre porque de este lamentable accidente que ocasion\u00f3 el que se venciera est\u00e1 trabe y perder\u00e1n la vida en este accidente 26 e personas a las que siempre les vamos a estar guardando maestro respecto y considerando nuestro afecto a sus familiares entonces esta semana se va a resolver y no nos adelantemos porque el sensacionalismo el amarillismo del reforma y de otros peri\u00f3dicos conservadores pues hacen de \u00e9ste raja o sacan raja pol\u00edtica todos los que consideran nos afecta lo magn\u00edfico son peri\u00f3dicos opositores a nosotros nada absolutamente y objetividad son peri\u00f3dicos tendenciosos que nada m\u00e1s este [M\u00fasica] pues se informan lo que les conviene y lo que nos afecta desgraciadamente as\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n en m\u00e9xico por qu\u00e9 han tomado partido es decir est\u00e1n a favor del antiguo r\u00e9gimen a\u00f1oran los tiempos de corrupci\u00f3n desear\u00edan que regresaran los que gobernaban para las minor\u00edas y les molesta mucho que se gobierne ahora para el pueblo entonces por eso las campa\u00f1as permanentes en contra han perdido por completo su objetividad no hay equilibrios experiencia opositora pero bueno hay libertades en el pa\u00eds y se puede es decir cualquier cosa se garantice el derecho a disentir cuando est\u00e9 el dictamen y \u00e9ste se va a informar o para decirlo mejor creo que ya est\u00e1 el dictamen y se va a dar a conocer esta semana la autoridad competente va a resolver debe saber la derecha los conservadores la prensa fija acerca de lo que quiero aclarar es que algunos que se sienten dif\u00edcil no los hombres se quieren con las este pero se asumen como fish en no somos iguales nosotros no permitimos la corrupci\u00f3n no se permite la impunidad no es el tiempo de los gobiernos neoliberales a los que defend\u00eda a capa y espada la prensa al conservador presidente entonces usted considera que si hubo filtraciones porque desde ayer la jefa de gobierno que por lo menos de su gobierno no hubo tales filtraciones debe de haber habido es quien no alcanza este la jefa de gobierno ni ninguna autoridad en su gobierno este tener seguridad de qu\u00e9 los servidores p\u00fablicos van a actuar con lealtad en todos los gobiernos hay quienes no s\u00f3lo no coinciden con nuestro proyecto sino que est\u00e1n en contra esto es as\u00ed en todos lados ay [M\u00fasica] y prueba suficiente bueno esa est\u00e1 tema de grandes novelas como la del recurso del m\u00e9todo de carpentier se les recomienda de c\u00f3mo est\u00e9 en la decadencia de un dictador empezaron los opositores a cuestionarlo y empezaron a salir volantes pasquines en contra del dictador y todo lo que dec\u00edan todo era cierto exacto la precisi\u00f3n las detalle con precisi\u00f3n y con detalle 10 muy buena la novela por qu\u00e9 al final el qu\u00e9 filtraba el que conspiraba era el secretario del dictador el propio secretario dictador en desgracia decadente tambi\u00e9n yo recordaba que aqu\u00ed en palacio el presente ju\u00e1rez pues se enfrentaba rebeliones y cuando enfrenta la rebeli\u00f3n d tuxtepec creo que primero fue la noria y luego tuxtepec el gobernador del palacio era manuel gonz\u00e1lez porque vi un gobernador en palacio nacional y el qu\u00e9 se levant\u00f3 en armas en contra del presidente ju\u00e1rez porfirio d\u00edaz con la bandera de la no reelecci\u00f3n f\u00edjense qu\u00e9 interesante y manuel gonz\u00e1lez con padres de porfirio d\u00edaz en el que le informaba de lo que pasaba aqu\u00ed siendo cercano a ju\u00e1rez conspiraba en contra de dejas y le mandaba informaci\u00f3n a su compadre porfirio d\u00edaz entonces eso de las filtraciones pues es consustancial a la pol\u00edtica y adem\u00e1s no hay nada que ocultar hay que hacer cada vez m\u00e1s p\u00fablica la vida p\u00fablica y ya cuando se tenga el dictamen tos ya se est\u00e9 da a conocer y se procede tiene que intervenir que est\u00e1 haciendo en la investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda yo lo que estoy planteando lo que le he dicho a la jefe de gobierno es que vamos nosotros a ayudar el gobierno federal para que independientemente del resultado de la investigaci\u00f3n judicial y del castigo a los responsables podamos pronto rehabilitar la l\u00ednea 12 porque es un servicio que beneficia a muchas personas el estado de mexico chalco el agua de esta palapa entonces ya cuando sea el dictamen a resolver como se debe de rehabilitar para que lo m\u00e1s pronto posible te restablezca el servicio estas posibles filtraciones son fuego amigo en la 4ta d\u00e9cada 224 no eso tambi\u00e9n es otro este este brillo pol\u00edtico de nuestros adversarios tienen poner a pelear marcelo con claudia ellos quisieran eso quisieran que se pelearan marcelo claudia tortillas juan ram\u00f3n de la fuente esteban moctezuma etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera porque este est\u00e1n ellos los conservadores muy menguados no hay dirigentes del conservadurismo a lo mejor surjan pues pero en el blanco izquierdo ah\u00ed una est\u00e1 para tirar para arriba hasta para prestar esos \u00e1cidos apuestan a eso a que nos fracci\u00f3n hemos se van a quedar con las ganas es como lo que acaba de pasar ahora recuerdan lo que dec\u00eda claudio reforma y le metieron bastante por qu\u00e9 estuvo duro el bombardeo la guerra sucia llegaron a confundir a muchos aqu\u00ed sobre todo en la ciudad por qu\u00e9 d\u00eda y noche la campa\u00f1a en contra en la radio en la televisi\u00f3n en los peri\u00f3dicos en las redes d\u00eda y noche pero una cosa exagerada no vi una entrevista que le hizo labranza nos abrazamos el hijo de enrique krauze le\u00f3n le\u00f3n krauze a jorge ramos pensando de quien como jorge pues es cr\u00edtico tambi\u00e9n de nosotros pensando de que si le preguntaba oye c\u00f3mo le preguntaban hay dictadura en mexico antes manuel es autoritaria no hay democracia m\u00e9xico es venezuela hay populismo no hay libertades entonces pensaba todas estas preguntas que sirve para que los j\u00f3venes que estudian periodismo aprendan lo que no se debe de hacer cu\u00e1ndo s ejerce el noble oficio del periodismo chao como un periodista no puede hacer una entrevista de esa manera tendenciosa con falta de objetividad con falta de profesionalismo buscando tener las respuestas que \u00e9l quiere faltando del respeto al entrevistado [M\u00fasica] buscando manipularlo por considerarlo es un tonto un pelele para los que estudian comunicaci\u00f3n social que la vean yo no lo he hecho pero me la imagino y parece ser que jorge a\u00fan con las diferencias que tenemos lo que le dijo fue no es venezuela m\u00e9jico no hay una dictadura si hay democracia en m\u00e9xico no tienes una entrevista porque no la ponemos a ese fragmento s\u00ed porque es muy interesante pero porque el le\u00f3n krauze hace eso no solo por falta de profesionalismo s\u00ed no por coraje pierden objetividad se ofuscan yo entiendo pues sus sentimientos como todo hijo defiende a un padre pero este esas diferencias pol\u00edticas que tenemos pues no pueden llegar nos y las diferencias que tenemos con enrique krauze es porque \u00e9l ha sido defensor del modelo neoliberal que produjo la crisis de mexico y \u00e9l ha apoyado los fraudes electorales y \u00e9l ha callado ante la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante todo el periodo neoliberal y ahora como ya no es el gu\u00eda y pol\u00edtico porque nosotros no podemos tener como asesor a qui\u00e9n [M\u00fasica] defiende un modelo individualista corrupto entonces est\u00e1n muy molestos krauze de aguilar cam\u00edn que son los dos jefes d el agrupamiento intelectual oficial que domin\u00f3 durante todo el periodo neoliberal eso de qu\u00e9 firman un manifiesto mil 2000 intelectuales escritores y algunos dicen no los conocemos pues s\u00ed existen son cientos o miles que por distintas razones han decidido ser dirigidos encabezados por aguilar cam\u00edn y por kraus escritores poetas arquitectos pintores arque\u00f3logos soci\u00f3logos historiadores investigadores en general porque desde salinas son los grupos dominantes en el mundo las artes la cultura la ciencia entonces sus aportes pues ten\u00edan que ver b\u00e1sicamente con mantener el statu quo muy pocos intelectuales s\u00ed adhirieron a nuestra causa porque todos estaban y si est\u00e1n al servicio d los potentados o de un modelo econ\u00f3mico qu\u00e9 [M\u00fasica] no tome en cuenta al pueblo que est\u00e1 hecho para favorecer a las minor\u00edas entonces de ah\u00ed se desprende pues este coraje que lleva a esto porque si se tratara de una entrevista que le hace jon rauch el fisg\u00f3n reprimen yo c\u00f3mo se llama granados dami\u00e1n alc\u00e1zar o enriquecemos a\u00fan con su prudencia a lorenzo meyer pues tendr\u00eda un sentido distinto pero se la est\u00e1 haciendo jorge ramos no es un periodista que simpatiza del todo con nosotros pero miren vamos a escuchar y adem\u00e1s sirve para que la vea porque una vez brevemente de m\u00e9xico para concluir t\u00fa lo has visto descalificar a la prensa a los contrapesos aliarse con trump adviertes en m\u00e9xico hoy por hoy jorge los mismos riesgos para la democracia que has visto en otros lados no no debe ser absolutamente claro en eso l\u00f3pez obrador no en nicol\u00e1s maduro y no es hugo ch\u00e1vez m\u00e9xico no es venezuela yo creo que l\u00f3pez obrador debe continuar en el poder hasta el \u00faltimo viento porque as\u00ed es as\u00ed es la democracia si yo te pregunto le\u00f3n dame el nombre del l\u00edder de la oposici\u00f3n en m\u00e9xico t\u00fa y yo vamos a tener problemas para encontrar al estilo de tu pregunta a maduro hoy por hoy como le llamamos a l\u00f3pez obrador es un dem\u00f3crata es el presidente leg\u00edtimo de m\u00e9xico bueno eso que eso creo que no hay ninguna duda lo fue en su momento tambi\u00e9n hugo ch\u00e1vez y donald trump de l\u00f3pez obrador es un dem\u00f3crata jorge yo creo que hasta el momento si yo no tengo no tengo la menor duda que que fue elegido democr\u00e1ticamente que y que est\u00e1 gobernando dentro de los par\u00e1metros de la democracia mexicana la democracia mexicana todav\u00eda muy joven y con muchos problemas y no totalmente consolidada ni establecida entonces quer\u00eda que le dijera escribiera un dictador [Risas] de 'la ley' a l\u00edderes de oposici\u00f3n que este fin de semana se\u00f1alaron que el pa\u00eds se encamina a un rumbo dictatorial a un narcoestado y que empez\u00f3 el declive presidencial pues eso es lo mismo si esos son los ide\u00f3logos de esos l\u00edderes entonces ellos apuestan a que nos vaya mal nada m\u00e1s que hasta ahora afortunadamente no han podido porque el pueblo es mucha pieza el pueblo de mexico es mucha pieza y sabe muy bien lo que le conviene hay algunos que se confunden se dejan llevar por la 'guerra sucia' por todas estas campa\u00f1as de desprestigio y calumniosas pero eso lo hemos padecido much\u00edsimos a\u00f1os sin embargo la gente del pueblo est\u00e1 muy despierta muy consciente muy avispada estos intelectuales org\u00e1nicos conservadores defensores del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba porque debes defender un r\u00e9gimen corrupto no solo es salir a decir que est\u00e1 muy bien lo que se estaba haciendo qu\u00e9 actuaban as\u00ed krauze y el hilar caminito era la modernidad de sienes el que se privatizar\u00e1n los bienes nunca jam\u00e1s una protesta x el congelamiento en los salarios la disminuci\u00f3n de los salarios durante el periodo neoliberal nunca jam\u00e1s el pensamiento de estos se\u00f1ores de krauze de aguilar cam\u00edn no existen los obreros no existe el trabajador no tienen en la cabeza a los campesinos ni a los pescadores ni mucho menos a los ind\u00edgenas son la dinos y nada m\u00e1s pensando en los de arriba la clase media y alta opina la mayor\u00eda de los mexicanos no cuentan para ellos opina lo mismo las clases medias y lo pregunto porque la semana pasada de si usted tiene una aspiraci\u00f3n east asia s\u00ed s\u00ed s\u00ed hay un sector de la clase media que siempre ha sido as\u00ed muy individualista que le da la espalda al pr\u00f3jimo aspiraci\u00f3n y sta que lo que quiere es ser como los de arriba y encaramarse lo m\u00e1s que se pueda sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole son partidarios de que el que no tranza no avanza es incre\u00edble como apoyan a gobiernos corruptos incre\u00edble yo lo atribuyo a que son muy susceptibles a la manipulaci\u00f3n que leen el reforma si un sector tampoco todas porque ni modo que es que las todas las clases de forma normal aqu\u00ed en la ciudad de mexico no s\u00e9 el tiraje del reforma deben de ser 30 mil peri\u00f3dicos ni siquiera es para nada no quieren imparcial en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz el peri\u00f3dico de el r\u00e9gimen llegaron a tirar 120.000 de ejemplares diarios en el imparcial no es as\u00ed cuando todav\u00eda en m\u00e9xico hab\u00edan 15 18 millones de habitantes y la mayor\u00eda no sab\u00eda leer ni escribir no ese es un -sector lo que sucede es de qu\u00e9 si tienen influencia si alcanzan a manipular porque est\u00e1n dedicados a eso s la pol\u00edtica fascistoide d hitler que aplicaba a trav\u00e9s de diabetes seg\u00fan la cual una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad yo la vez pasada pero a veces vuelve a ponerlo qu\u00e9 este coloc\u00f3 en su 'twitter' l\u00e1zaro r\u00edos este se\u00f1or esta persona es el segundo en el reforma l director del reforma pero este es el pensamiento que prevalece [M\u00fasica] este es el mapa de la ciudad de m\u00e9xico esta parte la gana los conservadores y esa parte la gana la alianza sigamos haciendo historia coincide de qu\u00e9 de \u00e9ste de este lado esta parte est\u00e1n las delegaciones ahora se llaman alcald\u00edas donde vive m\u00e1s gente de clase media y alta y ac\u00e1 viven m\u00e1s trabajadores obreros y la gente pobre miren como le pone as\u00ed qued\u00f3 la ciudad de mexico los que pagan impuestos y aqu\u00ed se le podr\u00eda agregar en esa mentalidad neoporfiristas los que piensan los educados los de mayor nivel acad\u00e9mico y todo eso porque ese es el pensamiento dominante en el conservadurismo y ac\u00e1 los que reciben subsidios dec\u00eda yo ni siquiera es un asunto que tiene que ver con la racionalidad con la objetividad con la verdad no es un asunto emocional es una creencia por el dogmatismo por el fanatismo de derecha del conservadurismo porque esto no es cierto pagan m\u00e1s impuestos los pobres y los trabajadores que los de arriba incluso impuesto sobre la renta pero el qu\u00e9 en reforma una informaci\u00f3n as\u00ed dice claro as\u00ed es entonces se han dedicado a reforzar con la manipulaci\u00f3n esa actitud conservador de ciertos sectores de la clase de media cual es el ideal porque tambi\u00e9n en el flanco izquierdo se dicen o si hay clase media luego entonces va a haber m\u00e1s conservadurismo no no hay que sacar a millones de mexicanos de la pobreza qu\u00e9 es coloque que la clase media pero sin la mentalidad ego\u00edsta con la doctrina del humanismo una clase media fraterna no individualizada que eso es lo que hizo la pol\u00edtica neoliberal y como lo lograron pues con la educaci\u00f3n con los planes de estudio que llevaron a cabo todas las reformas bueno quitaron el civismo quitaron la \u00e9tica que redujeron la historia a la nada pero no s\u00f3lo eso apostaron a desacreditar a nuestros dirigentes a nuestros h\u00e9roes patrios estos actores este tambi\u00e9n muy superficiales famosos que no estoy hablando de alc\u00e1zar lleno de otros se le lanzaron a hidalgo fuert\u00edsimo a morelos a todos para desacredita borrar nuestro pasado porque en el pensamiento conservador hab\u00eda que acabar con la historia era el fin de la historia no nos quer\u00edan dejar ni siquiera el derecho a la memoria entonces existe eso pues hay que seguir luchando creando conciencia para tener una sociedad mejor se ha avanzado much\u00edsimo yo hago una gira el fin de semana y lleg\u00f3 a acapulco me voy el viernes de acapulco hasta puerta escondida como 500 km 400 500 km en toda la carretera como 50 actos ya cuando entr\u00f3 la noche que hemos pasado pinotepa pens\u00e1bamos ya no van a ver m\u00e1s este personas esper\u00e1ndonos no ah\u00ed con los celulares y el foquito ve\u00edamos nadie para quejarse para inconformarse todos todos felices manifestando su apoyo a la transformaci\u00f3n toda la costa la polic\u00eda se campa\u00f1a por cierto ma\u00f1ana me voy a vacunar ya la segunda 2 porque s\u00ed este hay m\u00e1s acercamiento que no debe haber tanto pero se desborda por esto que la gente est\u00e1 muy contenta feliz feliz feliz no fue poca cosa en este ganarles a todos es que si vinieron todos salinas fox calder\u00f3n zedillo diego los medios de informaci\u00f3n todos del pri el pan todos todos todos se port\u00f3 muy bien la jerarqu\u00eda de la iglesia s\u00f3lo una obispo uno o dos pero uno o dos golondrinas no hacen verano fueron respetuosos de jerarqu\u00eda un cardenal fue el \u00fanico lo mismo no cuidado con el comunismo ah\u00ed viene el lobo creo que los comunismo porque comunista por qu\u00e9 este nos va a quitar a los ni\u00f1os de lo m\u00e1s atrasado que puede haber y desde luego retr\u00f3grada la mayor\u00eda de la iglesia cat\u00f3lica muy bien fueron respetos y las iglesias evang\u00e9licas lo mismo respetuosas no as\u00ed las c\u00fapulas del poder econ\u00f3mico sus voceros sus intelectuales org\u00e1nicos y todos se agruparon y la prensa extranjera que hizo su papel\u00f3n \u00faltimo presente solamente preg\u00fantale si el d\u00eda de ma\u00f1ana se va a reunir con los gobernadores electos de morena y si posteriormente se reunir\u00eda con los dem\u00e1s gobernados hasta que ya se resuelva en definitiva d est\u00e1n algunos pidiendo que yo los reciba lo voy a hacer pero quiero esperar a que este termin\u00e9 completamente el proceso muy bien quedamos aqu\u00ed la compa\u00f1era gracias presidente sandra gilera de grupo lar esa comunicaci\u00f3n es antes que nada presente quiero darle las gracias porque fuera marina las playas de sol voy a solucionar el problema de la basura enterrada y por otro lado presidente desgraciadamente lo en gobiernos estatales las elecciones no se llevaron muy transparente como usted lo menciona tenemos el caso de san pedro tlaquepaque donde se encontr\u00f3 una anomal\u00eda similar a la que le aplicaron a usted en el 2006 se utiliz\u00f3 un algoritmo que alter\u00f3 los resultados finales de hecho traigo ahorita las pruebas ya se meti\u00f3 en la fepade y bueno esto obviamente benefici\u00f3 al mc y el candidato que realmente gan\u00f3 que fue alberto maldonado es que ya meti\u00f3 la denuncia sin embargo bueno los jaliscienses solicitan la justicia para que esto sea democr\u00e1ticamente y que pues investiguen y que manden un perito en inform\u00e1tica yo traigo aqu\u00ed est\u00e1 la prueba para que ustedes la tengan pero b\u00e1sicamente tiene que ser la procuradur\u00eda para delitos electorales y en el ine y en el tribunal ya con los procedimientos que est\u00e1n establecidos de hecho ya metieron todas las pruebas me mandaron todas las pruebas y bueno nada m\u00e1s que pues necesitan ahora as\u00ed que darle velocidad porque ya ve que son much\u00edsimas las denuncias de hecho me comentaban que este mismo algoritmo fue el que se llev\u00f3 a cabo en la miguel hidalgo donde margarita zavala recibi\u00f3 much\u00edsimo m\u00e1s votantes de los que se encontraban en la lista nominal es el algoritmo que utilizaron en el 2006 cuando le robaron a usted la campa\u00f1a s\u00ed pero es un asunto que con jes\u00fas si te parece y lo dej\u00f3 el bollo me da mucho gusto porque si fueron de la secretaria de marina y tambi\u00e9n de medio ambiente fueron a ver lo de la basura si este y ya est\u00e1n atendiendo el problema por moises un lugar limpio y bello es un para\u00edso yo no he podido ir pero antes y va a juegos es una isla de encanto por qu\u00e9 ay y mucha fauna sobre todo pescados ah\u00ed llega el tibur\u00f3n ballena ahora a lugares m\u00e1s distantes de la costa y mate rayas es algo bell\u00edsimo se necesita conservar mucho y la gente lo hace por ejemplo no se permite que haya circulaci\u00f3n de veh\u00edculos son carritos el\u00e9ctricos de estos el golf y hay que seguir cuidando los manglares y que no se permita nunca la construcci\u00f3n de hoteles muchos pisos hace unos d\u00edas el primero de junio el d\u00eda de la marina que fui a veracruz me dio mucho coraje de que est\u00e1bamos en el puerto es la historia del malec\u00f3n ah\u00ed en el faro d\u00f3nde estuvo el gobierno de ju\u00e1rez donde estuvo el gobierno de carranza ah\u00ed se dieron a conocer las leyes de reforma ah\u00ed se dio a conocer la ley agraria de 1915 bueno cuatro veces heroico puerto de veracruz ah\u00ed se expuls\u00f3 a los \u00faltimos espa\u00f1oles que no aceptaban la independencia 1825 comandante baranda los arcos del castillo de san juan de ul\u00faa para terminar de consumar la independencia de m\u00e9xico ah\u00ed se resisti\u00f3 la invasi\u00f3n estadounidense en 1914 de hecho el pueblo en contra de la inversi\u00f3n extranjera bueno estoy en la embarcaci\u00f3n donde llevamos a cabo la ceremonia y vuelto a ver y un edificio artist in casi en la parte hist\u00f3rica eso no se debi\u00f3 autorizar y ojal\u00e1 y se remedie y se rebana legalmente como dan permiso para eso y el patrimonio hist\u00f3rico entonces en holbox lo mismo que no vayan a ser una torre este cuidar pero ah\u00ed gente que defiende el medio ambiente aut\u00e9nticos ambientalistas no este simuladores que te haces presidente por alg\u00fan amigo que le mando un saludo este tienen su sobrenombre les ofrezco disculpas pero es bueno le dicen 'el karateka' y ya saben qui\u00e9n es todos los conocen en la isla presente perd\u00f3n es que por otro lado tambi\u00e9n quiero denunciar la pesca ilegal en nuestro pa\u00eds como en el archipi\u00e9lago ribera revillagigedo que fue nombrado parque nacional y \u00e1rea protegida libre de pesca sin embargo esto no se ha llevado a cabo por falta de inspecci\u00f3n y vigilancia y solicitan su apoyo para que mande a las instancias para que puedan revisar y que esto no se lleve a cabo lo hacen por el at\u00fan de aleta amarilla que es lo que m\u00e1s est\u00e1n sacando de ah\u00ed gracias lo vemos con jes\u00fas y luego ustedes dos el jefe del estado mexicano licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador soy su servidor carlos pozos reportero del or mol\u00e9cula oficial y columnista de la revista petrol\u00ed energ\u00eda un dato antes de iniciar mis preguntas existe una urgencia para atender a los pacientes que sufren de picadura de alacr\u00e1n y mordedura de serpiente en una investigaci\u00f3n de nuestra p\u00e1gina se encontr\u00f3 que hay un registro de 2 millones 594 mil 828 accidentes por alacr\u00e1n y 35 1586 por mordedura de serpiente sobre todo en ni\u00f1os una soluci\u00f3n es tener disponibles suficiente anti veneno principal en esta \u00e9poca de temporada de calor este los estados afectados son los del norte del pa\u00eds presidente solo que la cofepris no ha resuelto la aprobaci\u00f3n del registro de estos anti venenos lo vamos a ver los entregas la informaci\u00f3n s\u00ed y le pedimos al doctor alejandro schwartz que nos diga si \u00e9ste si hay los medicamentos autorizados para esto y desde luego que hay pero este si hay otras solicitudes porque no se autorizan eso es lo que se debe de responder yo lo entrego mi primera pregunta jefe del estado mexicano recuerda usted que en enero del 2019 mi pregunta fue sobre el juicio a los expresidentes y usted expres\u00f3 que se someter\u00eda a consulta popular por ello me permito preguntarle si conoce usted la plataforma juicios a ex presidentes mx gmail.com o arroba juicio expresidentes punto mx en cuya organizaci\u00f3n se encuentran al frente omar garc\u00eda ariadna baena t\u00e1 nea cepeda quienes buscan hacer conciencia sobre la importancia de la consulta y enjuiciar a expresidentes en casos de corrupci\u00f3n para que tenga validez esta consulta se requiere 37 millones de personas participen votando el primero de agosto s\u00f3lo se tienen 47 d\u00edas presidente la pregunta es se puede convocar y recordar desde este espacio e invitar a youtubers y a medios convencionales a sus a sumarse a darle difusi\u00f3n a esta informaci\u00f3n sin este nosotros presentamos la solicitud para que se llevara a cabo esta consulta y vamos a informar como ustedes t\u00fa lo est\u00e1s solicitando y voy a fijar tambi\u00e9n la postura del gobierno y mi postura sobre este asunto solo tomar en cuenta tener como antecedente de qu\u00e9 se solicit\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados de que se llevara a cabo esta consulta luego la suprema corte de justicia aprob\u00f3 la realizaci\u00f3n de la consulta y ya el ine est\u00e1 preparando la celebraci\u00f3n de esta consulta para el mes de agosto eso lo inform\u00f3 s\u00ed de manera muy general la pregunta tiene que ver con e la decisi\u00f3n de investigar o no a los expresidentes por supuesto actos individuos famosas que se cometieron cuando ellos gobernaron ah claro no es literal no es como lo estoy frase 'no ya este se va a conocer la pregunta tal cual ya se conoce pero aqu\u00ed se va dar a conocer la pregunta en esencia es lo que plantea entonces todos los mexicanos van a participar es poner en pr\u00e1ctica la democracia participativa acaban de pasar las elecciones eso corresponde m\u00e1s a la democracia representativa pero la democracia no se agota o no se limita s\u00f3lo a las elecciones como se conoce sino que constantemente hay que estar pregunt\u00e1ndole al pueblo es mandar obedeciendo no que ya me eligieron por tres por seis a\u00f1os y haga lo que haga me tienen que aguantar no en la democracia el pueblo manda el pueblo pone el pueblo quita el pueblo decide entonces por eso esta consulta nosotros en esta semana vamos a fijar nuestra postura adelanto tambi\u00e9n que yo de manera p\u00fablica desde que tome posesi\u00f3n sostuve que no iba a participar y que adem\u00e1s consideraba de que ten\u00edamos que ver hacia adelante y poner un punto final solo con el compromiso de la no repetici\u00f3n de no hacer lo mismo y de que sea hacia adelante como ha venido sucediendo no se permita no se tolere ni la impunidad ni la corrupci\u00f3n pero de todas maneras van a ser los ciudadanos va a ser el pueblo y el que va a decidir no es el presidente vamos a hacer todos los ciudadanos no es el presidente todos los veranos y yo voy a fijar mi postura que va en el sentido de lo que acabo de exponer de lo que dije cuando tome posici\u00f3n del cargo de presidente de la rep\u00fablica de todas maneras para que la gente sepa porque ni modo que los medios de informaci\u00f3n difundan de que va a haber una consulta con estos prop\u00f3sitos o viene algo hoy en los medios sobre la consulta entonces aqu\u00ed vamos a informar y que cada quien decida y un llamado a los medios para que informen eso no significa estar a favor est\u00e1n en contra significa el que se pueda fortalecer la democracia con la participaci\u00f3n de los ciudadanos se siga fortaleciendo la democracia con la participaci\u00f3n de los otros presidente de mexico mi segunda pregunta es un ejercicio period\u00edstico ya lo hicimos alguna vez es una pregunta con varios incisos solo requiero un s\u00ed o un no inicio puede felicitar al ine por la organizaci\u00f3n puede felicitar al ine por la imparcialidad no tiene la f\u00f3rmula para romper la alianza legislativa no el ejecutivo propone y adem\u00e1s no lo quiero szalai porque es fuera m\u00e1scaras durante mucho tiempo se simul\u00f3 se acuerdan como se peleaba el pri y el pan yo dec\u00eda son lo mismo es el prian y me tiraban loco el ejecutivo propone y el legislativo dispone s\u00ed ya las encuestas no participan en las elecciones y se acab\u00f3 el gran negocio ni s\u00ed ni no hasta el momento logro todas las reformas fundamentales que necesita la cuarta transformaci\u00f3n casi todas es sospechoso que el 'new york times' tome el tema de la l\u00ednea 12 cuando guard\u00f3 silencio durante mucho tiempo cuando enrique horcasitas dio a conocer su libro ya he hablado de la prensa y extranjera no se caracteriza en los tiempos actuales por la objetividad y a veces se alejan mucho de la \u00e9tica pero eso no solo para el caso de m\u00e9xico es mundial el 'new york times' por ejemplo tomo partido en las elecciones pasadas en eeuu no cuestionaba parejo s\u00ed no s\u00f3lo a uno y se puede decir que ese periodismo lo han hecho siempre qu\u00e9 es v\u00e1lido yo digo no y la prensa tiene que ser profesional objetiva tiene que poner por delante la verdad ser equilibrada no prensa facciosa cuando hay una revoluci\u00f3n pues hay peri\u00f3dicos que defienden un movimiento que ya se sabe qu\u00e9 es un peri\u00f3dico de la revoluci\u00f3n el regeneraci\u00f3n en un peri\u00f3dico para combatir a la dictadura abiertamente pero no presum\u00eda de que era independiente de que la plural se acuerdan cu\u00e1nto manipularon con eso de que los peri\u00f3dicos ser\u00e1n independientes en mexico plurales que no tomaban partido bueno hab\u00eda hasta candidatos independientes y yo dec\u00eda independientes del pueblo no de la mafia del poder pero siempre han simulado y han buscado enga\u00f1ar y yo estoy muy contento ahora por qu\u00e9 se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n 3 un momento de definiciones fuera m\u00e1s caras estuve durante dirigida por el norte de la cruz y ve\u00eda yo los carteles espectaculares pri-pan ya no digo otro juntos qu\u00e9 b\u00e1rbaro qu\u00e9 cosa tan trascendente tan importante eso es lo mejor y esto pas\u00f3 en los medios y pas\u00f3 los partidos en los intelectuales en los acad\u00e9micos en todo fuera m\u00e1s caras y ya sabemos qui\u00e9n est\u00e1 de un lado qui\u00e9n est\u00e1 del otro y no tengamos miedo a eso dicen es polarizaci\u00f3n no la polarizaci\u00f3n viene desde hace siglos aunque siempre una minor\u00eda ha dominado siempre yang excluido al pueblo lo que est\u00e1 sucediendo es important\u00edsimo porque es el mecanismo de control y de manipulaci\u00f3n est\u00e1 quedando al descubierto es como la f\u00e1bula de que el rey va desnudo pero esto ya habl\u00e1bamos de que los intelectuales actores escritores qu\u00e9 he mostrado simpat\u00eda por la transformaci\u00f3n y ayudan en la transformaci\u00f3n son muy poquitos que es parte de la decadencia imag\u00ednense miles de escritores de intelectuales de investigadores con un pensamiento conservador nos encontramos como 10 10 cuando los abajofirmantes 4 fuera el \u00faltimo manifiesto mil que 1400 80 nosotros vamos a repasar enriquecemos lorenzo meyer que no est\u00e9 es militante vamos a decir es muy objetivo moderado profesional pero es un gran historiador fabricio mej\u00eda y ese escritor de los j\u00f3venes porque casi todos en contra los escritores j\u00f3venes entonces el fruto de la pol\u00edtica neoliberal eso es lo que dejan pues llevamos 3 luego nos vamos a los actores 2 dami\u00e1n alc\u00e1zar y vichy por uno mismo no ten\u00edamos 5 luego en tambi\u00e9n debe tambi\u00e9n su hermana cuando llegamos ah\u00ed 6 luego helenista 7 el primero col bqr 8 los g\u00e9neros que son de primera de primera rafael barajas el fisg\u00f3n 9no jose hernandez 10 antonio helguera 11 negro miguel 12 hasta ah\u00ed bueno y unos dos o tres m\u00e1s o sea que ofrecemos disculpa pero eso es todo eso es todo se cuenta antes porque se nos adelantaron ten\u00edamos el apoyo de monsi de carlos monsiv\u00e1is guti\u00e9rrez vega de luis javier garrido jos\u00e9 mar\u00eda p\u00e9rez gay chema en avil\u00e9s el gran escritor un mexicano que merec\u00eda premio de literatura pero nobel de literatura fernando del paso gran escritor el otro intelectual poblano que vivi\u00f3 en xalapa siempre pitol sergio pitol ellos ayudaron ideal rodr\u00edguez trampol\u00edn y se ayudaron la formaci\u00f3n el movimiento hasta cuando les propuse el nombre una discusi\u00f3n importante arnaldo c\u00f3rdova si de primera de primera de primera de primera bueno continu\u00f3 con los incisos presidente se mantiene la promesa de darme la entrevista para que me titul\u00e9 la siguiente semana [M\u00fasica] en bueno han pasado 911 d\u00edas de gobierno ha sentido en algunos de ellos mareo de poder como no te los han pasado 911 d\u00edas de gobierno ha sentido en alguno de esos otros 911 d\u00edas alg\u00fan mareo de poder no tengo los pies la tierra no le evit\u00f3 dicen que el poder a tonta a los inteligentes ya los tontos los vuelve locos y suele pasar cuando no hay ideales cuando no hay principios cuando se entiende de que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s cuando siempre est\u00e1 presente el pueblo el pa\u00eds m\u00e9xico la naci\u00f3n para eso es el poder lo dem\u00e1s no sirve de nada des vanidades parafernalia esa acumulaci\u00f3n de hama de dinero pero eso no les importan el \u00faltimo inciso presidente tiene el pegamento para unir a la sociedad de m\u00e9xico s\u00ed y lo estamos logrando siempre y cuando se entienda como sociedad a todo el pueblo porque antes se acuerdan que hasta se dec\u00eda es de la sociedad y hab\u00eda esta expresi\u00f3n la sociedad era los de arriba hab\u00edan secciones y todav\u00eda hay menos pero de sociedad y que no es sociedad el ind\u00edgena el campesino al obrero el maestro el comerciante el tianguista una sociedad entonces todos somos sociedad todos presidente \u00faltima pregunta en estos d\u00edas proliferan los payasos con pelucas y sin ellas los cuentachistes cuentachistes ahora autollamados est\u00e1 a\u00fan tan estando peros as\u00ed como c\u00f3micos y sus pati\u00f1os en los medios convencionales de comunicaci\u00f3n para encontrarlo solo basta decir de tin mar\u00edn de do ping\u00fc\u00e9 ahora que son oposici\u00f3n todos ellos se autodenominan periodistas leg\u00edtimos critican a usted hasta porque se le cae un l\u00e1piz en las elecciones intermedias generaron una campa\u00f1a sucia en su contra y en torno a los logros de su administraci\u00f3n sobre todo en la ciudad de mexico presidente usted gobierna con la comunicaci\u00f3n con el ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas de estas maneras pero ah\u00ed est\u00e1n a su alcance los medios p\u00fablicos del estado tambi\u00e9n los neoliberales minimizaron su participaci\u00f3n para que no le hicieran sombra a la televisi\u00f3n y a la radio comercial la pregunta es en alg\u00fan momento ser\u00e1 posible darle oportunidad en los medios p\u00fablicos a verdaderos periodistas independientes sin antecedentes de corrupci\u00f3n as\u00ed como a voceros pol\u00edticos y t\u00e9cnicos de su gobierno para que brinden informaci\u00f3n con objetividad sin sesgos sin amarillismo sin ciencia sensacionalismos e informen verazmente a la ciudadan\u00eda que a\u00fan no tiene acceso a internet y en ese sentido presidente proponerle con todo respeto que las conferencias vespertinas pudieran continuar para tratar temas como la obesidad y las adicciones entre otros problemas que tiene la salud de m\u00e9xico vamos a seguir con esos temas que son important\u00edsimos el que se oriente sobre y la nutrici\u00f3n y alimentarnos bien el hacer ejercicio todo lo que es medicina preventiva necesitamos dedicar mucho tiempo a eso hacer conciencia de que es muy importante que nos cuidemos que as\u00ed es como se resisten las enfermedades o se enfrentan las enfermedades con la medicina preventiva depende mucho de lo que nosotros hacemos y tambi\u00e9n el tema de las drogas vamos a seguir aqu\u00ed hablando de este asunto y de otros adem\u00e1s qu\u00e9 ya va a pasar etapa post electoral d\u00eda a otra cosa mariposa pero mientras est\u00e9 pues tenemos que estarnos ocupando porque tenemos que estar informando a la gente todav\u00eda hay mucha manipulaci\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 est\u00e9 informando informando constantemente pero si hay muchos otros temas por ejemplo todo lo que tiene que ver con el crecimiento de la econom\u00eda con la creaci\u00f3n de empleos con el que no haya carest\u00eda de la vida el que alcance el ingreso el que logremos mejores condiciones de vida de trabajo el tema de la paz de la tranquilidad todo esto que estamos atendiendo que ahora con la vida electoral este como es natural el predominio de la actividad pol\u00edtica electoral se hizo a un lado dejamos de hablar de esos temas ahora vamos a retomar los de nuevo es muy importante mucho muy importante el campo la actividad pesquera del turismo la relaci\u00f3n con eeuu sobre todo temas de inversi\u00f3n desarrollo industrial de comercio todo esto vamos a seguir aqu\u00ed tratando que est\u00e9 permanentemente bueno pues te quedas para ma\u00f1ana [M\u00fasica] gracias pregunta el ministro arturo sald\u00edvar en su cuenta de 'twitter' que si es este constitucional la reforma que extiende dos a\u00f1os su periodo al frente de la corte que qu\u00e9 opina de esto que acaba de publicar hace unos minutos en el ministro que estoy de acuerdo con \u00e9l que yo considero un hombre \u00edntegro y una gente honesta qu\u00e9 es la \u00fanica posibilidad no me gusta personalizar pero en este caso porque las instituciones tienen que ver mucho con las mujeres y con los hombres que las conducen que las dirigen en este caso la posibilidad nada f\u00e1cil de reformar el poder judicial seg\u00fan mi punto de vista pasa porque se mantenga el ministro zald\u00edvar no solo como presidente de la suprema corte de justicia sino sobre todo como presidente del consejo de la judicatura qu\u00e9 es el organismo que puede limpiar el poder judicial de jueces corruptos que no est\u00e1n al servicio del pueblo de magistrados que act\u00faan de la misma manera as\u00ed como hay en el poder ruiz ser porque no podemos generalizar jueces ministros magistrados jueces magistrados y ministros rectos \u00edntegros que son pocos es la minor\u00eda lo que predomina desgraciadamente en el poder policial es la defensor\u00eda de los intereses creados del antiguo r\u00e9gimen no est\u00e1 el poder judicial al servicio del pueblo que est\u00e1 el servicio d las minor\u00edas al servicio del dinero entonces para llevar a cabo un cambio en el poder judicial que urge se requiere el ministro arturo sald\u00edvar sea hasta que termine su mandato como ministro presidente no solo de la corte sino t la judicatura del consejo de la judicatura y que se entienda no es religi\u00f3n es que termine en el 24 como va a terminar solo como ministro en el caso de que no lo apoyen los otros ministros que es muy dif\u00edcil que lo apoyen ojal\u00e1 y me equivoque porque la mayor\u00eda de los ministros fueron puestos en el antiguo r\u00e9gimen donde la pol\u00edtica estaba al servicio de las minor\u00edas no al servicio del pueblo pero bueno con libertad con autonom\u00eda que el poder judicial decida yo s\u00ed tengo la obligaci\u00f3n de informarle al pueblo de que se requiere una reforma al poder judicial y qu\u00e9 si siguen dominando los mismos no hay esperanza as\u00ed de claro y no hace falta este argumentar mucho es cosa de ver las decisiones de los jueces en los \u00faltimos tres meses la libertad de delincuentes d grupos qu\u00e9 se dedican de actividades il\u00edcitas delincuencia llamada organizada y delincuencia de cuello blanco imag\u00ednense que se ampara a los delincuentes no solo a los de la delincuencia organizada yo tambi\u00e9n a los de cuello blanco cu\u00e1ndo han visto que se castigue a los potentados nunca pues muy raro las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de pobres se castiga el que no tiene que comprar la inocencia hay que limpiar el poder judicial y si quieren m\u00e1s de lo mismo que con su pan se lo coman pero yo siempre voy a decir lo que pienso muy bien muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana sara queda pendiente la pregunta",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:24.578519"
}