{
    "video_id": "CpmvY1gOkhQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CpmvY1gOkhQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVhHSgwiRdGQWZxdVnTJoR-OC8Ow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CpmvY1gOkhQ",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Tecate, Baja California.",
    "video_length_seconds": 2899,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 4.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "social mar Bola\u00f1os",
            "start": 6.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez secretario de agricultura y",
            "start": 11.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Manuel",
            "start": 13.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Villalobos",
            "start": 15.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula coordinador general de",
            "start": 17.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 20.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 22.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "rosas subsecretario de egresos de la",
            "start": 24.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secretara de Hacienda y Cr\u00e9dito p\u00fablic",
            "start": 27.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "perteneciente a la direcci\u00f3n de",
            "start": 33.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 34.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Ra\u00fal Manzano",
            "start": 36.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "V\u00e9lez directora general del organismo",
            "start": 41.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 44.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel",
            "start": 46.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sosa",
            "start": 49.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "elaga director general del banco del",
            "start": 52.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel l",
            "start": 55.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Bocanegra",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 60.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 62.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 64.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Cuevas directora general del programa la",
            "start": 67.479,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 70.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Ruiz coordinador Nacional del programa",
            "start": 74.119,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 77.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 79.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "piceno comisionado nacional de",
            "start": 82.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acuacultura y pesca Octavio Almada",
            "start": 85.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "palafox",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Tecate Edgar",
            "start": 90.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Dar\u00edo Ben\u00edtez",
            "start": 93.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Ruiz Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 97.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 100.64,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 102.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 103.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 105.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 110.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 113.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Baja",
            "start": 115.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "California maestra Marina del Pilar",
            "start": 116.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "olmeda Muy buenas tardes a todas a todos",
            "start": 126.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todos mis amigos",
            "start": 130.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete que eh lidera",
            "start": 133.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 137.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador bienvenidos nuevamente a Baja",
            "start": 139.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "California bienvenido presidente al",
            "start": 142.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de nuestra Baja California",
            "start": 145.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 147.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que como se puede dar cuenta lo esperaba",
            "start": 152.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con muchas ansias Tecate es la canci\u00f3n",
            "start": 154.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del viento resguardada por las monta\u00f1as",
            "start": 158.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el olor del pan reci\u00e9n horneado por",
            "start": 161.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 164.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es la historia milenaria grabada",
            "start": 165.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en las piedras de La Rumorosa y la",
            "start": 169.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sombra del cuchum\u00e1",
            "start": 172.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cubri\u00e9ndose una tradicional ciudad te\u00f1a",
            "start": 176.64,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que lleva su esp\u00edritu de pueblo antiguo",
            "start": 180.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ideal para quienes buscan fundirse en el",
            "start": 183.879,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de Baja",
            "start": 187.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "California nos conocen por ser el \u00fanico",
            "start": 189.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico de la frontera mexicana y",
            "start": 192.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando la gente nos visita comprueba que",
            "start": 195.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la magia se vive en cada Rinc\u00f3n de esta",
            "start": 197.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tierra bendecida porque la magia est\u00e1 en",
            "start": 200.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres que con su trabajo",
            "start": 203.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hacen M\u00edstica esta tierra hoy con los",
            "start": 206.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 210.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajamos en equipo para que esta magia",
            "start": 212.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fortalezca Porque la realidad se\u00f1or",
            "start": 215.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente es que los gobiernos",
            "start": 218.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anteriores se hab\u00edan olvidado de Tecate",
            "start": 221.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s en m\u00e1s de 10 a\u00f1os no se hab\u00eda",
            "start": 223.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hecho una sola obra en este",
            "start": 227.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio se le otorg\u00f3 la categor\u00eda de",
            "start": 229.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico pero todo qued\u00f3 en un",
            "start": 232.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "membrete y las familias de Tecate se",
            "start": 235.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quedaron esperando su bienestar nuestra",
            "start": 238.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prioridad ahora es que Tecate ofrezca",
            "start": 242.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bienestar y calidad de vida a las",
            "start": 244.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "familias tecates y por ello estamos",
            "start": 246.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano para transformar",
            "start": 249.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta ciudad hoy en Tecate estamos",
            "start": 251.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "multiplicando el espacio p\u00fablico creando",
            "start": 254.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1reas verdes que favorezcan el Paseo",
            "start": 256.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familiar el acceso a actividades",
            "start": 259.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas y culturales as\u00ed como la",
            "start": 261.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del deporte en espacios dignos",
            "start": 264.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y seguros por ello end",
            "start": 267.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el proyecto del parque urbano centro de",
            "start": 270.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n comunitaria que incluye la",
            "start": 272.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la plaza principal un",
            "start": 275.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "parque lineal \u00e1reas verdes la",
            "start": 277.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n del parque Adolfo L\u00f3pez",
            "start": 280.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Mateos cinco \u00e1reas infantiles y",
            "start": 283.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "andadores para peatones y ciclistas con",
            "start": 285.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el apoyo del gobierno que usted encabeza",
            "start": 288.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente y haciendo equipo con nuestro",
            "start": 292.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amigo Dar\u00edo Ben\u00edtez en el",
            "start": 294.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ayuntamiento estamos",
            "start": 297.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "120 fachadas y 20 murales art\u00edsticos",
            "start": 300.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de el centro Estatal de las artes",
            "start": 304.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de Tecate Y el museo comunitario",
            "start": 307.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adicionalmente estamos rehabilitando el",
            "start": 309.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estadio Manuel cese\u00f1a uno de los",
            "start": 313.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sicos templos beisboleros de Baja",
            "start": 315.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "California junto con la unidad deportiva",
            "start": 318.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eufracio cese\u00f1a Santana sabemos",
            "start": 321.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente que usted es un gran",
            "start": 325.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conocedor del b\u00e9isbol y quiero decirle",
            "start": 327.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que las tardes de pelota caliente en el",
            "start": 331.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diamante del Manuel cese\u00f1a tienen Una",
            "start": 333.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera \u00fanica en este a\u00f1o hemos",
            "start": 336.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "invertido",
            "start": 339.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "53.2 millones de pesos en vialidades",
            "start": 341.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "primarias equipamiento p\u00fablico y Obras",
            "start": 343.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del programa respira se\u00f1or presidente en",
            "start": 347.0,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Tecate hemos venido a saldar una deuda",
            "start": 351.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con las madres trabajadoras a",
            "start": 353.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes los anteriores gobiernos",
            "start": 356.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marginal y olvidaron dejando a la deriva",
            "start": 358.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el cuidado de sus hijos por ello el",
            "start": 361.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasado 11 de octubre inauguramos el",
            "start": 365.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n infantil del DIF para",
            "start": 367.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el cuidado de los hijos de madres",
            "start": 369.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "obreras maquiladoras que con una",
            "start": 372.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 7.6 millones de pesos podr\u00e1",
            "start": 374.56,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ser posible porque en Tecate las madres",
            "start": 378.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trabajadoras tienen la tranquilidad de",
            "start": 381.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que sus ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n bien",
            "start": 384.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cuidados y comen calientito en las",
            "start": 386.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "escuelas pues hemos invertido 22.3",
            "start": 389.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el programa pancita",
            "start": 392.919,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "llena coraz\u00f3n contento todo ello",
            "start": 395.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de un",
            "start": 401.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "apoyo para las mujeres tecates con una",
            "start": 404.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 408.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "7,78 pesos en la tarjeta Violeta y as\u00ed",
            "start": 411.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "como el Dif ofrece protecci\u00f3n a las",
            "start": 415.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y a las personas de la",
            "start": 417.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tercera edad tambi\u00e9n a las personas con",
            "start": 420.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "discapacidad y a los grupos vulnerables",
            "start": 423.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es nuestro deber auxiliar a las familias",
            "start": 425.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y ofrecerles un apoyo en un momento tan",
            "start": 428.919,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil como lo es la muerte de un ser",
            "start": 431.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "querido que adem\u00e1s del dolor emocional",
            "start": 433.879,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "implica tambi\u00e9n un quebranto econ\u00f3mico",
            "start": 436.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "por ello invertimos 3.8 millones de",
            "start": 440.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesos pusimos en marcha un nuevo",
            "start": 444.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crematorio operado por DIF con cuotas de",
            "start": 446.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n meramente simb\u00f3licas hay",
            "start": 449.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "algunas gratuitas totalmente dependiendo",
            "start": 451.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la capacidad econ\u00f3mica de los deudos",
            "start": 454.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que pueda tambi\u00e9n derivar en la",
            "start": 457.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n total de los servicios",
            "start": 460.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funerarios pensando en las personas que",
            "start": 463.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "viven en situaci\u00f3n de calle pusimos en",
            "start": 465.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "marcha un comedor comunitario en la",
            "start": 468.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Colonia Rinc\u00f3n Tecate quiero decirles",
            "start": 471.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hoy podemos emprender estas obras",
            "start": 475.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayores en Tecate Y en todo Baja",
            "start": 477.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "California Porque hoy hay un manejo",
            "start": 480.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "responsable pero sobre todo honesto de",
            "start": 483.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los recursos lo que otros gobiernos",
            "start": 486.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gastaban en privilegios hoy se invierte",
            "start": 489.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Construir la ciudad que todas y todos",
            "start": 492.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los tecates se merecen hoy el coraz\u00f3n de",
            "start": 495.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Tecate vuelve a latir y late muy fuerte",
            "start": 497.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de cada uno de nosotros depende seguir",
            "start": 500.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construyendo un tecate m\u00e1s noble",
            "start": 503.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "amigable e incluyente porque la",
            "start": 506.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transforma",
            "start": 508.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ha llegado con el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 510.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y esa ya nadie la",
            "start": 511.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "detiene Muchas",
            "start": 514.719,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos la palabra al",
            "start": 523.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 525.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "social maestro marat Bola\u00f1os",
            "start": 527.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 538.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 541.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y todos con su",
            "start": 544.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente un saludo con",
            "start": 546.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucho aprecio y respeto a la gobernadora",
            "start": 549.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda del Pilar Much\u00edsimas gracias",
            "start": 552.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Marina por recibirnos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 554.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en tu estado de igual manera un saludo a",
            "start": 556.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 559.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gabinete a todas y todos los presentes",
            "start": 561.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy autoridades municipales",
            "start": 563.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Muy buenas tardes a",
            "start": 565.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todas y todos en el gobierno de la",
            "start": 568.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n podemos decir que",
            "start": 571.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se sintetiza en emblem\u00e1tica frase de que",
            "start": 573.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 577.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed desde las diversas responsabilidades",
            "start": 580.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y espacios a trav\u00e9s de los cuales se",
            "start": 583.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "implementado el proyecto de la",
            "start": 585.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n encabezado por el",
            "start": 586.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 588.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se ha puesto en el centro de toda",
            "start": 590.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el bienestar de la gente el del",
            "start": 592.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico con este enfoque se ha",
            "start": 595.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "implementado la pol\u00edtica laboral del",
            "start": 598.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico desde la cual se han",
            "start": 600.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tenido avances revolucionarios que han",
            "start": 602.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impactado de manera clara y",
            "start": 604.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "significativa la vida de millones de",
            "start": 606.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores en todo",
            "start": 608.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds una de las medidas m\u00e1s",
            "start": 610.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "importantes realizadas por la por",
            "start": 613.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 615.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador es aumentar de",
            "start": 616.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera sostenida el monto del salario",
            "start": 619.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo a\u00f1o con a\u00f1o desde el inicio del",
            "start": 621.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primer gobierno de la transformaci\u00f3n en",
            "start": 624.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2018 el m\u00ednimo ha crecido como no",
            "start": 626.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en d\u00e9cadas",
            "start": 630.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Llegando llegando al momento actual a",
            "start": 637.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n de su valor de casi del",
            "start": 640.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "90 por as\u00ed de 88 pesos diarios En 2019",
            "start": 642.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ha aumentado a 207 pesos diarios En este",
            "start": 648.04,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "2023 este incremento ha sido fundamental",
            "start": 652.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el logro hist\u00f3rico de generar las",
            "start": 654.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "condiciones que permitieran que de los",
            "start": 656.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "5.1 millones de personas que salieran de",
            "start": 659.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las condiciones de pobreza 4.1 millones",
            "start": 661.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se deben a los incrementos del salario",
            "start": 664.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo sin duda el salario m\u00ednimo",
            "start": 666.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 a quienes menos ganan es decir",
            "start": 669.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primero los pobres Asimismo es",
            "start": 671.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que el salario m\u00ednimo",
            "start": 675.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en el estado de Baja California ha",
            "start": 677.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "incrementado en lo que va el sexenio un",
            "start": 679.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "incremento que ha contribuido a reducir",
            "start": 691.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la pobreza m\u00e1s que en el resto del pa\u00eds",
            "start": 693.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siendo que en Baja California la pobreza",
            "start": 696.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 10 puntos porcentuales el doble de",
            "start": 698.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo nacional el salario m\u00ednimo ha",
            "start": 701.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reducido la brecha de g\u00e9nero tambi\u00e9n en",
            "start": 704.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el estado de guaja California entre",
            "start": 705.959,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres en un",
            "start": 707.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "25% y en medio de la pandemia fue un",
            "start": 709.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "factor clave para que el dinamismo y el",
            "start": 712.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consumo se mantuvieran m\u00e1s altos que en",
            "start": 714.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el resto de la Rep\u00fablica otro logro",
            "start": 716.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "importante an de la pol\u00edtica laboral del",
            "start": 718.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente ha sido la reforma del modelo",
            "start": 720.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Justicia laboral Estableciendo",
            "start": 722.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "condiciones para transitar al ejercicio",
            "start": 725.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de un sindicalismo realmente democr\u00e1tico",
            "start": 727.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el tema del empleo las",
            "start": 730.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones de bienestar en los",
            "start": 733.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1mbitos de la vida P\u00fablica",
            "start": 734.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "han propiciado que se tenga un registro",
            "start": 736.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de trabajadores formales en el",
            "start": 738.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano de seguro social",
            "start": 741.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "siendo ya",
            "start": 743.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "22.3 millones de trabajadores y",
            "start": 745.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajadoras que gozan de las virtudes",
            "start": 747.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de un empleo",
            "start": 749.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "formal esta cifra va aumentando mes con",
            "start": 753.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mes dando cuenta que a\u00fan con",
            "start": 757.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adversidades como la pandemia sufrida a",
            "start": 759.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nivel mundial las decisiones tomadas el",
            "start": 761.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dinamismo econ\u00f3mico y la confianza que",
            "start": 764.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay en el gobierno de la cuarta",
            "start": 767.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n han facilitado las",
            "start": 768.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "condiciones para que todo ello se",
            "start": 770.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "traduzca en el bienestar de millones de",
            "start": 772.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos de igual manera el",
            "start": 774.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente pens\u00f3 en un programa para el",
            "start": 777.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bienestar implementado desde la",
            "start": 779.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo esto Para apoyar",
            "start": 781.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a la juventud mexicana cuyo objetivo es",
            "start": 783.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "garantizarles el derecho b\u00e1sico y",
            "start": 785.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional al trabajo as\u00ed j\u00f3venes",
            "start": 787.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro programa enfocado",
            "start": 790.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "atender a j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os",
            "start": 793.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "facilita su incorporaci\u00f3n a empresas",
            "start": 796.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "talleres negocios tiendas para que en un",
            "start": 798.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o desarrollen habilidades h\u00e1bitos",
            "start": 801.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "competencias que les permitan conseguir",
            "start": 804.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un empleo al finalizar su capacitaci\u00f3n",
            "start": 806.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "durante este periodo el gobierno de",
            "start": 809.32,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les otorga un apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 810.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo es decir",
            "start": 812.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "6,310 pesos mensuales adem\u00e1s de su",
            "start": 815.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del",
            "start": 817.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "IMS informarle se\u00f1or presidente que a la",
            "start": 820.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fecha son ya m\u00e1s de 2.7 millones de",
            "start": 824.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes beneficiados por este programa",
            "start": 827.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n social que no tiene",
            "start": 829.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precedentes el cual equivale a 106000",
            "start": 832.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos destinados desde el",
            "start": 835.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "2019 a la fecha es importante mencionar",
            "start": 837.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s seg\u00fan datos del Inegi seis de",
            "start": 840.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cada 10 j\u00f3venes que participan en el",
            "start": 843.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa tras su participaci\u00f3n en el",
            "start": 845.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mismo cuentan ya con un empleo o alguna",
            "start": 847.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actividad productiva actualmente a nivel",
            "start": 850.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional se encuentran en capacitaci\u00f3n",
            "start": 853.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "452,1 j\u00f3venes en",
            "start": 855.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "226,000 centros de trabajo en lo que",
            "start": 857.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "corresponde al estado de Baja California",
            "start": 860.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han participado 9,300 j\u00f3venes",
            "start": 862.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representando una inversi\u00f3n social de",
            "start": 865.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos donde actualmente",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se encuentran en capacitaci\u00f3n",
            "start": 869.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "3123 el gobierno de M\u00e9xico ha volteado a",
            "start": 872.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ver a la juventud como nunca antes hab\u00eda",
            "start": 874.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucedido sabiendo que sin inversi\u00f3n en",
            "start": 877.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el presente No podemos pensar en un",
            "start": 879.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "futuro con bienestar para todas y para",
            "start": 882.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todos a diferencia de los malos",
            "start": 884.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobiernos de anta\u00f1o a nuestros j\u00f3venes",
            "start": 886.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no les daremos la espalda a nuestros",
            "start": 889.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes les daremos oportunidades de",
            "start": 891.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estudio y de trabajo a trav\u00e9s de j\u00f3venes",
            "start": 893.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro junto con las",
            "start": 896.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "becas educativas Benito Ju\u00e1rez se ha",
            "start": 898.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "logrado la atenci\u00f3n de casi 10 millones",
            "start": 900.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de 18 y 29",
            "start": 903.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para la construcci\u00f3n del cambio",
            "start": 906.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "verdadero se requiere fundamentalmente",
            "start": 908.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la juventud para aspirar a un",
            "start": 910.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "futuro y dignidad por \u00faltimo sirve este",
            "start": 914.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "espacio para informar que j\u00f3venes",
            "start": 918.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro atendiendo la",
            "start": 920.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 922.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 presente y",
            "start": 924.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "avanzando en la atenci\u00f3n del plan",
            "start": 926.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "general de de construcci\u00f3n y apoyo a la",
            "start": 928.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada en los municipios de",
            "start": 930.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Acapulco y Coyuca de Ben\u00edtez por el",
            "start": 932.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 934.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "otis en",
            "start": 936.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "particular el mandato de incorporar",
            "start": 939.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "10,000 j\u00f3venes en labores de",
            "start": 941.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del espacio P\u00fablico de",
            "start": 943.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "limpieza de reconstrucci\u00f3n comunitaria y",
            "start": 945.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "otras actividades instalando para ello",
            "start": 948.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed dos oficinas de atenci\u00f3n para los",
            "start": 950.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de registro tambi\u00e9n por supuesto",
            "start": 953.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esto en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda",
            "start": 955.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de bienestar ayudados por por el trabajo",
            "start": 957.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "territorial de nuestros servidores de la",
            "start": 960.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 962.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "continuaremos en ello hasta cumplir con",
            "start": 965.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestra meta y manifestar nuestro",
            "start": 966.759,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso con el pueblo de Acapulco y",
            "start": 969.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de Coyuca y en general con todo el",
            "start": 970.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Seguiremos adelante",
            "start": 973.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque en el gobierno de la",
            "start": 976.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sabemos que el futuro es",
            "start": 977.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "joven Much\u00edsimas",
            "start": 979.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Us de uc",
            "start": 990.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 996.88,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1002.33,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1010.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1011.04,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "pames and Manu L\u00f3pez Obrador gobernadora",
            "start": 1017.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de Baja California Marina del pirar",
            "start": 1021.519,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "\u00c1vila oleda compa\u00f1era mujer de fuertes",
            "start": 1023.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convicciones en la lucha por la",
            "start": 1027.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "democracia y la transformaci\u00f3n de Baja",
            "start": 1029.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "California y del pa\u00eds Muchas gracias por",
            "start": 1031.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "recibirnos aqu\u00ed integrantes compa\u00f1eros",
            "start": 1033.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del gabinete s quisiera primero expresar",
            "start": 1036.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la solidaridad que todos nosotros",
            "start": 1040.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sentimos hacia los pobladores de",
            "start": 1042.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Acapulco y de Coyuca hacia los",
            "start": 1045.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de Guerrero hacia los",
            "start": 1047.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciudadanos de Guerrero y que sepan",
            "start": 1049.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque lo hemos demostrado que el",
            "start": 1051.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno y el pueblo de M\u00e9xico estamos",
            "start": 1053.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con ellos el Gobierno Federal es un",
            "start": 1055.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "equipo y est\u00e1n ah\u00ed la secretaria de",
            "start": 1059.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretaria de defensa",
            "start": 1061.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nacional la secretaria de Marina",
            "start": 1063.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad sedat tu Ims todos estamos",
            "start": 1065.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "apoyando a los ciudadanos del puerto",
            "start": 1069.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque Entre todos vamos a sacar",
            "start": 1073.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante con gran fraternidad a este a",
            "start": 1075.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estee hermoso lugar toda nuestra",
            "start": 1079.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fraternidad hacia los habitantes de",
            "start": 1082.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Guerrero pero saludo con especial gusto",
            "start": 1089.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a ustedes a la comunidades de la regi\u00f3n",
            "start": 1093.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Norte de Baja California tierra donde",
            "start": 1096.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inicia y termina nuestro territorio",
            "start": 1099.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "frontera y espacio donde confluyen",
            "start": 1103.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas originarios migrantes",
            "start": 1105.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se han asentado en esta",
            "start": 1109.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "entidad Mosaico de la diversidad \u00e9tnica",
            "start": 1113.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sociocultural ling\u00fc\u00edstica y nacional e",
            "start": 1116.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "internacional tierra de Esperanza de",
            "start": 1120.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de nuevas",
            "start": 1123.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oportunidades Baja California posee una",
            "start": 1125.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gran riqueza natural con una creciente",
            "start": 1129.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y mucho potencial en el sector",
            "start": 1131.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "industrial agroalimentario y tur\u00edstico y",
            "start": 1134.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nos reunimos a aqu\u00ed en Tecate con",
            "start": 1137.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ustedes con el pueblo en su territorio",
            "start": 1140.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "donde podemos disfrutar la majestuosidad",
            "start": 1144.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de La Rumorosa que debe su nombre al",
            "start": 1146.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sonido y a la fuerza del viento al",
            "start": 1150.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atravesar las monta\u00f1as las y los",
            "start": 1152.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bajacalifornianos son un pueblo Digno y",
            "start": 1156.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajador y como el Gobierno Federal",
            "start": 1158.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son honestos y austeros trabajan",
            "start": 1161.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s",
            "start": 1164.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "igualitaria justa libre y fraterna el",
            "start": 1167.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "modelo de desarrollo del gobierno de la",
            "start": 1171.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es un modelo",
            "start": 1173.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "humanista es un modelo que plantea que",
            "start": 1176.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los",
            "start": 1180.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pobres porque as\u00ed se genera bienestar y",
            "start": 1187.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "felicidad a la mayor\u00eda del pueblo la",
            "start": 1190.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro gobierno encabezado",
            "start": 1193.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Ha",
            "start": 1195.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 1197.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Que salieran de la pobreza a lo largo",
            "start": 1198.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 5 millones de personas lo vamos",
            "start": 1202.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a decir fuerte y claro 5 millones de",
            "start": 1206.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas han salido de la pobreza con",
            "start": 1209.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas que se han implementado En",
            "start": 1212.48,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1214.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1216.06,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "gobierno se ha",
            "start": 1223.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "logrado combatiendo la",
            "start": 1227.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tenemos un prop\u00f3sito y es",
            "start": 1229.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Buscar el bienestar del",
            "start": 1234.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pueblo este",
            "start": 1237.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno plantea un presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1239.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para disminuir las desigualdades y por",
            "start": 1242.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eso los apoyos Se entregan directamente",
            "start": 1244.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a la gente sin intermediarios sin",
            "start": 1247.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "costosos aparatos",
            "start": 1250.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos todos lo aplicamos en los",
            "start": 1252.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "diferentes programas ya se planteaba",
            "start": 1255.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed construyendo el futuro seguridad",
            "start": 1257.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alimentaria pesca reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 1260.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vivienda educaci\u00f3n y nosotros educaci\u00f3n",
            "start": 1262.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "detenemos programas tan importantes como",
            "start": 1267.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra las becas Benito",
            "start": 1270.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Las universidades para el",
            "start": 1272.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez que junto con",
            "start": 1274.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los programas y nos los dec\u00eda aqu\u00ed la",
            "start": 1277.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadora programas tan importantes y",
            "start": 1279.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tan humanitarios como es el de pancita",
            "start": 1283.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llena son contento",
            "start": 1287.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed tendamos que son alimentos calientes",
            "start": 1290.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s de 300,000 ni\u00f1as y ni\u00f1as que se",
            "start": 1294.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entregan diariamente nos estaba",
            "start": 1298.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "informando la gobernadora estos",
            "start": 1299.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "program son fundamentales en el caso de",
            "start": 1303.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n Tenemos que tener claro se ha",
            "start": 1308.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "apoyado directamente a las escuelas en",
            "start": 1310.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a m\u00e1s de",
            "start": 1313.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "134,000 escuelas de 197000 edificios",
            "start": 1315.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienen un recurso Para",
            "start": 1319.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyar la infraestructura de las",
            "start": 1321.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "escuelas m\u00e1s de 12 millones de",
            "start": 1324.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beneficiarios de las becas Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1326.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son los que han sido beneficiados la",
            "start": 1329.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se logra en 2002",
            "start": 1332.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 1334.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que se huban en lugares distantes",
            "start": 1336.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y que hacen posible garantizar el acceso",
            "start": 1339.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el derecho a una educaci\u00f3n superior como",
            "start": 1342.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ocurre aqu\u00ed cerca en San",
            "start": 1344.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn n nunca en la historia de",
            "start": 1346.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se hab\u00edan distribuido",
            "start": 1350.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tantos recursos En beneficio de los que",
            "start": 1351.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1354.279,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "tienen estamos en la transformaci\u00f3n del",
            "start": 1357.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la cuarta",
            "start": 1361.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Muchas gracias por",
            "start": 1363.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resubir en este bello",
            "start": 1365.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1378.47,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1380.66,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presidente estimado",
            "start": 1386.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1388.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1392.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1396.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1399.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1403.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "amigos me da mucho gusto estar con",
            "start": 1406.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ustedes he visitado",
            "start": 1411.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Tecate muchas veces desde hace a\u00f1os",
            "start": 1414.44,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "porque nos llev\u00f3",
            "start": 1419.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tiempo el lograr el inicio o sentar para",
            "start": 1422.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1428.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1429.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1432.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuvimos visitando todos los municipios",
            "start": 1433.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tengo la dicha enorme de",
            "start": 1437.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conocer los cerca de",
            "start": 1442.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2 municipios del",
            "start": 1446.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds primero los cinco ahora los siete",
            "start": 1449.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de Baja California pero imag\u00ednense",
            "start": 1454.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca nada m\u00e1s tiene",
            "start": 1458.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "570 municipios y los conozco",
            "start": 1462.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos por eso",
            "start": 1466.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de",
            "start": 1468.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuevo dec\u00eda yo que",
            "start": 1473.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ven\u00eda muchas",
            "start": 1477.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "veces aqu\u00ed a",
            "start": 1479.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Tecate",
            "start": 1482.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1485.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 1487.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poca",
            "start": 1489.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n la",
            "start": 1491.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gente Todav\u00eda ten\u00eda alguna desconfianza",
            "start": 1493.24,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan miedo Adem\u00e1s",
            "start": 1498.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este era normal",
            "start": 1503.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo eran Solo",
            "start": 1506.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "dos partidos ya saben ustedes no y eh",
            "start": 1510.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 trabajo",
            "start": 1515.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "porque los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 1518.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en ese",
            "start": 1521.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces uno que era el jefe",
            "start": 1524.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sigue siendo todav\u00eda nada m\u00e1s que ya no",
            "start": 1528.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vive en nuestro pa\u00eds por su propia",
            "start": 1531.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "voluntad \u00e9l se fue a vivir a Europa",
            "start": 1533.919,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nosotros no perseguimos ni expulsamos a",
            "start": 1538.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nadie pero su",
            "start": 1543.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ideal era que nada m\u00e1s hubiesen esos dos",
            "start": 1546.0,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "partidos esa era su",
            "start": 1551.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "idea para que",
            "start": 1556.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se enga\u00f1ara a la gente ganaba un partido",
            "start": 1559.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "eh o ganaba otro pero al final era lo",
            "start": 1564.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mismo eso se llama",
            "start": 1569.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gatopardismo consiste en que las cosas",
            "start": 1574.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en apariencia cambian para seguir",
            "start": 1577.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "igual porque se manten\u00eda la misma",
            "start": 1581.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1586.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esa donde todos los intereses cuentan",
            "start": 1589.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "menos el inter\u00e9s del",
            "start": 1593.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo en sentido estricto no hab\u00eda",
            "start": 1596.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "democracia porque la democracia es el",
            "start": 1601.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1603.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el pueblo lo que hab\u00eda era",
            "start": 1607.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda el gobierno de una",
            "start": 1611.919,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el gobierno de los de arriba con",
            "start": 1616.6,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "fachada de democracia Ahora no",
            "start": 1621.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ahora manda el pueblo y se gobierna",
            "start": 1627.24,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "obedeciendo al pueblo no les gusta mucho",
            "start": 1632.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1637.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ellos eran los que mangone aban y sobre",
            "start": 1639.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "todo se quedaban con presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1644.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que es dinero del",
            "start": 1649.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo Entonces se",
            "start": 1652.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "quedaban con todo ahora no es as\u00ed Ahora",
            "start": 1656.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "como ya no permitimos la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1662.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como no hay lujos en el gobierno porque",
            "start": 1666.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no era nada m\u00e1s lo que se robaban sino",
            "start": 1669.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1674.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hab\u00eda una",
            "start": 1675.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "burocracia dorada costos\u00edsimo",
            "start": 1678.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al pueblo mantener al gobierno era un",
            "start": 1682.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 1686.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1689.83,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nada todav\u00eda est\u00e1 la lucha que hab\u00edan",
            "start": 1692.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sueldos de",
            "start": 1697.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "700000 pesos",
            "start": 1700.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mensuales y",
            "start": 1702.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n eh",
            "start": 1705.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 1708.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 5 millones de pesos",
            "start": 1710.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mensuales para los",
            "start": 1714.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expresidentes todo eso se termin\u00f3 saben",
            "start": 1717.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 1720.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "soldados agentes de la llamada",
            "start": 1722.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1727.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidencial Cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 1729.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1732.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 1734.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elementos miren nada m\u00e1s est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1736.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahorita el general Manzano Pero \u00e9l es",
            "start": 1738.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "constructor 8000",
            "start": 1744.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "elementos del Estado Mayor",
            "start": 1747.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidencial eso",
            "start": 1750.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 ahora est\u00e1n trabajando en la",
            "start": 1752.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 1756.159,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la",
            "start": 1759.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gente pres",
            "start": 1766.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1769.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente por eso me da mucho gusto",
            "start": 1770.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "estar con ustedes venir a decirles que",
            "start": 1774.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante adem\u00e1s me da",
            "start": 1777.279,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mucho orgullo de que baja California lo",
            "start": 1782.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo hoy es el segundo",
            "start": 1787.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estado en donde m\u00e1s se ha reducido la",
            "start": 1790.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pobreza en todo el",
            "start": 1796.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds saben",
            "start": 1800.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qu\u00e9 estado es el primer lugar",
            "start": 1802.519,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "Chiapas y segundo lugar Baja California",
            "start": 1807.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se redujo",
            "start": 1812.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "10% y aqu\u00ed",
            "start": 1814.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "99% en Baja California dio mucho gusto",
            "start": 1817.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1821.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque eso es lo m\u00e1s",
            "start": 1823.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante para qu\u00e9 es el gobierno para",
            "start": 1826.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "procurar la felicidad del pueblo Y eso",
            "start": 1829.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es lo que estamos haciendo hay ahora en",
            "start": 1833.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevamos A pesar de la",
            "start": 1838.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pandemia menos pobreza y menos",
            "start": 1840.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desigualdad y esto se ha",
            "start": 1844.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logrado porque no se permite la",
            "start": 1847.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque no hay lujos en el",
            "start": 1850.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobierno y por los apoyos que destinando",
            "start": 1852.159,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "en materia econ\u00f3mica varios apoyos por",
            "start": 1857.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ejemplo toda la frontera de M\u00e9xico con",
            "start": 1863.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tiene un tratamiento",
            "start": 1866.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "especial aqu\u00ed en la",
            "start": 1869.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "frontera se redujo el impuesto sobre la",
            "start": 1873.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "renta a la mitad se redujo el IVA a la",
            "start": 1876.519,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mitad aqu\u00ed en la frontera se aument\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 1881.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo que en el resto del",
            "start": 1886.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1889.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en la frontera se lleg\u00f3 al",
            "start": 1890.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "acuerdo de que no se pague m\u00e1s por los",
            "start": 1894.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "combustibles que es lo que cuesta",
            "start": 1898.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos el otro lado de la",
            "start": 1902.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "frontera todo eso m\u00e1s los programas de",
            "start": 1907.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "bienestar han ayudado mucho y ha ayudado",
            "start": 1911.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1915.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el que se logr\u00f3 un acuerdo en",
            "start": 1916.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "aquel entonces cuando est\u00e1bamos",
            "start": 1922.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empezando con el presidente Trump que a",
            "start": 1924.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pesar de su car\u00e1cter Este es un hombre",
            "start": 1928.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "visionario y ayer dec\u00eda en una",
            "start": 1933.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "entrevista que le hicieron que nos",
            "start": 1936.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pusimos de acuerdo y s\u00ed es cierto eh No",
            "start": 1939.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fue f\u00e1cil pero nos pusimos de acuerdo se",
            "start": 1942.32,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 revisar el tratado comercial y eso",
            "start": 1946.159,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "ha llevado a que ya M\u00e9xico es el",
            "start": 1952.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "principal socio econ\u00f3mico y comercial de",
            "start": 1956.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en el mundo",
            "start": 1959.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y eso ha",
            "start": 1963.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "llevado a que llegue m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 1965.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 1970.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s en 9 meses de este a\u00f1o",
            "start": 1971.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "31000",
            "start": 1976.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n",
            "start": 1977.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "extranjera ya tambi\u00e9n no lo puedo dejar",
            "start": 1981.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de decir y reconocer nos ha ayudado",
            "start": 1984.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucho el apoyo de nuestros",
            "start": 1988.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes son h\u00e9roes son",
            "start": 1991.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas Ya este a\u00f1o vamos a estar muy",
            "start": 1994.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cerca de llegar a los",
            "start": 1998.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 2002.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "remesas que env\u00edan nuestros paisanos a",
            "start": 2005.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus familiares en",
            "start": 2010.639,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso tenemos r\u00e9cord en empleo",
            "start": 2013.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 22 millones de trabajadores",
            "start": 2018.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social nuestro",
            "start": 2022.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "peso nuestra moneda es la que m\u00e1s se ha",
            "start": 2026.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 2029.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar llaman ya el",
            "start": 2034.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "peso M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 2037.559,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo en fin vamos",
            "start": 2042.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "realmente avanzando y vamos a seguir",
            "start": 2048.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajando En beneficio del pueblo aqu\u00ed",
            "start": 2052.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2054.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Tecate van a seguir los apoyos de",
            "start": 2056.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acuerdo al informe que tengo hay 67",
            "start": 2059.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes",
            "start": 2063.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que est\u00e1n",
            "start": 2065.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices y se les",
            "start": 2068.56,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "apoya con un salario m\u00ednimo Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2071.52,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando",
            "start": 2078.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "5467 becas a",
            "start": 2081.159,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 2084.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 2087.879,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secundaria se",
            "start": 2089.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando tambi\u00e9n a los que estudian",
            "start": 2091.359,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior la",
            "start": 2097.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "preparatoria todos tienen su beca y van",
            "start": 2100.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a seguir recibiendo este apoyo Hay 105",
            "start": 2103.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "escuelas en el municipio de Tecate ya",
            "start": 2109.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "76 han recibido su presupuesto para el",
            "start": 2112.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mantenimiento las madres padres de",
            "start": 2116.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "familia los de las sociedades de madres",
            "start": 2119.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de padres de familia reciben de manera",
            "start": 2123.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "directa este Apo",
            "start": 2125.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para darle mantenimiento a los planteles",
            "start": 2127.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "educativos como aqu\u00ed lo",
            "start": 2130.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 nuestra secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 2133.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Leti Ram\u00edrez los adultos mayores de",
            "start": 2137.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Tecate son",
            "start": 2142.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "9930 que est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 2146.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n noticia ya se aprob\u00f3 el",
            "start": 2155.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presupuesto hubieron Quienes no lo",
            "start": 2159.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aprobaron pero como tenemos",
            "start": 2162.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no es para presumir",
            "start": 2166.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pero tenemos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 2171.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 2175.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fueron creo que",
            "start": 2177.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "260 votos a favor",
            "start": 2180.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2185.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en contra pero ya se aprob\u00f3 y esto Qu\u00e9",
            "start": 2187.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "significa que a partir de enero",
            "start": 2192.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya aumenta la pensi\u00f3n de 4800 a 6000",
            "start": 2196.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pesos para los adultos",
            "start": 2201.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayores aumenta",
            "start": 2204.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "25% lo quieran o no lo",
            "start": 2210.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quieran",
            "start": 2215.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo quieran o no lo",
            "start": 2220.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "quieran El conservadurismo va para",
            "start": 2223.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fuera lo mismo la pensi\u00f3n",
            "start": 2231.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad y tambi\u00e9n",
            "start": 2236.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una buena informaci\u00f3n buena noticia",
            "start": 2239.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "decirles que empezamos en",
            "start": 2243.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2245.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "19 apoyando",
            "start": 2247.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hasta 29 a\u00f1os a personas con",
            "start": 2250.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "discapacidad hasta 29 a\u00f1os sobre todo",
            "start": 2254.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2257.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "discapacidad pero llegamos a un acuerdo",
            "start": 2259.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hace poco con Marina del Pilar para que",
            "start": 2263.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ella aportara Mejor dicho del",
            "start": 2268.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presupuesto del estado aportara",
            "start": 2271.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "50% y la federaci\u00f3n el otro 50% y ya en",
            "start": 2274.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Baja California todos los discapacitados",
            "start": 2279.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de todas las edades van a tener su",
            "start": 2283.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n va a ser",
            "start": 2287.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "universal y vamos a seguir apoyando a",
            "start": 2294.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os aqu\u00ed en Tecate son",
            "start": 2299.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "583 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen tambi\u00e9n su",
            "start": 2303.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de madres que hijos de madres",
            "start": 2307.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "solteras y se les va a seguir apoyando y",
            "start": 2311.079,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "vamos a seguir entregando todos estos eh",
            "start": 2315.119,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "beneficios con una sucursal del banco",
            "start": 2322.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del bienestar que",
            "start": 2326.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh va a funcionar muy bien todos van a",
            "start": 2328.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tener su tarjeta ya antes de que term",
            "start": 2333.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tenemos el gobierno van a estar",
            "start": 2336.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "funcionando con eh su tarjeta de",
            "start": 2340.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "beneficiario del banco del bienestar el",
            "start": 2343.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adulto mayor va con su tarjeta y ah\u00ed va",
            "start": 2346.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a recibir lo que por derecho le",
            "start": 2349.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corresponde el becario lo mismo el",
            "start": 2350.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "campesino esa tarjeta sin",
            "start": 2354.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "intermediarios no es de que dame a m\u00ed el",
            "start": 2359.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dinero porque yo soy de la",
            "start": 2363.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n Emiliano Zapata o soy de la",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n Francisco y Madero no primo",
            "start": 2368.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 2372.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no",
            "start": 2374.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "llega o llega con",
            "start": 2377.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "moche con piquete de ojo queremos que",
            "start": 2380.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "llegue directo al",
            "start": 2384.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficiario ya",
            "start": 2386.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh van a entregarse 25",
            "start": 2388.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "millones de tarjetas para 25 millones de",
            "start": 2393.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "beneficiarios y vamos a continuar",
            "start": 2398.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "apoyando ahora que ven\u00edamos para ac\u00e1 dio",
            "start": 2401.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mucho gusto porque pues lo que quisieran",
            "start": 2404.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios que no son nuestros",
            "start": 2407.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enemigos eh porque nosotros no tenemos",
            "start": 2410.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enemigos Ni queremos",
            "start": 2413.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenerlos son nuestros",
            "start": 2416.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adversarios Pero quisieran pues que nos",
            "start": 2419.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 2422.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mal y la verdad que gracias a al creador",
            "start": 2423.599,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "y al trabajo",
            "start": 2430.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y a la",
            "start": 2433.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "virtud y a la suerte eh porque",
            "start": 2435.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "exactamente cuando se act\u00faa de buena fe",
            "start": 2439.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Siempre le va a uno bien",
            "start": 2442.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s Esa es la verdadera",
            "start": 2445.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "felicidad la verdadera felicidad es",
            "start": 2447.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2450.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2452.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 2453.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "A ver p\u00e1same esa cartulina para que yo",
            "start": 2458.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la muestre o mu\u00e9strela ustedes all\u00e1",
            "start": 2461.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 2464.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios que ellos lo muestren pero",
            "start": 2466.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2469.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2470.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que bueno pero les",
            "start": 2473.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 2477.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este me faltan como 10 meses pero",
            "start": 2479.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vamos air haciendo muchas cosas",
            "start": 2484.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo Adem\u00e1s yo soy",
            "start": 2488.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "maderista soy partidario del sufragio",
            "start": 2491.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 2493.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ya cumplimos ya se cierra nuestro ciclo",
            "start": 2497.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2503.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2504.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es bueno lo que viene hay un buen",
            "start": 2506.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "relevo No se preocupen yo estoy contento",
            "start": 2511.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que no van a haber",
            "start": 2516.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "retrocesos Es decir para atr\u00e1s ni",
            "start": 2519.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siquiera para tomar",
            "start": 2523.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 2526.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nada Van a ver",
            "start": 2529.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh va a ser mejor eh quien va a ganar eh",
            "start": 2531.72,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "incluso va a tener m\u00e1s votos que los que",
            "start": 2537.359,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "yo obtuve yo obtuve el apoyo de 31",
            "start": 2542.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "millones de ciudadanos en la pr\u00f3xima",
            "start": 2547.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se los aseguro hacemos una",
            "start": 2551.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "apuesta de que va a",
            "start": 2555.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2559.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ganar la que me va a relevar va a ganar",
            "start": 2561.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 31 millones de",
            "start": 2565.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "votos y hay que estar tranquilos porque",
            "start": 2572.04,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "nos va a seguir yendo bien a M\u00e9xico que",
            "start": 2577.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "es nuestro querido pa\u00eds eso lo m\u00e1s",
            "start": 2581.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "importante dec\u00eda yo que la felicidad es",
            "start": 2585.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estar bien con uno",
            "start": 2588.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra",
            "start": 2590.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 2594.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Esa es la",
            "start": 2597.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 2599.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine voy a regresar a",
            "start": 2606.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "teca con",
            "start": 2611.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ustedes y",
            "start": 2613.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vengo porque estamos apoyando mucho y la",
            "start": 2616.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 2620.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a Marina del Pilar nuestra",
            "start": 2623.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2628.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "casi no lo hago con otros gobernadores",
            "start": 2630.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con otras gobernadoras no quiero que se",
            "start": 2634.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Despierten cel los",
            "start": 2639.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sentimientos pero",
            "start": 2641.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Porque la verdad tengo muy buena",
            "start": 2643.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con todos los gobernadores con",
            "start": 2647.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todas las gobernadoras pero Marina",
            "start": 2649.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesitaba s\u00ed",
            "start": 2653.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh sentir el apoyo de el Gobierno",
            "start": 2655.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Federal que no est\u00e1",
            "start": 2660.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sola porque hay uno",
            "start": 2662.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que son muy ventajosos hay algunos que",
            "start": 2665.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son muy ventajosos y otros que son",
            "start": 2668.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este medio",
            "start": 2673.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "corajudos",
            "start": 2674.839,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 2676.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y pues se tiene que saber que tenemos",
            "start": 2677.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "que apoyar todos a Marina seguirla",
            "start": 2683.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "apoyando para que haga un buen gobierno",
            "start": 2688.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como lo est\u00e1",
            "start": 2692.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haciendo y por eso",
            "start": 2693.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decidimos hoy en la ma\u00f1ana Tijuana",
            "start": 2696.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed con ustedes gente cate al rato",
            "start": 2699.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "vamos a Mexicali ma\u00f1ana vamos a San",
            "start": 2703.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Felipe y tambi\u00e9n a San Quint\u00edn y vamos",
            "start": 2707.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana por la tarde tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2712.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estar en encenada y el domingo vamos a",
            "start": 2715.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estar en su informe en",
            "start": 2718.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rosarito",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Baja California me dio mucho gusto",
            "start": 2726.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar con ustedes ya saben que Amor con",
            "start": 2729.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amor se",
            "start": 2731.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "paga as\u00ed como ustedes me quieren yo les",
            "start": 2735.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "quiero y todav\u00eda un poquito m\u00e1s que lo",
            "start": 2739.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que ustedes me quieren les quiero mucho",
            "start": 2742.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2745.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 2746.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gracias de todo",
            "start": 2749.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2752.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2754.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 2757.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2759.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2763.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2766.83,
            "duration": 20.97
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2784.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2796.17,
            "duration": 51.55
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2860.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despide de ustedes presidente de los",
            "start": 2864.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2867.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2870.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2876.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2878.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2880.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2882.6,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2882.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2884.62,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2891.6,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2897.04,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social mar Bola\u00f1os L\u00f3pez secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres rosas subsecretario de egresos de la secretara de Hacienda y Cr\u00e9dito p\u00fablic perteneciente a la direcci\u00f3n de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Ra\u00fal Manzano V\u00e9lez directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa elaga director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel l Bocanegra coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez [Aplausos] piceno comisionado nacional de acuacultura y pesca Octavio Almada palafox presidente municipal de Tecate Edgar Dar\u00edo Ben\u00edtez Ruiz Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de Baja California maestra Marina del Pilar olmeda Muy buenas tardes a todas a todos Buenas tardes a todos mis amigos integrantes del gabinete que eh lidera nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador bienvenidos nuevamente a Baja California bienvenido presidente al coraz\u00f3n de nuestra Baja California nuestro pueblo m\u00e1gico que como se puede dar cuenta lo esperaba con muchas ansias Tecate es la canci\u00f3n del viento resguardada por las monta\u00f1as es el olor del pan reci\u00e9n horneado por la ma\u00f1ana es la historia milenaria grabada en las piedras de La Rumorosa y la sombra del cuchum\u00e1 cubri\u00e9ndose una tradicional ciudad te\u00f1a que lleva su esp\u00edritu de pueblo antiguo ideal para quienes buscan fundirse en el esp\u00edritu de Baja California nos conocen por ser el \u00fanico pueblo m\u00e1gico de la frontera mexicana y cuando la gente nos visita comprueba que la magia se vive en cada Rinc\u00f3n de esta tierra bendecida porque la magia est\u00e1 en las mujeres y hombres que con su trabajo hacen M\u00edstica esta tierra hoy con los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n trabajamos en equipo para que esta magia fortalezca Porque la realidad se\u00f1or presidente es que los gobiernos anteriores se hab\u00edan olvidado de Tecate es m\u00e1s en m\u00e1s de 10 a\u00f1os no se hab\u00eda hecho una sola obra en este municipio se le otorg\u00f3 la categor\u00eda de pueblo m\u00e1gico pero todo qued\u00f3 en un membrete y las familias de Tecate se quedaron esperando su bienestar nuestra prioridad ahora es que Tecate ofrezca bienestar y calidad de vida a las familias tecates y por ello estamos trabajando de la mano para transformar esta ciudad hoy en Tecate estamos multiplicando el espacio p\u00fablico creando \u00e1reas verdes que favorezcan el Paseo familiar el acceso a actividades art\u00edsticas y culturales as\u00ed como la pr\u00e1ctica del deporte en espacios dignos y seguros por ello end el proyecto del parque urbano centro de activaci\u00f3n comunitaria que incluye la rehabilitaci\u00f3n de la plaza principal un parque lineal \u00e1reas verdes la remodelaci\u00f3n del parque Adolfo L\u00f3pez Mateos cinco \u00e1reas infantiles y andadores para peatones y ciclistas con el apoyo del gobierno que usted encabeza presidente y haciendo equipo con nuestro amigo Dar\u00edo Ben\u00edtez en el ayuntamiento estamos 120 fachadas y 20 murales art\u00edsticos adem\u00e1s de el centro Estatal de las artes de Tecate Y el museo comunitario adicionalmente estamos rehabilitando el estadio Manuel cese\u00f1a uno de los cl\u00e1sicos templos beisboleros de Baja California junto con la unidad deportiva eufracio cese\u00f1a Santana sabemos presidente que usted es un gran conocedor del b\u00e9isbol y quiero decirle que las tardes de pelota caliente en el diamante del Manuel cese\u00f1a tienen Una atm\u00f3sfera \u00fanica en este a\u00f1o hemos invertido 53.2 millones de pesos en vialidades primarias equipamiento p\u00fablico y Obras del programa respira se\u00f1or presidente en Tecate hemos venido a saldar una deuda hist\u00f3rica con las madres trabajadoras a quienes los anteriores gobiernos marginal y olvidaron dejando a la deriva el cuidado de sus hijos por ello el pasado 11 de octubre inauguramos el centro de atenci\u00f3n infantil del DIF para el cuidado de los hijos de madres obreras maquiladoras que con una inversi\u00f3n de 7.6 millones de pesos podr\u00e1 ser posible porque en Tecate las madres trabajadoras tienen la tranquilidad de que sus ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n bien cuidados y comen calientito en las escuelas pues hemos invertido 22.3 millones de pesos en el programa pancita llena coraz\u00f3n contento todo ello acompa\u00f1ado de un apoyo para las mujeres tecates con una inversi\u00f3n de 7,78 pesos en la tarjeta Violeta y as\u00ed como el Dif ofrece protecci\u00f3n a las ni\u00f1as ni\u00f1os y a las personas de la tercera edad tambi\u00e9n a las personas con discapacidad y a los grupos vulnerables es nuestro deber auxiliar a las familias y ofrecerles un apoyo en un momento tan dif\u00edcil como lo es la muerte de un ser querido que adem\u00e1s del dolor emocional implica tambi\u00e9n un quebranto econ\u00f3mico por ello invertimos 3.8 millones de pesos pusimos en marcha un nuevo crematorio operado por DIF con cuotas de recuperaci\u00f3n meramente simb\u00f3licas hay algunas gratuitas totalmente dependiendo de la capacidad econ\u00f3mica de los deudos para que pueda tambi\u00e9n derivar en la condonaci\u00f3n total de los servicios funerarios pensando en las personas que viven en situaci\u00f3n de calle pusimos en marcha un comedor comunitario en la Colonia Rinc\u00f3n Tecate quiero decirles que hoy podemos emprender estas obras mayores en Tecate Y en todo Baja California Porque hoy hay un manejo responsable pero sobre todo honesto de los recursos lo que otros gobiernos gastaban en privilegios hoy se invierte en Construir la ciudad que todas y todos los tecates se merecen hoy el coraz\u00f3n de Tecate vuelve a latir y late muy fuerte de cada uno de nosotros depende seguir construyendo un tecate m\u00e1s noble amigable e incluyente porque la transforma ha llegado con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y esa ya nadie la detiene Muchas gracias solicitamos la palabra al Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social maestro marat Bola\u00f1os L\u00f3pez [M\u00fasica] Muy buenas tardes a todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente un saludo con mucho aprecio y respeto a la gobernadora Mar\u00eda del Pilar Much\u00edsimas gracias Marina por recibirnos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en tu estado de igual manera un saludo a nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete a todas y todos los presentes el d\u00eda de hoy autoridades municipales Much\u00edsimas gracias Muy buenas tardes a todas y todos en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n podemos decir que se sintetiza en emblem\u00e1tica frase de que por el bien de todos primero los pobres as\u00ed desde las diversas responsabilidades y espacios a trav\u00e9s de los cuales se implementado el proyecto de la transformaci\u00f3n encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se ha puesto en el centro de toda decisi\u00f3n el bienestar de la gente el del pueblo de M\u00e9xico con este enfoque se ha implementado la pol\u00edtica laboral del gobierno de M\u00e9xico desde la cual se han tenido avances revolucionarios que han impactado de manera clara y significativa la vida de millones de trabajadoras y trabajadores en todo nuestro pa\u00eds una de las medidas m\u00e1s importantes realizadas por la por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es aumentar de manera sostenida el monto del salario m\u00ednimo a\u00f1o con a\u00f1o desde el inicio del primer gobierno de la transformaci\u00f3n en 2018 el m\u00ednimo ha crecido como no suced\u00eda en d\u00e9cadas Llegando llegando al momento actual a una recuperaci\u00f3n de su valor de casi del 90 por as\u00ed de 88 pesos diarios En 2019 ha aumentado a 207 pesos diarios En este 2023 este incremento ha sido fundamental en el logro hist\u00f3rico de generar las condiciones que permitieran que de los 5.1 millones de personas que salieran de las condiciones de pobreza 4.1 millones se deben a los incrementos del salario m\u00ednimo sin duda el salario m\u00ednimo benefici\u00f3 a quienes menos ganan es decir primero los pobres Asimismo es importante se\u00f1alar que el salario m\u00ednimo en el estado de Baja California ha incrementado en lo que va el sexenio un incremento que ha contribuido a reducir la pobreza m\u00e1s que en el resto del pa\u00eds siendo que en Baja California la pobreza cay\u00f3 10 puntos porcentuales el doble de lo nacional el salario m\u00ednimo ha reducido la brecha de g\u00e9nero tambi\u00e9n en el estado de guaja California entre hombres y mujeres en un 25% y en medio de la pandemia fue un factor clave para que el dinamismo y el consumo se mantuvieran m\u00e1s altos que en el resto de la Rep\u00fablica otro logro importante an de la pol\u00edtica laboral del presidente ha sido la reforma del modelo de Justicia laboral Estableciendo condiciones para transitar al ejercicio de un sindicalismo realmente democr\u00e1tico adem\u00e1s en el tema del empleo las condiciones de bienestar en los diferentes \u00e1mbitos de la vida P\u00fablica han propiciado que se tenga un registro hist\u00f3rico de trabajadores formales en el Instituto Mexicano de seguro social siendo ya 22.3 millones de trabajadores y trabajadoras que gozan de las virtudes de un empleo [M\u00fasica] formal esta cifra va aumentando mes con mes dando cuenta que a\u00fan con adversidades como la pandemia sufrida a nivel mundial las decisiones tomadas el dinamismo econ\u00f3mico y la confianza que hay en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n han facilitado las condiciones para que todo ello se traduzca en el bienestar de millones de mexicanas y mexicanos de igual manera el presidente pens\u00f3 en un programa para el bienestar implementado desde la Secretar\u00eda del trabajo esto Para apoyar a la juventud mexicana cuyo objetivo es garantizarles el derecho b\u00e1sico y constitucional al trabajo as\u00ed j\u00f3venes construyendo el futuro programa enfocado atender a j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os facilita su incorporaci\u00f3n a empresas talleres negocios tiendas para que en un a\u00f1o desarrollen habilidades h\u00e1bitos competencias que les permitan conseguir un empleo al finalizar su capacitaci\u00f3n durante este periodo el gobierno de M\u00e9xico les otorga un apoyo econ\u00f3mico equivalente a un salario m\u00ednimo es decir 6,310 pesos mensuales adem\u00e1s de su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del IMS informarle se\u00f1or presidente que a la fecha son ya m\u00e1s de 2.7 millones de j\u00f3venes beneficiados por este programa con una inversi\u00f3n social que no tiene precedentes el cual equivale a 106000 millones de pesos destinados desde el 2019 a la fecha es importante mencionar que adem\u00e1s seg\u00fan datos del Inegi seis de cada 10 j\u00f3venes que participan en el programa tras su participaci\u00f3n en el mismo cuentan ya con un empleo o alguna actividad productiva actualmente a nivel nacional se encuentran en capacitaci\u00f3n 452,1 j\u00f3venes en 226,000 centros de trabajo en lo que corresponde al estado de Baja California han participado 9,300 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n social de 300 millones de pesos donde actualmente se encuentran en capacitaci\u00f3n 3123 el gobierno de M\u00e9xico ha volteado a ver a la juventud como nunca antes hab\u00eda sucedido sabiendo que sin inversi\u00f3n en el presente No podemos pensar en un futuro con bienestar para todas y para todos a diferencia de los malos gobiernos de anta\u00f1o a nuestros j\u00f3venes no les daremos la espalda a nuestros j\u00f3venes les daremos oportunidades de estudio y de trabajo a trav\u00e9s de j\u00f3venes construyendo el futuro junto con las becas educativas Benito Ju\u00e1rez se ha logrado la atenci\u00f3n de casi 10 millones de 18 y 29 a\u00f1os para la construcci\u00f3n del cambio verdadero se requiere fundamentalmente de la juventud para aspirar a un futuro y dignidad por \u00faltimo sirve este espacio para informar que j\u00f3venes construyendo el futuro atendiendo la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 presente y avanzando en la atenci\u00f3n del plan general de de construcci\u00f3n y apoyo a la poblaci\u00f3n afectada en los municipios de Acapulco y Coyuca de Ben\u00edtez por el hurac\u00e1n otis en particular el mandato de incorporar 10,000 j\u00f3venes en labores de recuperaci\u00f3n del espacio P\u00fablico de limpieza de reconstrucci\u00f3n comunitaria y otras actividades instalando para ello as\u00ed dos oficinas de atenci\u00f3n para los j\u00f3venes de registro tambi\u00e9n por supuesto esto en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de bienestar ayudados por por el trabajo territorial de nuestros servidores de la naci\u00f3n decirle se\u00f1or presidente que continuaremos en ello hasta cumplir con nuestra meta y manifestar nuestro compromiso con el pueblo de Acapulco y de Coyuca y en general con todo el pueblo de M\u00e9xico Seguiremos adelante porque en el gobierno de la transformaci\u00f3n sabemos que el futuro es joven Much\u00edsimas gracias Us de uc [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pames and Manu L\u00f3pez Obrador gobernadora de Baja California Marina del pirar \u00c1vila oleda compa\u00f1era mujer de fuertes convicciones en la lucha por la democracia y la transformaci\u00f3n de Baja California y del pa\u00eds Muchas gracias por recibirnos aqu\u00ed integrantes compa\u00f1eros del gabinete s quisiera primero expresar la solidaridad que todos nosotros sentimos hacia los pobladores de Acapulco y de Coyuca hacia los compa\u00f1eros de Guerrero hacia los ciudadanos de Guerrero y que sepan porque lo hemos demostrado que el gobierno y el pueblo de M\u00e9xico estamos con ellos el Gobierno Federal es un equipo y est\u00e1n ah\u00ed la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria de defensa nacional la secretaria de Marina seguridad sedat tu Ims todos estamos apoyando a los ciudadanos del puerto porque Entre todos vamos a sacar adelante con gran fraternidad a este a estee hermoso lugar toda nuestra fraternidad hacia los habitantes de Guerrero pero saludo con especial gusto a ustedes a la comunidades de la regi\u00f3n Norte de Baja California tierra donde inicia y termina nuestro territorio frontera y espacio donde confluyen pueblos ind\u00edgenas originarios migrantes que se han asentado en esta entidad Mosaico de la diversidad \u00e9tnica sociocultural ling\u00fc\u00edstica y nacional e internacional tierra de Esperanza de b\u00fasqueda de nuevas oportunidades Baja California posee una gran riqueza natural con una creciente econom\u00eda y mucho potencial en el sector industrial agroalimentario y tur\u00edstico y nos reunimos a aqu\u00ed en Tecate con ustedes con el pueblo en su territorio donde podemos disfrutar la majestuosidad de La Rumorosa que debe su nombre al sonido y a la fuerza del viento al atravesar las monta\u00f1as las y los bajacalifornianos son un pueblo Digno y trabajador y como el Gobierno Federal tambi\u00e9n son honestos y austeros trabajan en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s igualitaria justa libre y fraterna el modelo de desarrollo del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es un modelo humanista es un modelo que plantea que por el bien de todos primero los pobres porque as\u00ed se genera bienestar y felicidad a la mayor\u00eda del pueblo la pol\u00edtica de nuestro gobierno encabezado por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Ha logrado Que salieran de la pobreza a lo largo del pa\u00eds 5 millones de personas lo vamos a decir fuerte y claro 5 millones de personas han salido de la pobreza con las pol\u00edticas que se han implementado En este [Aplausos] gobierno se ha logrado combatiendo la corrupci\u00f3n tenemos un prop\u00f3sito y es Buscar el bienestar del pueblo este gobierno plantea un presupuesto p\u00fablico para disminuir las desigualdades y por eso los apoyos Se entregan directamente a la gente sin intermediarios sin costosos aparatos burocr\u00e1ticos todos lo aplicamos en los diferentes programas ya se planteaba aqu\u00ed construyendo el futuro seguridad alimentaria pesca reconstrucci\u00f3n de vivienda educaci\u00f3n y nosotros educaci\u00f3n detenemos programas tan importantes como la escuela es nuestra las becas Benito Ju\u00e1rez Las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez que junto con los programas y nos los dec\u00eda aqu\u00ed la gobernadora programas tan importantes y tan humanitarios como es el de pancita llena son contento s\u00ed tendamos que son alimentos calientes para m\u00e1s de 300,000 ni\u00f1as y ni\u00f1as que se entregan diariamente nos estaba informando la gobernadora estos program son fundamentales en el caso de Educaci\u00f3n Tenemos que tener claro se ha apoyado directamente a las escuelas en todo el pa\u00eds a m\u00e1s de 134,000 escuelas de 197000 edificios tienen un recurso Para apoyar la infraestructura de las escuelas m\u00e1s de 12 millones de beneficiarios de las becas Benito Ju\u00e1rez son los que han sido beneficiados la inversi\u00f3n que se logra en 2002 universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez que se huban en lugares distantes y que hacen posible garantizar el acceso el derecho a una educaci\u00f3n superior como ocurre aqu\u00ed cerca en San Quint\u00edn n nunca en la historia de nuestro pa\u00eds se hab\u00edan distribuido tantos recursos En beneficio de los que menos tienen estamos en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds en la cuarta transformaci\u00f3n Muchas gracias por resubir en este bello municipio [M\u00fasica] [Aplausos] presidente estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos me da mucho gusto estar con ustedes he visitado Tecate muchas veces desde hace a\u00f1os porque nos llev\u00f3 tiempo el lograr el inicio o sentar para la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds estuvimos visitando todos los municipios de M\u00e9xico tengo la dicha enorme de conocer los cerca de 2 municipios del pa\u00eds primero los cinco ahora los siete de Baja California pero imag\u00ednense Oaxaca nada m\u00e1s tiene 570 municipios y los conozco todos por eso me da mucho gusto estar de nuevo dec\u00eda yo que ven\u00eda muchas veces aqu\u00ed a Tecate primero ten\u00edamos poca aceptaci\u00f3n la gente Todav\u00eda ten\u00eda alguna desconfianza alg\u00fan miedo Adem\u00e1s este era normal porque durante mucho tiempo eran Solo dos partidos ya saben ustedes no y eh nos cost\u00f3 trabajo porque los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico en ese entonces uno que era el jefe sigue siendo todav\u00eda nada m\u00e1s que ya no vive en nuestro pa\u00eds por su propia voluntad \u00e9l se fue a vivir a Europa nosotros no perseguimos ni expulsamos a nadie pero su ideal era que nada m\u00e1s hubiesen esos dos partidos esa era su idea para que se enga\u00f1ara a la gente ganaba un partido eh o ganaba otro pero al final era lo mismo eso se llama gatopardismo consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual porque se manten\u00eda la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica esa donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo en sentido estricto no hab\u00eda democracia porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda el gobierno de una minor\u00eda el gobierno de los de arriba con fachada de democracia Ahora no ahora manda el pueblo y se gobierna obedeciendo al pueblo no les gusta mucho porque ellos eran los que mangone aban y sobre todo se quedaban con presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo y para el pueblo Entonces se quedaban con todo ahora no es as\u00ed Ahora como ya no permitimos la corrupci\u00f3n y como no hay lujos en el gobierno porque no era nada m\u00e1s lo que se robaban sino que adem\u00e1s hab\u00eda una burocracia dorada costos\u00edsimo al pueblo mantener al gobierno era un gobierno mantenido y bueno para [Aplausos] nada todav\u00eda est\u00e1 la lucha que hab\u00edan sueldos de 700000 pesos mensuales y tambi\u00e9n tambi\u00e9n eh pensiones de 5 millones de pesos mensuales para los expresidentes todo eso se termin\u00f3 saben Cu\u00e1ntos soldados agentes de la llamada guardia presidencial Cu\u00e1ntos cuidaban al presidente 8000 elementos miren nada m\u00e1s est\u00e1 aqu\u00ed ahorita el general Manzano Pero \u00e9l es constructor 8000 elementos del Estado Mayor presidencial eso desapareci\u00f3 ahora est\u00e1n trabajando en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente pres presidente presidente por eso me da mucho gusto estar con ustedes venir a decirles que vamos a seguir adelante adem\u00e1s me da mucho orgullo de que baja California lo dec\u00eda yo hoy es el segundo estado en donde m\u00e1s se ha reducido la pobreza en todo el pa\u00eds saben qui\u00e9n qu\u00e9 estado es el primer lugar Chiapas y segundo lugar Baja California all\u00e1 se redujo 10% y aqu\u00ed 99% en Baja California dio mucho gusto eso porque eso es lo m\u00e1s importante para qu\u00e9 es el gobierno para procurar la felicidad del pueblo Y eso es lo que estamos haciendo hay ahora en el tiempo que llevamos A pesar de la pandemia menos pobreza y menos desigualdad y esto se ha logrado porque no se permite la corrupci\u00f3n porque no hay lujos en el gobierno y por los apoyos que destinando en materia econ\u00f3mica varios apoyos por ejemplo toda la frontera de M\u00e9xico con Estados Unidos tiene un tratamiento especial aqu\u00ed en la frontera se redujo el impuesto sobre la renta a la mitad se redujo el IVA a la mitad aqu\u00ed en la frontera se aument\u00f3 m\u00e1s el salario m\u00ednimo que en el resto del pa\u00eds eh aqu\u00ed en la frontera se lleg\u00f3 al acuerdo de que no se pague m\u00e1s por los combustibles que es lo que cuesta en Estados Unidos el otro lado de la frontera todo eso m\u00e1s los programas de bienestar han ayudado mucho y ha ayudado mucho tambi\u00e9n el que se logr\u00f3 un acuerdo en aquel entonces cuando est\u00e1bamos empezando con el presidente Trump que a pesar de su car\u00e1cter Este es un hombre visionario y ayer dec\u00eda en una entrevista que le hicieron que nos pusimos de acuerdo y s\u00ed es cierto eh No fue f\u00e1cil pero nos pusimos de acuerdo se logr\u00f3 revisar el tratado comercial y eso ha llevado a que ya M\u00e9xico es el principal socio econ\u00f3mico y comercial de Estados Unidos en el mundo y eso ha llevado a que llegue m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera ya nada m\u00e1s en 9 meses de este a\u00f1o 31000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n extranjera ya tambi\u00e9n no lo puedo dejar de decir y reconocer nos ha ayudado mucho el apoyo de nuestros paisanos migrantes son h\u00e9roes son hero\u00ednas Ya este a\u00f1o vamos a estar muy cerca de llegar a los 65000 millones de d\u00f3lares de remesas que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares en M\u00e9xico por eso tenemos r\u00e9cord en empleo ya m\u00e1s de 22 millones de trabajadores inscritos en el seguro social nuestro peso nuestra moneda es la que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar llaman ya el peso M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo en fin vamos realmente avanzando y vamos a seguir trabajando En beneficio del pueblo aqu\u00ed en Tecate van a seguir los apoyos de acuerdo al informe que tengo hay 67 j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que est\u00e1n trabajando como aprendices y se les apoya con un salario m\u00ednimo Aqu\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando 5467 becas a estudiantes de nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria se est\u00e1 apoyando tambi\u00e9n a los que estudian en el nivel medio superior la preparatoria todos tienen su beca y van a seguir recibiendo este apoyo Hay 105 escuelas en el municipio de Tecate ya 76 han recibido su presupuesto para el mantenimiento las madres padres de familia los de las sociedades de madres de padres de familia reciben de manera directa este Apo para darle mantenimiento a los planteles educativos como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 nuestra secretaria de Educaci\u00f3n Leti Ram\u00edrez los adultos mayores de Tecate son 9930 que est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n noticia ya se aprob\u00f3 el presupuesto hubieron Quienes no lo aprobaron pero como tenemos mayor\u00eda no es para presumir pero tenemos mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados fueron creo que 260 votos a favor y en contra pero ya se aprob\u00f3 y esto Qu\u00e9 significa que a partir de enero ya aumenta la pensi\u00f3n de 4800 a 6000 pesos para los adultos mayores aumenta 25% lo quieran o no lo quieran lo quieran o no lo quieran El conservadurismo va para fuera lo mismo la pensi\u00f3n para personas con discapacidad y tambi\u00e9n es una buena informaci\u00f3n buena noticia decirles que empezamos en el 19 apoyando hasta 29 a\u00f1os a personas con discapacidad hasta 29 a\u00f1os sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad pero llegamos a un acuerdo hace poco con Marina del Pilar para que ella aportara Mejor dicho del presupuesto del estado aportara 50% y la federaci\u00f3n el otro 50% y ya en Baja California todos los discapacitados de todas las edades van a tener su pensi\u00f3n va a ser universal y vamos a seguir apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os aqu\u00ed en Tecate son 583 ni\u00f1as y ni\u00f1os que tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n de madres que hijos de madres solteras y se les va a seguir apoyando y vamos a seguir entregando todos estos eh beneficios con una sucursal del banco del bienestar que eh va a funcionar muy bien todos van a tener su tarjeta ya antes de que term tenemos el gobierno van a estar funcionando con eh su tarjeta de beneficiario del banco del bienestar el adulto mayor va con su tarjeta y ah\u00ed va a recibir lo que por derecho le corresponde el becario lo mismo el campesino esa tarjeta sin intermediarios no es de que dame a m\u00ed el dinero porque yo soy de la organizaci\u00f3n Emiliano Zapata o soy de la organizaci\u00f3n Francisco y Madero no primo hermano ya eso se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con moche con piquete de ojo queremos que llegue directo al beneficiario ya eh van a entregarse 25 millones de tarjetas para 25 millones de beneficiarios y vamos a continuar apoyando ahora que ven\u00edamos para ac\u00e1 dio mucho gusto porque pues lo que quisieran nuestros adversarios que no son nuestros enemigos eh porque nosotros no tenemos enemigos Ni queremos tenerlos son nuestros adversarios Pero quisieran pues que nos fuera mal y la verdad que gracias a al creador y al trabajo y a la virtud y a la suerte eh porque exactamente cuando se act\u00faa de buena fe Siempre le va a uno bien Adem\u00e1s Esa es la verdadera felicidad la verdadera felicidad es estar bien S\u00ed este A ver p\u00e1same esa cartulina para que yo la muestre o mu\u00e9strela ustedes all\u00e1 est\u00e1n los medios que ellos lo muestren pero f\u00edjense [M\u00fasica] que bueno pero les digo este me faltan como 10 meses pero todav\u00eda vamos air haciendo muchas cosas En beneficio del pueblo Adem\u00e1s yo soy maderista soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n ya cumplimos ya se cierra nuestro ciclo y afortunadamente es bueno lo que viene hay un buen relevo No se preocupen yo estoy contento que no van a haber retrocesos Es decir para atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso nada Van a ver eh va a ser mejor eh quien va a ganar eh incluso va a tener m\u00e1s votos que los que yo obtuve yo obtuve el apoyo de 31 millones de ciudadanos en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n se los aseguro hacemos una apuesta de que va a [M\u00fasica] ganar la que me va a relevar va a ganar con m\u00e1s de 31 millones de votos y hay que estar tranquilos porque nos va a seguir yendo bien a M\u00e9xico que es nuestro querido pa\u00eds eso lo m\u00e1s importante dec\u00eda yo que la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad antes de que yo termine voy a regresar a teca con ustedes y vengo porque estamos apoyando mucho y la vamos a seguir apoyando a Marina del Pilar nuestra gobernadora casi no lo hago con otros gobernadores con otras gobernadoras no quiero que se Despierten cel los sentimientos pero eh Porque la verdad tengo muy buena relaci\u00f3n con todos los gobernadores con todas las gobernadoras pero Marina necesitaba s\u00ed eh sentir el apoyo de el Gobierno Federal que no est\u00e1 sola porque hay uno que son muy ventajosos hay algunos que son muy ventajosos y otros que son este medio corajudos Este y pues se tiene que saber que tenemos que apoyar todos a Marina seguirla apoyando para que haga un buen gobierno como lo est\u00e1 haciendo y por eso decidimos hoy en la ma\u00f1ana Tijuana eh aqu\u00ed con ustedes gente cate al rato vamos a Mexicali ma\u00f1ana vamos a San Felipe y tambi\u00e9n a San Quint\u00edn y vamos ma\u00f1ana por la tarde tambi\u00e9n vamos a estar en encenada y el domingo vamos a estar en su informe en Rosarito de Baja California me dio mucho gusto estar con ustedes ya saben que Amor con amor se paga as\u00ed como ustedes me quieren yo les quiero y todav\u00eda un poquito m\u00e1s que lo que ustedes me quieren les quiero mucho Muchas gracias muchas gracias de todo [Aplausos] coraz\u00f3n les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] k de esta manera concluye este evento se despide de ustedes presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:42.976941"
}