{
    "video_id": "CrYBMqKiBzA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/CrYBMqKiBzA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBAtVhstnIyL1Rk43TFvIEMRrJXDw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=CrYBMqKiBzA",
    "video_title": "Documental Verdad y Justicia Para Ayotzinapa | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1030,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este anti monumento se ha vuelto ic\u00f3nico",
            "start": 4.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ah\u00ed para que no se nos olviden",
            "start": 6.82,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estos rostros todos ellos con un nombre",
            "start": 9.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con emociones con amores con",
            "start": 13.019,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os",
            "start": 17.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esto es lo que se rompi\u00f3 en igual a la",
            "start": 18.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "noche del 26 de septiembre de 2014",
            "start": 20.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "radiante",
            "start": 35.96,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "para el necesita un modelo para",
            "start": 38.55,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "contarles",
            "start": 39.899,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ya ha pasado nada",
            "start": 42.2,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tras enfrentar el horror de la",
            "start": 51.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de sus hijos los padres de",
            "start": 53.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "los 43 se toparon con una nueva",
            "start": 55.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesadilla el maltrato y el abuso por",
            "start": 58.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "parte de quienes estaban obligados a",
            "start": 61.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayudarlos a estar de su lado de ellos",
            "start": 63.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recibieron rechazo y es carne es la",
            "start": 67.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica",
            "start": 71.2,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "e instituciones que su trabajo es decir",
            "start": 73.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la verdad a las v\u00edctimas eran las",
            "start": 76.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "instituciones que obstru\u00edan la verdad",
            "start": 78.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegaron los expertos el gobierno de",
            "start": 81.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto no quer\u00eda que llegaran no",
            "start": 84.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que investigaron qu\u00e9 pas\u00f3 esa",
            "start": 86.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noche desde el principio no nos",
            "start": 89.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "equivocamos que fue el estado para",
            "start": 91.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nosotros pues ese tiempo de lucha de",
            "start": 94.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "exigencia del gobierno verdad por el",
            "start": 98.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avance cosa que nunca se dio",
            "start": 100.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al contrario verdad ellos creen una",
            "start": 103.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mentira verdad para hacerle creer a la",
            "start": 105.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sociedad de cu\u00e1l fue el destino final de",
            "start": 107.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes y a\u00fan no logro entender",
            "start": 110.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una desaparici\u00f3n verdad",
            "start": 113.47,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "simplemente veo que mi hijo no est\u00e1",
            "start": 114.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero yo aqu\u00ed voy a seguir y voy a seguir",
            "start": 117.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "luchando y yo invito a todos pues que",
            "start": 119.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sigamos caminando nos hace mucha falta",
            "start": 121.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestros seres queridos y por amor es",
            "start": 124.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que andamos ac\u00e1 y aqu\u00ed vamos a seguir",
            "start": 127.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "como presidente electo tras las",
            "start": 141.43,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "elecciones del primero de julio de 2018",
            "start": 143.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se reuni\u00f3",
            "start": 145.689,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con los padres de los 43 en el museo",
            "start": 147.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "memoria y tolerancia",
            "start": 150.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 152.28,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero",
            "start": 154.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de diciembre es el d\u00eda voy a tomar",
            "start": 157.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 161.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y voy",
            "start": 163.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a emitir decreto",
            "start": 164.86,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 169.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 171.319,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "lleva a cabo ling\u00fc\u00edsticas",
            "start": 172.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a tan solo dos d\u00edas de haber tomado",
            "start": 178.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n y como primer acto p\u00fablico de",
            "start": 180.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno en palacio nacional el",
            "start": 182.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador firm\u00f3 el",
            "start": 185.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decreto que cre\u00f3 esta comisi\u00f3n le",
            "start": 186.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pedimos a usted como padre que nos saque",
            "start": 189.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de este basurero donde no debo pe\u00f1anieto",
            "start": 192.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ganarse la confianza de todos los",
            "start": 194.35,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or como ustedes ya no",
            "start": 196.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confiamos en nadie pero tenemos un poco",
            "start": 199.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de esperanza",
            "start": 201.23,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 202.73,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "desde que se instal\u00f3 la comisi\u00f3n se han",
            "start": 208.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "logrado avances puntuales no suficientes",
            "start": 211.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin duda pues nada ser\u00e1 satisfactorio",
            "start": 214.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hasta descubrir la verdad",
            "start": 216.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 220.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por primera vez se instauraron convenios",
            "start": 223.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "interinstitucionales y con instancias",
            "start": 225.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "internacionales para avanzar en el",
            "start": 227.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proceso a fin de esclarecer qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 229.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con los 43 estudiantes no hemos avanzado",
            "start": 231.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mucho de d\u00f3nde pueden estar nuestros",
            "start": 235.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchachos pero ha habido verdad la",
            "start": 238.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de irse conformando la",
            "start": 241.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n con todo lo de las",
            "start": 243.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 246.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o personas de verdad que est\u00e1n",
            "start": 249.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "interesadas en llegar a la verdad en",
            "start": 251.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nombre de la comisi\u00f3n interamericana de",
            "start": 253.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "derechos humanos expresar",
            "start": 256.299,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "nuestro profundo agradecimiento",
            "start": 260.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n presidencial que fuera",
            "start": 264.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "designada",
            "start": 267.789,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para obtener verdad y justicia en el",
            "start": 270.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caso de china para quiz\u00e1s no lo",
            "start": 273.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entendemos como madres como padres que",
            "start": 276.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un poco [\u00a0__\u00a0] pero para nosotros",
            "start": 279.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que quisi\u00e9ramos poder tener la respuesta",
            "start": 281.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conversando con alguien por ah\u00ed yo le",
            "start": 284.38,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que usted est\u00e1 en cuenta que esto",
            "start": 287.15,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil que esto va a tomar tiempo",
            "start": 288.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para tener que tener un poquito de",
            "start": 290.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "paciencia no pueden pedir todo de",
            "start": 292.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmediato y \u00e9l me dec\u00eda mira yo no",
            "start": 294.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importa esperar lo que no quiero que nos",
            "start": 297.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mientan cuando se form\u00f3 la comisi\u00f3n yo",
            "start": 299.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que al formarse pues iba a ser",
            "start": 301.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido no ya la investigaci\u00f3n y todo",
            "start": 304.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pero pues hemos visto que como nos",
            "start": 306.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "explicaron es paso a pasito",
            "start": 308.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a partir de esta nueva voluntad del",
            "start": 319.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estado mexicano por encontrar a los",
            "start": 321.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desaparecidos se han realizado diversas",
            "start": 323.05,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "labores de b\u00fasqueda",
            "start": 325.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han celebrado reuniones con",
            "start": 334.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las autoridades y ex funcionarios que en",
            "start": 336.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su momento no dieron respuesta a los",
            "start": 339.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 341.14,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tras siete meses de trabajo se nombr\u00f3 el",
            "start": 348.62,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fiscal especial para el caso ayotzinapa",
            "start": 351.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dicho nombramiento es fundamental pues",
            "start": 353.139,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 avances mayores y expeditos en",
            "start": 356.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esta averiguaci\u00f3n que forzosamente debe",
            "start": 358.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "empezar desde adentro para desenmara\u00f1ar",
            "start": 361.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un proceso viciado",
            "start": 363.229,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "esto se hizo evidente cuando sali\u00f3 a la",
            "start": 368.32,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "luz el v\u00eddeo en el que carlos g\u00f3mez",
            "start": 370.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "arrieta entonces jefe de la polic\u00eda",
            "start": 372.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal ministerial presuntamente",
            "start": 374.63,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tortura",
            "start": 376.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "carlos canto salgado el paco un d\u00eda",
            "start": 377.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que la comisi\u00f3n solicitar\u00e1 a",
            "start": 381.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda citar\u00e1 g\u00f3mez arrieta \u00e9ste",
            "start": 383.389,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 un amparo por parte de un juez",
            "start": 385.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "su velaci\u00f3n",
            "start": 390.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy me informaron de",
            "start": 391.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "un amparo que le otorgaron a una persona",
            "start": 394.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que se presume",
            "start": 399.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en un presunto delito grave yo",
            "start": 403.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la teor\u00eda de derechos humanos y se le",
            "start": 409.44,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 un amparo",
            "start": 412.53,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "estamos hablando de tortura",
            "start": 414.889,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el compromiso del",
            "start": 420.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 422.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional abri\u00f3 a los padres y",
            "start": 424.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "observadores las instalaciones del 27",
            "start": 426.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n de infanter\u00eda con sede en",
            "start": 429.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "iguala y se comprometi\u00f3 a intercambiar",
            "start": 430.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para apoyar en las labores",
            "start": 432.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n",
            "start": 435.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 453.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estas son las construcciones nuevas",
            "start": 456.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 461.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instalaciones teniendo centro a ti y al",
            "start": 464.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mes 1 el mayor anteriormente hab\u00eda un",
            "start": 469.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "campo de f\u00fatbol tambi\u00e9n mencionaron si",
            "start": 471.22,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "era posible realizarlo",
            "start": 474.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si hay alguna empresa que necesite",
            "start": 481.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "revisar las versiones buenos como del",
            "start": 483.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hadas porque fueron construidos en 2014",
            "start": 486.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para tan est\u00e1 militar",
            "start": 490.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces si sab\u00edan de nuestros muchachos",
            "start": 504.699,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "cuando entraron pero no supieron nunca",
            "start": 508.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "cuando donde terminaron",
            "start": 509.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso no es cre\u00edble se\u00f1ores",
            "start": 512.25,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no es cre\u00edble y tiene igual",
            "start": 515.47,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 520.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese centro si est\u00e1 en condiciones de",
            "start": 535.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "apoyar los esfuerzos que realiza la",
            "start": 538.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n se tiene que checar los",
            "start": 540.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "archivos tanto en el centro nacional de",
            "start": 542.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de inteligencia a nivel",
            "start": 544.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional como el de aqu\u00ed estaremos en",
            "start": 546.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "condiciones de apoyar",
            "start": 549.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la escalada de injusticia que inici\u00f3",
            "start": 552.889,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "aquella noche en las calles de iguala",
            "start": 555.23,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 hacia las instituciones",
            "start": 556.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "locales y federales amparadas en la",
            "start": 558.739,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 561.529,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno ha asumido su",
            "start": 564.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responsabilidad con transparencia",
            "start": 567.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abriendo puertas y ventanas para que los",
            "start": 569.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "padres y las organizaciones que los",
            "start": 571.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "apoyan puedan atestiguar que se est\u00e1",
            "start": 573.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "investigando de forma debida",
            "start": 575.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el paso del tiempo pues no es aliado en",
            "start": 583.939,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones pero ya dec\u00eda el",
            "start": 586.639,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas del tema de la",
            "start": 591.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posible intervenci\u00f3n de elementos de la",
            "start": 595.009,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal desde lo que de parte",
            "start": 596.749,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestra la absoluta y total",
            "start": 598.939,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "transparencia y disposici\u00f3n y apertura y",
            "start": 600.549,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no va a haber ni cobertura ni protecci\u00f3n",
            "start": 603.47,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de impunidad con el fin de apoyar a las",
            "start": 606.229,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "investigaciones se integr\u00f3 en la",
            "start": 609.199,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial un comit\u00e9",
            "start": 610.879,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico asesor con las capacidades y",
            "start": 612.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda adecuada para incidir en",
            "start": 615.079,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las indagaciones nuestra especialidad",
            "start": 617.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tiene que ver con informaci\u00f3n",
            "start": 620.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "geoespacial y poder entender los",
            "start": 622.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos desde la perspectiva de que",
            "start": 625.579,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ocurre en que el lugar que tiempo y en",
            "start": 628.849,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ese sentido pueden ayudar a resolver dos",
            "start": 632.629,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "preguntas fundamentales qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 637.449,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1n los 43 estudiantes",
            "start": 641.889,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desaparecidos con la participaci\u00f3n del",
            "start": 646.359,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equipo argentino de antropolog\u00eda forense",
            "start": 649.239,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y",
            "start": 650.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los padres de los desaparecidos as\u00ed como",
            "start": 653.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n de la sedena estas",
            "start": 655.839,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "labores se mantendr\u00e1n de forma",
            "start": 657.759,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "permanente hasta dar con la verdad",
            "start": 659.199,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 distinto todas",
            "start": 663.61,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que estuvimos a casa creo",
            "start": 665.96,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "que era sentado ah\u00ed",
            "start": 668.03,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eran distintas las circunstancias y se",
            "start": 670.529,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nota se agradece que finalmente se",
            "start": 672.629,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alinearon las constelaciones estamos",
            "start": 676.709,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "todos trabajando por el mismo objetivo",
            "start": 680.009,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 681.3,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y determinar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 y d\u00f3nde",
            "start": 683.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los muchachos",
            "start": 686.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y honrado honrado de el cari\u00f1o",
            "start": 688.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la confianza",
            "start": 695.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que crean que somos expertos nunca hab\u00eda",
            "start": 699.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenido un carn\u00e9 que dec\u00eda experto",
            "start": 702.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "me alegra estar nuevamente el compromiso",
            "start": 705.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ha tenido la cdh desde el primer",
            "start": 708.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "momento que fund\u00f3 el gel hace que",
            "start": 711.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reconozcamos que el gel no hubiese",
            "start": 713.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "existido sin la comisi\u00f3n interamericana",
            "start": 716.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de derechos humanos son cinco a\u00f1os",
            "start": 717.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os que han transcurrido sin",
            "start": 721.08,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "nuestros hijos",
            "start": 723.75,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "vamos a poner todo de nuestra parte no",
            "start": 725.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 727.78,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 729.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l sea el resultado pero la intenci\u00f3n",
            "start": 731.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es llegar a saber d\u00f3nde est\u00e1n vemos una",
            "start": 736.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica muy diferente muy",
            "start": 739.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "diferente est\u00e1 en el trato de la persona",
            "start": 742.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con estas personas que s\u00ed tienen",
            "start": 744.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para saber la verdad igual",
            "start": 746.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nosotros para seguir adelante pues",
            "start": 749.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos esperanzas con este nuevo",
            "start": 751.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno pues vimos la disposici\u00f3n por",
            "start": 753.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte de ellos pero la confianza total",
            "start": 756.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues no la tenemos mientras no tengamos",
            "start": 759.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "resultados y el \u00e1nimo vamos a este",
            "start": 761.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "florece",
            "start": 765.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "te da fuerza no",
            "start": 768.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hay disponibilidad bueno",
            "start": 771.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no podemos estar cansados no no podemos",
            "start": 774.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "darnos esos lujos de alcanzar los 33",
            "start": 776.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "padres se hace falta un miembro de la",
            "start": 778.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "familia y es el que les est\u00e1 buscando",
            "start": 782.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con todo el amor del mundo tal vez el",
            "start": 784.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuerpo es el que se dobla pero el",
            "start": 786.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y la mentalidad es tambi\u00e9n fija",
            "start": 788.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se encontrar un taxi como madre",
            "start": 790.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "me faltan pedacitos de mi coraz\u00f3n para",
            "start": 793.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar bien para estar contenta con mis",
            "start": 796.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tres hijos vamos a llegar hasta las",
            "start": 798.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00faltimas consecuencias y saber qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 802.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con nuestros hijos",
            "start": 804.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "luego de que un juez federal desestim\u00f3",
            "start": 810.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un tercio de las pruebas presentadas por",
            "start": 812.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la entonces pgr uno de los principales",
            "start": 814.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "implicados en el caso ayotzinapa fue",
            "start": 816.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "absuelto y liberado bajo el argumento de",
            "start": 818.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que dichas pruebas fueron obtenidas de",
            "start": 820.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "forma ilegal o incluso bajo tortura este",
            "start": 822.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es un precedente muy grave es una",
            "start": 826.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentencia absolutoria hay que decirlo",
            "start": 828.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con toda claridad la mal llamada verdad",
            "start": 831.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la",
            "start": 834.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n en la fabricaci\u00f3n de pruebas",
            "start": 837.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la tortura en beneficio de los",
            "start": 839.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "perpetradores y en contra del derecho de",
            "start": 843.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 846.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencial por la verdad en la",
            "start": 848.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "justicia en caso de china para",
            "start": 850.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo las investigaciones",
            "start": 851.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y diligencias que est\u00e1n en proceso pero",
            "start": 853.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "requerimos que la autoridad judicial y",
            "start": 856.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las que dejan la republica hagan su",
            "start": 859.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajo y no permitan que estos hechos",
            "start": 861.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "queden impunes es cu\u00e1nto ser presidentes",
            "start": 864.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de la resoluci\u00f3n judicial antes",
            "start": 868.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mencionada el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 871.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador sostuvo un encuentro",
            "start": 873.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "privado con los padres de los",
            "start": 874.96,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos",
            "start": 876.28,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se comprometi\u00f3 a convocar de forma",
            "start": 879.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "inmediata al fiscal general de la",
            "start": 881.209,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo me comprometo a",
            "start": 883.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "invitar a \u00e1ngel manera",
            "start": 888.25,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y que tengamos aqu\u00ed con \u00e9l",
            "start": 891.16,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 894.499,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ante estos acontecimientos el presidente",
            "start": 897.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado por el",
            "start": 900.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica alejandro",
            "start": 901.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gertz manero se reuni\u00f3 de forma",
            "start": 904.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "extraordinaria con los integrantes de la",
            "start": 905.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en el caso del delito",
            "start": 907.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico del momento de la",
            "start": 910.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de sus hijos est\u00e1 tan sucio",
            "start": 912.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el procedimiento tan encubierto tan",
            "start": 915.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tramposo que realmente tenemos que",
            "start": 919.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "volverlo a comenzar desde el principio",
            "start": 922.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es un procedimiento absolutamente ilegal",
            "start": 924.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "e irregular y si es ilegal y es",
            "start": 928.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irregular eso se cometi\u00f3 dentro del",
            "start": 931.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado mexicano como un acto del estado",
            "start": 933.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mexicano y es un crimen de estado",
            "start": 936.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9",
            "start": 944.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "67",
            "start": 949.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 958.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 962.97,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 972.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 983.71,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1024.63,
            "duration": 3.41
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] este anti monumento se ha vuelto ic\u00f3nico y est\u00e1 ah\u00ed para que no se nos olviden estos rostros todos ellos con un nombre j\u00f3venes con emociones con amores con sue\u00f1os esto es lo que se rompi\u00f3 en igual a la noche del 26 de septiembre de 2014 [M\u00fasica] radiante para el necesita un modelo para contarles [Aplausos] ya ha pasado nada tras enfrentar el horror de la desaparici\u00f3n de sus hijos los padres de los 43 se toparon con una nueva pesadilla el maltrato y el abuso por parte de quienes estaban obligados a ayudarlos a estar de su lado de ellos s\u00f3lo recibieron rechazo y es carne es la verdad hist\u00f3rica e instituciones que su trabajo es decir la verdad a las v\u00edctimas eran las instituciones que obstru\u00edan la verdad llegaron los expertos el gobierno de pe\u00f1a nieto no quer\u00eda que llegaran no quer\u00edan que investigaron qu\u00e9 pas\u00f3 esa noche desde el principio no nos equivocamos que fue el estado para nosotros pues ese tiempo de lucha de exigencia del gobierno verdad por el avance cosa que nunca se dio al contrario verdad ellos creen una mentira verdad para hacerle creer a la sociedad de cu\u00e1l fue el destino final de nuestros j\u00f3venes y a\u00fan no logro entender qu\u00e9 es una desaparici\u00f3n verdad simplemente veo que mi hijo no est\u00e1 pero yo aqu\u00ed voy a seguir y voy a seguir luchando y yo invito a todos pues que sigamos caminando nos hace mucha falta nuestros seres queridos y por amor es que andamos ac\u00e1 y aqu\u00ed vamos a seguir como presidente electo tras las elecciones del primero de julio de 2018 andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se reuni\u00f3 con los padres de los 43 en el museo memoria y tolerancia compromiso [M\u00fasica] d\u00eda primero de diciembre es el d\u00eda voy a tomar posici\u00f3n y voy a emitir decreto para qu\u00e9 s\u00ed lleva a cabo ling\u00fc\u00edsticas [M\u00fasica] a tan solo dos d\u00edas de haber tomado posesi\u00f3n y como primer acto p\u00fablico de gobierno en palacio nacional el presidente l\u00f3pez obrador firm\u00f3 el decreto que cre\u00f3 esta comisi\u00f3n le pedimos a usted como padre que nos saque de este basurero donde no debo pe\u00f1anieto ganarse la confianza de todos los mexicanos se\u00f1or como ustedes ya no confiamos en nadie pero tenemos un poco de esperanza [Aplausos] desde que se instal\u00f3 la comisi\u00f3n se han logrado avances puntuales no suficientes sin duda pues nada ser\u00e1 satisfactorio hasta descubrir la verdad 1 por primera vez se instauraron convenios interinstitucionales y con instancias internacionales para avanzar en el proceso a fin de esclarecer qu\u00e9 sucedi\u00f3 con los 43 estudiantes no hemos avanzado mucho de d\u00f3nde pueden estar nuestros muchachos pero ha habido verdad la organizaci\u00f3n de irse conformando la comisi\u00f3n con todo lo de las instituciones o personas de verdad que est\u00e1n interesadas en llegar a la verdad en nombre de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos expresar nuestro profundo agradecimiento a la comisi\u00f3n presidencial que fuera designada para obtener verdad y justicia en el caso de china para quiz\u00e1s no lo entendemos como madres como padres que es un poco [\u00a0__\u00a0] pero para nosotros que quisi\u00e9ramos poder tener la respuesta conversando con alguien por ah\u00ed yo le dec\u00eda que usted est\u00e1 en cuenta que esto no es f\u00e1cil que esto va a tomar tiempo para tener que tener un poquito de paciencia no pueden pedir todo de inmediato y \u00e9l me dec\u00eda mira yo no importa esperar lo que no quiero que nos mientan cuando se form\u00f3 la comisi\u00f3n yo pens\u00e9 que al formarse pues iba a ser r\u00e1pido no ya la investigaci\u00f3n y todo pero pues hemos visto que como nos explicaron es paso a pasito a partir de esta nueva voluntad del estado mexicano por encontrar a los desaparecidos se han realizado diversas labores de b\u00fasqueda tambi\u00e9n se han celebrado reuniones con las autoridades y ex funcionarios que en su momento no dieron respuesta a los padres tras siete meses de trabajo se nombr\u00f3 el fiscal especial para el caso ayotzinapa dicho nombramiento es fundamental pues permitir\u00e1 avances mayores y expeditos en esta averiguaci\u00f3n que forzosamente debe empezar desde adentro para desenmara\u00f1ar un proceso viciado esto se hizo evidente cuando sali\u00f3 a la luz el v\u00eddeo en el que carlos g\u00f3mez arrieta entonces jefe de la polic\u00eda federal ministerial presuntamente tortura carlos canto salgado el paco un d\u00eda despu\u00e9s de que la comisi\u00f3n solicitar\u00e1 a la fiscal\u00eda citar\u00e1 g\u00f3mez arrieta \u00e9ste recibi\u00f3 un amparo por parte de un juez su velaci\u00f3n hoy me informaron de un amparo que le otorgaron a una persona que se presume particip\u00f3 en un presunto delito grave yo la teor\u00eda de derechos humanos y se le otorg\u00f3 un amparo estamos hablando de tortura cumpliendo con el compromiso del presidente la secretar\u00eda de la defensa nacional abri\u00f3 a los padres y observadores las instalaciones del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda con sede en iguala y se comprometi\u00f3 a intercambiar informaci\u00f3n para apoyar en las labores de la comisi\u00f3n [M\u00fasica] estas son las construcciones nuevas i instalaciones teniendo centro a ti y al mes 1 el mayor anteriormente hab\u00eda un campo de f\u00fatbol tambi\u00e9n mencionaron si era posible realizarlo si hay alguna empresa que necesite revisar las versiones buenos como del hadas porque fueron construidos en 2014 para tan est\u00e1 militar entonces si sab\u00edan de nuestros muchachos cuando entraron pero no supieron nunca cuando donde terminaron eso no es cre\u00edble se\u00f1ores no es cre\u00edble y tiene igual d ese centro si est\u00e1 en condiciones de apoyar los esfuerzos que realiza la comisi\u00f3n se tiene que checar los archivos tanto en el centro nacional de difusi\u00f3n de inteligencia a nivel nacional como el de aqu\u00ed estaremos en condiciones de apoyar la escalada de injusticia que inici\u00f3 aquella noche en las calles de iguala trascendi\u00f3 hacia las instituciones locales y federales amparadas en la impunidad el nuevo gobierno ha asumido su responsabilidad con transparencia abriendo puertas y ventanas para que los padres y las organizaciones que los apoyan puedan atestiguar que se est\u00e1 investigando de forma debida el paso del tiempo pues no es aliado en muchas ocasiones pero ya dec\u00eda el subsecretario encinas del tema de la posible intervenci\u00f3n de elementos de la polic\u00eda federal desde lo que de parte nuestra la absoluta y total transparencia y disposici\u00f3n y apertura y no va a haber ni cobertura ni protecci\u00f3n de impunidad con el fin de apoyar a las investigaciones se integr\u00f3 en la comisi\u00f3n presidencial un comit\u00e9 cient\u00edfico asesor con las capacidades y la tecnolog\u00eda adecuada para incidir en las indagaciones nuestra especialidad tiene que ver con informaci\u00f3n geoespacial y poder entender los fen\u00f3menos desde la perspectiva de que ocurre en que el lugar que tiempo y en ese sentido pueden ayudar a resolver dos preguntas fundamentales qu\u00e9 pas\u00f3 y d\u00f3nde est\u00e1n los 43 estudiantes desaparecidos con la participaci\u00f3n del equipo argentino de antropolog\u00eda forense la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y los padres de los desaparecidos as\u00ed como la colaboraci\u00f3n de la sedena estas labores se mantendr\u00e1n de forma permanente hasta dar con la verdad qu\u00e9 distinto todas yo me acuerdo que estuvimos a casa creo que era sentado ah\u00ed eran distintas las circunstancias y se nota se agradece que finalmente se alinearon las constelaciones estamos todos trabajando por el mismo objetivo que es y determinar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 y d\u00f3nde est\u00e1n los muchachos y honrado honrado de el cari\u00f1o de la confianza que crean que somos expertos nunca hab\u00eda tenido un carn\u00e9 que dec\u00eda experto me alegra estar nuevamente el compromiso que ha tenido la cdh desde el primer momento que fund\u00f3 el gel hace que reconozcamos que el gel no hubiese existido sin la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos son cinco a\u00f1os cinco a\u00f1os que han transcurrido sin nuestros hijos vamos a poner todo de nuestra parte no sabemos realmente cu\u00e1l sea el resultado pero la intenci\u00f3n es llegar a saber d\u00f3nde est\u00e1n vemos una voluntad pol\u00edtica muy diferente muy diferente est\u00e1 en el trato de la persona con estas personas que s\u00ed tienen disposici\u00f3n para saber la verdad igual que nosotros para seguir adelante pues tenemos esperanzas con este nuevo gobierno pues vimos la disposici\u00f3n por parte de ellos pero la confianza total pues no la tenemos mientras no tengamos resultados y el \u00e1nimo vamos a este florece te da fuerza no que hay disponibilidad bueno no podemos estar cansados no no podemos darnos esos lujos de alcanzar los 33 padres se hace falta un miembro de la familia y es el que les est\u00e1 buscando con todo el amor del mundo tal vez el cuerpo es el que se dobla pero el coraz\u00f3n y la mentalidad es tambi\u00e9n fija se encontrar un taxi como madre me faltan pedacitos de mi coraz\u00f3n para estar bien para estar contenta con mis tres hijos vamos a llegar hasta las \u00faltimas consecuencias y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestros hijos luego de que un juez federal desestim\u00f3 un tercio de las pruebas presentadas por la entonces pgr uno de los principales implicados en el caso ayotzinapa fue absuelto y liberado bajo el argumento de que dichas pruebas fueron obtenidas de forma ilegal o incluso bajo tortura este es un precedente muy grave es una sentencia absolutoria hay que decirlo con toda claridad la mal llamada verdad hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n en la fabricaci\u00f3n de pruebas en la tortura en beneficio de los perpetradores y en contra del derecho de las v\u00edctimas por parte de la comisi\u00f3n presidencial por la verdad en la justicia en caso de china para seguiremos haciendo las investigaciones y diligencias que est\u00e1n en proceso pero requerimos que la autoridad judicial y las que dejan la republica hagan su trabajo y no permitan que estos hechos queden impunes es cu\u00e1nto ser presidentes a ra\u00edz de la resoluci\u00f3n judicial antes mencionada el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sostuvo un encuentro privado con los padres de los estudiantes desaparecidos y ah\u00ed se comprometi\u00f3 a convocar de forma inmediata al fiscal general de la rep\u00fablica yo me comprometo a invitar a \u00e1ngel manera y que tengamos aqu\u00ed con \u00e9l una reuni\u00f3n ante estos acontecimientos el presidente de l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado por el fiscal general de la rep\u00fablica alejandro gertz manero se reuni\u00f3 de forma extraordinaria con los integrantes de la comisi\u00f3n en el caso del delito espec\u00edfico del momento de la desaparici\u00f3n de sus hijos est\u00e1 tan sucio en el procedimiento tan encubierto tan tramposo que realmente tenemos que volverlo a comenzar desde el principio es un procedimiento absolutamente ilegal e irregular y si es ilegal y es irregular eso se cometi\u00f3 dentro del estado mexicano como un acto del estado mexicano y es un crimen de estado no lo s\u00e9 67 ah [Aplausos] pero no [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:33.852492"
}