{
    "video_id": "D-yca9CVQxw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D-yca9CVQxw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZpQofN33sLbuiMYRpp6P4fFacHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D-yca9CVQxw",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 21 al 24 de diciembre de 2020",
    "video_length_seconds": 1074,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el viernes 18 de diciembre el presidente",
            "start": 4.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador visit\u00f3 las",
            "start": 8.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "zonas afectadas por las inundaciones en",
            "start": 10.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "chiapas y tabasco vamos a cumplir el",
            "start": 12.78,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "compromiso de reponer lo m\u00e1s que podamos",
            "start": 15.36,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "los bienes perdidos",
            "start": 20.279,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "ya se elabor\u00f3 el censo de damnificados a",
            "start": 23.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "todas las viviendas les va a llegar su",
            "start": 27.79,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "apoyo a las 226 mil 608 familias el caso",
            "start": 32.08,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "de el plan dn3 como en el caso de marina",
            "start": 38.41,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "salvo a la gente",
            "start": 44.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y rescat\u00f3 a muchos afectados se les",
            "start": 47.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a albergues",
            "start": 51.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "instalaron cocinas",
            "start": 54.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "repartieron despensas",
            "start": 58.93,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "se entregaron hasta ahora 185 mil",
            "start": 62.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "despensas en su gira por cinco estados",
            "start": 68.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del sureste el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 71.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 la importancia del tren maya",
            "start": 74.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de los pueblos de la",
            "start": 76.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n inform\u00f3 que las fuerzas armadas",
            "start": 77.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "operar\u00e1n y administrar\u00e1n el tren y los",
            "start": 80.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuevos aeropuertos que se construyen",
            "start": 82.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para evitar que sean privatizados en el",
            "start": 84.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "futuro vamos",
            "start": 86.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de esta forma a cuidar",
            "start": 88.75,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "el medio ambiente en el que no",
            "start": 92.78,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se destruya nuestro territorio",
            "start": 97.37,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que cuidemos nuestros recursos naturales",
            "start": 101.28,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que son \u00fanicos",
            "start": 105.44,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "por su variedad biol\u00f3gica en el mundo y",
            "start": 109.43,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que cuidemos el patrimonio",
            "start": 116.09,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "cultural arqueol\u00f3gico de esta regi\u00f3n no",
            "start": 118.78,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "hay regiones as\u00ed como lo que significa",
            "start": 125.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el territorio donde florecieron las",
            "start": 130.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones la cultura madre",
            "start": 133.25,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca y la gran cultura maya",
            "start": 136.85,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "por si fuese poco aqu\u00ed est\u00e1n las playas",
            "start": 141.709,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "el mar caribe el golfo",
            "start": 146.959,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "este lunes el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 150.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dio a conocer a la nueva secretaria de",
            "start": 153.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica voy a dar a conocer el",
            "start": 155.95,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy la decisi\u00f3n que tome",
            "start": 158.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 163.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se desempe\u00f1e",
            "start": 165.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como secretario",
            "start": 171.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra del fin",
            "start": 174.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 178.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y ella va a ser la pr\u00f3xima secretaria de",
            "start": 180.68,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica yo creo que nunca",
            "start": 184.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocupado la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 187.879,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una maestra",
            "start": 190.519,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "de primaria",
            "start": 195.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aumenta el n\u00famero de mujeres en el",
            "start": 197.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gabinete son 9",
            "start": 199.67,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mujer es el jefe del ejecutivo coment\u00f3",
            "start": 202.14,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el contenido de su llamada con el",
            "start": 206.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente estadounidense joe biden fue",
            "start": 207.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una pl\u00e1tica pues",
            "start": 210.54,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 215.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sola externa",
            "start": 218.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 222.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablamos sobre los temas de migraci\u00f3n",
            "start": 226.16,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el tema migratorio",
            "start": 231.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se va a atender",
            "start": 238.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene claro",
            "start": 242.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe",
            "start": 245.05,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "apoyar a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica y a",
            "start": 248.59,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sobre todo a estados del sur",
            "start": 254.349,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds",
            "start": 259.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para que haya desarrollo frente al",
            "start": 261.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crecimiento de la pandemia en la ciudad",
            "start": 265.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de mexico el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 267.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 su confianza en la gente para",
            "start": 269.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "disminuir la movilidad y evitar m\u00e1s",
            "start": 272.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contagios se decidi\u00f3 poner la ciudad de",
            "start": 274.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mexico en sem\u00e1foro rojo por el aumento",
            "start": 278.82,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de casos del contagio",
            "start": 282.69,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "esto no es nacional",
            "start": 285.889,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 manifestando este aumento de",
            "start": 290.38,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "casos en 8",
            "start": 294.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 297.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y tenemos que tener mucho cuidado que no",
            "start": 299.72,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "nos rebase la pandemia y que tengamos",
            "start": 305.03,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "manera de atender a todos los enfermos",
            "start": 310.139,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que haya camas que haya equipo que haya",
            "start": 315.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 318.879,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez",
            "start": 321.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gatell explic\u00f3 que se registra una",
            "start": 324.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendencia de incremento de contagio es",
            "start": 326.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "kobe pero destac\u00f3 que no se han rebasado",
            "start": 328.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los casos de hospitalizaci\u00f3n y de",
            "start": 330.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fallecimientos de la primera oleada de",
            "start": 332.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "kobe 19 no es una epidemia \u00fanica en todo",
            "start": 334.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en cada entidad federativa",
            "start": 338.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene un distinto ritmo una distinto de",
            "start": 340.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "velocidad el valle de m\u00e9xico es la zona",
            "start": 343.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil de controlar esto lo hemos",
            "start": 345.54,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dicho una y otra y otra vez por qu\u00e9",
            "start": 349.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque en el valle de mexico la",
            "start": 352.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y los municipios",
            "start": 354.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conurbados del estado de mexico reside",
            "start": 356.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 359.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicana adem\u00e1s de que es una zona de",
            "start": 362.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "extremada dependencia econ\u00f3mica y social",
            "start": 364.98,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con los otros cinco estados que",
            "start": 368.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conforman la megal\u00f3polis pero tambi\u00e9n",
            "start": 371.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con el resto del pa\u00eds y esto hace a la",
            "start": 374.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y al general valle de",
            "start": 377.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexico m\u00e1s dif\u00edcil de controlar",
            "start": 379.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recordamos a todo el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 381.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especialmente a quienes recibimos en el",
            "start": 384.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "valle de mexico",
            "start": 386.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la epidemia se controla en la comunidad",
            "start": 387.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "depende de que todas de que todos",
            "start": 391.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tengamos los cuidados respectivos para",
            "start": 394.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no contagiar y no ser contagiados el",
            "start": 397.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 la",
            "start": 400.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del movimiento de personas",
            "start": 402.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico rtp transporte",
            "start": 404.85,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico 3 ligero troleb\u00fas",
            "start": 409.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos son",
            "start": 414.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vice sea agradecerle mucho a la gente de",
            "start": 416.51,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la ciudad sin autoritarismo",
            "start": 420.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 424.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la gente ha estado a la",
            "start": 426.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "altura de las circunstancias en todo el",
            "start": 431.13,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 433.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cuando se ha necesitado por su parte el",
            "start": 434.689,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "director del inss explic\u00f3 la nueva",
            "start": 438.199,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estrategia para reforzar la capacidad en",
            "start": 440.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el valle de mexico ante el repunte de la",
            "start": 442.819,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 445.099,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de pulte para nosotros es",
            "start": 445.879,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un llamado es un llamado a la",
            "start": 447.349,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "solidaridad de nuestro personal",
            "start": 449.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particularmente de m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 452.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros para que nos",
            "start": 454.579,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ayuden en los lugares donde m\u00e1s los",
            "start": 457.039,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "necesitamos particularmente la zona",
            "start": 458.419,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico la",
            "start": 460.549,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad y el estado de mexico y tambi\u00e9n",
            "start": 462.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunos que se movilizar\u00e1n hacia hacia",
            "start": 465.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "baja california en este llamado lo que",
            "start": 468.649,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nosotros estamos planteando es apoyarlos",
            "start": 471.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "apoyarlos con los traslados los boletos",
            "start": 474.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de avi\u00f3n los alojamientos en los",
            "start": 477.739,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alimentos son tres alimentos al d\u00eda la",
            "start": 481.519,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lavander\u00eda el transporte a las unidades",
            "start": 483.709,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde van a ir adem\u00e1s de otros",
            "start": 485.719,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incentivos institucionales del seguro",
            "start": 488.029,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "social como la comisi\u00f3n kobe",
            "start": 490.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es para aquellos que ya ten\u00edan sus",
            "start": 494.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vacaciones programadas y que las est\u00e1n",
            "start": 496.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cancelando el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 498.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "obrador manifest\u00f3 que quienes hoy se",
            "start": 501.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "unen a la coalici\u00f3n opositora son los",
            "start": 503.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "beneficiarios del viejo r\u00e9gimen de",
            "start": 505.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que profundiz\u00f3 el",
            "start": 507.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empobrecimiento del pueblo la",
            "start": 509.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia no es un",
            "start": 511.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agrupamiento conservador",
            "start": 513.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que quiere como su nombre lo indica",
            "start": 516.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "conservar privilegios",
            "start": 518.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces es amplio y tiene que ver con",
            "start": 524.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados todos los",
            "start": 527.75,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que antes no pagaban impuestos y ahora",
            "start": 531.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tienen que pagar impuestos todos los que",
            "start": 536.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hac\u00edan jugosos negocios al amparo del",
            "start": 539.51,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico y ahora no los hacen",
            "start": 542.39,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "todos los que recib\u00edan subvenci\u00f3n",
            "start": 546.72,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "en medios de informaci\u00f3n y ahora no",
            "start": 553.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 558.2,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 559.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n una parte",
            "start": 562.259,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 vinculada solo a lo",
            "start": 565.5,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 568.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "oa intereses materiales sino a un",
            "start": 569.779,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 575.12,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "entonces si es motivo de orgullo",
            "start": 577.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un timbre del orgullo",
            "start": 582.089,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la dicha enorme",
            "start": 584.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el que \u00e9ste se est\u00e9n uniendo en contra",
            "start": 587.85,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 592.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque estamos defendiendo",
            "start": 594.209,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "la causa",
            "start": 597.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 599.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "enarbolamos durante muchos a\u00f1os y que",
            "start": 603.279,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica la",
            "start": 606.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "realidad el mandatario mexicano explic\u00f3",
            "start": 609.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las razones y la importancia de",
            "start": 612.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "rehabilitar las seis refiner\u00edas del pa\u00eds",
            "start": 614.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "con el objetivo de tener una mayor",
            "start": 616.18,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "independencia energ\u00e9tica nos estamos",
            "start": 618.579,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "levantando esas seis se est\u00e1",
            "start": 620.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "modernizando porque las encontramos al",
            "start": 622.629,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "30 por ciento de su capacidad de",
            "start": 626.529,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de gasolinas al 30 por ciento",
            "start": 629.999,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y ya las tenemos",
            "start": 634.62,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cerca del 60%",
            "start": 639.67,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y vamos a estar produciendo en esas seis",
            "start": 642.529,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas un mill\u00f3n 500 mil barriles",
            "start": 646.899,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 650.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 653.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n quinientos mil barriles",
            "start": 655.83,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la nueva la de dos bocas est\u00e1 que este",
            "start": 659.16,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo es para 340 mil",
            "start": 664.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 668.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener un mill\u00f3n",
            "start": 670.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ochocientos cuarenta mil barriles",
            "start": 672.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ya casi lo que consumimos entonces",
            "start": 676.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos que ser autosuficientes es una",
            "start": 681.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de soberan\u00eda de independencia",
            "start": 683.68,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "no solo es un asunto econ\u00f3mico",
            "start": 688.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no dependes",
            "start": 693.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en lo fundamental en lo estrat\u00e9gico",
            "start": 697.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el jefe del ejecutivo consider\u00f3 que este",
            "start": 701.7,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ha sido muy dif\u00edcil para todo el",
            "start": 705.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mundo similar a la gran depresi\u00f3n de",
            "start": 707.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1929 no obstante o en m\u00e9jico aplica una",
            "start": 709.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estrategia distinta para contrarrestar",
            "start": 713.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la crisis provocada por el cob y 19 y",
            "start": 715.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds aplic\u00f3 una estrategia de",
            "start": 718.81,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 722.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y nosotros aplicamos algo",
            "start": 724.819,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 728.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 732.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguimos con las recetas de siempre y",
            "start": 734.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 funcionando",
            "start": 737.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no nos endeudamos no hubo solicitud de",
            "start": 739.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "deuda adicional no aumentamos los",
            "start": 744.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles no",
            "start": 747.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "aumentamos impuestos",
            "start": 750.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos el dinero para la vacuna",
            "start": 752.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contamos con dinero para contratar a",
            "start": 758.55,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "70.000 trabajadores de la salud",
            "start": 762.33,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para que nadie se quedara sin atenci\u00f3n",
            "start": 766.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 770.56,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entregamos como nunca",
            "start": 773.85,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "2.500.000 cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas",
            "start": 779.1,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "y los entregamos tambi\u00e9n como nunca",
            "start": 785.139,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "en un periodo de ocho meses",
            "start": 790.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sin tr\u00e1mite burocr\u00e1tico a la palabra",
            "start": 795.55,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esto nos ayud\u00f3 a que no se cayera el",
            "start": 798.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 801.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana del 24 de diciembre en v\u00edspera",
            "start": 802.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de navidad el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 806.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador inform\u00f3 del inicio de la",
            "start": 808.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en mexico con la vacuna de",
            "start": 810.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "facer contra el virus arco 2 primero",
            "start": 812.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 vacunado el personal m\u00e9dico que se",
            "start": 814.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "encuentra involucrado en el combate",
            "start": 816.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contra el kobe 19 informarle a todo el",
            "start": 818.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pueblo que vamos a garantizar",
            "start": 821.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este derecho a la salud",
            "start": 825.32,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "con vacunas para todos los mexicanos va",
            "start": 828.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a ser universal la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 834.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vacuna es decir a todos a todos y",
            "start": 837.19,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "gratuita es importante subrayar que la",
            "start": 842.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna al d\u00eda de hoy",
            "start": 847.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reafirma el acuerdo que se tiene con",
            "start": 849.75,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "face se inicia el proceso",
            "start": 854.08,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "de entrega de la vacuna m\u00e9xico es el",
            "start": 859.329,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina en tener",
            "start": 864.429,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta vacuna a quienes hay que vacunar",
            "start": 867.48,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "hoy se se vacunar\u00e1n 2 mil 977 75",
            "start": 870.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "personas y como ustedes saben el",
            "start": 875.949,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal de salud en las unidades kobe",
            "start": 878.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "19 de todas las instituciones del sector",
            "start": 881.049,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud ser\u00e1n el blanco de esta acci\u00f3n por",
            "start": 883.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "su parte el canciller marcelo ebrard",
            "start": 887.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el calendario de vacunas para",
            "start": 889.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todo 2021 cu\u00e1l son los n\u00fameros 53.605",
            "start": 891.79,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este punto",
            "start": 897.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el siguiente env\u00edo que son 12",
            "start": 900.279,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s de 50.000 est\u00e1 programado",
            "start": 902.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para estar en m\u00e9xico a m\u00e1s tardar el",
            "start": 905.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "martes a primera hora enero",
            "start": 907.22,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "el n\u00famero que tenemos que tener es un",
            "start": 910.8,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n cuatrocientos veinte mil 575 y de",
            "start": 913.709,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza a crecer tres millones 205",
            "start": 916.709,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "millones ocho millones once millones",
            "start": 919.89,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta quince millones y",
            "start": 921.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medio para julio 19 millones doscientos",
            "start": 922.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cincuenta mil y as\u00ed sucesivamente",
            "start": 925.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estaremos hasta llegar a 34 millones 400",
            "start": 927.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "mil bajos el subsecretario de salud hugo",
            "start": 932.37,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y la jefa de gobierno de la",
            "start": 935.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico claudia sheinbaum",
            "start": 938.459,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realizaron el banderazo de inicio de la",
            "start": 940.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna estamos con la",
            "start": 943.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 945.51,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "su equipo de salud la doctora l\u00f3pez",
            "start": 947.339,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "arellano la directora general del propio",
            "start": 948.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "hospital la doctora guadalupe guerrero y",
            "start": 952.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el coordinador de los institutos",
            "start": 954.45,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "nacionales de salud el doctor gustavo",
            "start": 955.86,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "reyes ter\u00e1n y estamos ya listos con el",
            "start": 957.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "puesto de vacunaci\u00f3n hoy 24 de diciembre",
            "start": 960.089,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "inicia la vacunaci\u00f3n contra ccoo bis 19",
            "start": 962.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en mexico y cambia la fase y el manejo",
            "start": 965.94,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de la epidemia hoy con una luz de",
            "start": 970.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esperanza vamos a proceder aqu\u00ed",
            "start": 972.209,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 974.07,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y tenemos ya a la primera persona que",
            "start": 975.769,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 978.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "acepto ser la persona que iniciar\u00e1 la",
            "start": 980.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico es nuestra",
            "start": 983.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era mar\u00eda irene ram\u00edrez ellas",
            "start": 986.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda especialista es la jefa de la",
            "start": 988.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en la unidad de terapia",
            "start": 991.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "intensiva del hospital el doctor rub\u00e9n",
            "start": 993.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le\u00f1ero el hospital rub\u00e9n dinero de los",
            "start": 996.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servicios de salud de la ciudad de",
            "start": 998.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexico hacen tocar nerviosa pero adem\u00e1s",
            "start": 1000.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de este pues muy feliz la verdad es que",
            "start": 1002.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es el mejor regalo que pude haber",
            "start": 1004.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibido en el 2020 y esto pues me",
            "start": 1006.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aporta nada m\u00e1s para seguir con ahora",
            "start": 1009.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s seguridad y con m\u00e1s br\u00edos para",
            "start": 1011.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguir al frente de esta guerra de un",
            "start": 1013.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enemigo invisible vamos a seguir",
            "start": 1017.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante y pues si tenemos miedo verdad",
            "start": 1019.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero pero tenemos que seguir adelante",
            "start": 1022.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque alguien tiene que hacerle frente",
            "start": 1025.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a esta lucha y yo estoy dispuesta a",
            "start": 1026.829,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "seguir en la l\u00ednea de fuego excelente",
            "start": 1029.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias gracias madre irene",
            "start": 1031.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "zo\u00e9 robledo director del imp y el",
            "start": 1048.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobernador francisco dom\u00ednguez",
            "start": 1051.909,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "encabezaron el inicio de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1053.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro por su parte luis antonio",
            "start": 1055.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez director del isstey encabez\u00f3 la",
            "start": 1058.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el municipio de santa",
            "start": 1061.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mar\u00eda ray\u00f3n estado de mexico",
            "start": 1063.49,
            "duration": 4.16
        }
    ],
    "transcription_text": "el viernes 18 de diciembre el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador visit\u00f3 las zonas afectadas por las inundaciones en chiapas y tabasco vamos a cumplir el compromiso de reponer lo m\u00e1s que podamos los bienes perdidos ya se elabor\u00f3 el censo de damnificados a todas las viviendas les va a llegar su apoyo a las 226 mil 608 familias el caso de el plan dn3 como en el caso de marina salvo a la gente y rescat\u00f3 a muchos afectados se les llev\u00f3 a albergues instalaron cocinas repartieron despensas se entregaron hasta ahora 185 mil despensas en su gira por cinco estados del sureste el presidente l\u00f3pez obrador destac\u00f3 la importancia del tren maya para el desarrollo de los pueblos de la regi\u00f3n inform\u00f3 que las fuerzas armadas operar\u00e1n y administrar\u00e1n el tren y los nuevos aeropuertos que se construyen para evitar que sean privatizados en el futuro vamos de esta forma a cuidar el medio ambiente en el que no se destruya nuestro territorio que cuidemos nuestros recursos naturales que son \u00fanicos por su variedad biol\u00f3gica en el mundo y tambi\u00e9n que cuidemos el patrimonio cultural arqueol\u00f3gico de esta regi\u00f3n no hay regiones as\u00ed como lo que significa el territorio donde florecieron las grandes civilizaciones la cultura madre la cultura olmeca y la gran cultura maya por si fuese poco aqu\u00ed est\u00e1n las playas el mar caribe el golfo este lunes el presidente de la rep\u00fablica dio a conocer a la nueva secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica voy a dar a conocer el d\u00eda de hoy la decisi\u00f3n que tome para que en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica se desempe\u00f1e como secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica la maestra del fin a g\u00f3mez \u00e1lvarez y ella va a ser la pr\u00f3xima secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica yo creo que nunca hab\u00eda ocupado la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica una maestra de primaria aumenta el n\u00famero de mujeres en el gabinete son 9 mujer es el jefe del ejecutivo coment\u00f3 el contenido de su llamada con el presidente estadounidense joe biden fue una pl\u00e1tica pues muy sola externa respetuosa hablamos sobre los temas de migraci\u00f3n b\u00e1sicamente el tema migratorio se va a atender \u00e9l tiene claro qu\u00e9 se debe apoyar a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica y a m\u00e9xico sobre todo a estados del sur sureste del pa\u00eds para que haya desarrollo frente al crecimiento de la pandemia en la ciudad de mexico el presidente l\u00f3pez obrador expres\u00f3 su confianza en la gente para disminuir la movilidad y evitar m\u00e1s contagios se decidi\u00f3 poner la ciudad de mexico en sem\u00e1foro rojo por el aumento de casos del contagio esto no es nacional se est\u00e1 manifestando este aumento de casos en 8 estados y tenemos que tener mucho cuidado que no nos rebase la pandemia y que tengamos manera de atender a todos los enfermos que haya camas que haya equipo que haya m\u00e9dicos el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que se registra una tendencia de incremento de contagio es kobe pero destac\u00f3 que no se han rebasado los casos de hospitalizaci\u00f3n y de fallecimientos de la primera oleada de kobe 19 no es una epidemia \u00fanica en todo el pa\u00eds y en cada entidad federativa tiene un distinto ritmo una distinto de velocidad el valle de m\u00e9xico es la zona m\u00e1s dif\u00edcil de controlar esto lo hemos dicho una y otra y otra vez por qu\u00e9 raz\u00f3n porque en el valle de mexico la ciudad de mexico y los municipios conurbados del estado de mexico reside casi la cuarta parte de la poblaci\u00f3n mexicana adem\u00e1s de que es una zona de extremada dependencia econ\u00f3mica y social con los otros cinco estados que conforman la megal\u00f3polis pero tambi\u00e9n con el resto del pa\u00eds y esto hace a la ciudad de mexico y al general valle de mexico m\u00e1s dif\u00edcil de controlar recordamos a todo el pueblo de m\u00e9xico especialmente a quienes recibimos en el valle de mexico la epidemia se controla en la comunidad depende de que todas de que todos tengamos los cuidados respectivos para no contagiar y no ser contagiados el presidente l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 la disminuci\u00f3n del movimiento de personas en la ciudad de mexico rtp transporte p\u00fablico 3 ligero troleb\u00fas estos son vice sea agradecerle mucho a la gente de la ciudad sin autoritarismo de manera voluntaria en todo el pa\u00eds la gente ha estado a la altura de las circunstancias en todo el pa\u00eds cuando se ha necesitado por su parte el director del inss explic\u00f3 la nueva estrategia para reforzar la capacidad en el valle de mexico ante el repunte de la pandemia la operaci\u00f3n de pulte para nosotros es un llamado es un llamado a la solidaridad de nuestro personal particularmente de m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras y enfermeros para que nos ayuden en los lugares donde m\u00e1s los necesitamos particularmente la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico la ciudad y el estado de mexico y tambi\u00e9n algunos que se movilizar\u00e1n hacia hacia baja california en este llamado lo que nosotros estamos planteando es apoyarlos apoyarlos con los traslados los boletos de avi\u00f3n los alojamientos en los alimentos son tres alimentos al d\u00eda la lavander\u00eda el transporte a las unidades a d\u00f3nde van a ir adem\u00e1s de otros incentivos institucionales del seguro social como la comisi\u00f3n kobe es para aquellos que ya ten\u00edan sus vacaciones programadas y que las est\u00e1n cancelando el presidente de l\u00f3pez obrador manifest\u00f3 que quienes hoy se unen a la coalici\u00f3n opositora son los beneficiarios del viejo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que profundiz\u00f3 el empobrecimiento del pueblo la inseguridad y la violencia no es un agrupamiento conservador que quiere como su nombre lo indica conservar privilegios entonces es amplio y tiene que ver con grupos de intereses creados todos los que antes no pagaban impuestos y ahora tienen que pagar impuestos todos los que hac\u00edan jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico y ahora no los hacen todos los que recib\u00edan subvenci\u00f3n en medios de informaci\u00f3n y ahora no est\u00e1n recibiendo y tambi\u00e9n una parte que no est\u00e1 vinculada solo a lo econ\u00f3mico oa intereses materiales sino a un pensamiento conservador entonces si es motivo de orgullo un timbre del orgullo la dicha enorme el que \u00e9ste se est\u00e9n uniendo en contra de nosotros porque estamos defendiendo la causa qu\u00e9 enarbolamos durante muchos a\u00f1os y que ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica la realidad el mandatario mexicano explic\u00f3 las razones y la importancia de rehabilitar las seis refiner\u00edas del pa\u00eds con el objetivo de tener una mayor independencia energ\u00e9tica nos estamos levantando esas seis se est\u00e1 modernizando porque las encontramos al 30 por ciento de su capacidad de producci\u00f3n de gasolinas al 30 por ciento y ya las tenemos cerca del 60% y vamos a estar produciendo en esas seis refiner\u00edas un mill\u00f3n 500 mil barriles para \u00e9l 22 un mill\u00f3n quinientos mil barriles la nueva la de dos bocas est\u00e1 que este que estamos construyendo es para 340 mil barriles entonces vamos a tener un mill\u00f3n ochocientos cuarenta mil barriles ya casi lo que consumimos entonces tenemos que ser autosuficientes es una cuesti\u00f3n de soberan\u00eda de independencia no solo es un asunto econ\u00f3mico no dependes en lo fundamental en lo estrat\u00e9gico el jefe del ejecutivo consider\u00f3 que este a\u00f1o ha sido muy dif\u00edcil para todo el mundo similar a la gran depresi\u00f3n de 1929 no obstante o en m\u00e9jico aplica una estrategia distinta para contrarrestar la crisis provocada por el cob y 19 y cada pa\u00eds aplic\u00f3 una estrategia de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y nosotros aplicamos algo propio no seguimos con las recetas de siempre y nos est\u00e1 funcionando no nos endeudamos no hubo solicitud de deuda adicional no aumentamos los precios de los combustibles no aumentamos impuestos tenemos el dinero para la vacuna contamos con dinero para contratar a 70.000 trabajadores de la salud para que nadie se quedara sin atenci\u00f3n m\u00e9dica entregamos como nunca 2.500.000 cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas y los entregamos tambi\u00e9n como nunca en un periodo de ocho meses sin tr\u00e1mite burocr\u00e1tico a la palabra esto nos ayud\u00f3 a que no se cayera el consumo la ma\u00f1ana del 24 de diciembre en v\u00edspera de navidad el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador inform\u00f3 del inicio de la vacunaci\u00f3n en mexico con la vacuna de facer contra el virus arco 2 primero ser\u00e1 vacunado el personal m\u00e9dico que se encuentra involucrado en el combate contra el kobe 19 informarle a todo el pueblo que vamos a garantizar este derecho a la salud con vacunas para todos los mexicanos va a ser universal la aplicaci\u00f3n de la vacuna es decir a todos a todos y gratuita es importante subrayar que la aplicaci\u00f3n de la vacuna al d\u00eda de hoy reafirma el acuerdo que se tiene con face se inicia el proceso de entrega de la vacuna m\u00e9xico es el primer pa\u00eds en am\u00e9rica latina en tener esta vacuna a quienes hay que vacunar hoy se se vacunar\u00e1n 2 mil 977 75 personas y como ustedes saben el personal de salud en las unidades kobe 19 de todas las instituciones del sector salud ser\u00e1n el blanco de esta acci\u00f3n por su parte el canciller marcelo ebrard explic\u00f3 el calendario de vacunas para todo 2021 cu\u00e1l son los n\u00fameros 53.605 aqu\u00ed en este punto el siguiente env\u00edo que son 12 un poquito m\u00e1s de 50.000 est\u00e1 programado para estar en m\u00e9xico a m\u00e1s tardar el martes a primera hora enero el n\u00famero que tenemos que tener es un mill\u00f3n cuatrocientos veinte mil 575 y de aqu\u00ed empieza a crecer tres millones 205 millones ocho millones once millones setecientos cincuenta quince millones y medio para julio 19 millones doscientos cincuenta mil y as\u00ed sucesivamente estaremos hasta llegar a 34 millones 400 mil bajos el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell y la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum realizaron el banderazo de inicio de la aplicaci\u00f3n de la vacuna estamos con la jefa de gobierno de la ciudad de mexico su equipo de salud la doctora l\u00f3pez arellano la directora general del propio hospital la doctora guadalupe guerrero y el coordinador de los institutos nacionales de salud el doctor gustavo reyes ter\u00e1n y estamos ya listos con el puesto de vacunaci\u00f3n hoy 24 de diciembre inicia la vacunaci\u00f3n contra ccoo bis 19 en mexico y cambia la fase y el manejo de la epidemia hoy con una luz de esperanza vamos a proceder aqu\u00ed presidente y tenemos ya a la primera persona que voluntariamente acepto ser la persona que iniciar\u00e1 la vacunaci\u00f3n en m\u00e9xico es nuestra compa\u00f1era mar\u00eda irene ram\u00edrez ellas enfermer\u00eda especialista es la jefa de la enfermer\u00eda en la unidad de terapia intensiva del hospital el doctor rub\u00e9n le\u00f1ero el hospital rub\u00e9n dinero de los servicios de salud de la ciudad de mexico hacen tocar nerviosa pero adem\u00e1s de este pues muy feliz la verdad es que es el mejor regalo que pude haber recibido en el 2020 y esto pues me aporta nada m\u00e1s para seguir con ahora con m\u00e1s seguridad y con m\u00e1s br\u00edos para seguir al frente de esta guerra de un enemigo invisible vamos a seguir adelante y pues si tenemos miedo verdad pero pero tenemos que seguir adelante porque alguien tiene que hacerle frente a esta lucha y yo estoy dispuesta a seguir en la l\u00ednea de fuego excelente pues muchas gracias gracias madre irene zo\u00e9 robledo director del imp y el gobernador francisco dom\u00ednguez encabezaron el inicio de la vacunaci\u00f3n en quer\u00e9taro por su parte luis antonio ram\u00edrez director del isstey encabez\u00f3 la vacunaci\u00f3n en el municipio de santa mar\u00eda ray\u00f3n estado de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:25.982648"
}