{
    "video_id": "D66E9V0sflI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/D66E9V0sflI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvp41BdFVM-jpCOuHlpN6QbR3DCQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=D66E9V0sflI",
    "video_title": "El debate del d\u00eda: M\u00e9xico registra un crecimiento econ\u00f3mico importante",
    "video_length_seconds": 862,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas mariana le\u00f3n del",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "financiero preguntarle sobre este",
            "start": 1.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crecimiento de punto 1 por ciento que se",
            "start": 4.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "da en el segundo trimestre usted cree",
            "start": 6.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que este estas cifras podr\u00edan ayudar a",
            "start": 9.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que se tenga o se cumpla una meta al",
            "start": 12.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "final del al final del a\u00f1o y cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 15.269,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "su pron\u00f3stico de crecimiento justamente",
            "start": 18.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para cuando termine 2019 sigue siendo el",
            "start": 21.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mismo 2%",
            "start": 24.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 27.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 30.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan pues",
            "start": 32.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaban las apuestas",
            "start": 35.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 40.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si va a caer la econom\u00eda en este \u00faltimo",
            "start": 42.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 47.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "una vez no tienen ah\u00ed el financiero",
            "start": 49.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es que es muy interesante porque",
            "start": 62.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estuvieron la verdad la verdad dale y",
            "start": 64.89,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dale y dale y dale y dale ya yo tambi\u00e9n",
            "start": 67.5,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tengo derecho no",
            "start": 71.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a subrayar",
            "start": 75.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mexicana sorprende",
            "start": 80.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 86.94,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "sorpresas te da la vida",
            "start": 89.27,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "este vamos a esperar",
            "start": 93.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que termine el a\u00f1o",
            "start": 97.07,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 esperar yo les digo vamos bien",
            "start": 99.95,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "hemos ido brincando obst\u00e1culos",
            "start": 104.43,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante lo mencion\u00e9 ayer",
            "start": 110.28,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 116.89,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay alegr\u00eda",
            "start": 119.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en la gente",
            "start": 122.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se acuerdan los que dec\u00edan antes del mal",
            "start": 125.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humor social",
            "start": 128.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 133.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "malhumor social a lo mejor en",
            "start": 135.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "algunos ni quisiera",
            "start": 139.64,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es decir en la minor\u00eda no en algunos",
            "start": 143.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ni siquiera digo en la \u00e9lite",
            "start": 148.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 151.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s poco a poco",
            "start": 154.65,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 158.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cada vez son menos los que est\u00e1n",
            "start": 164.02,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aferrados",
            "start": 167.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este no entienden la nueva realidad no",
            "start": 172.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quieren aceptar la nueva realidad",
            "start": 177.27,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de gobierno",
            "start": 180.09,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es un asunto de la sociedad es un asunto",
            "start": 183.73,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 187.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que tambi\u00e9n el",
            "start": 190.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservadurismo no le da su lugar al",
            "start": 192.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 196.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para los conservadores el pueblo no",
            "start": 198.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 200.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 206.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 209.83,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad civil",
            "start": 213.569,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "no existe el pueblo",
            "start": 218.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 222.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo existe el pueblo el pueblo de",
            "start": 226.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 230.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 232.43,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 234.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "demostrando un nivel de conciencia",
            "start": 238.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 242.39,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 244.93,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s conciencia",
            "start": 247.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el mundo",
            "start": 250.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es un cambio de mentalidad",
            "start": 255.48,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario entonces por eso",
            "start": 258.769,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "se equivocan",
            "start": 264.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque insisto no se puede",
            "start": 270.27,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "poner vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 274.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esto ya cambio esta es una nueva",
            "start": 280.34,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "realidad entonces hay que ir ajustando",
            "start": 282.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros",
            "start": 288.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es otro molde",
            "start": 291.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y hay quienes quieren que",
            "start": 295.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 299.19,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "se sigue ajustando a lo de antes no",
            "start": 302.31,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "ya no cabes",
            "start": 310.139,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "report\u00f3 ayer la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 317.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que existe en el gasto corriente' un",
            "start": 319.629,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "subejercicio de 174 mil millones de",
            "start": 322.659,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pesos este subejercicio se habr\u00eda dado",
            "start": 325.27,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sobre todo en el inym celeste por por",
            "start": 327.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los gastos no erogados que le dicen",
            "start": 331.059,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde hacienda y c\u00f3mo revertir y qu\u00e9",
            "start": 333.61,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consecuencias habr\u00eda tenido este",
            "start": 336.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subejercicio y c\u00f3mo revertirlo para los",
            "start": 338.649,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para los siguientes meses yo tengo otra",
            "start": 341.02,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 343.21,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "yo tengo este",
            "start": 343.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en informaci\u00f3n de que est\u00e1 bien el",
            "start": 346.91,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto",
            "start": 351.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n",
            "start": 354.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es algo que se ha manejado sin sustento",
            "start": 357.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un subejercicio",
            "start": 361.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dicen este",
            "start": 364.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los que estaban acostumbrados a las",
            "start": 368.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estrategias de antes cuando van a soltar",
            "start": 372.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el gasto",
            "start": 376.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no he escuchado eso",
            "start": 379.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 384.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es este secretario de hacienda",
            "start": 388.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente yo tengo otra informaci\u00f3n",
            "start": 390.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "f\u00edjense otra informaci\u00f3n a la secretar\u00eda",
            "start": 393.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de hacienda de la secretaria de hacienda",
            "start": 395.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 400.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son enfoques distintas",
            "start": 403.7,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "yo considero que en el gasto corriente",
            "start": 407.58,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "si hemos ahorrado",
            "start": 412.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y eso es lo que pueden estar llamando",
            "start": 416.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "subejercicio",
            "start": 419.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es mi este punto de vista y respeto",
            "start": 424.34,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "todos los puntos de vista porque aqu\u00ed",
            "start": 430.1,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este gobierno es de mujeres y de hombres",
            "start": 433.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 435.169,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "en nada de qu\u00e9",
            "start": 436.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 439.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 441.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "postura pero haber regreso a lo que",
            "start": 443.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 447.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuando van a soltar el gasto",
            "start": 449.33,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pues ya se solt\u00f3",
            "start": 453.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 457.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el 90% de los adultos mayores",
            "start": 458.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su apoyo",
            "start": 463.84,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "ya los 200.000 sembradores",
            "start": 468.36,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cobrando",
            "start": 474.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya los 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n cobrando ya",
            "start": 477.31,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se solt\u00f3",
            "start": 482.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se suelta como en antes",
            "start": 486.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a veces los contratos",
            "start": 492.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se soltaban los gastos a este el",
            "start": 496.94,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de los gasoductos",
            "start": 500.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed",
            "start": 506.67,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 507.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este es relativamente f\u00e1cil pero aqu\u00ed no",
            "start": 509.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay orden",
            "start": 514.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y vi",
            "start": 517.849,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "buena administraci\u00f3n",
            "start": 519.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y les digo",
            "start": 523.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "escuchamos",
            "start": 527.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 529.02,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "yo tengo por decirles cien nombramientos",
            "start": 531.2,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 538.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 por qu\u00e9 no los nombr\u00f3",
            "start": 543.32,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "porque no pasa nada",
            "start": 548.11,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 552.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no ocupan los cargos",
            "start": 554.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque fueron",
            "start": 557.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 560.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 563.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "o comisiones",
            "start": 565.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "organismos que fueron creando",
            "start": 569.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no tienen ninguna funci\u00f3n operativa",
            "start": 575.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "son consejeros",
            "start": 582.48,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de organismos",
            "start": 585.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "implican nada se crearon los cargos",
            "start": 592.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para darle empleo",
            "start": 598.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a los amigos",
            "start": 604.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 610.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cercanos al r\u00e9gimen",
            "start": 612.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si fuese algo urgente lo firmo",
            "start": 617.61,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nos hace falta imag\u00ednense",
            "start": 622.329,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "firmo",
            "start": 627.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y contrataci\u00f3n de enfermeras",
            "start": 629.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos de maestros",
            "start": 632.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de elementos de la guardia nacional",
            "start": 638.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero tengo ah\u00ed",
            "start": 642.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nombramientos pendientes de consejos",
            "start": 648.96,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 653.9,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la transparencia por decir algo no es",
            "start": 661.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 665.56,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 668.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este ejemplo",
            "start": 670.29,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 674.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 677.34,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hay que pagarles son independientes",
            "start": 679.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora 90 mil",
            "start": 686.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 690.339,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "mensuales antes 200.000",
            "start": 692.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces esos ahorros",
            "start": 698.8,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "eso no altera",
            "start": 706.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para nada el funcionamiento del gobierno",
            "start": 709.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque estaba excedido el gobierno",
            "start": 711.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo les digo a los empresarios a veces",
            "start": 719.379,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como ellos",
            "start": 723.529,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cuidan",
            "start": 726.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "su gasto",
            "start": 729.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no derrochan",
            "start": 732.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "invierten bien",
            "start": 736.339,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de lo que hacen las tiendas qu\u00e9",
            "start": 741.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "venden",
            "start": 745.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda",
            "start": 748.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que le hacen a los",
            "start": 751.379,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 755.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les compran",
            "start": 757.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 759.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que nos revisan la calidad de lo que van",
            "start": 762.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a comprar les pagan as\u00ed",
            "start": 765.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a la entrega de \u00e9l",
            "start": 769.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del producto que es una queja que tienen",
            "start": 772.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 776.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no les hacen descuento",
            "start": 779.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n pendiente",
            "start": 783.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de que esa mercanc\u00eda no se eche a perder",
            "start": 786.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n pendiente de que no se",
            "start": 792.03,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "roben en los anaqueles",
            "start": 793.89,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda",
            "start": 797.089,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tienen personal de m\u00e1s",
            "start": 802.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 805.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no no entonces en el gobierno hab\u00eda la",
            "start": 807.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "idea de que no",
            "start": 810.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te vas a estar metiendo a cuidar",
            "start": 814.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el dinero de el presupuesto si no es",
            "start": 818.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tuyo",
            "start": 821.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como no va a ser de 1 presupuesto es",
            "start": 824.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dinero de todo el pueblo y hay que",
            "start": 828.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuidarlo m\u00e1s que el dinero particular",
            "start": 829.99,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "uno recibe",
            "start": 836.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este un mandato para cuidar los bienes",
            "start": 838.529,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 843.18,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 847.139,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nada de derroches",
            "start": 850.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y cuidar todo",
            "start": 854.07,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "presidente buenos d\u00edas mariana le\u00f3n del financiero preguntarle sobre este crecimiento de punto 1 por ciento que se da en el segundo trimestre usted cree que este estas cifras podr\u00edan ayudar a que se tenga o se cumpla una meta al final del al final del a\u00f1o y cu\u00e1l ser\u00eda su pron\u00f3stico de crecimiento justamente para cuando termine 2019 sigue siendo el mismo 2% este vamos a esperar que dec\u00edan pues c\u00f3mo estaban las apuestas qu\u00e9 si va a caer la econom\u00eda en este \u00faltimo trimestre una vez no tienen ah\u00ed el financiero es que es muy interesante porque estuvieron la verdad la verdad dale y dale y dale y dale y dale ya yo tambi\u00e9n tengo derecho no a subrayar la econom\u00eda mexicana sorprende bueno sorpresas te da la vida este vamos a esperar vamos a esperar a que termine el a\u00f1o no s\u00e9 esperar yo les digo vamos bien hemos ido brincando obst\u00e1culos y lo m\u00e1s importante lo mencion\u00e9 ayer es que hay alegr\u00eda en la gente se acuerdan los que dec\u00edan antes del mal humor social no hay malhumor social a lo mejor en algunos ni quisiera es decir en la minor\u00eda no en algunos ni siquiera digo en la \u00e9lite en algunos y adem\u00e1s poco a poco porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n cada vez son menos los que est\u00e1n aferrados este no entienden la nueva realidad no quieren aceptar la nueva realidad y no es un asunto de gobierno es un asunto de la sociedad es un asunto del pueblo lo que pasa es que tambi\u00e9n el conservadurismo no le da su lugar al pueblo para los conservadores el pueblo no existe existe la llamada sociedad pol\u00edtica la llamada sociedad civil no existe el pueblo y no s\u00f3lo existe el pueblo el pueblo de mexico est\u00e1 e demostrando un nivel de conciencia ciudadana extraordinario es de los pueblos con m\u00e1s conciencia pol\u00edtica en el mundo es un cambio de mentalidad es algo extraordinario entonces por eso se equivocan porque insisto no se puede poner vino nuevo en botellas viejas esto ya cambio esta es una nueva realidad entonces hay que ir ajustando par\u00e1metros es otro molde y hay quienes quieren que la realidad se sigue ajustando a lo de antes no ya no cabes report\u00f3 ayer la secretar\u00eda de hacienda que existe en el gasto corriente' un subejercicio de 174 mil millones de pesos este subejercicio se habr\u00eda dado sobre todo en el inym celeste por por los gastos no erogados que le dicen desde hacienda y c\u00f3mo revertir y qu\u00e9 consecuencias habr\u00eda tenido este subejercicio y c\u00f3mo revertirlo para los para los siguientes meses yo tengo otra informaci\u00f3n yo tengo este en informaci\u00f3n de que est\u00e1 bien el ejercicio del presupuesto porque eso tambi\u00e9n es algo que se ha manejado sin sustento de que hab\u00eda un subejercicio dicen este los que estaban acostumbrados a las estrategias de antes cuando van a soltar el gasto no he escuchado eso pero es este secretario de hacienda presidente yo tengo otra informaci\u00f3n f\u00edjense otra informaci\u00f3n a la secretar\u00eda de hacienda de la secretaria de hacienda este son enfoques distintas yo considero que en el gasto corriente si hemos ahorrado y eso es lo que pueden estar llamando subejercicio es mi este punto de vista y respeto todos los puntos de vista porque aqu\u00ed este gobierno es de mujeres y de hombres libres en nada de qu\u00e9 ay una sola postura pero haber regreso a lo que dec\u00eda cuando van a soltar el gasto pues ya se solt\u00f3 ya el 90% de los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su apoyo ya los 200.000 sembradores est\u00e1n cobrando ya los 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n cobrando ya se solt\u00f3 no se suelta como en antes a veces los contratos c\u00f3mo se soltaban los gastos a este el ejemplo de los gasoductos pues as\u00ed [M\u00fasica] este es relativamente f\u00e1cil pero aqu\u00ed no aqu\u00ed hay orden y vi buena administraci\u00f3n y les digo escuchamos cuidando yo tengo por decirles cien nombramientos detenidos y s\u00e9 por qu\u00e9 no los nombr\u00f3 porque no pasa nada s\u00ed no ocupan los cargos porque fueron est\u00e1s instituciones o comisiones organismos que fueron creando no tienen ninguna funci\u00f3n operativa son consejeros de organismos implican nada se crearon los cargos para darle empleo a los amigos los cercanos al r\u00e9gimen si fuese algo urgente lo firmo nos hace falta imag\u00ednense firmo y contrataci\u00f3n de enfermeras de m\u00e9dicos de maestros de elementos de la guardia nacional pero tengo ah\u00ed nombramientos pendientes de consejos para la transparencia por decir algo no es as\u00ed es un este ejemplo por ley este hay que pagarles son independientes ahora 90 mil pues mensuales antes 200.000 entonces esos ahorros eso no altera para nada el funcionamiento del gobierno porque estaba excedido el gobierno yo les digo a los empresarios a veces que as\u00ed como ellos cuidan su gasto no derrochan invierten bien im\u00e1genes de lo que hacen las tiendas qu\u00e9 venden mercanc\u00eda lo que le hacen a los qu\u00e9 les compran de alimentos que nos revisan la calidad de lo que van a comprar les pagan as\u00ed a la entrega de \u00e9l del producto que es una queja que tienen los productores no les hacen descuento no est\u00e1n pendiente de que esa mercanc\u00eda no se eche a perder que no est\u00e1n pendiente de que no se roben en los anaqueles la mercanc\u00eda tienen personal de m\u00e1s no no no entonces en el gobierno hab\u00eda la idea de que no qu\u00e9 te vas a estar metiendo a cuidar el dinero de el presupuesto si no es tuyo como no va a ser de 1 presupuesto es dinero de todo el pueblo y hay que cuidarlo m\u00e1s que el dinero particular uno recibe este un mandato para cuidar los bienes p\u00fablicos entonces nada de derroches y cuidar todo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:49.927036"
}