{
    "video_id": "dAwCFMD6wsw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dAwCFMD6wsw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAqRUqSEATx0dBA0qlOfJMdEA9SGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dAwCFMD6wsw",
    "video_title": "La Comisi\u00f3n de la Verdad de Ayotzinapa.",
    "video_length_seconds": 148,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el caso Ayotzinapa la desaparici\u00f3n de 43",
            "start": 1.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estudiantes probablemente estemos ante",
            "start": 5.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el primer crimen de estado que tiene una",
            "start": 8.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respuesta de esta magnitud una respuesta",
            "start": 10.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde la presidencia de la rep\u00fablica que",
            "start": 13.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pone en el centro el derecho de las",
            "start": 15.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y la sociedad a la verdad la",
            "start": 17.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del caso Ayotzinapa fue creada",
            "start": 19.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como primer acto de gobierno por decreto",
            "start": 22.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidencial el prop\u00f3sito romper el",
            "start": 24.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pacto de silencio y garantizar el",
            "start": 26.939,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derecho a la verdad la comisi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 28.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "integrada por diversas secretar\u00edas del",
            "start": 30.779,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n por los",
            "start": 32.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "padres y madres de los 43 estudiantes",
            "start": 34.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desaparecidos y las organizaciones que",
            "start": 36.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les acompa\u00f1an Sin ellos nada adem\u00e1s se",
            "start": 39.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pone la ciencia el servicio del pueblo",
            "start": 42.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del comit\u00e9",
            "start": 44.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico asesor Se atiende de forma",
            "start": 45.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integral a las familias con el grupo de",
            "start": 48.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n v\u00edctimal y se acompa\u00f1a de",
            "start": 49.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "asistencia t\u00e9cnica internacional por",
            "start": 52.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte del grupo interdisciplinario de",
            "start": 53.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expertos independientes la Organizaci\u00f3n",
            "start": 56.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de las Naciones Unidas y la Comisi\u00f3n",
            "start": 58.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Interamericana de derecho hermanos esta",
            "start": 60.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n debe procurar que las",
            "start": 63.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "investigaciones se realicen sin riesgos",
            "start": 64.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con Independencia imparcialidad y en",
            "start": 66.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "apego a la legalidad hasta el debido",
            "start": 70.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos sumando",
            "start": 72.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "diversas capacidades institucionales",
            "start": 74.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como las comisiones de b\u00fasqueda y de",
            "start": 76.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas la comisi\u00f3n tiene la",
            "start": 78.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n de recibir y analizar",
            "start": 81.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ayuda a conocer la",
            "start": 82.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "verdad sobre los hechos y est\u00e1 obligada",
            "start": 84.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a presentar sus hallazgos a las familias",
            "start": 87.06,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y sus representantes as\u00ed como a la",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a quien",
            "start": 91.259,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "corresponde el proceso penal formal ante",
            "start": 93.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el poder judicial responsables de",
            "start": 96.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "garantizar la justicia y as\u00ed se ha hecho",
            "start": 98.159,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el trabajo y los resultados sean",
            "start": 101.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "depositado en un informe preliminar de",
            "start": 103.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la presidencia de la comisi\u00f3n que se dio",
            "start": 105.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "a conocer a sus integrantes teniendo en",
            "start": 107.759,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el centro a las familias y",
            "start": 109.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posteriormente al pa\u00eds porque todas y",
            "start": 111.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho a saber qu\u00e9",
            "start": 114.659,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 aquella noche el trabajo",
            "start": 116.82,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y representa una respuesta",
            "start": 118.979,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica un crimen de estado que tanto",
            "start": 121.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "dolor ha provocado a las familias y a",
            "start": 124.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que hoy en un esfuerzo firme y",
            "start": 126.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decidido para encontrar ante todo la",
            "start": 129.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "verdad y generar las condiciones para",
            "start": 131.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda y el poder judicial",
            "start": 133.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "garanticen la justicia",
            "start": 135.78,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 138.52,
            "duration": 4.569
        }
    ],
    "transcription_text": "el caso Ayotzinapa la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes probablemente estemos ante el primer crimen de estado que tiene una respuesta de esta magnitud una respuesta desde la presidencia de la rep\u00fablica que pone en el centro el derecho de las v\u00edctimas y la sociedad a la verdad la comisi\u00f3n del caso Ayotzinapa fue creada como primer acto de gobierno por decreto presidencial el prop\u00f3sito romper el pacto de silencio y garantizar el derecho a la verdad la comisi\u00f3n est\u00e1 integrada por diversas secretar\u00edas del gobierno de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n por los padres y madres de los 43 estudiantes desaparecidos y las organizaciones que les acompa\u00f1an Sin ellos nada adem\u00e1s se pone la ciencia el servicio del pueblo con la participaci\u00f3n del comit\u00e9 cient\u00edfico asesor Se atiende de forma integral a las familias con el grupo de atenci\u00f3n v\u00edctimal y se acompa\u00f1a de asistencia t\u00e9cnica internacional por parte del grupo interdisciplinario de expertos independientes la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas y la Comisi\u00f3n Interamericana de derecho hermanos esta comisi\u00f3n debe procurar que las investigaciones se realicen sin riesgos con Independencia imparcialidad y en apego a la legalidad hasta el debido esclarecimiento de los hechos sumando diversas capacidades institucionales como las comisiones de b\u00fasqueda y de atenci\u00f3n a v\u00edctimas la comisi\u00f3n tiene la atribuci\u00f3n de recibir y analizar informaci\u00f3n que ayuda a conocer la verdad sobre los hechos y est\u00e1 obligada a presentar sus hallazgos a las familias y sus representantes as\u00ed como a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a quien corresponde el proceso penal formal ante el poder judicial responsables de garantizar la justicia y as\u00ed se ha hecho el trabajo y los resultados sean depositado en un informe preliminar de la presidencia de la comisi\u00f3n que se dio a conocer a sus integrantes teniendo en el centro a las familias y posteriormente al pa\u00eds porque todas y todos tenemos derecho a saber qu\u00e9 ocurri\u00f3 aquella noche el trabajo contin\u00faa y representa una respuesta te\u00f3rica un crimen de estado que tanto dolor ha provocado a las familias y a M\u00e9xico y que hoy en un esfuerzo firme y decidido para encontrar ante todo la verdad y generar las condiciones para que la fiscal\u00eda y el poder judicial garanticen la justicia [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:51.792419"
}