{
    "video_id": "DBLhv473rWQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DBLhv473rWQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDUbTNh2lN4ik4YCc_OXkrE04RrMw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DBLhv473rWQ",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural Villa Uni\u00f3n, Sinaloa.",
    "video_length_seconds": 4586,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en generar un costo adicional y con su",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyo de pol\u00edtica la universalizaci\u00f3n de",
            "start": 2.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los servicios pues van a llegar los",
            "start": 5.49,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "medicamentos va a haber el abasto que",
            "start": 7.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda no est\u00e1 llegando",
            "start": 9.719,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "suficientemente y correctamente como",
            "start": 12.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "debe de ser a la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo",
            "start": 14.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requiere as\u00ed es que gracias por su apoyo",
            "start": 17.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 19.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed en",
            "start": 25.91,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "villa uni\u00f3n villa uni\u00f3n aqu\u00ed naci\u00f3 en",
            "start": 28.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n arriba villa uni\u00f3n",
            "start": 30.439,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "es la principal en la principal",
            "start": 37.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sindicatura de mazatl\u00e1n",
            "start": 40.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y quiero decirle que aqu\u00ed se ha hecho",
            "start": 42.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n in\u00e9dita aqu\u00ed se han",
            "start": 45.18,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pavimentado 32 calles de concreto",
            "start": 47.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico con drenaje y agua con",
            "start": 51.809,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico de las 1300 que se han",
            "start": 54.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hecho en todo el estado esto significa",
            "start": 57.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el equivalente 10 300 con concreto",
            "start": 60.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico que significa una carretera",
            "start": 63.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico acapulco y decirle tambi\u00e9n que",
            "start": 66.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hemos re encarpetado casi 4 millones de",
            "start": 70.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "metros cuadrados en un a\u00f1o 10 meses que",
            "start": 73.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eso que eso te representa en distancia",
            "start": 77.31,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a guadalajara sin endeudar al",
            "start": 79.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estado y es una prueba m\u00e1s de que cuando",
            "start": 84.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los recursos se manejan con orden con",
            "start": 87.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disciplina con transparencia el dinero",
            "start": 89.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "alcanza sin endeudar al estado",
            "start": 92.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "amigo presidente hoy es un d\u00eda usted no",
            "start": 99.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 playball en sinaloa hoy arranca",
            "start": 102.93,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "la liga mexicana del pacifico",
            "start": 106.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y celebramos que en esta edici\u00f3n gracias",
            "start": 115.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a usted regresa el b\u00e9isbol a guasave",
            "start": 118.6,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "regresan los algodoneros de guasave",
            "start": 122.4,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en un estadio moderno para ocho mil",
            "start": 129.539,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gentes validados por los de las grandes",
            "start": 133.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ligas que son muy muy detallistas y que",
            "start": 136.469,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s debo decirle al se construy\u00f3 en",
            "start": 140.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "13 semanas",
            "start": 144.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hago constar que dentro de esas trece",
            "start": 147.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "semanas 31 d\u00edas yo vieron pero el",
            "start": 149.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estadio est\u00e1 terminado como usted lo",
            "start": 152.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 hoy ser\u00e1 usted testigo",
            "start": 154.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "precisamente al lanzar al ver acompa\u00f1ar",
            "start": 157.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta de esta nueva con esta gran afici\u00f3n",
            "start": 160.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el sinaloense guasavense de regresar",
            "start": 164.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a alguien que no estaba que no",
            "start": 168.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaba en las en esta liga como lo es",
            "start": 171.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los sultanes de monterrey y eso en el",
            "start": 174.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fondo trae gran apoyo porque porque va a",
            "start": 177.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser promoci\u00f3n donde no la tenemos en",
            "start": 179.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "donde es el nuevo le\u00f3n",
            "start": 181.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n ya estamos en jalisco con",
            "start": 183.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los charros y eso pues es abrir cancha y",
            "start": 185.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es abrir mercado y decirle tambi\u00e9n que",
            "start": 188.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se inaugura el estadio de b\u00e9isbol",
            "start": 192.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mazatl\u00e1n de los venados de",
            "start": 196.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 198.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de los ca\u00f1eros de los mochis con una",
            "start": 200.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 900 millones de pesos",
            "start": 202.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que ser\u00e1 el centro de escenarios",
            "start": 213.51,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales van a venir",
            "start": 216.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "a jalar muchos espect\u00e1culos que hoy en",
            "start": 219.689,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "d\u00eda no tenemos y que van a seguir",
            "start": 222.299,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proyectando al estado a nivel nacional e",
            "start": 224.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 227.489,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo esto presidente ha sido fruto de",
            "start": 228.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo usted nos ha puesto",
            "start": 231.209,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la muestra y siempre desde el primer",
            "start": 233.849,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "momento ese fue su gesto trabajando en",
            "start": 235.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "equipo se avanza m\u00e1s r\u00e1pido y gracias",
            "start": 238.89,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo que nos da los",
            "start": 241.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sinaloenses y le reitero estamos tambi\u00e9n",
            "start": 242.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de la mano con los presidentes",
            "start": 245.01,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "municipales las y los presidentes",
            "start": 247.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipales las y los senadores los",
            "start": 249.209,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "diputados porque esto es trabajo en",
            "start": 251.73,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "equipo para poder caminar m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 253.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos cuatro equipos ya en la liga",
            "start": 256.039,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "mexicana del pacifico ning\u00fan estado",
            "start": 259.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene cuatro equipos as\u00ed es que",
            "start": 261.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esperamos que uno de ellos sinaloense",
            "start": 263.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sea campe\u00f3n y vaya en la serie del",
            "start": 266.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caribe play gol",
            "start": 269.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "enhorabuena arriba hacia la iss puro",
            "start": 271.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 273.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es seguida hacia el uso de la palabra el",
            "start": 280.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 283.76,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hilario ismael rubio ben\u00edtez director",
            "start": 284.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del hospital rural de villa uni\u00f3n",
            "start": 286.85,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 289.38,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 305.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 308.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades que nos",
            "start": 312.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 313.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos a sinaloa a la",
            "start": 315.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidad de villa uni\u00f3n tierra de",
            "start": 317.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hombres bravos y aguerridos llamada as\u00ed",
            "start": 319.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por los contingentes que se unieran al",
            "start": 321.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "paso del general francisco villa rumbo a",
            "start": 323.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "chihuahua durante la \u00e9poca",
            "start": 325.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 327.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es un honor conocer al hombre que con su",
            "start": 328.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "perseverancia y despu\u00e9s de tantos a\u00f1os",
            "start": 331.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser el primer mandatario de",
            "start": 334.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n un hombre que siempre",
            "start": 336.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mantuvo rumbo para ocupar el lugar donde",
            "start": 338.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber escuchar a su gente donde",
            "start": 340.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ayudarla pero sobre todo donde",
            "start": 343.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "podr\u00eda transformar a su pa\u00eds",
            "start": 346.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n",
            "start": 349.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "recordamos c\u00f3mo vivimos su campa\u00f1a",
            "start": 351.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolo en las calles en las esquinas",
            "start": 354.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mostrando que si se puede y se debe",
            "start": 357.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estar cerca del pueblo para conocer las",
            "start": 359.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesidades que desde su origen y ahora",
            "start": 361.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usted lo sigue demostrando al estar con",
            "start": 364.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros para conocer nuestros logros y",
            "start": 367.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades por eso ahora estamos con",
            "start": 369.56,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "usted porque usted est\u00e1 con nosotros",
            "start": 372.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "soy sinaloense del mero culiac\u00e1n y estoy",
            "start": 377.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy orgulloso de ello pero tambi\u00e9n s\u00e9",
            "start": 381.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que en mi entorno soy una persona muy",
            "start": 383.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "privilegiada porque puede estudiar la",
            "start": 385.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "carrera de medicina y no desviar a mi",
            "start": 388.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rumbo yo siempre los yo solo segu\u00ed",
            "start": 390.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estudiando y con el paso del tiempo se",
            "start": 392.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me ha permitido ser el director de este",
            "start": 395.25,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 397.68,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano especialista en",
            "start": 399.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda tengo 13 a\u00f1os de",
            "start": 401.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trayectoria ni es bienestar inicie como",
            "start": 403.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasante en la unidad m\u00e9dica rural del",
            "start": 406.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salado y despu\u00e9s como m\u00e9dico general en",
            "start": 408.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras cl\u00ednicas y en el hospital de islas",
            "start": 411.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mar\u00edas",
            "start": 413.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "posteriormente realic\u00e9 la especialidad y",
            "start": 415.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora tengo el orgullo de dirigir este",
            "start": 417.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hospital desde hace dos a\u00f1os",
            "start": 419.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente form\u00f3 parte de las",
            "start": 422.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones que llegan al",
            "start": 425.94,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 427.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "somos gente con empuje que queremos",
            "start": 428.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuar la gran obra de los que",
            "start": 431.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "forjaron este gran programa somos los",
            "start": 433.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "herederos pero tambi\u00e9n los responsables",
            "start": 435.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de continuar la tradici\u00f3n de la atenci\u00f3n",
            "start": 437.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de calidad que aqu\u00ed se brinda y al",
            "start": 440.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respecto le quiero presumir que en villa",
            "start": 441.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n tenemos mucho que contarle en",
            "start": 444.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "materia de calidad porque hemos sido muy",
            "start": 447.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "galardonados a nivel sectorial por",
            "start": 449.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestros servicios",
            "start": 451.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "somos un hospital que funciona bajo la",
            "start": 454.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de siempre podemos ser mejores",
            "start": 456.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y con esta misi\u00f3n desde el 2014",
            "start": 459.31,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "iniciamos con la acreditaci\u00f3n el modelo",
            "start": 462.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de competitividad del inss",
            "start": 465.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el 2018 certificamos ante el consejo",
            "start": 468.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de salubridad general por cinco a\u00f1os con",
            "start": 471.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una nota sobresaliente de 9.6 logrando",
            "start": 473.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ser el primer hospital p\u00fablico",
            "start": 476.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "certificado en el estado y el presente",
            "start": 478.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1o logramos ser el primer hospital que",
            "start": 481.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 el premio nacional de calidad en",
            "start": 483.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud adem\u00e1s de nuestra participaci\u00f3n",
            "start": 485.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para obtener el \u00e1guila triple oro el",
            "start": 488.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cual sin duda conseguiremos lo cual nos",
            "start": 491.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 paso para el premio platino en el",
            "start": 493.99,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 496.24,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por todo ello y con su permiso se\u00f1or",
            "start": 497.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente por los logros obtenidos y",
            "start": 500.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por el gran esfuerzo de haber hecho",
            "start": 503.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobresalir a nuestro hospital felicito a",
            "start": 504.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mi equipo de trabajo a los 137 personas",
            "start": 507.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la plantilla de este hospital a los",
            "start": 510.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "equipos de salud de las 51 unidades",
            "start": 512.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales a la estructura",
            "start": 514.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunitaria porque sin todos ellos no",
            "start": 516.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos logrado nuestros objetivos",
            "start": 519.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "villa uni\u00f3n tiene m\u00e1s de 43 a\u00f1os de",
            "start": 531.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otorgar servicios desde que era copla",
            "start": 534.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mar a nuestra poblaci\u00f3n compuesta por",
            "start": 537.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 150 154 mil personas de 9",
            "start": 540.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "municipios entre ellos badiraguato",
            "start": 544.639,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n elota mazatl\u00e1n campesinos",
            "start": 546.679,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sinaloenses y jornaleros agr\u00edcolas",
            "start": 550.129,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "procedentes de otros estados del sur de",
            "start": 551.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds cuenta con 21 camas",
            "start": 554.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "censables y ofrecemos atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 556.819,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos las 24 horas del",
            "start": 559.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o muestra de ello",
            "start": 561.919,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es que aqu\u00ed en un solo d\u00eda se atienden",
            "start": 566.059,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "200 consultas 65 urgencias 3 egresos",
            "start": 568.489,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hospitalarios 3 cirug\u00edas y entre 1 y 3",
            "start": 572.209,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "partos por lo que este hospital es un",
            "start": 574.999,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tesoro para la gente que no cuenta con",
            "start": 577.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguridad social tambi\u00e9n aqu\u00ed hemos",
            "start": 579.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "realizado 5 jornadas quir\u00fargicas en sus",
            "start": 582.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferentes especialidades a fin de",
            "start": 584.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "acercar los servicios de tercer nivel",
            "start": 586.699,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los mejores",
            "start": 589.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "especialistas del inen r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 590.509,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "ahora me permito a darle conocer",
            "start": 593.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades requerimos de mayor",
            "start": 595.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos residentes en",
            "start": 598.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda y pediatr\u00eda as\u00ed como de m\u00e9dicos",
            "start": 600.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "especialistas y enfermeras que ya en su",
            "start": 603.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ausencia condiciona el env\u00edo de",
            "start": 606.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pacientes a otras unidades sustituci\u00f3n",
            "start": 608.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del sistema de aire acondicionado mejora",
            "start": 610.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del equipo electromec\u00e1nico sustituci\u00f3n",
            "start": 613.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del parque vehicular y sobre todo la",
            "start": 616.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un albergue porque somos",
            "start": 618.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de los hospitales que no cuentan con",
            "start": 620.7,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 622.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y quiero decirle que ahora mismo estamos",
            "start": 631.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "parados en el terreno que ya no son\u00f3",
            "start": 634.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para su construcci\u00f3n",
            "start": 636.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "finaliz\u00f3 finaliz\u00f3 mirando futuro y",
            "start": 644.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diciendo que lo esperamos de nuevo para",
            "start": 647.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inaugurar el albergue comunitario",
            "start": 650.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mostrarle nuestras ambulancias",
            "start": 652.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a estrenar",
            "start": 657.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estrenar el sistema de aire",
            "start": 661.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acondicionado y presumir de nuestro",
            "start": 663.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "premio platino y entonces usted nos",
            "start": 665.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 del gran avance logrado en",
            "start": 667.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud aqu\u00ed lo",
            "start": 670.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "esperamos con muchas ganas trabajando",
            "start": 672.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo esperamos con muchas ganas",
            "start": 677.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajando de acuerdo al ejemplo que",
            "start": 679.26,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "usted nos pone comprometidos con toda la",
            "start": 681.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gente que cree en el bienestar pero",
            "start": 683.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobre todo que cree en su presidente de",
            "start": 686.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 688.15,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 690.19,
            "duration": 15.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 690.97,
            "duration": 14.779
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo",
            "start": 712.06,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 714.829,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 716.779,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 722.44,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas amigas amigos de",
            "start": 729.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n de villa uni\u00f3n y de todos los",
            "start": 731.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "municipios que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 735.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an con su permiso se\u00f1or",
            "start": 737.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente quiero de todo coraz\u00f3n",
            "start": 740.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "saludar en este saludo vaya a un",
            "start": 744.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reconocimiento amplio y sincero al",
            "start": 747.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajo que hacen todos los d\u00edas y desde",
            "start": 751.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hace tantos a\u00f1os los m\u00e9dicos los",
            "start": 754.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "residentes los pasantes las meras meras",
            "start": 756.89,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a cada escena lo a las enfermeras los",
            "start": 760.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los que vienen los que trabajan ac\u00e1 en",
            "start": 765.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el hospital pero tambi\u00e9n quienes est\u00e1n",
            "start": 768.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en alguna de las 51",
            "start": 770.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales o en las unidades",
            "start": 773.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles ayudando y haciendo posible que",
            "start": 775.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este programa siga siga de pie al",
            "start": 778.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personal administrativo o los amigos de",
            "start": 781.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n tambi\u00e9n del laboratorio de",
            "start": 783.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rayos x la gente de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 786.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con nosotros por ac\u00e1",
            "start": 790.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las voluntarias de salud",
            "start": 793.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los y con las psic\u00f3logas nutri\u00f3logas los",
            "start": 796.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n que est\u00e1n con",
            "start": 800.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 802.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los jubilados del seguro social que nos",
            "start": 804.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a todos ya todas a todos",
            "start": 808.04,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias estamos hoy aqu\u00ed",
            "start": 810.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto tambi\u00e9n estar",
            "start": 815.089,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados con el gobernador",
            "start": 817.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quirino ordaz en esta nueva jornada ya",
            "start": 818.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de las \u00faltimas",
            "start": 823.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en esta etapa d",
            "start": 824.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de recorrido para hablar sobre la salud",
            "start": 827.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y la salud en la cuarta",
            "start": 830.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y quiero decirles empezar",
            "start": 834.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles sobre un n\u00famero en 75 porque",
            "start": 837.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "75 veces dicen que fueron las que se",
            "start": 841.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cas\u00f3 pancho villa' 75 a\u00f1os ten\u00eda el gran",
            "start": 843.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poeta carlos pellicer cuando escribi\u00f3",
            "start": 848.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las noticias sobre nezahualcoy\u00f3tl y 75",
            "start": 850.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son los hospitales que ha recorrido el",
            "start": 853.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador para",
            "start": 855.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "encontrarse con esta situaci\u00f3n y poder",
            "start": 857.59,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "leer y poderle dar dar media y una parte",
            "start": 862.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que hagamos una",
            "start": 866.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "recapitulaci\u00f3n una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo",
            "start": 870.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estaban los sistemas de salud en nuestro",
            "start": 872.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es la \u00fanica manera c\u00f3mo podemos",
            "start": 874.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros lograr que no se olvide para",
            "start": 877.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que nunca se repita que nunca se repita",
            "start": 880.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ese modelo neoliberal en temas de",
            "start": 882.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "salud haya imperado en muchos lados nos",
            "start": 886.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dejaron un sistema fragmentado fr\u00edo",
            "start": 890.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la gente pero afortunadamente aqu\u00ed en",
            "start": 893.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar desde su nacimiento como",
            "start": 897.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coplamar y algunos a\u00f1os antes en este",
            "start": 899.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caso en este hospital debido uni\u00f3n como",
            "start": 901.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hospital de campo del programa de",
            "start": 904.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "solidaridad social han demostrado que",
            "start": 906.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los valores la m\u00edstica la \u00e9tica de",
            "start": 910.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajo fue diferente a lo que estaba",
            "start": 913.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasando en el resto en el resto del pa\u00eds",
            "start": 916.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fue diferente porque mientras los",
            "start": 919.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas solamente valoraban y",
            "start": 921.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adoraban el dato duro como la \u00fanica",
            "start": 925.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "forma de conocer la realidad ustedes",
            "start": 928.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fueron a enfrentar esa esa dura realidad",
            "start": 930.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la vieron a los ojos le encargaron",
            "start": 934.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entendieron y hablaron con la gente para",
            "start": 936.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "encontrar soluciones juntos m\u00e9dicos",
            "start": 938.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfermeras quien muchas veces dejaron",
            "start": 941.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sus hogares sus lugares de origen y se",
            "start": 944.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "movieron a otras localidades que se",
            "start": 947.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terminaron convirtiendo en su hogar y en",
            "start": 951.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "su familia tambi\u00e9n decir que nuestro",
            "start": 953.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 957.59,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "durante hoy",
            "start": 959.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 40 a\u00f1os ha demostrado que la",
            "start": 960.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salud no puede verse solamente como la",
            "start": 962.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad que no podemos",
            "start": 964.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esperar a que la gente ya llegue al",
            "start": 966.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospital muy enferma sino que se tiene",
            "start": 968.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que prevenir y esto desde luego que se",
            "start": 971.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ha logrado en gran medida por el trabajo",
            "start": 973.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la acci\u00f3n comunitaria por eso es que",
            "start": 976.7,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el reconocimiento que yo les hago",
            "start": 979.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cortando su chaleco tiene que ver con",
            "start": 980.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que fortalezcamos ese v\u00ednculo de la",
            "start": 984.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica con la acci\u00f3n",
            "start": 986.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunitaria y tambi\u00e9n con la",
            "start": 987.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la comunidad con el",
            "start": 990.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pueblo trabajando de la mano de las",
            "start": 992.75,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "autoridades est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 995.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mar\u00eda del carmen espinoza zenaida",
            "start": 999.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "collins s\u00e1nchez y yolanda moreno adem\u00e1s",
            "start": 1001.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de sacramento que sabe que les pedir\u00e1",
            "start": 1004.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se pusieran de pie porque ellas como",
            "start": 1006.459,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voluntarias rurales de salud llevan 33",
            "start": 1009.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 32 a\u00f1os en algunos casos 28 a\u00f1os",
            "start": 1012.339,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "trabajando con nosotros sin recibir un",
            "start": 1016.2,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sueldo lo que reciben ellas es m\u00e1s",
            "start": 1020.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "importante reciben el honor de",
            "start": 1023.41,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "una tarea que su comunidad les encarg\u00f3 y",
            "start": 1026.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que la han hecho con mucha dignidad y",
            "start": 1028.939,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que la han hecho adem\u00e1s de una manera",
            "start": 1031.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos permite a nosotros trabajar",
            "start": 1033.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mejor muchas felicidades y aqu\u00ed en este",
            "start": 1035.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospital tambi\u00e9n reconocer porque nos",
            "start": 1038.48,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto",
            "start": 1040.22,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "un modelo que est\u00e1 en todos lados y aqu\u00ed",
            "start": 1041.449,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 el aval ciudadano los avales",
            "start": 1043.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudadanos que tambi\u00e9n nos sirven mucho",
            "start": 1047.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para mejorar para evaluar y tambi\u00e9n para",
            "start": 1048.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mejorar las cosas aqu\u00ed de verdad que me",
            "start": 1052.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto saludarlos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1056.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creo que no hay que agregar mucho ya lo",
            "start": 1058.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha dicho aqu\u00ed el el doctor",
            "start": 1061.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son muchos los reconocimientos d\u00e9jenme",
            "start": 1064.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "solo darles un dato el seguro social",
            "start": 1066.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "todo el seguro social r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 1067.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aims bienestar tenemos a la fecha 25",
            "start": 1069.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hospitales certificados por el consejo",
            "start": 1073.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de salubridad general 25 de los 25 9 son",
            "start": 1076.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de infinita y de esos 91 es el de ac\u00e1 de",
            "start": 1080.87,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "villa uni\u00f3n y decirle al doctor el",
            "start": 1084.5,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "director que compartimos el orgullo",
            "start": 1088.52,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y que hoy le sume un reconocimiento m\u00e1s",
            "start": 1092.32,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que bueno que ya ha ganado la \u00e1guila",
            "start": 1097.09,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "triple oro pues hoy gan\u00f3 el \u00e1guila 4t",
            "start": 1100.269,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque viene el presidente a recorrer el",
            "start": 1102.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospital y a plantear una serie de",
            "start": 1104.47,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acciones que vienen m\u00e1s adelante",
            "start": 1107.289,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acciones justo como la que acaba de",
            "start": 1109.269,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mencionar y me da tanto gusto por eso",
            "start": 1111.669,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "saludar al compa\u00f1ero y amigo presidente",
            "start": 1113.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipal para lograr la donaci\u00f3n de",
            "start": 1116.049,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este lugar en donde estamos ahorita",
            "start": 1118.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reunidos para el albergue comunitario",
            "start": 1120.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "afortunadamente aqu\u00ed est\u00e1n legisladores",
            "start": 1123.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "senadores diputados para que nos ayuden",
            "start": 1126.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al proceso legislativo de",
            "start": 1128.559,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desincorporaci\u00f3n para que pueda ya ser",
            "start": 1130.12,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "propiedad del seguro social y podamos",
            "start": 1132.009,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "empezarlo a construir por eso amigas y",
            "start": 1134.049,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "amigos decirles que estamos aqu\u00ed porque",
            "start": 1138.429,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sabemos que con ustedes las cosas pueden",
            "start": 1141.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mejorar trabajando juntos y de manera",
            "start": 1143.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy muy comprometida que cuando el",
            "start": 1146.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador hace un",
            "start": 1149.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compromiso y lo firma diciendo me canso",
            "start": 1151.57,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ganso no le vamos a contestar como",
            "start": 1153.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cantaba alguien que ustedes conocen el",
            "start": 1155.889,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "inmortal pero",
            "start": 1158.049,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y yo no fui no eso no me toca desde",
            "start": 1159.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "luego que no tenemos que no podemos",
            "start": 1162.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "fallarle a la gente ya los compromisos",
            "start": 1164.94,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de la confianza que nos han entregado",
            "start": 1166.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por eso hoy aqu\u00ed en este d\u00eda tan",
            "start": 1169.409,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante para todo sinaloa no",
            "start": 1173.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "solamente para dar mazatl\u00e1n hay que",
            "start": 1176.009,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inspirarnos en la gente que nos",
            "start": 1178.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "antecedi\u00f3 d\u00e9jenme hoy que es un d\u00eda de",
            "start": 1181.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mucho b\u00e9isbol y hacer un recuerdo que",
            "start": 1184.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nos sirve de inspiraci\u00f3n todo el mundo",
            "start": 1189.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "siempre habla de los primeros el primer",
            "start": 1191.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hombre que lleg\u00f3 a la luna o el primero",
            "start": 1194.009,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "europeo que lleg\u00f3 a am\u00e9rica",
            "start": 1195.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y en el caso del b\u00e9isbol el primer",
            "start": 1198.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pelotero mexicano que lleg\u00f3 a las",
            "start": 1201.119,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "grandes ligas fue un sonorense baldomero",
            "start": 1203.379,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "melo almada all\u00e1 en 1933 en los bueno en",
            "start": 1205.57,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "un equipo que no dir\u00e9 su nombre pero",
            "start": 1210.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hubo otro otro pelotero el segundo el",
            "start": 1212.769,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "segundo que lleg\u00f3 a las grandes ligas en",
            "start": 1217.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "1935 que se llamaba jos\u00e9 lu\u00eds el chile",
            "start": 1219.419,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez un infilder que de que creen donde",
            "start": 1223.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 ni m\u00e1s ni menos que aqu\u00ed en la",
            "start": 1226.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sindicatura de villa uni\u00f3n en el gran",
            "start": 1228.82,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "estado de sinaloa",
            "start": 1231.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a \u00e9l saliendo de villa uni\u00f3n",
            "start": 1233.929,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a ir a jugar all\u00e1 a filadelfia con los",
            "start": 1237.479,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "filis solo el segundo mexicano nunca",
            "start": 1239.669,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tuvo miedo nunca tuvo temor de demostrar",
            "start": 1243.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 estamos hechos y ustedes lo han",
            "start": 1247.019,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hecho igual lo han hecho de la misma",
            "start": 1249.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "manera no se han detenido no le han",
            "start": 1251.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenido miedo a entregar su vida a curar",
            "start": 1254.639,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico por eso que esta sea",
            "start": 1257.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la ocasi\u00f3n para decir que sean muchos",
            "start": 1260.309,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1262.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "los saints bienestar muchas gracias y",
            "start": 1263.609,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1265.559,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1266.07,
            "duration": 11.539
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1278.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1281.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1283.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1285.62,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1289.639,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1293.59,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "de villa uni\u00f3n mazatl\u00e1n de los",
            "start": 1295.879,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n de sinaloa me",
            "start": 1299.839,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1304.999,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1308.239,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos en efecto recorriendo",
            "start": 1310.0,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "los hospitales de links bienestar",
            "start": 1314.809,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "son 80 en el pa\u00eds y como aqu\u00ed se ha",
            "start": 1320.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dicho ya llevamos con este de villa",
            "start": 1323.98,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n 75 hospitales visitados ya estamos",
            "start": 1328.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "por terminar",
            "start": 1334.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito es constatar",
            "start": 1336.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y ver c\u00f3mo est\u00e1n funcionando los",
            "start": 1342.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1344.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y echar a andar un plan",
            "start": 1349.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que mejore la atenci\u00f3n",
            "start": 1352.01,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "que mejore la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1356.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1361.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la que va destinada a la gente sin",
            "start": 1363.9,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "seguridad social los que no son",
            "start": 1369.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "derechohabientes lo que se llama",
            "start": 1372.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 1376.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobres y que",
            "start": 1380.83,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "merece tener una atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 1385.71,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "calidad medicina de calidad atenci\u00f3n",
            "start": 1391.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 1396.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos",
            "start": 1398.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito que se garantice",
            "start": 1401.56,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud como est\u00e1",
            "start": 1407.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contemplado en la constituci\u00f3n en el",
            "start": 1410.58,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1414.15,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "desde hace 25 a\u00f1os",
            "start": 1418.73,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "pero es letra muerta porque en realidad",
            "start": 1422.279,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal todo el sistema de salud",
            "start": 1428.899,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se habl\u00f3 mucho",
            "start": 1433.349,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1438.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "era necesaria la reforma educativa",
            "start": 1440.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque estaba muy mal la educaci\u00f3n",
            "start": 1444.49,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a andar te una campa\u00f1a",
            "start": 1449.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hasta de desprestigio a las maestras a",
            "start": 1453.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los maestros culp\u00e1ndolos de que por eso",
            "start": 1457.8,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "estaba mal la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1461.91,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1466.909,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada por cuestiones pol\u00edticas e",
            "start": 1468.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas",
            "start": 1472.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque en el extranjero durante mucho",
            "start": 1475.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1478.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "definieron las agendas",
            "start": 1481.61,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "los planes que ten\u00edan que ejecutar",
            "start": 1485.639,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 1491.21,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la mayor parte del mundo",
            "start": 1493.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y por eso se empez\u00f3 a hablar",
            "start": 1497.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y organismos financieros internacionales",
            "start": 1501.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en el extranjero de las llamadas",
            "start": 1503.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 1507.059,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed vino eso la reforma fiscal",
            "start": 1510.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica la reforma laboral",
            "start": 1515.26,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la reforma educativa",
            "start": 1519.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces impusieron esas reformas",
            "start": 1524.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1528.49,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1530.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1532.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos tener",
            "start": 1534.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo propio a partir de",
            "start": 1537.62,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades si no ten\u00edamos que",
            "start": 1542.27,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "aplicar una receta",
            "start": 1546.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "enviada desde el extranjero",
            "start": 1549.48,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "por eso se habl\u00f3 tanto de la reforma",
            "start": 1554.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "educativa del problema de la educaci\u00f3n",
            "start": 1558.09,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hubo confrontaci\u00f3n que de hecho el",
            "start": 1561.38,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pueblo encima a los maestros lo que no",
            "start": 1566.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido porque siempre se",
            "start": 1570.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "respetaba a nuestras maestras a nuestros",
            "start": 1573.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "maestros pues se le ech\u00f3 la culpa de que",
            "start": 1576.63,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "por ellos estaba mal la educaci\u00f3n cuando",
            "start": 1581.16,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "son muchos los factores",
            "start": 1587.07,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "e influyen en el problema educativo pero",
            "start": 1591.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bueno se habl\u00f3 demasiado en la educaci\u00f3n",
            "start": 1595.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y no se toc\u00f3 el tema de la salud",
            "start": 1598.18,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "y resulta que si somos objetivos",
            "start": 1602.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y hablamos con la verdad est\u00e1 peor el",
            "start": 1609.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sistema de salud que el sistema",
            "start": 1614.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1616.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1620.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "si un maestro no llega a dar clase",
            "start": 1622.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que no se debe de permitir eso",
            "start": 1626.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "no debe de haber ausentismo",
            "start": 1629.88,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ya se tiene que trabajar de lunes a",
            "start": 1632.659,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "viernes nada de semana de martes a",
            "start": 1636.259,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 1639.649,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "eso ya no se acepta pero como dicen los",
            "start": 1641.41,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "abogados aceptando sin conceder de que",
            "start": 1647.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no lleg\u00f3 el maestro pues puede suplirlo",
            "start": 1650.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "otro maestro una maestra o",
            "start": 1655.54,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os se van a sus casas y ah\u00ed los",
            "start": 1659.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "atienden la mam\u00e1 la abuelita y no pasa a",
            "start": 1662.409,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1665.679,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero si llega un infartado",
            "start": 1667.18,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 1671.389,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y no hay la medicina",
            "start": 1674.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para prepararlo y que aguante a llegar a",
            "start": 1678.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n se muere en el camino",
            "start": 1681.58,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estar",
            "start": 1686.48,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "el problema de la falta de",
            "start": 1691.23,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "un buen sistema de salud p\u00fablica porque",
            "start": 1696.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed billones pues est\u00e1 cerca de",
            "start": 1700.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n pero hay hospitales de linz",
            "start": 1702.11,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "bienestar que est\u00e1n a 4 a 6 horas",
            "start": 1706.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de donde se puede atender a un infartado",
            "start": 1712.65,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "chiapas por ejemplo en oaxaca",
            "start": 1718.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en estos hospitales si no tienen la",
            "start": 1723.21,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "medicina o no sirve la ambulancia",
            "start": 1725.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 1730.759,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "no hay ninguna posibilidad de curar a",
            "start": 1732.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ese enfermo entonces lo que queremos es",
            "start": 1736.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1739.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este problema por eso estamos",
            "start": 1741.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 1745.07,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "estoy d\u00e1ndole m\u00e1s atenci\u00f3n a lo que",
            "start": 1748.61,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "considero m\u00e1s urgente son muchos los",
            "start": 1752.299,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "problemas grandes graves problemas",
            "start": 1756.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacionales estamos como",
            "start": 1760.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1763.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 1766.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para enfrentar a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3",
            "start": 1768.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la frase b\u00edblica de que el pueblo de",
            "start": 1770.769,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "mexico ten\u00eda hambre y sed de justicia",
            "start": 1774.669,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1777.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hay que saciar el hambre en la sed de",
            "start": 1780.35,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "justicia de millones de mexicanos pero",
            "start": 1782.72,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar con una estrategia",
            "start": 1787.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y definir las prioridades",
            "start": 1794.85,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante nosotros",
            "start": 1797.929,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tenemos una mec\u00e1nica",
            "start": 1803.629,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "de trabajo por ejemplo decidimos apoyar",
            "start": 1807.21,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a la mayor parte de la gente con",
            "start": 1812.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "programas de bienestar masivos",
            "start": 1816.59,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "los que lleguen a m\u00e1s gente",
            "start": 1820.84,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y ya empezaron esos programas",
            "start": 1825.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1830.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atender el problema educativo del",
            "start": 1834.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "problema de salud",
            "start": 1837.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad de la",
            "start": 1840.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "violencia f\u00edjense que para atender el",
            "start": 1842.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad y de violencia",
            "start": 1847.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le estoy dedicando todo el tiempo de",
            "start": 1848.08,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1852.11,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "en palacio nacional tengo reuni\u00f3n con el",
            "start": 1857.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 1862.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "antes de venir a mazatl\u00e1n aqu\u00ed con",
            "start": 1865.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1869.99,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "tuve la reuni\u00f3n con el secretario la",
            "start": 1873.07,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "defensa con el secretario de marina con",
            "start": 1876.009,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion con el",
            "start": 1879.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y yo",
            "start": 1880.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 1883.809,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el parte el reporte de todos los delitos",
            "start": 1885.48,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "cometidos en las \u00faltimas 24 horas y as\u00ed",
            "start": 1889.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 1894.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando de manera",
            "start": 1895.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "coordinada porque ese es un problema",
            "start": 1898.7,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "grave que tenemos en el pa\u00eds entonces",
            "start": 1902.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n decidimos vamos a hacer",
            "start": 1907.809,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "el recorrido de los hospitales no",
            "start": 1911.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "resolverlo all\u00e1 en la oficina aqu\u00ed",
            "start": 1915.32,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes en villa uni\u00f3n pues",
            "start": 1919.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todos los que tenemos que decidir sobre",
            "start": 1923.99,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este asunto est\u00e1 desde luego el",
            "start": 1927.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "gobernador de sinaloa",
            "start": 1932.57,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "quirino ordaz que",
            "start": 1936.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho su apoyo su",
            "start": 1938.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "respaldo nos hemos entendido muy bien",
            "start": 1942.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 1946.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gobierno federal tome el gobierno del",
            "start": 1949.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1952.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1953.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gust\u00f3 que est\u00e9 aqu\u00ed el",
            "start": 1958.1,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente municipal",
            "start": 1961.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de atlanta",
            "start": 1966.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otro amigo compa\u00f1ero el qu\u00edmico y del",
            "start": 1969.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno federal est\u00e1 el secretario de",
            "start": 1973.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "salud el doctor jorge alcocer",
            "start": 1976.23,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1980.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 1981.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las enfermeras del personal de salud",
            "start": 1984.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "deben saber que es un orgullo",
            "start": 1987.35,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "jorge alcocer es investigador del",
            "start": 1991.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "instituto de nutrici\u00f3n y premio nacional",
            "start": 1995.72,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de ciencia el que es nuestro secretario",
            "start": 2000.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2004.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya escucharon a zo\u00e9 robledo director de",
            "start": 2008.179,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 2014.149,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy tambi\u00e9n muy satisfecho muy",
            "start": 2016.129,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "protegido muy apoyado por psoe es una",
            "start": 2019.429,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente inteligente",
            "start": 2022.429,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "abro un par\u00e9ntesis para decirles",
            "start": 2027.049,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el seguro social que es una instituci\u00f3n",
            "start": 2030.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "important\u00edsima del estado mexicano ha",
            "start": 2033.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenido muy buenos directores as\u00ed como",
            "start": 2036.919,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "han habido",
            "start": 2040.25,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2043.94,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por ejemplo fue director del seguro",
            "start": 2046.909,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2050.179,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena",
            "start": 2050.889,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser director del seguro",
            "start": 2053.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2056.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena fue secretario de",
            "start": 2057.929,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2061.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de dos gobiernos en dos sexenios",
            "start": 2063.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretarios de hacienda",
            "start": 2066.95,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2069.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el tiempo que fue antonio ortiz mena",
            "start": 2071.25,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda con el gobierno",
            "start": 2074.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos con el gobierno de d\u00edaz",
            "start": 2081.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ordaz en esos 12 a\u00f1os la econom\u00eda de",
            "start": 2084.25,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico creci\u00f3 a una tasa del 6% anual",
            "start": 2088.42,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eso es lo que se conoce como el milagro",
            "start": 2094.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2096.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el desarrollo estabilizador",
            "start": 2098.78,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "don antonio ortiz mena no era m\u00e9dico ni",
            "start": 2103.09,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "el economista",
            "start": 2108.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "era abogada",
            "start": 2110.339,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por eso le digo a psoe de que \u00e9l tiene",
            "start": 2112.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que hacer un papel destacad\u00edsimo aqu\u00ed en",
            "start": 2116.869,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el seguro social tambi\u00e9n fue director",
            "start": 2121.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del seguro social uno de los estudiosos",
            "start": 2124.67,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y de los pol\u00edticos m\u00e1s extraordinarios",
            "start": 2128.8,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico don jes\u00fas reyes her\u00f3les",
            "start": 2133.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fue director del seguro social",
            "start": 2139.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed est\u00e1 psoe est\u00e1 tambi\u00e9n con",
            "start": 2143.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nosotros juan antonio ferrer aguilar que",
            "start": 2147.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es el titular del instituto nacional",
            "start": 2152.28,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 2155.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este instituto se acaba de crear est\u00e1",
            "start": 2160.049,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por aprobarse la nueva ley porque va a",
            "start": 2163.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustituir",
            "start": 2166.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular estoy convencido",
            "start": 2168.839,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "que ni era seguro ni era popular",
            "start": 2173.46,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n el maestro luis",
            "start": 2185.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda director del",
            "start": 2188.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "isstey que nos acompa\u00f1a",
            "start": 2190.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en el caso del seguro social ustedes",
            "start": 2196.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conocen a la doctora gisela la har\u00e1n",
            "start": 2198.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a",
            "start": 2201.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en fin estamos aqu\u00ed ya hicimos un",
            "start": 2208.859,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "recorrido por el hospital y venimos a",
            "start": 2212.67,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a mejorar el sistema",
            "start": 2216.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de salud cuatro acciones",
            "start": 2219.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "primero vamos a procurar que no falten",
            "start": 2223.079,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 2227.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2234.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas rurales en centros",
            "start": 2239.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de salud en hospitales y que no nos",
            "start": 2243.51,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ajustemos al llamado cuadro b\u00e1sico oa",
            "start": 2248.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "las claves que en una unidad m\u00e9dica",
            "start": 2253.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "rural 120 claves aqu\u00ed en el hospital 300",
            "start": 2256.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en un hospital de el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 2260.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "600 un hospital de especialidades mil",
            "start": 2263.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "mil 200 claves eso no no puede haber",
            "start": 2266.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermos de primera de segunda de",
            "start": 2270.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tercera todos los medicamentos que se",
            "start": 2273.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "necesiten que se requiera",
            "start": 2276.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y hay presupuesto el a\u00f1o pasado el",
            "start": 2283.39,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "gobierno compr\u00f3 90.000 millones de pesos",
            "start": 2288.819,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "en medicinas y materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2293.7,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2298.2,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n mucha bater\u00eda",
            "start": 2300.349,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "para decirlo as\u00ed con toda claridad",
            "start": 2304.809,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "por eso no alcanzaba presupuesto hasta",
            "start": 2311.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos se dedicaban a vender",
            "start": 2315.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medicinas imag\u00ednense por eso est\u00e1n",
            "start": 2316.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "algunos inconformes y ah\u00ed queriendo",
            "start": 2320.839,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sabotear diciendo que no va a haber",
            "start": 2324.64,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "medicinas no los quisieron hacer con las",
            "start": 2327.369,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "medicinas para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer di",
            "start": 2330.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n de que se comprar\u00e1n las",
            "start": 2333.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "medicinas en el extranjero se trajeron",
            "start": 2335.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las medicinas de francia y ya est\u00e1n las",
            "start": 2338.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medicinas para atender a los ni\u00f1os con",
            "start": 2341.72,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y si siguen as\u00ed vamos a recurrir",
            "start": 2344.48,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "a cualquier pa\u00eds del mundo pero no van a",
            "start": 2350.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "faltar los medicamentos y no nos vamos a",
            "start": 2354.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejar chantajear",
            "start": 2357.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n ya no hay watch y",
            "start": 2359.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "col",
            "start": 2364.07,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo se va a acabar la",
            "start": 2367.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad",
            "start": 2370.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 2372.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2381.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "todos a resolver los problemas de",
            "start": 2383.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los medicamentos que",
            "start": 2386.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy lejos la comunidad que como",
            "start": 2389.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a llevar hasta all\u00e1 los",
            "start": 2392.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "medicamentos donde est\u00e1 la unidad m\u00e9dica",
            "start": 2394.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rural yo les vengo diciendo y c\u00f3mo llega",
            "start": 2396.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la cocacola",
            "start": 2400.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo llegan las abritas como no va a",
            "start": 2401.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegar la medicina tenemos que",
            "start": 2405.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "resolverlo para que no falten los",
            "start": 2407.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2410.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me acompa\u00f1a el responsable de",
            "start": 2413.73,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "atender este asunto que es el doctor",
            "start": 2419.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi que aqu\u00ed se",
            "start": 2423.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los present\u00f3",
            "start": 2426.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a tener un como un peri\u00f3dico mural",
            "start": 2430.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cada unidad m\u00e9dica cada hospital ah\u00ed va",
            "start": 2433.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a estar el doctor",
            "start": 2436.51,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que su foto y su cargo responsable de",
            "start": 2439.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que nos falten los medicamentos y su",
            "start": 2443.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono para qu\u00e9",
            "start": 2445.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que sepa qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2452.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bueno lo segundo que nos falten las",
            "start": 2455.84,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 2459.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ese es otro problema que tenemos me",
            "start": 2466.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda aqu\u00ed mucho tiempo ya ven yo no",
            "start": 2468.579,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hablo de corrido y tardo mucho por eso",
            "start": 2471.279,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tengo que resumir lo m\u00e1s que pueda pero",
            "start": 2474.869,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 2480.069,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00eds",
            "start": 2483.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque estos irresponsables corruptos",
            "start": 2487.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "neoliberales se dedicaron a rechazar a",
            "start": 2491.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a",
            "start": 2494.32,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2496.63,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a los que quer\u00eda ingresar a la escuela",
            "start": 2499.369,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "de medicina",
            "start": 2500.99,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "a los que quer\u00edan ingresar a las",
            "start": 2502.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "facultades de medicina con la mentira de",
            "start": 2504.72,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que no pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2508.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 2510.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo y lo que",
            "start": 2513.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era que estudiar al que tuviera",
            "start": 2515.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para pagar colegiatura escuelas privadas",
            "start": 2518.4,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "esa era la tirada eso funcion\u00f3",
            "start": 2521.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues en algunos a\u00f1os le lleg\u00f3 el momento",
            "start": 2527.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en que se estanc\u00f3 tambi\u00e9n la matr\u00edcula",
            "start": 2530.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las universidades privadas porque de",
            "start": 2533.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde saca la gente para pagar una",
            "start": 2537.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "colegiatura de tres mil de cuatro mil",
            "start": 2540.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pesos para un hijo s\u00ed",
            "start": 2542.609,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el que gana",
            "start": 2547.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2550.599,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "un trabajador dos salarios m\u00ednimos seis",
            "start": 2552.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil pesos el cuidador de aqu\u00ed del",
            "start": 2557.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hospital debe de estar ganando tres mil",
            "start": 2559.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "604 mil pesos al mes de d\u00f3nde va a sacar",
            "start": 2563.72,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para pagar la colegiatura de una hija a",
            "start": 2567.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un hijo que estudie en la universidad",
            "start": 2571.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno ahora tenemos el problema que no",
            "start": 2574.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos suficientes los",
            "start": 2578.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "especialistas suficientes",
            "start": 2580.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se pueden tener hospitales pero no hay",
            "start": 2583.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 2587.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan de todos los gobiernos",
            "start": 2590.49,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ndose a donde llevar especialistas",
            "start": 2595.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ahora que estamos haciendo este",
            "start": 2599.78,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 2601.71,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "estamos encontrando que no hay por",
            "start": 2603.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejemplo pediatras faltan de",
            "start": 2604.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "especialistas entonces eso lo vamos a",
            "start": 2607.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "resolver pero si vamos a buscar la",
            "start": 2609.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "manera de que el que trabaje en",
            "start": 2614.369,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hospitales como \u00e9ste gane m\u00e1s va a ver",
            "start": 2616.5,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tabuladores especiales si el pediatra",
            "start": 2619.89,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en mazatl\u00e1n pues en culiac\u00e1n no",
            "start": 2624.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la ciudad de mexico bueno pues",
            "start": 2629.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es libre all\u00e1 puede estar pero el que",
            "start": 2631.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed en villa uni\u00f3n va a ganar m\u00e1s",
            "start": 2634.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e1 en mazatl\u00e1n en culiac\u00e1n",
            "start": 2636.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "o en la ciudad de mexico",
            "start": 2639.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a procurar",
            "start": 2641.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para eso est\u00e1 el doctor",
            "start": 2647.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que es el responsable",
            "start": 2651.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el peri\u00f3dico mural",
            "start": 2655.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que no falten los m\u00e9dicos las",
            "start": 2659.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermeras lo tercero es mejorar las",
            "start": 2661.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "instalaciones de todo el sector salud",
            "start": 2665.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2669.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y haya mantenimiento en los centros de",
            "start": 2671.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "salud en los hospitales que se concluyan",
            "start": 2674.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "las obras que est\u00e1n en proceso muchos",
            "start": 2678.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales que dejaron",
            "start": 2682.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a medias yo aqu\u00ed y celebro que el",
            "start": 2685.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobernador de sinaloa est\u00e9 terminando",
            "start": 2689.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estas obras y vamos nosotros a apoyar",
            "start": 2692.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para que puedan operar estos nuevos",
            "start": 2696.01,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hospitales porque no es nada m\u00e1s la",
            "start": 2701.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n los que no saben de esto",
            "start": 2703.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "bueno y tampoco les interesa porque van",
            "start": 2706.23,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "por el contrato",
            "start": 2710.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 2712.849,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "atracar a robar al contrato de obra a",
            "start": 2714.69,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "por el anticipo muchas veces se quedan",
            "start": 2719.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hasta con el anticipo o dejan la obra a",
            "start": 2721.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la mitad as\u00ed est\u00e1 el pa\u00eds un tiradero de",
            "start": 2726.18,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "obras un cementerio de obras inconclusas",
            "start": 2729.96,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "bueno pero no vamos a pedirles que",
            "start": 2734.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "piensen que adem\u00e1s de la construcci\u00f3n",
            "start": 2738.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "otro tanto de recursos se necesita para",
            "start": 2740.31,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "operar un hospital no es nada m\u00e1s",
            "start": 2744.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construir el hospital",
            "start": 2747.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no es que costo",
            "start": 2749.9,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos el hospital de 150",
            "start": 2752.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "camas s\u00ed",
            "start": 2758.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mil millones puede costar la",
            "start": 2760.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hospital de 150 camas",
            "start": 2762.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero se necesitan mil millones m\u00e1s",
            "start": 2766.46,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "adicionales para operar ese hospital y",
            "start": 2769.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "esto tiene que ser constante permanente",
            "start": 2775.06,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "entonces para eso tenemos ya a un",
            "start": 2778.75,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "responsable de todo lo que es la",
            "start": 2784.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "infraestructura en mejorar los equipos",
            "start": 2786.95,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos porque ya hay aparatos hay",
            "start": 2791.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos que est\u00e1n para el museo",
            "start": 2795.349,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay que cambiar los que hay que",
            "start": 2798.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "renovarlos para eso est\u00e1 el arquitecto",
            "start": 2801.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 2804.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nosotros \u00e9l se va a acercar",
            "start": 2808.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo tercero",
            "start": 2811.12,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y el punto 4 es un compromiso que",
            "start": 2813.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de que vamos a",
            "start": 2816.789,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regularizar a todos los trabajadores de",
            "start": 2819.309,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la salud todos los trabajadores",
            "start": 2822.669,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eventuales van a ser basificados ese es",
            "start": 2825.399,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "mi compromiso",
            "start": 2829.929,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir haciendo",
            "start": 2835.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "paulatinamente poco a poco porque en",
            "start": 2838.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "todo el sector salud son m\u00e1s de 80.000",
            "start": 2842.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales que est\u00e1n por",
            "start": 2846.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "contratos muchos trabajando desde hace",
            "start": 2849.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os por eso vamos a llevar a",
            "start": 2852.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cabo esta regularizaci\u00f3n el responsable",
            "start": 2855.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n va al peri\u00f3dico",
            "start": 2858.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mural es el doctor v\u00edctor manuel la moda",
            "start": 2862.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y bocanegra que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n de",
            "start": 2865.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n",
            "start": 2868.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con 6000",
            "start": 2870.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "basificados y vamos poco a poco",
            "start": 2874.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a basificar a todos el compromiso es que",
            "start": 2879.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine mi mandato como",
            "start": 2882.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la republica queden",
            "start": 2886.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores del",
            "start": 2888.25,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "sector salud ese es mi compromiso",
            "start": 2890.829,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 2896.079,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "significa aumentar el presupuesto de",
            "start": 2898.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salud en 40 mil millones de pesos y ya",
            "start": 2901.869,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los tenemos esos recursos y porque",
            "start": 2905.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tenemos esos recursos y hoy lo dec\u00eda en",
            "start": 2909.49,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 2912.549,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no quiero presumir y un poco m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 2913.779,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de recursos porque porque ya no hay",
            "start": 2916.869,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2920.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n y esto",
            "start": 2927.02,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "significa ahorrar",
            "start": 2932.63,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2935.05,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y dinero",
            "start": 2937.019,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza el",
            "start": 2938.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presupuesto no rinde cuando hay manejo",
            "start": 2942.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "honrado del presupuesto alcanza para",
            "start": 2946.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atender las necesidades de la gente ya",
            "start": 2949.49,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n ya no hay",
            "start": 2953.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno",
            "start": 2955.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos como hab\u00eda antes de",
            "start": 2958.789,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales",
            "start": 2962.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "serra ya van",
            "start": 2965.709,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ahora hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s",
            "start": 2968.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que lo que recibe el presidente de la",
            "start": 2971.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 2973.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2978.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1anieto 108 mil pesos",
            "start": 2980.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mensuales sin compensaciones y de ah\u00ed",
            "start": 2983.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para abajo",
            "start": 2986.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay quienes no les gust\u00f3 y se ampararon",
            "start": 2988.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y tienen el derecho de hacerlo pero ya",
            "start": 2991.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir los abusos que se",
            "start": 2994.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comet\u00edan vamos a bajar los sueldos de",
            "start": 2997.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los de arriba porque se est\u00e1n aumentando",
            "start": 3001.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los sueldos de los de abajo justicia",
            "start": 3004.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3007.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nada de que los aumentos de sueldo como",
            "start": 3012.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suced\u00eda se quedaban por abajo de la",
            "start": 3016.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n nada siempre el aumento",
            "start": 3019.57,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "salarial por arriba de la inflaci\u00f3n como",
            "start": 3023.08,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que vamos a aplicar siempre",
            "start": 3028.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles pues que ya no hay",
            "start": 3033.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno como llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3037.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda uni\u00f3n pues en el avi\u00f3n de l\u00ednea y",
            "start": 3039.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por carretera y me voy a guasave",
            "start": 3044.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por carretera y ma\u00f1ana despu\u00e9s",
            "start": 3048.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de ir al fuerte un avi\u00f3n de l\u00ednea a",
            "start": 3051.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tijuana y por carretera de tijuana a san",
            "start": 3055.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "quint\u00edn",
            "start": 3059.83,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya no hay aviones",
            "start": 3062.85,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya no hay helic\u00f3pteros ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 3065.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidencial el avi\u00f3n presidencial se",
            "start": 3070.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vendiendo en california",
            "start": 3073.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y se van a vender todos los aviones",
            "start": 3079.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todos los helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 3082.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque era un abuso usaban los",
            "start": 3085.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3088.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya no hay esos lujos imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 3093.38,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nos ahorramos ya no hay",
            "start": 3097.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 3102.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial",
            "start": 3104.65,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 3108.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3112.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 3114.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ni a don donald trump lo cuidan tantos",
            "start": 3116.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 3120.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos que ganaban m\u00e1s que",
            "start": 3122.74,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "los soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que",
            "start": 3127.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas ya todos esos elementos",
            "start": 3132.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3134.94,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "para proteger para cuidar al pueblo al",
            "start": 3138.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 3143.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 3146.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 3149.02,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednese el ahorro",
            "start": 3153.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso ya no hay partidas para",
            "start": 3156.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos",
            "start": 3161.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil",
            "start": 3163.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3166.81,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 3169.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan",
            "start": 3172.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se",
            "start": 3175.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario eso se",
            "start": 3177.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya no hay caja de ahorros",
            "start": 3181.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "especial para altos funcionarios",
            "start": 3183.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos ya no hay pensi\u00f3n para ex",
            "start": 3186.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidentes por eso tambi\u00e9n andan un",
            "start": 3189.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poco enojados podr\u00eda ser les va a quitar",
            "start": 3192.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya se van a ir este",
            "start": 3195.44,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "acostumbrando porque se les entregaban 5",
            "start": 3199.25,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n",
            "start": 3204.45,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "por eso tenemos presupuesto porque se",
            "start": 3208.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahorrando no hay derroche no puede",
            "start": 3213.99,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3217.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y todo lo que estamos ahorrando es para",
            "start": 3223.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "cumplir con los compromisos aqu\u00ed en",
            "start": 3227.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n puedo decir que ya la mayor\u00eda",
            "start": 3231.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores y en todo sinaloa",
            "start": 3235.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n y no",
            "start": 3239.16,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "1.160 como era antes de 1 2550 aument\u00f3",
            "start": 3242.48,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "al doble la pensi\u00f3n y es para todos",
            "start": 3247.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es universal antes no les entregaban",
            "start": 3254.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este apoyo a pensionados de lista de",
            "start": 3258.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguro ahora es general tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3262.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "satisfactorio poder decir que ni\u00f1as",
            "start": 3266.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres con discapacidad de",
            "start": 3270.3,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n tienen tambi\u00e9n ya su pensi\u00f3n",
            "start": 3274.53,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "igual dos mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 3277.589,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y ya se empezaron a entregar las becas",
            "start": 3284.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "preescolar las estancias infantiles lo",
            "start": 3289.88,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto aqu\u00ed porque",
            "start": 3294.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cuando vine",
            "start": 3299.75,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "al inicio del gobierno hab\u00eda una",
            "start": 3303.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inconformidad porque se entregaba el",
            "start": 3307.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3310.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maestras oa quienes organizaban las",
            "start": 3312.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "estancias infantiles y se decidi\u00f3 que",
            "start": 3316.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos los apoyos se iban a entregar de",
            "start": 3320.48,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "manera directa a los beneficiados",
            "start": 3323.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a evitar la corrupci\u00f3n el",
            "start": 3329.019,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "intermediarismo porque si no no llega el",
            "start": 3331.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "apoyo o llega con mucho",
            "start": 3336.069,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos",
            "start": 3340.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que llegue de",
            "start": 3343.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "manera directa gamas aqu\u00ed en mazatl\u00e1n",
            "start": 3345.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3348.48,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "mil 349 ni\u00f1as y ni\u00f1os su apoyo los que",
            "start": 3351.64,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estaban en estancias infantiles se les",
            "start": 3357.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 entregando el apoyo damas que de",
            "start": 3359.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manera directa personal tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 3363.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n se est\u00e1 apoyando a los que",
            "start": 3367.6,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estudian en primaria lo que es educaci\u00f3n",
            "start": 3371.92,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica 3.284 becas para primaria en",
            "start": 3376.59,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n los que estudian en mazatl\u00e1n",
            "start": 3385.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que incluye v\u00eda uni\u00f3n desde luego en la",
            "start": 3388.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preparatoria en el nivel medio superior",
            "start": 3393.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos saben cu\u00e1ntos estudiantes hay de",
            "start": 3395.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nivel medio superior en el municipio de",
            "start": 3399.61,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 3401.74,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "son 15.294 todos est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 3403.279,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "beca bimestral 1600 pesos todos los que",
            "start": 3410.329,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la preparatoria aqu\u00ed en",
            "start": 3415.069,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n",
            "start": 3418.489,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "los que estudian en la universidad nivel",
            "start": 3420.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "superior familias pobres estudiantes de",
            "start": 3424.01,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "familias humildes ya son 685 que tienen",
            "start": 3427.97,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "beca 2400 pesos mensuales para los que",
            "start": 3433.43,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "estudian en la universidad y aqu\u00ed en",
            "start": 3439.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mazatl\u00e1n como en todo sinaloa y en todo",
            "start": 3442.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hay un programa que se llama",
            "start": 3444.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro que se",
            "start": 3448.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo con los j\u00f3venes el que no",
            "start": 3451.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiene trabajo no tiene empleo y no est\u00e1",
            "start": 3454.4,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "estudiando se le est\u00e1 contratando y se",
            "start": 3458.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando trabajo de aprendiz y se",
            "start": 3462.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 pagando un sueldo de 3 mil 600",
            "start": 3465.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos mensuales y se est\u00e1n capacitando",
            "start": 3469.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en talleres en comercios en empresas",
            "start": 3472.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y buscamos con esto de que los j\u00f3venes",
            "start": 3476.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho al estudio",
            "start": 3479.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y el derecho al trabajo y que de esa",
            "start": 3481.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "manera los alejemos de la tentaci\u00f3n de",
            "start": 3486.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 3491.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "antisociales no dejar solos a los",
            "start": 3494.08,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3497.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jalar nosotros a los j\u00f3venes para que no",
            "start": 3498.309,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los enganchen para que no se nos lleve",
            "start": 3501.4,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "antes no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes",
            "start": 3505.829,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hicieron fue llamarles",
            "start": 3508.709,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 3512.609,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "acu\u00f1ar esa frase ninis",
            "start": 3514.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan como si",
            "start": 3518.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fuese culpa de ellos",
            "start": 3521.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta es una manera despectiva",
            "start": 3523.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "discriminatoria de tratar a los j\u00f3venes",
            "start": 3527.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que atender mucho a los",
            "start": 3529.71,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la tristeza que los que pierden",
            "start": 3533.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la vida en los enfrentamientos por",
            "start": 3538.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "violencia la mayor\u00eda j\u00f3venes las",
            "start": 3542.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles llenas de j\u00f3venes",
            "start": 3546.07,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s vamos nosotros",
            "start": 3549.91,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "abandonar a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s se va",
            "start": 3554.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a dar la espalda a los j\u00f3venes porque",
            "start": 3558.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo injusto lo inhumano que es",
            "start": 3561.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "abandonar al joven y ya cuando tome el",
            "start": 3563.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "camino equivocado de la delincuencia se",
            "start": 3566.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "les metralla",
            "start": 3570.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se les masacre no",
            "start": 3575.94,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que nosotros hagamos todo para que los",
            "start": 3580.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan opciones tengan",
            "start": 3585.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alternativas la paz y la tranquilidad",
            "start": 3587.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "son frutos de la justicia yo estoy",
            "start": 3589.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "seguro que si hay trabajo si hay",
            "start": 3594.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bienestar si se atiendan los j\u00f3venes",
            "start": 3598.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3600.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica vamos a",
            "start": 3603.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bajar el problema de la inseguridad y de",
            "start": 3607.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la violencia lo mismo en el caso del",
            "start": 3610.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "campo vamos a seguir apoyando a los",
            "start": 3613.619,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "productores el programa procampo y ahora",
            "start": 3616.68,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 3621.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3623.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "va a seguir llegando a productores",
            "start": 3626.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios ya",
            "start": 3629.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se establecieron precios de",
            "start": 3633.57,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "garant\u00eda por primera vez",
            "start": 3635.82,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "para productores del campo ya les puedo",
            "start": 3639.579,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "decir que se va a pagar la tonelada de",
            "start": 3644.229,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "ma\u00edz a 5 mil 610 pesos",
            "start": 3649.719,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "claro vamos a empezar con los peque\u00f1os",
            "start": 3654.54,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 3658.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar",
            "start": 3661.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "a todos pero le vamos a dar siempre",
            "start": 3663.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde por el",
            "start": 3666.089,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 3669.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el que tiene m\u00e1s sabe c\u00f3mo hacerlo",
            "start": 3676.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "puede salir adelante",
            "start": 3684.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay que apoyar al que se qued\u00f3 atr\u00e1s",
            "start": 3688.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que se empareje y caminemos todos",
            "start": 3690.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "juntos no puede haber trato igual entre",
            "start": 3693.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desiguales",
            "start": 3698.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la justicia es darle m\u00e1s a quien tiene",
            "start": 3700.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "menos por eso vamos a empezar con",
            "start": 3703.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores compr\u00e1ndoles a",
            "start": 3707.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda el ma\u00edz el frijol se",
            "start": 3709.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "va a pagar a 14 mil 500 pesos la",
            "start": 3714.65,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tonelada el trigo",
            "start": 3718.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "harinero 5 mil 790 pesos la tonelada",
            "start": 3723.51,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "all\u00ed s\u00ed es hasta para 100 hect\u00e1reas",
            "start": 3728.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que tenga 100 hect\u00e1reas se compra todo",
            "start": 3734.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el trigo harinero lo mismo en el arroz 6",
            "start": 3737.31,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "mil 120 pesos la tonelada para la",
            "start": 3742.06,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de leche precio de garant\u00eda 8",
            "start": 3745.96,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pesos 20 centavos el litro vamos a",
            "start": 3749.829,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "establecer estos precios se van a",
            "start": 3754.03,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mantener estos precios y",
            "start": 3756.76,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles aunque",
            "start": 3760.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a empezar en el norte de sinaloa",
            "start": 3763.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "batir a aouate",
            "start": 3766.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en esa zona de la sierra ya vamos a",
            "start": 3768.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 3773.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida vamos a",
            "start": 3775.44,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "sembrar \u00e1rboles maderables frutales",
            "start": 3779.43,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "sinaloa vamos a empezar con 25 mil",
            "start": 3784.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos vamos a",
            "start": 3789.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "crear con 25 mil hect\u00e1reas 10 mil",
            "start": 3792.32,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "empleos no temporales permanentes y se",
            "start": 3796.64,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "va a pagar el jornal se le va a pagar al",
            "start": 3802.19,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "campesino para que cultive su parcela",
            "start": 3804.53,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "lo que queremos es",
            "start": 3808.869,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "el campesino no tenga necesidad sobre",
            "start": 3812.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todo los j\u00f3venes de abandonar sus",
            "start": 3816.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3818.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que la migraci\u00f3n sea",
            "start": 3820.82,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "opcional no forzada que el que se quiera",
            "start": 3825.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ir se vaya por gusto no por necesidad",
            "start": 3830.33,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "queremos que haya trabajo en el campo",
            "start": 3834.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3",
            "start": 3839.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que",
            "start": 3842.859,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar un programa especial en",
            "start": 3846.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sinaloa para",
            "start": 3851.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 3854.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de las escuelas saben c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 3857.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abandonadas las escuelas",
            "start": 3860.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en todo sinaloa y en el pa\u00eds en general",
            "start": 3864.27,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya me puse de acuerdo con el gobernador",
            "start": 3869.04,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "hay cuatro mil 809 escuelas en sinaloa",
            "start": 3871.64,
            "duration": 12.229
        },
        {
            "text": "8.409 escuelas",
            "start": 3880.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a todas esas escuelas se les va a",
            "start": 3883.869,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "asignar un presupuesto",
            "start": 3886.779,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "que les va a llegar de manera directa",
            "start": 3890.309,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 3894.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los padres de familia los maestros hacen",
            "start": 3897.65,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la asamblea eligen un comit\u00e9 de padres",
            "start": 3901.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de familia y ese comit\u00e9 va a recibir",
            "start": 3904.609,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cada ciclo escolar el presupuesto para",
            "start": 3907.9,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y mantenimiento de aulas",
            "start": 3911.72,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "para mantener en buen estado la escuela",
            "start": 3916.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este es un programa",
            "start": 3920.59,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "todas las escuelas van a entregarse si",
            "start": 3924.09,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "tienen de 5 a 50 alumnos porque son la",
            "start": 3929.31,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda las escuelas",
            "start": 3936.3,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "multigrados se llama en donde un maestro",
            "start": 3939.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dos maestros dan los seis grados bueno",
            "start": 3942.569,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3947.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de 5 a 50 alumnos van a recibir 150 mil",
            "start": 3949.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3954.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cada comit\u00e9 estamos nadamas recomendando",
            "start": 3956.79,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "que el tesorero de ese comit\u00e9 sea una",
            "start": 3960.47,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "mujer porque las mujeres son m\u00e1s",
            "start": 3966.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "honradas",
            "start": 3970.11,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "en los hombres",
            "start": 3971.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 3978.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nadie se vaya a vender",
            "start": 3981.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "escuelas de 51 alumnos a 150 200 mil",
            "start": 3987.88,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3994.029,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y escuelas de m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil",
            "start": 3996.11,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pesos entonces llega el presupuesto se",
            "start": 4001.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hace la asamblea los padres de familia",
            "start": 4005.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "deciden qu\u00e9 van a hacer con ese dinero",
            "start": 4007.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque actuamos as\u00ed porque si no no",
            "start": 4010.72,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4015.37,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4016.829,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense bajar el presupuesto por el",
            "start": 4019.369,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 4022.999,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "luego gobierno en estado pues no llega",
            "start": 4024.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nos dejaron un gobierno",
            "start": 4033.69,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "muy burocr\u00e1tico es un elefante echado",
            "start": 4038.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ya lo paramos",
            "start": 4043.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero es un elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4045.05,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y hay que estarlo empujando para que",
            "start": 4050.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "camine entonces que quiero",
            "start": 4053.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que gobernemos entre todos que todos",
            "start": 4056.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "asumamos nuestra responsabilidad no se",
            "start": 4061.47,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "puede es un embudo no se puede",
            "start": 4065.05,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo todo el plan de",
            "start": 4070.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n s\u00f3lo desde el gobierno",
            "start": 4073.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "necesitamos el apoyo de la gente la",
            "start": 4076.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 4080.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo me van a",
            "start": 4081.68,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ayudar a enjugar el elefante",
            "start": 4085.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 4088.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para este programa",
            "start": 4093.38,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "son mil 153 millones de pesos mil 153",
            "start": 4096.28,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4105.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tenemos lo que corresponde al gobierno",
            "start": 4108.29,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "federal 576 millones que vamos a aportar",
            "start": 4111.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que ya desde este a\u00f1o que es entregarse",
            "start": 4116.299,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "este dinero",
            "start": 4119.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 a quirino que si le entraba",
            "start": 4122.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "me dijo que si est\u00e1n ustedes de testigo",
            "start": 4125.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a poner",
            "start": 4128.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado va a poner el 50",
            "start": 4131.25,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "por ciento un aplauso para a quirino",
            "start": 4135.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ya me parezco al director del hospital",
            "start": 4141.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que me tiro una recta cortada y",
            "start": 4147.259,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a que la deje pasar",
            "start": 4152.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero la verdad ya resolvimos y si ya",
            "start": 4158.21,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 nota el director del seguro social",
            "start": 4164.27,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de lo del albergue y vamos a ayudar en",
            "start": 4168.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los diarios para qu\u00e9",
            "start": 4172.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no creo que",
            "start": 4176.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no escuche",
            "start": 4179.029,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entonces voy a regresar para cuando est\u00e9",
            "start": 4181.72,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el albergue voy a regresar aqu\u00ed avi\u00f3n",
            "start": 4184.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando dio",
            "start": 4190.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes miren a",
            "start": 4194.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los que trabajan en este programa y",
            "start": 4196.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bienestar les digo que conozco este",
            "start": 4199.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "programa desde que naci\u00f3 desde que se",
            "start": 4203.17,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 porque inici\u00f3 este programa en 1979",
            "start": 4207.01,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os ins coplamar y en ese",
            "start": 4213.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entonces hace 40 a\u00f1os estaba yo joven",
            "start": 4218.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy joven saliendo de la universidad y",
            "start": 4221.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "era yo director del instituto nacional",
            "start": 4225.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y ahora yo",
            "start": 4227.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n delegado de coplamar y me toc\u00f3",
            "start": 4230.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "iniciar este programa ya en mi tierra",
            "start": 4233.44,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "natal crear las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 4236.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 4239.469,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "este programa fue cambiando primero ins",
            "start": 4241.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "coplamar luego insolidaridad luego ins",
            "start": 4244.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "progresa luego ins oportunidades luego",
            "start": 4248.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ins pr\u00f3speras",
            "start": 4251.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y bienestar lo que s\u00ed les puedo decir es",
            "start": 4253.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que esta \u00e9poca esta etapa va a ser la",
            "start": 4256.74,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mejor del programa",
            "start": 4260.67,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4266.639,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes y nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 4269.579,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ya creo que lo sabe vengo tambi\u00e9n porque",
            "start": 4272.999,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4277.519,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de ir al hospital",
            "start": 4279.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el fuerte tambi\u00e9n va a iniciar la",
            "start": 4282.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "temporada de b\u00e9isbol del pac\u00edfico y",
            "start": 4285.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a participar nos invitaron a",
            "start": 4288.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 4291.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y vamos a tirar ah\u00ed va",
            "start": 4293.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "rectas unas lisas",
            "start": 4296.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "una piedra de 100 millas por hora",
            "start": 4300.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no vieron anoche el paisano de ustedes",
            "start": 4307.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como cerr\u00f3",
            "start": 4310.8,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "osuna este",
            "start": 4312.69,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hice mi pron\u00f3stico pero ya con eso",
            "start": 4316.429,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 4319.489,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "antes de que empezara",
            "start": 4320.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "serie esta final dije para el caso",
            "start": 4325.25,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "la americana",
            "start": 4333.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dije mi pron\u00f3stico yanqui",
            "start": 4337.25,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y astros",
            "start": 4340.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y ya pasaron los dos ya que ah\u00ed ya la",
            "start": 4341.749,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4344.719,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y en la nacional dije ayer y cardenales",
            "start": 4346.15,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "se cepillaron al doler",
            "start": 4352.24,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "entonces la cardenales con houston",
            "start": 4355.56,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entonces de esos cuatro de esos cuatro",
            "start": 4360.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con todo respeto porque ah\u00ed s\u00ed ya",
            "start": 4364.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 4368.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los aficionados del yanqui pero en el",
            "start": 4371.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "caso de la americana",
            "start": 4374.82,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "entre yanquis y astros voy astro",
            "start": 4377.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con todo respeto y en el caso de la",
            "start": 4382.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional entre washington y cardenal voy",
            "start": 4385.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cardenal ya de una vez la final",
            "start": 4388.99,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "va a ser campe\u00f3n de la serie mundial",
            "start": 4393.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "astro ese es mi pron\u00f3stico a ver si",
            "start": 4396.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "latino pero respeto",
            "start": 4399.61,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a todos y que vivan los venados",
            "start": 4402.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que viva villa uni\u00f3n",
            "start": 4412.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 4415.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y viva sinaloa",
            "start": 4417.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ni de m\u00e9xico",
            "start": 4420.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vivo m\u00e9xico",
            "start": 4422.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 4427.449,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 4429.849,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 4432.729,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4442.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4459.79,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4461.64,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4473.97,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4481.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4482.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4490.47,
            "duration": 17.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4517.86,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4525.84,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4535.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4538.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4540.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4542.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4546.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4547.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4549.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4552.56,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4554.23,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4569.74,
            "duration": 7.03
        }
    ],
    "transcription_text": "en generar un costo adicional y con su apoyo de pol\u00edtica la universalizaci\u00f3n de los servicios pues van a llegar los medicamentos va a haber el abasto que hoy en d\u00eda no est\u00e1 llegando suficientemente y correctamente como debe de ser a la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo requiere as\u00ed es que gracias por su apoyo presidente y no est\u00e1 mucho gusto que est\u00e9 aqu\u00ed en villa uni\u00f3n villa uni\u00f3n aqu\u00ed naci\u00f3 en mazatl\u00e1n arriba villa uni\u00f3n es la principal en la principal sindicatura de mazatl\u00e1n y quiero decirle que aqu\u00ed se ha hecho una inversi\u00f3n in\u00e9dita aqu\u00ed se han pavimentado 32 calles de concreto hidr\u00e1ulico con drenaje y agua con alumbrado p\u00fablico de las 1300 que se han hecho en todo el estado esto significa el equivalente 10 300 con concreto hidr\u00e1ulico que significa una carretera de m\u00e9xico acapulco y decirle tambi\u00e9n que hemos re encarpetado casi 4 millones de metros cuadrados en un a\u00f1o 10 meses que eso que eso te representa en distancia de m\u00e9xico a guadalajara sin endeudar al estado y es una prueba m\u00e1s de que cuando los recursos se manejan con orden con disciplina con transparencia el dinero alcanza sin endeudar al estado amigo presidente hoy es un d\u00eda usted no sabe qu\u00e9 playball en sinaloa hoy arranca la liga mexicana del pacifico y celebramos que en esta edici\u00f3n gracias a usted regresa el b\u00e9isbol a guasave regresan los algodoneros de guasave en un estadio moderno para ocho mil gentes validados por los de las grandes ligas que son muy muy detallistas y que adem\u00e1s debo decirle al se construy\u00f3 en 13 semanas hago constar que dentro de esas trece semanas 31 d\u00edas yo vieron pero el estadio est\u00e1 terminado como usted lo pidi\u00f3 hoy ser\u00e1 usted testigo precisamente al lanzar al ver acompa\u00f1ar esta de esta nueva con esta gran afici\u00f3n el sinaloense guasavense de regresar tambi\u00e9n a alguien que no estaba que no estaba en las en esta liga como lo es los sultanes de monterrey y eso en el fondo trae gran apoyo porque porque va a ser promoci\u00f3n donde no la tenemos en donde es el nuevo le\u00f3n hoy tambi\u00e9n ya estamos en jalisco con los charros y eso pues es abrir cancha y es abrir mercado y decirle tambi\u00e9n que ma\u00f1ana se inaugura el estadio de b\u00e9isbol aqu\u00ed en mazatl\u00e1n de los venados de mazatl\u00e1n de los ca\u00f1eros de los mochis con una inversi\u00f3n de 900 millones de pesos y que ser\u00e1 el centro de escenarios nacionales e internacionales van a venir a jalar muchos espect\u00e1culos que hoy en d\u00eda no tenemos y que van a seguir proyectando al estado a nivel nacional e internacional todo esto presidente ha sido fruto de trabajar en equipo usted nos ha puesto la muestra y siempre desde el primer momento ese fue su gesto trabajando en equipo se avanza m\u00e1s r\u00e1pido y gracias por todo el apoyo que nos da los sinaloenses y le reitero estamos tambi\u00e9n de la mano con los presidentes municipales las y los presidentes municipales las y los senadores los diputados porque esto es trabajo en equipo para poder caminar m\u00e1s r\u00e1pido tenemos cuatro equipos ya en la liga mexicana del pacifico ning\u00fan estado tiene cuatro equipos as\u00ed es que esperamos que uno de ellos sinaloense sea campe\u00f3n y vaya en la serie del caribe play gol enhorabuena arriba hacia la iss puro sinaloa es seguida hacia el uso de la palabra el doctor hilario ismael rubio ben\u00edtez director del hospital rural de villa uni\u00f3n [Aplausos] muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an sean bienvenidos a sinaloa a la comunidad de villa uni\u00f3n tierra de hombres bravos y aguerridos llamada as\u00ed por los contingentes que se unieran al paso del general francisco villa rumbo a chihuahua durante la \u00e9poca revolucionaria es un honor conocer al hombre que con su perseverancia y despu\u00e9s de tantos a\u00f1os lleg\u00f3 a ser el primer mandatario de nuestra naci\u00f3n un hombre que siempre mantuvo rumbo para ocupar el lugar donde podr\u00eda haber escuchar a su gente donde podr\u00eda ayudarla pero sobre todo donde podr\u00eda transformar a su pa\u00eds en mazatl\u00e1n recordamos c\u00f3mo vivimos su campa\u00f1a apoy\u00e1ndolo en las calles en las esquinas mostrando que si se puede y se debe estar cerca del pueblo para conocer las necesidades que desde su origen y ahora usted lo sigue demostrando al estar con nosotros para conocer nuestros logros y necesidades por eso ahora estamos con usted porque usted est\u00e1 con nosotros soy sinaloense del mero culiac\u00e1n y estoy muy orgulloso de ello pero tambi\u00e9n s\u00e9 que en mi entorno soy una persona muy privilegiada porque puede estudiar la carrera de medicina y no desviar a mi rumbo yo siempre los yo solo segu\u00ed estudiando y con el paso del tiempo se me ha permitido ser el director de este hospital soy m\u00e9dico cirujano especialista en anestesiolog\u00eda tengo 13 a\u00f1os de trayectoria ni es bienestar inicie como pasante en la unidad m\u00e9dica rural del salado y despu\u00e9s como m\u00e9dico general en otras cl\u00ednicas y en el hospital de islas mar\u00edas posteriormente realic\u00e9 la especialidad y ahora tengo el orgullo de dirigir este hospital desde hace dos a\u00f1os se\u00f1or presidente form\u00f3 parte de las nuevas generaciones que llegan al bienestar somos gente con empuje que queremos continuar la gran obra de los que forjaron este gran programa somos los herederos pero tambi\u00e9n los responsables de continuar la tradici\u00f3n de la atenci\u00f3n de calidad que aqu\u00ed se brinda y al respecto le quiero presumir que en villa uni\u00f3n tenemos mucho que contarle en materia de calidad porque hemos sido muy galardonados a nivel sectorial por nuestros servicios somos un hospital que funciona bajo la filosof\u00eda de siempre podemos ser mejores y con esta misi\u00f3n desde el 2014 iniciamos con la acreditaci\u00f3n el modelo de competitividad del inss en el 2018 certificamos ante el consejo de salubridad general por cinco a\u00f1os con una nota sobresaliente de 9.6 logrando ser el primer hospital p\u00fablico certificado en el estado y el presente a\u00f1o logramos ser el primer hospital que gan\u00f3 el premio nacional de calidad en salud adem\u00e1s de nuestra participaci\u00f3n para obtener el \u00e1guila triple oro el cual sin duda conseguiremos lo cual nos abrir\u00e1 paso para el premio platino en el 2020 por todo ello y con su permiso se\u00f1or presidente por los logros obtenidos y por el gran esfuerzo de haber hecho sobresalir a nuestro hospital felicito a mi equipo de trabajo a los 137 personas de la plantilla de este hospital a los equipos de salud de las 51 unidades m\u00e9dicas rurales a la estructura comunitaria porque sin todos ellos no hubi\u00e9ramos logrado nuestros objetivos villa uni\u00f3n tiene m\u00e1s de 43 a\u00f1os de otorgar servicios desde que era copla mar a nuestra poblaci\u00f3n compuesta por m\u00e1s de 150 154 mil personas de 9 municipios entre ellos badiraguato culiac\u00e1n elota mazatl\u00e1n campesinos sinaloenses y jornaleros agr\u00edcolas procedentes de otros estados del sur de nuestro pa\u00eds cuenta con 21 camas censables y ofrecemos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o muestra de ello es que aqu\u00ed en un solo d\u00eda se atienden 200 consultas 65 urgencias 3 egresos hospitalarios 3 cirug\u00edas y entre 1 y 3 partos por lo que este hospital es un tesoro para la gente que no cuenta con seguridad social tambi\u00e9n aqu\u00ed hemos realizado 5 jornadas quir\u00fargicas en sus diferentes especialidades a fin de acercar los servicios de tercer nivel con el apoyo de los mejores especialistas del inen r\u00e9gimen ordinario ahora me permito a darle conocer nuestras necesidades requerimos de mayor cobertura de m\u00e9dicos residentes en cirug\u00eda y pediatr\u00eda as\u00ed como de m\u00e9dicos especialistas y enfermeras que ya en su ausencia condiciona el env\u00edo de pacientes a otras unidades sustituci\u00f3n del sistema de aire acondicionado mejora del equipo electromec\u00e1nico sustituci\u00f3n del parque vehicular y sobre todo la construcci\u00f3n de un albergue porque somos de los hospitales que no cuentan con este apoyo y quiero decirle que ahora mismo estamos parados en el terreno que ya no son\u00f3 para su construcci\u00f3n finaliz\u00f3 finaliz\u00f3 mirando futuro y diciendo que lo esperamos de nuevo para inaugurar el albergue comunitario mostrarle nuestras ambulancias a estrenar estrenar el sistema de aire acondicionado y presumir de nuestro premio platino y entonces usted nos hablar\u00e1 del gran avance logrado en nuestro sistema de salud aqu\u00ed lo esperamos con muchas ganas trabajando aqu\u00ed lo esperamos con muchas ganas trabajando de acuerdo al ejemplo que usted nos pone comprometidos con toda la gente que cree en el bienestar pero sobre todo que cree en su presidente de la rep\u00fablica muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] solicitamos al maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje [Aplausos] muy buenos d\u00edas amigas amigos de mazatl\u00e1n de villa uni\u00f3n y de todos los municipios que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an con su permiso se\u00f1or presidente quiero de todo coraz\u00f3n saludar en este saludo vaya a un reconocimiento amplio y sincero al trabajo que hacen todos los d\u00edas y desde hace tantos a\u00f1os los m\u00e9dicos los residentes los pasantes las meras meras a cada escena lo a las enfermeras los los que vienen los que trabajan ac\u00e1 en el hospital pero tambi\u00e9n quienes est\u00e1n en alguna de las 51 m\u00e9dicas rurales o en las unidades m\u00f3viles ayudando y haciendo posible que este programa siga siga de pie al personal administrativo o los amigos de conservaci\u00f3n tambi\u00e9n del laboratorio de rayos x la gente de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1 con nosotros por ac\u00e1 las voluntarias de salud los y con las psic\u00f3logas nutri\u00f3logas los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n que est\u00e1n con nosotros los jubilados del seguro social que nos acompa\u00f1an a todos ya todas a todos muchas muchas gracias estamos hoy aqu\u00ed nos da mucho gusto tambi\u00e9n estar acompa\u00f1ados con el gobernador quirino ordaz en esta nueva jornada ya de las \u00faltimas en esta etapa d de recorrido para hablar sobre la salud en m\u00e9xico y la salud en la cuarta transformaci\u00f3n y quiero decirles empezar dici\u00e9ndoles sobre un n\u00famero en 75 porque 75 veces dicen que fueron las que se cas\u00f3 pancho villa' 75 a\u00f1os ten\u00eda el gran poeta carlos pellicer cuando escribi\u00f3 las noticias sobre nezahualcoy\u00f3tl y 75 son los hospitales que ha recorrido el presidente de l\u00f3pez obrador para encontrarse con esta situaci\u00f3n y poder leer y poderle dar dar media y una parte tiene que ver con que hagamos una recapitulaci\u00f3n una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo estaban los sistemas de salud en nuestro pa\u00eds es la \u00fanica manera c\u00f3mo podemos nosotros lograr que no se olvide para que nunca se repita que nunca se repita que ese modelo neoliberal en temas de salud haya imperado en muchos lados nos dejaron un sistema fragmentado fr\u00edo de la gente pero afortunadamente aqu\u00ed en bienestar desde su nacimiento como coplamar y algunos a\u00f1os antes en este caso en este hospital debido uni\u00f3n como hospital de campo del programa de solidaridad social han demostrado que los valores la m\u00edstica la \u00e9tica de trabajo fue diferente a lo que estaba pasando en el resto en el resto del pa\u00eds fue diferente porque mientras los tecn\u00f3cratas solamente valoraban y adoraban el dato duro como la \u00fanica forma de conocer la realidad ustedes fueron a enfrentar esa esa dura realidad la vieron a los ojos le encargaron entendieron y hablaron con la gente para encontrar soluciones juntos m\u00e9dicos enfermeras quien muchas veces dejaron sus hogares sus lugares de origen y se movieron a otras localidades que se terminaron convirtiendo en su hogar y en su familia tambi\u00e9n decir que nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud durante hoy \u00faltimos 40 a\u00f1os ha demostrado que la salud no puede verse solamente como la ausencia de enfermedad que no podemos esperar a que la gente ya llegue al hospital muy enferma sino que se tiene que prevenir y esto desde luego que se ha logrado en gran medida por el trabajo de la acci\u00f3n comunitaria por eso es que el reconocimiento que yo les hago cortando su chaleco tiene que ver con que fortalezcamos ese v\u00ednculo de la atenci\u00f3n m\u00e9dica con la acci\u00f3n comunitaria y tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de la comunidad con el pueblo trabajando de la mano de las autoridades est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros mar\u00eda del carmen espinoza zenaida collins s\u00e1nchez y yolanda moreno adem\u00e1s de sacramento que sabe que les pedir\u00e1 que se pusieran de pie porque ellas como voluntarias rurales de salud llevan 33 a\u00f1os 32 a\u00f1os en algunos casos 28 a\u00f1os trabajando con nosotros sin recibir un sueldo lo que reciben ellas es m\u00e1s importante reciben el honor de una tarea que su comunidad les encarg\u00f3 y que la han hecho con mucha dignidad y que la han hecho adem\u00e1s de una manera que nos permite a nosotros trabajar mejor muchas felicidades y aqu\u00ed en este hospital tambi\u00e9n reconocer porque nos dio mucho gusto un modelo que est\u00e1 en todos lados y aqu\u00ed se demostr\u00f3 el aval ciudadano los avales ciudadanos que tambi\u00e9n nos sirven mucho para mejorar para evaluar y tambi\u00e9n para mejorar las cosas aqu\u00ed de verdad que me dio mucho gusto saludarlos el d\u00eda de hoy creo que no hay que agregar mucho ya lo ha dicho aqu\u00ed el el doctor son muchos los reconocimientos d\u00e9jenme solo darles un dato el seguro social todo el seguro social r\u00e9gimen ordinario aims bienestar tenemos a la fecha 25 hospitales certificados por el consejo de salubridad general 25 de los 25 9 son de infinita y de esos 91 es el de ac\u00e1 de villa uni\u00f3n y decirle al doctor el director que compartimos el orgullo y que hoy le sume un reconocimiento m\u00e1s que bueno que ya ha ganado la \u00e1guila triple oro pues hoy gan\u00f3 el \u00e1guila 4t porque viene el presidente a recorrer el hospital y a plantear una serie de acciones que vienen m\u00e1s adelante acciones justo como la que acaba de mencionar y me da tanto gusto por eso saludar al compa\u00f1ero y amigo presidente municipal para lograr la donaci\u00f3n de este lugar en donde estamos ahorita reunidos para el albergue comunitario afortunadamente aqu\u00ed est\u00e1n legisladores senadores diputados para que nos ayuden tambi\u00e9n al proceso legislativo de desincorporaci\u00f3n para que pueda ya ser propiedad del seguro social y podamos empezarlo a construir por eso amigas y amigos decirles que estamos aqu\u00ed porque sabemos que con ustedes las cosas pueden mejorar trabajando juntos y de manera muy muy comprometida que cuando el presidente de l\u00f3pez obrador hace un compromiso y lo firma diciendo me canso ganso no le vamos a contestar como cantaba alguien que ustedes conocen el inmortal pero y yo no fui no eso no me toca desde luego que no tenemos que no podemos fallarle a la gente ya los compromisos de la confianza que nos han entregado por eso hoy aqu\u00ed en este d\u00eda tan importante para todo sinaloa no solamente para dar mazatl\u00e1n hay que inspirarnos en la gente que nos antecedi\u00f3 d\u00e9jenme hoy que es un d\u00eda de mucho b\u00e9isbol y hacer un recuerdo que nos sirve de inspiraci\u00f3n todo el mundo siempre habla de los primeros el primer hombre que lleg\u00f3 a la luna o el primero europeo que lleg\u00f3 a am\u00e9rica y en el caso del b\u00e9isbol el primer pelotero mexicano que lleg\u00f3 a las grandes ligas fue un sonorense baldomero melo almada all\u00e1 en 1933 en los bueno en un equipo que no dir\u00e9 su nombre pero hubo otro otro pelotero el segundo el segundo que lleg\u00f3 a las grandes ligas en 1935 que se llamaba jos\u00e9 lu\u00eds el chile g\u00f3mez un infilder que de que creen donde naci\u00f3 ni m\u00e1s ni menos que aqu\u00ed en la sindicatura de villa uni\u00f3n en el gran estado de sinaloa imag\u00ednense a \u00e9l saliendo de villa uni\u00f3n a ir a jugar all\u00e1 a filadelfia con los filis solo el segundo mexicano nunca tuvo miedo nunca tuvo temor de demostrar de qu\u00e9 estamos hechos y ustedes lo han hecho igual lo han hecho de la misma manera no se han detenido no le han tenido miedo a entregar su vida a curar al pueblo de mexico por eso que esta sea la ocasi\u00f3n para decir que sean muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s los saints bienestar muchas gracias y buenas tardes [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de villa uni\u00f3n mazatl\u00e1n de los municipios de esta regi\u00f3n de sinaloa me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos en efecto recorriendo los hospitales de links bienestar son 80 en el pa\u00eds y como aqu\u00ed se ha dicho ya llevamos con este de villa uni\u00f3n 75 hospitales visitados ya estamos por terminar y el prop\u00f3sito es constatar y ver c\u00f3mo est\u00e1n funcionando los hospitales y echar a andar un plan que mejore la atenci\u00f3n que mejore la atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo la que va destinada a la gente sin seguridad social los que no son derechohabientes lo que se llama poblaci\u00f3n abierta la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobres y que merece tener una atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad medicina de calidad atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos ese es el prop\u00f3sito que se garantice el derecho a la salud como est\u00e1 contemplado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto desde hace muchos a\u00f1os desde hace 25 a\u00f1os pero es letra muerta porque en realidad est\u00e1 mal todo el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se habl\u00f3 mucho de qu\u00e9 era necesaria la reforma educativa porque estaba muy mal la educaci\u00f3n se ech\u00f3 a andar te una campa\u00f1a hasta de desprestigio a las maestras a los maestros culp\u00e1ndolos de que por eso estaba mal la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds esto m\u00e1s que nada por cuestiones pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas porque en el extranjero durante mucho tiempo definieron las agendas los planes que ten\u00edan que ejecutar los gobiernos de la mayor parte del mundo y por eso se empez\u00f3 a hablar y organismos financieros internacionales en el extranjero de las llamadas reformas estructurales de ah\u00ed vino eso la reforma fiscal la reforma energ\u00e9tica la reforma laboral la reforma educativa entonces impusieron esas reformas antes los mexicanos no pod\u00edamos tener un plan de desarrollo propio a partir de nuestras necesidades si no ten\u00edamos que aplicar una receta enviada desde el extranjero por eso se habl\u00f3 tanto de la reforma educativa del problema de la educaci\u00f3n hubo confrontaci\u00f3n que de hecho el pueblo encima a los maestros lo que no hab\u00eda sucedido porque siempre se respetaba a nuestras maestras a nuestros maestros pues se le ech\u00f3 la culpa de que por ellos estaba mal la educaci\u00f3n cuando son muchos los factores e influyen en el problema educativo pero bueno se habl\u00f3 demasiado en la educaci\u00f3n y no se toc\u00f3 el tema de la salud y resulta que si somos objetivos y hablamos con la verdad est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo por qu\u00e9 si un maestro no llega a dar clase que no se debe de permitir eso no debe de haber ausentismo ya se tiene que trabajar de lunes a viernes nada de semana de martes a jueves eso ya no se acepta pero como dicen los abogados aceptando sin conceder de que no lleg\u00f3 el maestro pues puede suplirlo otro maestro una maestra o los ni\u00f1os se van a sus casas y ah\u00ed los atienden la mam\u00e1 la abuelita y no pasa a mayores pero si llega un infartado a un hospital y no hay la medicina para prepararlo y que aguante a llegar a mazatl\u00e1n se muere en el camino y as\u00ed estar el problema de la falta de un buen sistema de salud p\u00fablica porque aqu\u00ed billones pues est\u00e1 cerca de mazatl\u00e1n pero hay hospitales de linz bienestar que est\u00e1n a 4 a 6 horas de donde se puede atender a un infartado chiapas por ejemplo en oaxaca en estos hospitales si no tienen la medicina o no sirve la ambulancia pues ya no hay ninguna posibilidad de curar a ese enfermo entonces lo que queremos es atender este problema por eso estamos recorriendo el pa\u00eds estoy d\u00e1ndole m\u00e1s atenci\u00f3n a lo que considero m\u00e1s urgente son muchos los problemas grandes graves problemas nacionales estamos como cu\u00e1ndo francisco y madero para enfrentar a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 la frase b\u00edblica de que el pueblo de mexico ten\u00eda hambre y sed de justicia as\u00ed estamos hay que saciar el hambre en la sed de justicia de millones de mexicanos pero tenemos que trabajar con una estrategia y definir las prioridades qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante nosotros tenemos una mec\u00e1nica de trabajo por ejemplo decidimos apoyar a la mayor parte de la gente con programas de bienestar masivos los que lleguen a m\u00e1s gente y ya empezaron esos programas y tambi\u00e9n atender el problema educativo del problema de salud el problema de la inseguridad de la violencia f\u00edjense que para atender el problema de inseguridad y de violencia le estoy dedicando todo el tiempo de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana en palacio nacional tengo reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad hoy en la ma\u00f1ana antes de venir a mazatl\u00e1n aqu\u00ed con ustedes tuve la reuni\u00f3n con el secretario la defensa con el secretario de marina con la secretaria de gobernacion con el secretario de seguridad p\u00fablica y yo recibo el parte el reporte de todos los delitos cometidos en las \u00faltimas 24 horas y as\u00ed diario y estamos trabajando de manera coordinada porque ese es un problema grave que tenemos en el pa\u00eds entonces por eso tambi\u00e9n decidimos vamos a hacer el recorrido de los hospitales no resolverlo all\u00e1 en la oficina aqu\u00ed estamos con ustedes en villa uni\u00f3n pues todos los que tenemos que decidir sobre este asunto est\u00e1 desde luego el gobernador de sinaloa quirino ordaz que le agradecemos mucho su apoyo su respaldo nos hemos entendido muy bien estamos trabajando de manera coordinada gobierno federal tome el gobierno del estado [Aplausos] tambi\u00e9n me gust\u00f3 que est\u00e9 aqu\u00ed el ciudadano presidente municipal adem\u00e1s de atlanta otro amigo compa\u00f1ero el qu\u00edmico y del gobierno federal est\u00e1 el secretario de salud el doctor jorge alcocer para los m\u00e9dicos las enfermeras del personal de salud deben saber que es un orgullo jorge alcocer es investigador del instituto de nutrici\u00f3n y premio nacional de ciencia el que es nuestro secretario de salud ya escucharon a zo\u00e9 robledo director de el seguro social estoy tambi\u00e9n muy satisfecho muy protegido muy apoyado por psoe es una gente inteligente abro un par\u00e9ntesis para decirles el seguro social que es una instituci\u00f3n important\u00edsima del estado mexicano ha tenido muy buenos directores as\u00ed como han habido otros por ejemplo fue director del seguro social antonio ortiz mena despu\u00e9s de ser director del seguro social antonio ortiz mena fue secretario de hacienda de dos gobiernos en dos sexenios secretarios de hacienda y en el tiempo que fue antonio ortiz mena secretario de hacienda con el gobierno l\u00f3pez mateos con el gobierno de d\u00edaz ordaz en esos 12 a\u00f1os la econom\u00eda de m\u00e9xico creci\u00f3 a una tasa del 6% anual eso es lo que se conoce como el milagro mexicano el desarrollo estabilizador don antonio ortiz mena no era m\u00e9dico ni el economista era abogada por eso le digo a psoe de que \u00e9l tiene que hacer un papel destacad\u00edsimo aqu\u00ed en el seguro social tambi\u00e9n fue director del seguro social uno de los estudiosos y de los pol\u00edticos m\u00e1s extraordinarios de m\u00e9xico don jes\u00fas reyes her\u00f3les fue director del seguro social entonces aqu\u00ed est\u00e1 psoe est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros juan antonio ferrer aguilar que es el titular del instituto nacional para la salud este instituto se acaba de crear est\u00e1 por aprobarse la nueva ley porque va a sustituir llamado seguro popular estoy convencido que ni era seguro ni era popular est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n el maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director del isstey que nos acompa\u00f1a en el caso del seguro social ustedes conocen a la doctora gisela la har\u00e1n salda\u00f1a tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a en fin estamos aqu\u00ed ya hicimos un recorrido por el hospital y venimos a decirles que vamos a mejorar el sistema de salud cuatro acciones primero vamos a procurar que no falten los medicamentos materiales de curaci\u00f3n en unidades m\u00e9dicas rurales en centros de salud en hospitales y que no nos ajustemos al llamado cuadro b\u00e1sico oa las claves que en una unidad m\u00e9dica rural 120 claves aqu\u00ed en el hospital 300 en un hospital de el r\u00e9gimen ordinario 600 un hospital de especialidades mil mil 200 claves eso no no puede haber enfermos de primera de segunda de tercera todos los medicamentos que se necesiten que se requiera y hay presupuesto el a\u00f1o pasado el gobierno compr\u00f3 90.000 millones de pesos en medicinas y materiales de curaci\u00f3n pero hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n mucha bater\u00eda para decirlo as\u00ed con toda claridad por eso no alcanzaba presupuesto hasta pol\u00edticos se dedicaban a vender medicinas imag\u00ednense por eso est\u00e1n algunos inconformes y ah\u00ed queriendo sabotear diciendo que no va a haber medicinas no los quisieron hacer con las medicinas para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer di la instrucci\u00f3n de que se comprar\u00e1n las medicinas en el extranjero se trajeron las medicinas de francia y ya est\u00e1n las medicinas para atender a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer y si siguen as\u00ed vamos a recurrir a cualquier pa\u00eds del mundo pero no van a faltar los medicamentos y no nos vamos a dejar chantajear se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n ya no hay watch y col de ning\u00fan tipo se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso ganso y vamos todos a resolver los problemas de distribuci\u00f3n de los medicamentos que est\u00e1n muy lejos la comunidad que como vamos a llevar hasta all\u00e1 los medicamentos donde est\u00e1 la unidad m\u00e9dica rural yo les vengo diciendo y c\u00f3mo llega la cocacola y c\u00f3mo llegan las abritas como no va a llegar la medicina tenemos que resolverlo para que no falten los medicamentos y aqu\u00ed me acompa\u00f1a el responsable de atender este asunto que es el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que aqu\u00ed se los present\u00f3 vamos a tener un como un peri\u00f3dico mural cada unidad m\u00e9dica cada hospital ah\u00ed va a estar el doctor que su foto y su cargo responsable de que nos falten los medicamentos y su tel\u00e9fono para qu\u00e9 que sepa qui\u00e9n es qui\u00e9n bueno lo segundo que nos falten las enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas ese es otro problema que tenemos me llevar\u00eda aqu\u00ed mucho tiempo ya ven yo no hablo de corrido y tardo mucho por eso tengo que resumir lo m\u00e1s que pueda pero ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos que requiere el pa\u00eds porque estos irresponsables corruptos neoliberales se dedicaron a rechazar a todos los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las universidades p\u00fablicas a los que quer\u00eda ingresar a la escuela de medicina a los que quer\u00edan ingresar a las facultades de medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo y lo que quer\u00edan era que estudiar al que tuviera para pagar colegiatura escuelas privadas esa era la tirada eso funcion\u00f3 pues en algunos a\u00f1os le lleg\u00f3 el momento en que se estanc\u00f3 tambi\u00e9n la matr\u00edcula de las universidades privadas porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar una colegiatura de tres mil de cuatro mil pesos para un hijo s\u00ed el que gana m\u00e1s un trabajador dos salarios m\u00ednimos seis mil pesos el cuidador de aqu\u00ed del hospital debe de estar ganando tres mil 604 mil pesos al mes de d\u00f3nde va a sacar para pagar la colegiatura de una hija a un hijo que estudie en la universidad bueno ahora tenemos el problema que no tenemos los m\u00e9dicos suficientes los especialistas suficientes se pueden tener hospitales pero no hay los especialistas ah\u00ed andan de todos los gobiernos pele\u00e1ndose a donde llevar especialistas ahora que estamos haciendo este recorrido estamos encontrando que no hay por ejemplo pediatras faltan de especialistas entonces eso lo vamos a resolver pero si vamos a buscar la manera de que el que trabaje en hospitales como \u00e9ste gane m\u00e1s va a ver tabuladores especiales si el pediatra est\u00e1 en mazatl\u00e1n pues en culiac\u00e1n no est\u00e1 en la ciudad de mexico bueno pues es libre all\u00e1 puede estar pero el que est\u00e1 aqu\u00ed en villa uni\u00f3n va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 en mazatl\u00e1n en culiac\u00e1n o en la ciudad de mexico eso es lo que vamos a procurar y tambi\u00e9n para eso est\u00e1 el doctor alejandro schwartz que es el responsable tambi\u00e9n para el peri\u00f3dico mural para que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras lo tercero es mejorar las instalaciones de todo el sector salud que y haya mantenimiento en los centros de salud en los hospitales que se concluyan las obras que est\u00e1n en proceso muchos centros de salud hospitales que dejaron a medias yo aqu\u00ed y celebro que el gobernador de sinaloa est\u00e9 terminando estas obras y vamos nosotros a apoyar para que puedan operar estos nuevos hospitales porque no es nada m\u00e1s la construcci\u00f3n los que no saben de esto bueno y tampoco les interesa porque van por el contrato van a atracar a robar al contrato de obra a por el anticipo muchas veces se quedan hasta con el anticipo o dejan la obra a la mitad as\u00ed est\u00e1 el pa\u00eds un tiradero de obras un cementerio de obras inconclusas bueno pero no vamos a pedirles que piensen que adem\u00e1s de la construcci\u00f3n otro tanto de recursos se necesita para operar un hospital no es nada m\u00e1s construir el hospital no es que costo mil millones de pesos el hospital de 150 camas s\u00ed mil millones puede costar la construcci\u00f3n del hospital de 150 camas pero se necesitan mil millones m\u00e1s adicionales para operar ese hospital y esto tiene que ser constante permanente entonces para eso tenemos ya a un responsable de todo lo que es la infraestructura en mejorar los equipos m\u00e9dicos porque ya hay aparatos hay equipos m\u00e9dicos que est\u00e1n para el museo hay que cambiar los que hay que renovarlos para eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l se va a acercar despu\u00e9s lo tercero y el punto 4 es un compromiso que estamos haciendo de que vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud todos los trabajadores eventuales van a ser basificados ese es mi compromiso nos vamos a ir haciendo paulatinamente poco a poco porque en todo el sector salud son m\u00e1s de 80.000 trabajadores eventuales que est\u00e1n por contratos muchos trabajando desde hace muchos a\u00f1os por eso vamos a llevar a cabo esta regularizaci\u00f3n el responsable que tambi\u00e9n va al peri\u00f3dico mural es el doctor v\u00edctor manuel la moda y bocanegra que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n de esta acci\u00f3n vamos a empezar con 6000 basificados y vamos poco a poco a basificar a todos el compromiso es que antes de que yo termine mi mandato como presidente de la republica queden basificados todos los trabajadores del sector salud ese es mi compromiso este plan significa aumentar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos y ya los tenemos esos recursos y porque tenemos esos recursos y hoy lo dec\u00eda en la ma\u00f1ana no quiero presumir y un poco m\u00e1s todav\u00eda de recursos porque porque ya no hay corrupci\u00f3n no se permite la corrupci\u00f3n y esto significa ahorrar mucho y dinero cuando hay corrupci\u00f3n no alcanza el presupuesto no rinde cuando hay manejo honrado del presupuesto alcanza para atender las necesidades de la gente ya no hay corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n ya no hay lujos en el gobierno ya no hay sueldos como hab\u00eda antes de 700 mil pesos mensuales serra ya van ahora hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1anieto 108 mil pesos mensuales sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo hay quienes no les gust\u00f3 y se ampararon y tienen el derecho de hacerlo pero ya no vamos a permitir los abusos que se comet\u00edan vamos a bajar los sueldos de los de arriba porque se est\u00e1n aumentando los sueldos de los de abajo justicia laboral nada de que los aumentos de sueldo como suced\u00eda se quedaban por abajo de la inflaci\u00f3n nada siempre el aumento salarial por arriba de la inflaci\u00f3n como una pol\u00edtica que vamos a aplicar siempre tambi\u00e9n decirles pues que ya no hay lujos en el gobierno como llegu\u00e9 aqu\u00ed hab\u00eda uni\u00f3n pues en el avi\u00f3n de l\u00ednea y ah\u00ed por carretera y me voy a guasave tambi\u00e9n por carretera y ma\u00f1ana despu\u00e9s de ir al fuerte un avi\u00f3n de l\u00ednea a tijuana y por carretera de tijuana a san quint\u00edn ya no hay aviones ya no hay helic\u00f3pteros ya no hay avi\u00f3n presidencial el avi\u00f3n presidencial se est\u00e1 vendiendo en california y se van a vender todos los aviones todos los helic\u00f3pteros del gobierno porque era un abuso usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf ya no hay esos lujos imag\u00ednense cu\u00e1nto nos ahorramos ya no hay tampoco he estado mayor presidencial cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial ni a don donald trump lo cuidan tantos guardaespaldas ocho mil elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que los polic\u00edas ya todos esos elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para proteger para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero imag\u00ednese el ahorro tambi\u00e9n por eso ya no hay partidas para atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos costaba 6 mil millones de pesos la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario eso se termin\u00f3 ya no hay caja de ahorros especial para altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay pensi\u00f3n para ex presidentes por eso tambi\u00e9n andan un poco enojados podr\u00eda ser les va a quitar ya se van a ir este acostumbrando porque se les entregaban 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n por eso tenemos presupuesto porque se est\u00e1 ahorrando no hay derroche no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y todo lo que estamos ahorrando es para cumplir con los compromisos aqu\u00ed en mazatl\u00e1n puedo decir que ya la mayor\u00eda de los adultos mayores y en todo sinaloa ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n y no 1.160 como era antes de 1 2550 aument\u00f3 al doble la pensi\u00f3n y es para todos es universal antes no les entregaban este apoyo a pensionados de lista de seguro ahora es general tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder decir que ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad de mazatl\u00e1n tienen tambi\u00e9n ya su pensi\u00f3n igual dos mil 550 pesos bimestrales y ya se empezaron a entregar las becas preescolar las estancias infantiles lo quiero dejar de manifiesto aqu\u00ed porque cuando vine al inicio del gobierno hab\u00eda una inconformidad porque se entregaba el apoyo maestras oa quienes organizaban las estancias infantiles y se decidi\u00f3 que todos los apoyos se iban a entregar de manera directa a los beneficiados a evitar la corrupci\u00f3n el intermediarismo porque si no no llega el apoyo o llega con mucho con piquete de ojos y lo que queremos es que llegue de manera directa gamas aqu\u00ed en mazatl\u00e1n est\u00e1n recibiendo mil 349 ni\u00f1as y ni\u00f1os su apoyo los que estaban en estancias infantiles se les sigui\u00f3 entregando el apoyo damas que de manera directa personal tambi\u00e9n aqu\u00ed en mazatl\u00e1n se est\u00e1 apoyando a los que estudian en primaria lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica 3.284 becas para primaria en mazatl\u00e1n los que estudian en mazatl\u00e1n que incluye v\u00eda uni\u00f3n desde luego en la preparatoria en el nivel medio superior todos saben cu\u00e1ntos estudiantes hay de nivel medio superior en el municipio de mazatl\u00e1n son 15.294 todos est\u00e1n recibiendo su beca bimestral 1600 pesos todos los que est\u00e1n en la preparatoria aqu\u00ed en mazatl\u00e1n los que estudian en la universidad nivel superior familias pobres estudiantes de familias humildes ya son 685 que tienen beca 2400 pesos mensuales para los que estudian en la universidad y aqu\u00ed en mazatl\u00e1n como en todo sinaloa y en todo el pa\u00eds hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro que se est\u00e1 haciendo con los j\u00f3venes el que no tiene trabajo no tiene empleo y no est\u00e1 estudiando se le est\u00e1 contratando y se le est\u00e1 dando trabajo de aprendiz y se le est\u00e1 pagando un sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales y se est\u00e1n capacitando en talleres en comercios en empresas y buscamos con esto de que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo y que de esa manera los alejemos de la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales no dejar solos a los j\u00f3venes jalar nosotros a los j\u00f3venes para que no los enganchen para que no se nos lleve antes no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue llamarles ninis acu\u00f1ar esa frase ninis que ni estudian ni trabajan como si fuese culpa de ellos esta es una manera despectiva discriminatoria de tratar a los j\u00f3venes ahora tenemos que atender mucho a los j\u00f3venes la tristeza que los que pierden la vida en los enfrentamientos por violencia la mayor\u00eda j\u00f3venes las c\u00e1rceles llenas de j\u00f3venes nunca m\u00e1s vamos nosotros abandonar a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s se va a dar la espalda a los j\u00f3venes porque imag\u00ednense lo injusto lo inhumano que es abandonar al joven y ya cuando tome el camino equivocado de la delincuencia se les metralla se les masacre no que nosotros hagamos todo para que los j\u00f3venes tengan opciones tengan alternativas la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia yo estoy seguro que si hay trabajo si hay bienestar si se atiendan los j\u00f3venes vamos garantizar la seguridad p\u00fablica vamos a bajar el problema de la inseguridad y de la violencia lo mismo en el caso del campo vamos a seguir apoyando a los productores el programa procampo y ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar va a seguir llegando a productores ejidatarios peque\u00f1os propietarios ya tambi\u00e9n se establecieron precios de garant\u00eda por primera vez para productores del campo ya les puedo decir que se va a pagar la tonelada de ma\u00edz a 5 mil 610 pesos claro vamos a empezar con los peque\u00f1os productores vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos pero le vamos a dar siempre preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres el que tiene m\u00e1s sabe c\u00f3mo hacerlo puede salir adelante hay que apoyar al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos todos juntos no puede haber trato igual entre desiguales la justicia es darle m\u00e1s a quien tiene menos por eso vamos a empezar con peque\u00f1os productores compr\u00e1ndoles a precio de garant\u00eda el ma\u00edz el frijol se va a pagar a 14 mil 500 pesos la tonelada el trigo harinero 5 mil 790 pesos la tonelada all\u00ed s\u00ed es hasta para 100 hect\u00e1reas que tenga 100 hect\u00e1reas se compra todo el trigo harinero lo mismo en el arroz 6 mil 120 pesos la tonelada para la producci\u00f3n de leche precio de garant\u00eda 8 pesos 20 centavos el litro vamos a establecer estos precios se van a mantener estos precios y y tambi\u00e9n decirles aunque vamos a empezar en el norte de sinaloa batir a aouate en esa zona de la sierra ya vamos a empezar en el programa sembrando vida vamos a sembrar \u00e1rboles maderables frutales sinaloa vamos a empezar con 25 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos vamos a crear con 25 mil hect\u00e1reas 10 mil empleos no temporales permanentes y se va a pagar el jornal se le va a pagar al campesino para que cultive su parcela lo que queremos es el campesino no tenga necesidad sobre todo los j\u00f3venes de abandonar sus comunidades lo que queremos es que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada que el que se quiera ir se vaya por gusto no por necesidad queremos que haya trabajo en el campo ya termin\u00f3 dici\u00e9ndoles que vamos a aplicar un programa especial en sinaloa para y mejorar la situaci\u00f3n de las escuelas saben c\u00f3mo est\u00e1n abandonadas las escuelas en todo sinaloa y en el pa\u00eds en general ya me puse de acuerdo con el gobernador hay cuatro mil 809 escuelas en sinaloa 8.409 escuelas a todas esas escuelas se les va a asignar un presupuesto que les va a llegar de manera directa cada escuela los padres de familia los maestros hacen la asamblea eligen un comit\u00e9 de padres de familia y ese comit\u00e9 va a recibir cada ciclo escolar el presupuesto para construcci\u00f3n y mantenimiento de aulas para mantener en buen estado la escuela este es un programa todas las escuelas van a entregarse si tienen de 5 a 50 alumnos porque son la mayor\u00eda las escuelas multigrados se llama en donde un maestro dos maestros dan los seis grados bueno en este caso de 5 a 50 alumnos van a recibir 150 mil pesos cada comit\u00e9 estamos nadamas recomendando que el tesorero de ese comit\u00e9 sea una mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas en los hombres con todo respeto nadie se vaya a vender escuelas de 51 alumnos a 150 200 mil pesos y escuelas de m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos entonces llega el presupuesto se hace la asamblea los padres de familia deciden qu\u00e9 van a hacer con ese dinero porque actuamos as\u00ed porque si no no llega el dinero imag\u00ednense bajar el presupuesto por el gobierno federal luego gobierno en estado pues no llega nos dejaron un gobierno muy burocr\u00e1tico es un elefante echado ya lo paramos pero es un elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que estarlo empujando para que camine entonces que quiero que gobernemos entre todos que todos asumamos nuestra responsabilidad no se puede es un embudo no se puede y llevar a cabo todo el plan de transformaci\u00f3n s\u00f3lo desde el gobierno necesitamos el apoyo de la gente la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo me van a ayudar a enjugar el elefante eso es todo para este programa son mil 153 millones de pesos mil 153 millones tenemos lo que corresponde al gobierno federal 576 millones que vamos a aportar que ya desde este a\u00f1o que es entregarse este dinero le pregunt\u00e9 a quirino que si le entraba me dijo que si est\u00e1n ustedes de testigo \u00e9l va a poner el gobierno del estado va a poner el 50 por ciento un aplauso para a quirino ya me parezco al director del hospital que me tiro una recta cortada y vamos a que la deje pasar pero la verdad ya resolvimos y si ya tom\u00f3 nota el director del seguro social de lo del albergue y vamos a ayudar en los diarios para qu\u00e9 no creo que no escuche entonces voy a regresar para cuando est\u00e9 el albergue voy a regresar aqu\u00ed avi\u00f3n y nos vamos a seguir encontrando dio mucho gusto estar con ustedes miren a los que trabajan en este programa y bienestar les digo que conozco este programa desde que naci\u00f3 desde que se cre\u00f3 porque inici\u00f3 este programa en 1979 hace 40 a\u00f1os ins coplamar y en ese entonces hace 40 a\u00f1os estaba yo joven muy joven saliendo de la universidad y era yo director del instituto nacional indigenista en tabasco y ahora yo tambi\u00e9n delegado de coplamar y me toc\u00f3 iniciar este programa ya en mi tierra natal crear las unidades m\u00e9dicas rurales los hospitales este programa fue cambiando primero ins coplamar luego insolidaridad luego ins progresa luego ins oportunidades luego ins pr\u00f3speras y bienestar lo que s\u00ed les puedo decir es que esta \u00e9poca esta etapa va a ser la mejor del programa me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y nos vamos a seguir encontrando ya creo que lo sabe vengo tambi\u00e9n porque adem\u00e1s de ir al hospital el fuerte tambi\u00e9n va a iniciar la temporada de b\u00e9isbol del pac\u00edfico y vamos a participar nos invitaron a participar y vamos a tirar ah\u00ed va rectas unas lisas una piedra de 100 millas por hora no vieron anoche el paisano de ustedes como cerr\u00f3 osuna este hice mi pron\u00f3stico pero ya con eso termina antes de que empezara serie esta final dije para el caso la americana dije mi pron\u00f3stico yanqui y astros y ya pasaron los dos ya que ah\u00ed ya la tiene y en la nacional dije ayer y cardenales se cepillaron al doler entonces la cardenales con houston entonces de esos cuatro de esos cuatro con todo respeto porque ah\u00ed s\u00ed ya tiene que ver con los aficionados del yanqui pero en el caso de la americana entre yanquis y astros voy astro con todo respeto y en el caso de la nacional entre washington y cardenal voy cardenal ya de una vez la final va a ser campe\u00f3n de la serie mundial astro ese es mi pron\u00f3stico a ver si latino pero respeto a todos y que vivan los venados que viva villa uni\u00f3n que viva m\u00e1s atr\u00e1s y viva sinaloa ni de m\u00e9xico m\u00e9xico vivo m\u00e9xico solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:27.490742"
}