{
    "video_id": "DbWcFLMWkHs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DbWcFLMWkHs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDunwb7cdmCmuRh4YYvCz5zAVu3fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DbWcFLMWkHs",
    "video_title": "Buscamos la resoluci\u00f3n definitiva a los amparos interpuestos en Santa Luc\u00eda",
    "video_length_seconds": 470,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos ya este",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tramitando que se resuelva en definitiva",
            "start": 4.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo de los amparos porque en efecto",
            "start": 7.33,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "necesitamos trabajar en santa lucia para",
            "start": 10.79,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "tener a tiempo el nuevo aeropuerto",
            "start": 16.39,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "yo espero que en unos d\u00edas m\u00e1s el poder",
            "start": 21.46,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "judicial resuelva sobre estos asuntos",
            "start": 26.349,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "esa es la informaci\u00f3n que tengo que se",
            "start": 31.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "va a resolver pronto",
            "start": 35.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no se va a aplicar",
            "start": 40.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el principio de justicia pronta y",
            "start": 42.73,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "expedita porque se requiere es un asunto",
            "start": 46.93,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s nacional",
            "start": 52.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesitamos construir ese aeropuerto y",
            "start": 57.41,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hay como lo hemos",
            "start": 62.22,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "he estado diciendo y se puede constatar",
            "start": 65.84,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "una especie de sabotaje legal",
            "start": 69.549,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de",
            "start": 74.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 77.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y amparos",
            "start": 80.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "masivos",
            "start": 82.93,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya no s\u00e9 ni cu\u00e1ntos",
            "start": 85.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "yo hablaba de 40 luego me dijeron que 80",
            "start": 89.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 100",
            "start": 92.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 95.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 97.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para impedir que avancemos esto tambi\u00e9n",
            "start": 100.98,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed",
            "start": 105.39,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "\u00e9ste act\u00faan",
            "start": 109.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "desgastan incluso uno",
            "start": 114.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 119.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que es fundamental para el ejercicio de",
            "start": 122.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 125.86,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el amparo pero no les importa por qu\u00e9",
            "start": 127.99,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 134.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que fracasemos",
            "start": 136.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que les vaya mal",
            "start": 139.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 142.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "obnubilados",
            "start": 145.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuera de quicio",
            "start": 150.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no se dan cuenta que",
            "start": 155.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con esa actitud",
            "start": 159.79,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "pues afectan el desarrollo del pa\u00eds pero",
            "start": 162.18,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que al final de cuentas",
            "start": 166.769,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no van a lograr",
            "start": 170.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su prop\u00f3sito",
            "start": 172.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque nosotros vamos a seguir",
            "start": 175.38,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "dependiendo todo lo que consideremos",
            "start": 179.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "bueno para el desarrollo de m\u00e9xico y",
            "start": 183.11,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "somos perseverantes",
            "start": 187.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 192.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "hacernos a un lado no vamos a dar ni un",
            "start": 195.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar",
            "start": 199.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "impulso",
            "start": 201.81,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 204.39,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hasta nos estimula",
            "start": 206.72,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 210.569,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estos actos irracionales",
            "start": 212.37,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda",
            "start": 216.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean",
            "start": 218.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digno me siento",
            "start": 222.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 226.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante entonces",
            "start": 230.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos esperando que resuelva el poder",
            "start": 234.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "rusia porque lo que quisieran tambi\u00e9n",
            "start": 236.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 240.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que son adem\u00e1s",
            "start": 243.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de corruptos muy",
            "start": 246.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con todo respeto torpes",
            "start": 250.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo que quisiera es que cay\u00e9ramos en una",
            "start": 254.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 258.1,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y que nos lanz\u00e1ramos en contra del poder",
            "start": 259.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 263.669,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "para poder decir ya bien ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 266.01,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "autoritarismo no no no no no no",
            "start": 269.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos aqu\u00ed para construir",
            "start": 274.3,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia no una",
            "start": 277.09,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 279.729,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no tenemos nosotros afanes autoritarios",
            "start": 282.11,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 287.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el derecho y es muy fuerte",
            "start": 289.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 294.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la raz\u00f3n",
            "start": 297.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es un arma muy poderosa",
            "start": 300.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy poderosa es lo que",
            "start": 304.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "he dicho en otras ocasiones como la",
            "start": 308.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 311.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 317.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si no se tiene raz\u00f3n",
            "start": 320.35,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "si no hay argumentos",
            "start": 323.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este lo que quieren es continuar con el",
            "start": 327.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 332.26,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "privilegios pues la gente no apoya eso",
            "start": 335.02,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "desv\u00e1n mal",
            "start": 339.129,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero",
            "start": 342.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 respaldando",
            "start": 346.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 348.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 351.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque la gente estaba harta de la",
            "start": 353.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de la prepotencia",
            "start": 358.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de el doble discurso de la hipocres\u00eda",
            "start": 361.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del control casi absoluto de los medios",
            "start": 366.13,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n ahora imag\u00ednense es un",
            "start": 369.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "timbre de orgullo",
            "start": 374.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 379.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3 como nunca la cr\u00edtica en",
            "start": 381.32,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 385.64,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 390.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 392.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lo que estamos viviendo",
            "start": 396.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda cuestionado tanto",
            "start": 401.98,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "algo abierto y tambi\u00e9n",
            "start": 406.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 411.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda tenido tanta defensa de los",
            "start": 414.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 418.35,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "en redes sociales en todos lados",
            "start": 420.12,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "entonces es interesante estamos viviendo",
            "start": 425.529,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes dicen que los",
            "start": 427.899,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os",
            "start": 430.689,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nosotros decimos",
            "start": 434.689,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "lo bendiga el creador",
            "start": 441.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ellos dicen que vivan tiempos",
            "start": 446.46,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 451.789,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos viviendo no",
            "start": 454.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nos podemos quejar",
            "start": 459.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un tiempo muy interesante gobierno de",
            "start": 461.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 465.77,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos ya este tramitando que se resuelva en definitiva lo de los amparos porque en efecto necesitamos trabajar en santa lucia para tener a tiempo el nuevo aeropuerto yo espero que en unos d\u00edas m\u00e1s el poder judicial resuelva sobre estos asuntos esa es la informaci\u00f3n que tengo que se va a resolver pronto no se va a aplicar el principio de justicia pronta y expedita porque se requiere es un asunto de inter\u00e9s nacional necesitamos construir ese aeropuerto y hay como lo hemos he estado diciendo y se puede constatar una especie de sabotaje legal la promoci\u00f3n de [M\u00fasica] y amparos masivos ya no s\u00e9 ni cu\u00e1ntos yo hablaba de 40 luego me dijeron que 80 los m\u00e1s de 100 amparos y este para impedir que avancemos esto tambi\u00e9n tiene que ver con el conservadurismo as\u00ed \u00e9ste act\u00faan desgastan incluso uno derecho que es fundamental para el ejercicio de las libertades el amparo pero no les importa por qu\u00e9 el prop\u00f3sito es que fracasemos que les vaya mal est\u00e1n obnubilados fuera de quicio no se dan cuenta que con esa actitud pues afectan el desarrollo del pa\u00eds pero adem\u00e1s que al final de cuentas no van a lograr su prop\u00f3sito porque nosotros vamos a seguir dependiendo todo lo que consideremos bueno para el desarrollo de m\u00e9xico y somos perseverantes no vamos hacernos a un lado no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso adem\u00e1s hasta nos estimula cuando hay estos actos irracionales como dec\u00eda ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento s\u00ed y vamos a seguir adelante entonces estamos esperando que resuelva el poder rusia porque lo que quisieran tambi\u00e9n estos conservadores que son adem\u00e1s de corruptos muy con todo respeto torpes lo que quisiera es que cay\u00e9ramos en una provocaci\u00f3n y que nos lanz\u00e1ramos en contra del poder judicial para poder decir ya bien ah\u00ed est\u00e1 el autoritarismo no no no no no no nosotros llegamos aqu\u00ed para construir una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura no tenemos nosotros afanes autoritarios nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y es muy fuerte el uso de la raz\u00f3n es un arma muy poderosa muy poderosa es lo que he dicho en otras ocasiones como la fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica se avanza si no se tiene raz\u00f3n si no hay argumentos este lo que quieren es continuar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pues la gente no apoya eso desv\u00e1n mal no es para presumir pero la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 respaldando al gobierno la mayor\u00eda porque la gente estaba harta de la corrupci\u00f3n de la prepotencia de el doble discurso de la hipocres\u00eda del control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n ahora imag\u00ednense es un timbre de orgullo saber que se desat\u00f3 como nunca la cr\u00edtica en los medios es este algo excepcional lo que estamos viviendo nunca se hab\u00eda cuestionado tanto algo abierto y tambi\u00e9n nunca se hab\u00eda tenido tanta defensa de los ciudadanos en redes sociales en todos lados entonces es interesante estamos viviendo tiempos interesantes dicen que los asi\u00e1ticos cuando nacen los ni\u00f1os as\u00ed como nosotros decimos lo bendiga el creador ellos dicen que vivan tiempos interesantes entonces nosotros estamos viviendo no nos podemos quejar un tiempo muy interesante gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:50.763977"
}