{
    "video_id": "dCqZXHeUqfA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dCqZXHeUqfA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCfrCIv23MDqZId391uSsFR_XeWSw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dCqZXHeUqfA",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 29 de abril al 3 de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 672,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.1,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Obrador dio a conocer que mantuvo una",
            "start": 8.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n con el presidente de los",
            "start": 10.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Joe biden lo que puedo",
            "start": 11.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informarles Es que ayer habl\u00e9 por",
            "start": 15.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono con el presidente",
            "start": 16.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "biden estaba yo en gira en la",
            "start": 19.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula",
            "start": 24.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y platicamos conversamos por",
            "start": 27.32,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono yo estaba en Tulum migraci\u00f3n",
            "start": 31.8,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente fue el tema y este",
            "start": 37.079,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "en muy buena relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 43.44,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "B entonces hablamos ayer al",
            "start": 47.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda ellos",
            "start": 54.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pidieron Este s\u00ed la comunicaci\u00f3n pues eh",
            "start": 56.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajar juntos seguir",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante en los",
            "start": 65.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 67.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 69.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tratan permanentemente",
            "start": 73.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 77.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 78.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 80.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 82.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "comerciales no se debe de olvidar que ya",
            "start": 85.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el principal socio",
            "start": 90.439,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos y pues",
            "start": 93.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tenemos una frontera de",
            "start": 97.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "3180",
            "start": 100.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "km Hay",
            "start": 101.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "40 millones de mexicanos en Estados",
            "start": 104.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Unidos y Ayer hablamos de eso y",
            "start": 108.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 112.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mantener abierta la frontera",
            "start": 115.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "para que quienes hacen sus tr\u00e1mites",
            "start": 120.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "legales puedan llegar a Estados Unidos",
            "start": 124.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero que no haya migraci\u00f3n vamos a decir",
            "start": 128.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "irregular por porque la urgencia de la",
            "start": 134.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llamada de el domingo porque nos",
            "start": 136.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunicamos",
            "start": 139.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente yo lo busco \u00e9l me busca",
            "start": 142.319,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "platicamos el mandatario mexicano",
            "start": 145.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 el d\u00eda del ni\u00f1o y la ni\u00f1a con",
            "start": 148.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "m\u00fasica infantil La siguiente canci\u00f3n se",
            "start": 150.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la vamos a dedicar a las ni\u00f1as de M\u00e9xico",
            "start": 153.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y del mundo todas las ni\u00f1as que quieren",
            "start": 155.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 157.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas deportistas se quieren",
            "start": 158.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dedicar a la pol\u00edtica a la ciencia al",
            "start": 161.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "arte esta canci\u00f3n se llama la ni\u00f1a",
            "start": 164.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "futbolista la ni\u00f1a futbolista y bueno",
            "start": 166.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hoy queremos este especialmente",
            "start": 169.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especialmente a todas las ni\u00f1as a todos",
            "start": 173.12,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n a las ni\u00f1as",
            "start": 175.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siempre relegadas hist\u00f3ricamente es se",
            "start": 176.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "llama la ni\u00f1a futbolista y dice as\u00ed",
            "start": 179.36,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "venga dos",
            "start": 181.36,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 183.63,
            "duration": 15.29
        },
        {
            "text": "tres hace tiempo en la ciudad vi una",
            "start": 191.799,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a",
            "start": 198.92,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "especial apasionada por el juego del",
            "start": 201.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol dando patadas a un bal\u00f3n",
            "start": 205.879,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 211.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "embargo sus",
            "start": 212.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s piensan",
            "start": 214.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como los dem\u00e1s que a las mu\u00f1ecas ella",
            "start": 216.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 222.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "jugar para aprender a ser",
            "start": 223.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 le gusta cantar le gusta brincar y",
            "start": 227.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a",
            "start": 230.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron",
            "start": 233.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que estaba mal que una ni\u00f1a no puede",
            "start": 236.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del",
            "start": 238.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n pero como carambas no puede ser",
            "start": 241.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen miedo jugar con una mujer le",
            "start": 243.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sacan",
            "start": 246.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "verdad el jefe del ejecutivo firm\u00f3 el",
            "start": 248.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "decreto de creaci\u00f3n del fondo de",
            "start": 251.319,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar hoy que",
            "start": 252.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entra en vigor esta reforma arranque el",
            "start": 254.879,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "camino hacia su",
            "start": 257.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n el compromiso que el",
            "start": 259.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "primero de julio de este mismo a\u00f1o se",
            "start": 262.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pagando la primera pensi\u00f3n ya con",
            "start": 266.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el complemento que proviene del fondo de",
            "start": 270.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensiones para el",
            "start": 274.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bienestar y que garantice el 100% del",
            "start": 276.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salario del trabajador para todas",
            "start": 281.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aquellas y aquellos que ganan hasta el",
            "start": 284.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salario promedio seremos testigos el d\u00eda",
            "start": 287.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de hoy en unos",
            "start": 290.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instantes de la firma del presidente",
            "start": 294.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador del decreto",
            "start": 296.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que crea el fondo de pensiones para el",
            "start": 299.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar una vez publicado en el diario",
            "start": 303.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n esta misma",
            "start": 306.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tarde en la vespertina vendr\u00e1 el trabajo",
            "start": 310.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "coordinado para dotar al fondo de reglas",
            "start": 314.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "operativas y de viabilidad financiera se",
            "start": 317.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "suscribir\u00e1 el contrato de fideicomiso",
            "start": 321.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con el banco de M\u00e9xico instituci\u00f3n que",
            "start": 324.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administrar\u00e1 los recursos que le sean",
            "start": 328.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transferidos con responsabilidad y con",
            "start": 331.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 334.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director del aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 364.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Carlos Vel\u00e1zquez rindi\u00f3 un",
            "start": 366.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informe sobre el rescate y modernizaci\u00f3n",
            "start": 369.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de las instalaciones y pistas del",
            "start": 371.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recinto en el periodo 2022 a 2024 se",
            "start": 373.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n invertido",
            "start": 376.479,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "42699 millones de pesos entre recursos",
            "start": 379.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Fiscales y recursos",
            "start": 383.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autogenerados durante el ejercicio de",
            "start": 385.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n y a la fecha no se",
            "start": 388.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tiene ninguna queja ni ni siquiera",
            "start": 391.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inconformidad sobre nuestro proceso de",
            "start": 394.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n Aunque s\u00ed molestias en",
            "start": 396.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 399.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "casos los recursos se ejercieron en seis",
            "start": 401.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grandes rubros que se exponen en",
            "start": 404.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pantalla pistas edificios terminales",
            "start": 406.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "equipamiento sistemas el\u00e9ctricos",
            "start": 409.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudios y proyectos y mantenimiento",
            "start": 411.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rutinario haciendo una suma total de",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2.69.1 mill de pesos que para el",
            "start": 418.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desarrollo de los trabajos de de esta",
            "start": 421.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n Me permito",
            "start": 424.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "desglosar",
            "start": 427.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "destaca destaca la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 430.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integral de la pista 5 izquierda 23",
            "start": 433.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derecha que incluy\u00f3 el recarpeteo de los",
            "start": 435.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casi 4 km de pista la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 438.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes laterales franjas de seguridad",
            "start": 441.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trincheras y modernizaci\u00f3n de sistema de",
            "start": 443.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudas visuales de la pista aled",
            "start": 446.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 la plataforma de emergencia",
            "start": 450.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es un puesto aislado de",
            "start": 452.919,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estacionamiento para aeronaves con",
            "start": 455.599,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "amenaza de actos de interferencia",
            "start": 457.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "il\u00edcita Asimismo se efectuaron trabajos",
            "start": 459.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de bacheo en el \u00e1rea operativa de manera",
            "start": 461.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permanente en virtud de que por el tipo",
            "start": 464.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y de suelo inestable como ya he hecho",
            "start": 466.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insistencia se\u00f1or presidente al respecto",
            "start": 470.12,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 472.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "puede encarpetar con concreto sino",
            "start": 473.879,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "\u00danicamente con asfalto con con concreto",
            "start": 477.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo permiten suelos estables como lo es",
            "start": 479.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el del aeropuerto inal Felipe \u00c1ngeles se",
            "start": 482.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pagaron",
            "start": 485.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "61.6 millones de pesos en obras y",
            "start": 486.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adquisiciones para la modernizaci\u00f3n y",
            "start": 489.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los edificios",
            "start": 491.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "terminales",
            "start": 493.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "destacando el reforzamiento estructural",
            "start": 496.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la terminal 2 que fue ejecutada por",
            "start": 498.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 501.159,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como nos comprometimos sin afectar a las",
            "start": 503.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "operaciones y mucho menos a los",
            "start": 505.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasajeros la que sigue favor se",
            "start": 508.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invirtieron",
            "start": 511.919,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "408.78 de pesos para modernizar equipos",
            "start": 514.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "existentes resaltando la adquisici\u00f3n de",
            "start": 517.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cinco unidades de ataque y extinci\u00f3n de",
            "start": 519.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "incendios se ejercieron",
            "start": 523.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "89.9 millones de pesos para modernizar",
            "start": 528.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "las subestaciones el\u00e9ctricas los",
            "start": 530.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sistemas de ayudas visuales en pistas y",
            "start": 532.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n del sistema de drenaje",
            "start": 535.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y carcamos Asimismo",
            "start": 537.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 539.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "33.4 millones de",
            "start": 540.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos en proyectos ejecutivos necesarios",
            "start": 543.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para para la ejecuci\u00f3n de obras en",
            "start": 547.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proceso adicional a todo lo anterior se",
            "start": 550.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dio mantenimiento rutinario a diversas",
            "start": 553.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones en el lado aire y lado",
            "start": 555.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tierra por un monto de 298.37",
            "start": 558.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n de alumbrado y y conservaci\u00f3n de",
            "start": 569.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "techumbres cubiertas y drenajes entre",
            "start": 572.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otros lado aire es donde pistas y",
            "start": 574.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "plataformas y C lado tierra edificios",
            "start": 578.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "edificios e instalaciones el presidente",
            "start": 583.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que",
            "start": 585.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "con el rescate de Pemex se mantendr\u00e1n",
            "start": 587.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "precios Bajos en los combustibles y gas",
            "start": 590.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico se est\u00e1 haciendo un rescate de",
            "start": 592.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Pemex de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 595.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Electricidad hist\u00f3rico",
            "start": 597.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y entiendo que est\u00e9n",
            "start": 600.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "molestos pero",
            "start": 603.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa para las",
            "start": 606.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 609.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generaciones el dejarles la",
            "start": 611.36,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "seguridad de que M\u00e9xico tiene reservas",
            "start": 615.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "suficientes de",
            "start": 621.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo para que cuando",
            "start": 626.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se den las condiciones y se lleve a cabo",
            "start": 629.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n energ\u00e9tica y ya no se",
            "start": 633.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "necesite el",
            "start": 635.399,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo pues no se",
            "start": 639.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "padezca y que",
            "start": 642.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 646.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mantener precios",
            "start": 648.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 651.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el costo de las",
            "start": 655.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolinas del",
            "start": 657.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 660.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico que es lo que hemos logrado y",
            "start": 662.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 666.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "seguros que as\u00ed va a continuar",
            "start": 667.639,
            "duration": 5.161
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dio a conocer que mantuvo una conversaci\u00f3n con el presidente de los Estados Unidos Joe biden lo que puedo informarles Es que ayer habl\u00e9 por tel\u00e9fono con el presidente biden estaba yo en gira en la Pen\u00ednsula y platicamos conversamos por tel\u00e9fono yo estaba en Tulum migraci\u00f3n b\u00e1sicamente fue el tema y este en muy buena relaci\u00f3n con el presidente B entonces hablamos ayer al [M\u00fasica] mediod\u00eda ellos pidieron Este s\u00ed la comunicaci\u00f3n pues eh trabajar juntos seguir adelante en los temas este que se tratan permanentemente como vecinos amigos socios comerciales no se debe de olvidar que ya M\u00e9xico es el principal socio comercial de Estados Unidos y pues tenemos una frontera de 3180 km Hay 40 millones de mexicanos en Estados Unidos y Ayer hablamos de eso y de mantener abierta la frontera para que quienes hacen sus tr\u00e1mites legales puedan llegar a Estados Unidos pero que no haya migraci\u00f3n vamos a decir irregular por porque la urgencia de la llamada de el domingo porque nos comunicamos peri\u00f3dicamente yo lo busco \u00e9l me busca platicamos el mandatario mexicano celebr\u00f3 el d\u00eda del ni\u00f1o y la ni\u00f1a con m\u00fasica infantil La siguiente canci\u00f3n se la vamos a dedicar a las ni\u00f1as de M\u00e9xico y del mundo todas las ni\u00f1as que quieren ser cient\u00edficas deportistas se quieren dedicar a la pol\u00edtica a la ciencia al arte esta canci\u00f3n se llama la ni\u00f1a futbolista la ni\u00f1a futbolista y bueno hoy queremos este especialmente especialmente a todas las ni\u00f1as a todos los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n a las ni\u00f1as siempre relegadas hist\u00f3ricamente es se llama la ni\u00f1a futbolista y dice as\u00ed venga dos [M\u00fasica] tres hace tiempo en la ciudad vi una ni\u00f1a especial apasionada por el juego del f\u00fatbol dando patadas a un bal\u00f3n sin embargo sus pap\u00e1s piensan como los dem\u00e1s que a las mu\u00f1ecas ella tiene que jugar para aprender a ser mam\u00e1 le gusta cantar le gusta brincar y jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron que estaba mal que una ni\u00f1a no puede jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del sal\u00f3n pero como carambas no puede ser tienen miedo jugar con una mujer le sacan verdad el jefe del ejecutivo firm\u00f3 el decreto de creaci\u00f3n del fondo de pensiones para el bienestar hoy que entra en vigor esta reforma arranque el camino hacia su implementaci\u00f3n el compromiso que el primero de julio de este mismo a\u00f1o se est\u00e9 pagando la primera pensi\u00f3n ya con el complemento que proviene del fondo de pensiones para el bienestar y que garantice el 100% del salario del trabajador para todas aquellas y aquellos que ganan hasta el salario promedio seremos testigos el d\u00eda de hoy en unos instantes de la firma del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador del decreto que crea el fondo de pensiones para el bienestar una vez publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n esta misma tarde en la vespertina vendr\u00e1 el trabajo coordinado para dotar al fondo de reglas operativas y de viabilidad financiera se suscribir\u00e1 el contrato de fideicomiso con el banco de M\u00e9xico instituci\u00f3n que administrar\u00e1 los recursos que le sean transferidos con responsabilidad y con transparencia el director del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico Carlos Vel\u00e1zquez rindi\u00f3 un informe sobre el rescate y modernizaci\u00f3n de las instalaciones y pistas del recinto en el periodo 2022 a 2024 se habr\u00e1n invertido 42699 millones de pesos entre recursos Fiscales y recursos autogenerados durante el ejercicio de esta administraci\u00f3n y a la fecha no se tiene ninguna queja ni ni siquiera inconformidad sobre nuestro proceso de licitaci\u00f3n Aunque s\u00ed molestias en algunos casos los recursos se ejercieron en seis grandes rubros que se exponen en pantalla pistas edificios terminales equipamiento sistemas el\u00e9ctricos estudios y proyectos y mantenimiento rutinario haciendo una suma total de 2.69.1 mill de pesos que para el desarrollo de los trabajos de de esta presentaci\u00f3n Me permito desglosar destaca destaca la rehabilitaci\u00f3n integral de la pista 5 izquierda 23 derecha que incluy\u00f3 el recarpeteo de los casi 4 km de pista la ampliaci\u00f3n de m\u00e1rgenes laterales franjas de seguridad trincheras y modernizaci\u00f3n de sistema de ayudas visuales de la pista aled se construy\u00f3 la plataforma de emergencia que es un puesto aislado de estacionamiento para aeronaves con amenaza de actos de interferencia il\u00edcita Asimismo se efectuaron trabajos de bacheo en el \u00e1rea operativa de manera permanente en virtud de que por el tipo y de suelo inestable como ya he hecho insistencia se\u00f1or presidente al respecto no se puede encarpetar con concreto sino \u00danicamente con asfalto con con concreto lo permiten suelos estables como lo es el del aeropuerto inal Felipe \u00c1ngeles se pagaron 61.6 millones de pesos en obras y adquisiciones para la modernizaci\u00f3n y mantenimiento de los edificios terminales destacando el reforzamiento estructural de la terminal 2 que fue ejecutada por el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y como nos comprometimos sin afectar a las operaciones y mucho menos a los pasajeros la que sigue favor se invirtieron 408.78 de pesos para modernizar equipos existentes resaltando la adquisici\u00f3n de cinco unidades de ataque y extinci\u00f3n de incendios se ejercieron 89.9 millones de pesos para modernizar las subestaciones el\u00e9ctricas los sistemas de ayudas visuales en pistas y la rehabilitaci\u00f3n del sistema de drenaje y carcamos Asimismo [M\u00fasica] 33.4 millones de pesos en proyectos ejecutivos necesarios para para la ejecuci\u00f3n de obras en proceso adicional a todo lo anterior se dio mantenimiento rutinario a diversas instalaciones en el lado aire y lado tierra por un monto de 298.37 aci\u00f3n de alumbrado y y conservaci\u00f3n de techumbres cubiertas y drenajes entre otros lado aire es donde pistas y plataformas y C lado tierra edificios edificios e instalaciones el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que con el rescate de Pemex se mantendr\u00e1n precios Bajos en los combustibles y gas dom\u00e9stico se est\u00e1 haciendo un rescate de Pemex de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hist\u00f3rico y entiendo que est\u00e9n molestos pero imag\u00ednense lo que significa para las nuevas generaciones el dejarles la seguridad de que M\u00e9xico tiene reservas suficientes de petr\u00f3leo para que cuando se den las condiciones y se lleve a cabo la transici\u00f3n energ\u00e9tica y ya no se necesite el petr\u00f3leo pues no se padezca y que podamos mantener precios justos en el costo de las gasolinas del del gas dom\u00e9stico que es lo que hemos logrado y estamos seguros que as\u00ed va a continuar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:27.989558"
}