{
    "video_id": "dEuTFUNND5Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dEuTFUNND5Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAPjoWtMbLZsQ4gJKG_aMBpC4ttgA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dEuTFUNND5Y",
    "video_title": "Recursos destinados para combatir el Coronavirus | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1889,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "me gustar\u00eda respetuosamente convocar su",
            "start": 0.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los aspectos t\u00e9cnicos de este",
            "start": 4.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informe y no distraerse con",
            "start": 8.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "interpretaciones de otra naturaleza",
            "start": 11.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la responsabilidad y el compromiso que",
            "start": 14.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemos adquirido",
            "start": 17.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.69,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con el presidente de la rep\u00fablica con la",
            "start": 20.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secreta de salud y con todo el pa\u00eds es",
            "start": 23.57,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informar verazmente cada una de las",
            "start": 26.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "cosas que van ocurriendo cada una de las",
            "start": 29.689,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cosas que anticipamos van a ocurrir y",
            "start": 32.329,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "cada una de las cosas que hemos planeado",
            "start": 35.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "empezando el 3 de enero para lo que va a",
            "start": 37.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ocurrir",
            "start": 41.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si a lo largo de nuestra exposici\u00f3n",
            "start": 42.47,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y resulta que los temas que presentamos",
            "start": 46.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las medidas de precauci\u00f3n de prevenci\u00f3n",
            "start": 50.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de control que explicamos",
            "start": 53.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su fundamento su raz\u00f3n su base",
            "start": 56.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica se desvirt\u00faan porque se",
            "start": 60.18,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "intenta llevar este tema a la esfera",
            "start": 64.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 67.049,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no es ben\u00e9fico para la sociedad",
            "start": 69.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y esto lo digo porque desde un inicio",
            "start": 73.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hicimos el empe\u00f1o de mantener esto en la",
            "start": 77.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n p\u00fablica como un asunto de",
            "start": 80.85,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter profesional de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 82.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en el que se requieren acciones por",
            "start": 86.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "parte del gobierno pero por parte de la",
            "start": 89.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunidad y la comunidad la sociedad",
            "start": 92.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 formada por diversas instituciones",
            "start": 95.07,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "diversas organizaciones del sector",
            "start": 99.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de los gobiernos del sector",
            "start": 102.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "social y del sector privado y todas",
            "start": 106.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estas organizaciones tienen un papel que",
            "start": 110.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jugar y uno de los papeles que tienen",
            "start": 113.1,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que jugar o que pueden jugar y que ojal\u00e1",
            "start": 115.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "decidan de manera clara y de manera",
            "start": 118.789,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "consistente y actuar",
            "start": 123.3,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es en mantener la serenidad mantener el",
            "start": 126.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "orden mantener la comunicaci\u00f3n y",
            "start": 130.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mantener atenci\u00f3n a los aspectos",
            "start": 133.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicos que se requieren para",
            "start": 138.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "responder si esto no ocurre as\u00ed empieza",
            "start": 141.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a haber una gran confusi\u00f3n que permee",
            "start": 145.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacia la ciudadan\u00eda",
            "start": 147.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "en el mundo entero",
            "start": 150.58,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "las epidemias como cualquier fen\u00f3meno",
            "start": 152.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "masivo colectivo empieza a generar gran",
            "start": 155.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ansiedad",
            "start": 159.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto hemos dicho incluso con una base",
            "start": 161.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cient\u00edfica tambi\u00e9n t\u00e9cnica est\u00e1",
            "start": 164.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "plenamente estudiado como un fen\u00f3meno",
            "start": 167.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que suele acompa\u00f1ar a las epidemias de",
            "start": 169.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas",
            "start": 173.51,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "porque la incertidumbre",
            "start": 175.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n de una amenaza se empieza",
            "start": 178.14,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "a acelerar se empieza a multiplicar y en",
            "start": 182.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la medida en que las personas pueden",
            "start": 187.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sentirse desamparadas pueden sentirse",
            "start": 190.59,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sin el control de las cosas",
            "start": 193.319,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "pero cuando tenemos la oportunidad como",
            "start": 199.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hoy la tiene m\u00e9xico como la ha tenido",
            "start": 203.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde que esta epidemia empez\u00f3 en",
            "start": 205.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "wuhan china con un peque\u00f1o brote de 44",
            "start": 208.69,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "casos de neumon\u00eda en un mercado de",
            "start": 212.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 216.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la oportunidad ha sido el poder",
            "start": 218.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "identificar con evidencia cient\u00edfica con",
            "start": 221.64,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "datos cre\u00edbles que en su mayor\u00eda integra",
            "start": 225.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y recaba la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 230.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud en uso de sus funciones de sus",
            "start": 232.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atribuciones es un mandato legal nos han",
            "start": 236.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "permitido ir identificando las fases de",
            "start": 239.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "progresi\u00f3n nos han permitido identificar",
            "start": 243.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona este virus al interior del",
            "start": 246.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuerpo humano c\u00f3mo funciona este virus",
            "start": 249.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para poder transmitirse por los",
            "start": 252.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mecanismos que se han explicado una y",
            "start": 255.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otra vez por la v\u00eda respiratoria por",
            "start": 257.32,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gotas de saliva por aerosoles de",
            "start": 260.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secreciones de l\u00edquidos que est\u00e1n en la",
            "start": 264.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nariz en la garganta",
            "start": 266.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en la tr\u00e1quea",
            "start": 269.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y nos ha permitido tambi\u00e9n entender las",
            "start": 272.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "distintas fases o escenarios que pueden",
            "start": 275.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "transitar en el curso de esta epidemia",
            "start": 280.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda volverlos a decir el",
            "start": 283.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "escenario 1 es un escenario de entrada",
            "start": 286.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de importaci\u00f3n del virus en un pa\u00eds dado",
            "start": 289.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y esto ha ocurrido en todos y cada uno",
            "start": 293.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de los 174 pa\u00edses que han tenido ya al",
            "start": 295.81,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "menos un caso hay una fase en la que el",
            "start": 300.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "virus entra",
            "start": 303.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como entre este virus no perdamos de",
            "start": 305.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vista entra porque hay personas que",
            "start": 308.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n infectadas que est\u00e1n durante el",
            "start": 311.55,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "per\u00edodo de contagio que suele ser m\u00e1s",
            "start": 314.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "intenso una vez que empiezan los",
            "start": 317.759,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas pero que tambi\u00e9n se ha",
            "start": 319.889,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "reconocido que durante algunos pocos",
            "start": 321.539,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes del inicio de los s\u00edntomas",
            "start": 324.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "puede haber tambi\u00e9n contagio y estas",
            "start": 326.509,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "personas entran por distintas v\u00edas de",
            "start": 330.659,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "llegada a un pa\u00eds y esas v\u00edas son no una",
            "start": 333.87,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sola puerta de entrada y no son",
            "start": 339.27,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "solamente unos pocos individuos estamos",
            "start": 341.669,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hablando de millones",
            "start": 345.419,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no miles ni decenas y centenas millones",
            "start": 347.5,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de personas que van de un sitio a otro",
            "start": 351.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay regiones del mundo en particular la",
            "start": 356.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n europea que no tiene ni siquiera",
            "start": 358.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "fronteras f\u00edsicas es como si fuera para",
            "start": 362.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fines pr\u00e1cticos relativos a este",
            "start": 366.05,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno un solo pa\u00eds",
            "start": 369.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y aunque tienen identidades pol\u00edticas",
            "start": 372.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que los hacen estados nacionales",
            "start": 375.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos geogr\u00e1ficos funciona con un",
            "start": 378.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "solo pa\u00eds",
            "start": 381.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque digo esto porque desde el inicio",
            "start": 382.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de la epidemia y en mucho como parte de",
            "start": 385.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta reacci\u00f3n de temor esa reacci\u00f3n de",
            "start": 388.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respuesta de ansiedad ante la",
            "start": 392.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incertidumbre se ha tenido la",
            "start": 395.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "expectativa de que uno de los mecanismos",
            "start": 397.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "posibles para controlar",
            "start": 399.97,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n del virus pudiera ser el",
            "start": 404.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cerrar las fronteras",
            "start": 408.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pudiera ser el impedir el trasiego de",
            "start": 410.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas o el trasiego de bienes a",
            "start": 413.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los pa\u00edses ya sea por v\u00eda",
            "start": 415.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea por v\u00eda terrestre o por v\u00eda",
            "start": 418.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima",
            "start": 421.62,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esto no es posible",
            "start": 424.009,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "sin causar un da\u00f1o",
            "start": 427.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de consecuencias imprevisibles",
            "start": 431.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "posiblemente descomunales a las",
            "start": 434.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sociedades",
            "start": 437.49,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "porque en el momento en que no se",
            "start": 438.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "permite la movilidad de las personas se",
            "start": 441.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "paraliza la sociedad y al parecer izarse",
            "start": 445.57,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a la sociedad se amenaza la posibilidad",
            "start": 449.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de tener insumos insumos para la vida",
            "start": 453.88,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "diaria",
            "start": 458.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comida ropa herramientas insumos de",
            "start": 459.729,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 464.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entre much\u00edsimos otros",
            "start": 466.139,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y es por esto que desde hace mucho",
            "start": 468.55,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 472.12,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 90",
            "start": 473.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud con",
            "start": 476.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el respaldo de la comunidad global e",
            "start": 479.419,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "incluso del foro m\u00e1ximo de concertaci\u00f3n",
            "start": 482.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica global la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 484.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "naciones unidas plante\u00f3",
            "start": 487.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "los principios rectores del reglamento",
            "start": 491.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sanitario internacional",
            "start": 493.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y uno de ellos desde mi punto de vista",
            "start": 496.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el central",
            "start": 499.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es que las medidas de protecci\u00f3n de",
            "start": 501.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de control de epidemias deben",
            "start": 504.79,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hacerse de acuerdo a el riesgo tanto en",
            "start": 509.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la magnitud de en t\u00e9rminos",
            "start": 514.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o del peligro como en t\u00e9rminos",
            "start": 515.83,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de las mecanismos o los mecanismos que",
            "start": 519.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "permiten enfrentarlo",
            "start": 523.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y de manera espec\u00edfica el reglamento",
            "start": 526.64,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "sanitario internacional",
            "start": 529.01,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "vigente se\u00f1ala que esto debe hacerse",
            "start": 531.209,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "procurando no interferir con la",
            "start": 535.699,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "movilidad de las personas y el comercio",
            "start": 538.439,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 541.189,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y esto no es ni un capricho ni un",
            "start": 543.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "elemento que no haya sido revisado al",
            "start": 545.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contrario es algo que fue",
            "start": 550.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "exhaustivamente revisado durante los",
            "start": 552.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "casi diez a\u00f1os que dur\u00f3 el proceso de",
            "start": 555.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y aprobaci\u00f3n del reglamento",
            "start": 559.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sanitario internacional",
            "start": 562.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en este momento pareciera que el mundo",
            "start": 565.889,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ha entrado en una fase de enorme",
            "start": 569.1,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "desconcierto desconcierto de la sociedad",
            "start": 571.589,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desconcierto de sus liderazgos pol\u00edticos",
            "start": 575.359,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n tomando diversas decisiones",
            "start": 577.829,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que si uno hace un an\u00e1lisis cuidadoso y",
            "start": 581.329,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "fr\u00edo se da cuenta que guardan poca",
            "start": 584.549,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con reflexiones de sus",
            "start": 587.91,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "comunidades cient\u00edficas y t\u00e9cnicas",
            "start": 591.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "instituciones que han gozado por muchos",
            "start": 593.899,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por d\u00e9cadas de prestigio",
            "start": 596.85,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "internacional y tambi\u00e9n nacional en",
            "start": 599.249,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "europa en estados unidos en canad\u00e1 en",
            "start": 602.549,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "australia en nueva zelanda por mencionar",
            "start": 605.22,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo algunas regiones en am\u00e9rica latina'",
            "start": 608.129,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pareciera no sucumbir a la",
            "start": 610.109,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n de esta din\u00e1mica socio pol\u00edtica",
            "start": 613.709,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sin que uno encuentre a pesar de",
            "start": 617.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda directa y exhaustiva una",
            "start": 620.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n organizada entre",
            "start": 623.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 626.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la apreciaci\u00f3n basada en evidencia del",
            "start": 627.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y las decisiones pol\u00edticas al",
            "start": 632.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respecto que finalmente se toman",
            "start": 636.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cierro con esta idea se\u00f1alando",
            "start": 639.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda la oportunidad de tomar",
            "start": 643.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decisiones organizadas",
            "start": 646.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda la oportunidad de",
            "start": 649.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "implantar los distintos elementos del",
            "start": 651.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repertorio de intervenciones de",
            "start": 654.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de mitigaci\u00f3n de escalamiento",
            "start": 657.64,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "hospitalario de reorganizaci\u00f3n de los",
            "start": 662.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "servicios de salud de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 666.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 670.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de higiene b\u00e1sica que nos permitan",
            "start": 672.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contender en mexico con las siguientes",
            "start": 675.01,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fases y cierro mencionando las fases",
            "start": 678.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n viral en donde hay unas",
            "start": 682.11,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "decenas de casos que pueden llegar a",
            "start": 684.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "transmitir hasta la primera generaci\u00f3n",
            "start": 687.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de contacto del caso importado a su",
            "start": 690.55,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "primer contacto",
            "start": 693.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "escenario 2 transmisi\u00f3n comunitaria",
            "start": 695.699,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "donde ya hay transmisi\u00f3n de un primer",
            "start": 698.419,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "contacto al siguiente contacto y varios",
            "start": 701.91,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "otros en sucesivas cadenas de",
            "start": 705.269,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n pero todav\u00eda se presenta en",
            "start": 707.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centenas de casos en forma parchada",
            "start": 711.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente en peque\u00f1os grupos y",
            "start": 713.759,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "finalmente transmisi\u00f3n diseminada o",
            "start": 717.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica en donde ya no es posible",
            "start": 719.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tener la trazabilidad y el seguimiento",
            "start": 722.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de las cadenas de transmisi\u00f3n y ya hay",
            "start": 726.48,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "una afecci\u00f3n en varias regiones",
            "start": 729.059,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente del pa\u00eds en estos",
            "start": 731.779,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "momentos en particular en la en el",
            "start": 735.929,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escenario 2",
            "start": 738.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tard\u00edo y escenario 3 el reto principal",
            "start": 740.279,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "el reto principal no que el \u00fanico pero",
            "start": 744.35,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el principal es lograr atender a todas",
            "start": 748.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "las personas que requieran una",
            "start": 752.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "asistencia m\u00e9dica avanzada",
            "start": 755.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 758.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posiblemente respiraci\u00f3n asistida",
            "start": 760.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida como que",
            "start": 763.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se conoce m\u00e9dicamente",
            "start": 766.079,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y no que se saturen las unidades de",
            "start": 768.769,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "salud con el volumen much\u00edsimo mayor que",
            "start": 771.47,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "representan el 80 por ciento de las",
            "start": 776.149,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "infecciones que se van a curar",
            "start": 779.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente por efecto del sistema",
            "start": 781.6,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "inmune",
            "start": 784.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "lo que vemos en varios de los pa\u00edses que",
            "start": 785.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahorita enfrentan el momento m\u00e1s",
            "start": 787.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante de la epidemia",
            "start": 790.31,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la regi\u00f3n de europa",
            "start": 792.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "occidente",
            "start": 793.7,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es que aquellos lugares donde hay",
            "start": 795.279,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n dependen mucho de la",
            "start": 796.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sobredemanda que representa el volumen",
            "start": 800.41,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de pacientes los que tienen",
            "start": 803.98,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas leves y que podr\u00edan mantenerse",
            "start": 806.889,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en una observaci\u00f3n indirecta a distancia",
            "start": 810.129,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en sus domicilios sin necesidad de",
            "start": 813.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acudir a las unidades de salud",
            "start": 816.579,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "y quienes si tienen la necesidad de ser",
            "start": 819.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "evaluados y de ser cuidados de manera",
            "start": 823.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica que son las personas adultas",
            "start": 825.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mayores deber\u00edan tener los espacios en",
            "start": 828.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las consultas en los servicios de",
            "start": 833.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "urgencias y por supuesto en los",
            "start": 835.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales para ser atendidos y estos",
            "start": 837.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "representan un porcentaje muy",
            "start": 841.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "significativamente menor",
            "start": 843.83,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "acaso el 5 por ciento de las personas",
            "start": 845.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que presenten enfermedad ojo no el 5% de",
            "start": 849.09,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 853.08,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no el 5% de la poblaci\u00f3n el 5% de las",
            "start": 854.71,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "personas sintom\u00e1ticas quer\u00eda dar esta",
            "start": 858.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica porque ayer me dio la",
            "start": 862.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que las distintas",
            "start": 864.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reacciones p\u00fablicas sobre todo de medios",
            "start": 866.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "involucraron dos elementos que me",
            "start": 869.31,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda al ser expl\u00edcitos apelando a",
            "start": 871.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estos elementos no se contaminen uno",
            "start": 875.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia el otro el primer elemento me",
            "start": 877.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "parece que es una perspectiva de ciertas",
            "start": 881.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "posiciones que desde el inicio est\u00e1n",
            "start": 886.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "planteadas sobre la agenda pol\u00edtica y",
            "start": 888.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que parecieran no tener disposici\u00f3n",
            "start": 892.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "alguna de sumarse a la causa del inter\u00e9s",
            "start": 894.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "superior de esta naci\u00f3n",
            "start": 898.72,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que es mantener el orden mantener el",
            "start": 901.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "orden al interior del estado nacional y",
            "start": 904.529,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "terminar informaci\u00f3n \u00fatil que permita",
            "start": 907.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tomar decisiones con una base ver\u00eddica",
            "start": 910.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n sin embargo me preocupa",
            "start": 913.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ver que tambi\u00e9n se sumaron distintas",
            "start": 915.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "voces muy leg\u00edtimas muy cre\u00edbles muy",
            "start": 918.42,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "autorizadas muy respetables que",
            "start": 922.32,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "posiblemente motivadas por esta",
            "start": 927.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de incertidumbre esta",
            "start": 930.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de ansiedad natural y",
            "start": 932.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "absolutamente entendible predecible y",
            "start": 935.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima",
            "start": 939.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hicieron juego de esa perspectiva",
            "start": 941.17,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "entonces el compromiso es vamos a",
            "start": 943.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "centrarnos en lo t\u00e9cnico la confianza",
            "start": 946.959,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que me han depositado las m\u00e1s altas",
            "start": 949.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "autoridades nacionales y de salud en",
            "start": 951.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conducir t\u00e9cnicamente esta epidemia",
            "start": 954.66,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "estriba precisamente en la",
            "start": 956.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad de que se me vea como",
            "start": 959.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "funcionario t\u00e9cnico que es lo que soy y",
            "start": 962.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no se me trate de llevar a la esfera",
            "start": 964.69,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 966.579,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la cual no me interesa ni tengo ning\u00fan",
            "start": 967.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "papel que jugar en \u00e9l",
            "start": 970.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a presentar de manera concreta la",
            "start": 972.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n si nos pasa en el primer mapa",
            "start": 976.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este mapa como lo saben pero lo digo",
            "start": 978.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los d\u00edas no lo elaboramos",
            "start": 980.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo elabora la organizaci\u00f3n",
            "start": 982.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mundial de la salud y lo presenta con el",
            "start": 984.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resumen de la informaci\u00f3n de todo el",
            "start": 987.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mundo y lo que podemos apreciar y lo",
            "start": 989.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguimos poniendo por transparencia en",
            "start": 991.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el lado izquierdo el derecho de la",
            "start": 994.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diapositiva es el n\u00famero de casos",
            "start": 995.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "acumulados pero siempre nos gusta que",
            "start": 997.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vuelvan a reflexionar sobre lo que",
            "start": 1001.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "significa ese n\u00famero vemos ah\u00ed que se",
            "start": 1003.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "han acumulado 167 mil 500 personas que",
            "start": 1007.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento tuvieron la enfermedad",
            "start": 1012.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "kobe la enfermedad por el nuevo",
            "start": 1014.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "coronavirus 2019 y \u00e9stas",
            "start": 1016.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esa cantidad de personas va a ir",
            "start": 1021.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "creciendo todos los d\u00edas en la medida en",
            "start": 1023.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que estamos viendo la historia de una",
            "start": 1026.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "epidemia desde su inicio conforme va",
            "start": 1028.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocurriendo pero todas y todos debemos",
            "start": 1031.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener absolutamente claro que no quiere",
            "start": 1034.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "decir que en un momento dado del tiempo",
            "start": 1037.09,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esas personas est\u00e1n activamente",
            "start": 1041.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infectadas",
            "start": 1044.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o que est\u00e1n contagiando",
            "start": 1046.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la fuerza del contagio el volumen de",
            "start": 1049.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas que el n\u00famero de personas",
            "start": 1052.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "afectadas es solamente quienes en los",
            "start": 1054.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas han presentado la",
            "start": 1057.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "enfermedad porque en 80 85% de las",
            "start": 1060.97,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "personas que pasan esos 10 a 14 d\u00edas",
            "start": 1065.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dejan de ser contagiosas y adem\u00e1s se",
            "start": 1069.93,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "recuperan de manera \u00edntegra sin secuelas",
            "start": 1073.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y pasan a ser el grupo de personas con",
            "start": 1076.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inmunidad de personas que ya no se",
            "start": 1080.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueden contagiar y ese n\u00famero se",
            "start": 1082.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convierte por lo tanto en una excelente",
            "start": 1086.35,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1088.54,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque no habiendo afectado de manera",
            "start": 1090.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "significativa a las personas se vuelven",
            "start": 1092.799,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el mecanismo principal de contenci\u00f3n de",
            "start": 1095.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la epidemia cuanto m\u00e1s crezca el n\u00famero",
            "start": 1098.899,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "acumulado de personas que se recuperaron",
            "start": 1101.389,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanos estamos del punto en el que",
            "start": 1104.769,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "ya no habr\u00e1 transmisi\u00f3n y la epidemia se",
            "start": 1109.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "agotar\u00e1 con una recuperaci\u00f3n completa",
            "start": 1112.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para el mundo la cifra que est\u00e1 abajo es",
            "start": 1114.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el n\u00famero muy desafortunado de seis mil",
            "start": 1117.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "personas que han fallecido",
            "start": 1121.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ahora de manera muy concreta lo podemos",
            "start": 1125.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacer y lo hemos hecho y lo vemos todos",
            "start": 1127.559,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los d\u00edas para cada uno de los pa\u00edses y",
            "start": 1129.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo traeremos muy pr\u00f3ximamente podemos",
            "start": 1131.549,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n",
            "start": 1135.0,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 magnitud hay de esta epidemia y",
            "start": 1136.679,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compararla como hac\u00eda el compa\u00f1ero ayer",
            "start": 1139.499,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "con otros fen\u00f3menos de salud",
            "start": 1141.539,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "entonces tenemos esta cifra de 167 mil",
            "start": 1144.49,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "personas acumuladas en un mundo que",
            "start": 1148.51,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 7 mil millones de",
            "start": 1151.929,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 1154.809,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "es un n\u00famero muy grueso por eso lo",
            "start": 1156.99,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n para cada uno de los",
            "start": 1158.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y podemos ver que en cada uno de",
            "start": 1160.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses esta epidemia no representa",
            "start": 1163.44,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de punto 0 01 por ciento de la",
            "start": 1166.95,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1172.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y esto no quiere decir menospreciar las",
            "start": 1174.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "implicaciones de esta epidemia pero s\u00ed",
            "start": 1177.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ponerla en su justa dimensi\u00f3n la",
            "start": 1180.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiente es el mapa de mexico donde",
            "start": 1183.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vemos que hasta el momento tenemos 82",
            "start": 1185.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "casos confirmados y estos casos",
            "start": 1188.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "confirmados derivan de haber sido",
            "start": 1191.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reportados inicialmente",
            "start": 1194.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este es el corte de ayer por cierto ya",
            "start": 1196.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan visto algunos de ustedes y",
            "start": 1198.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "saben que lo hacemos todos los d\u00edas pero",
            "start": 1200.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "haber analizado y estudiados",
            "start": 1202.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "directamente a 500 casi 580 personas m\u00e1s",
            "start": 1205.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "las 171 que hasta ayer estaban en",
            "start": 1210.54,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 1213.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces tenemos casi",
            "start": 1215.35,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "700 hubo m\u00e1s de 750 personas que han",
            "start": 1218.539,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "sido estudiadas como sospechosos quien",
            "start": 1222.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "es sospechoso y se le hace la prueba",
            "start": 1226.169,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pasa a la categor\u00eda de caso descartar",
            "start": 1227.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque la explicaci\u00f3n de sus s\u00edntomas es",
            "start": 1232.35,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "otra enfermedad pero adem\u00e1s tenemos los",
            "start": 1235.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estudios de en la siguiente diapositiva",
            "start": 1238.529,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de los contactos que tambi\u00e9n son",
            "start": 1242.19,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estudiados y son evaluados y est\u00e1n en un",
            "start": 1245.85,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "periodo observaci\u00f3n y que ya suman m\u00e1s",
            "start": 1248.549,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 370 contactos es decir en suma",
            "start": 1251.249,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tenemos cerca de 1100 personas que han",
            "start": 1254.519,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sido evaluadas ya sea por sospecha",
            "start": 1258.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directa o por ser contactos y aqu\u00ed lo",
            "start": 1260.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que vemos es que de los contactos",
            "start": 1264.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "confirmados son sintom\u00e1ticos el 10% y el",
            "start": 1266.34,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "90% son asintom\u00e1ticos y todos ellos los",
            "start": 1271.169,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "contactos se ponen en aislamiento",
            "start": 1276.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todos y ese es exactamente el mecanismo",
            "start": 1279.45,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n centrada y los casos que",
            "start": 1283.11,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ayer por cierto el director de la",
            "start": 1287.429,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud el",
            "start": 1289.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "doctor pedr\u00f3s greg bellezas que",
            "start": 1291.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "explicaba de manera espec\u00edfica tambi\u00e9n",
            "start": 1293.929,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico a la pregunta dirigida de",
            "start": 1296.519,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una periodista que le preguntaba cu\u00e1les",
            "start": 1299.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "son las recomendaciones espec\u00edficas para",
            "start": 1302.309,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y su respuesta junto con la",
            "start": 1304.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda fan kerkhof fue las mismas",
            "start": 1307.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que para todo el mundo las mismas que",
            "start": 1309.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para todo el mundo",
            "start": 1311.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "me parece que esta es la \u00faltima",
            "start": 1313.71,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1315.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1316.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor les voy a",
            "start": 1319.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "compartir esta no esta noticia que nos",
            "start": 1322.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "parece positiva y que ha sido tambi\u00e9n",
            "start": 1324.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "motivo de preguntas que es cu\u00e1nto se va",
            "start": 1326.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a destinar para contender con esta",
            "start": 1330.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "epidemia y hemos comentado que",
            "start": 1333.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anticipar\u00edamos una cifra de casi 3 mil",
            "start": 1335.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos en los distintos",
            "start": 1339.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "insumos y esto tambi\u00e9n nos permite poner",
            "start": 1342.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en perspectiva la necesidad",
            "start": 1345.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la necesidad fue calculada con una base",
            "start": 1349.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica y con colaboraci\u00f3n de todos los",
            "start": 1352.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n involucrados en la",
            "start": 1356.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de esto",
            "start": 1358.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son esos todos y lo mencion\u00f3",
            "start": 1360.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque esto es importante",
            "start": 1362.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contender con una epidemia requiere la",
            "start": 1366.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el estado es decir",
            "start": 1368.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno y de toda la",
            "start": 1371.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sociedad ese es un principio fundamental",
            "start": 1375.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se conoce desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1377.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para tener una respuesta efectiva en",
            "start": 1380.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 involucrado todo el gobierno",
            "start": 1383.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "federal todo desde su presidente hasta",
            "start": 1385.35,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas organizaciones que pueden",
            "start": 1390.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "existir en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1394.8,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1396.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por supuesto pasando por la secretaria",
            "start": 1396.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de salud quien coordina y los distintos",
            "start": 1399.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "organismos que participan en la",
            "start": 1402.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respuesta tambi\u00e9n los gobiernos",
            "start": 1405.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estatales y como hemos anunciado lo",
            "start": 1407.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "anunciamos en el momento real que",
            "start": 1410.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3",
            "start": 1411.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 1412.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "jug\u00f3 un papel muy importante porque se",
            "start": 1414.77,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "puso al servicio de \u00e9sta",
            "start": 1418.62,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y respuesta su disposici\u00f3n",
            "start": 1422.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de comandar los estados los propios",
            "start": 1425.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales son reconocidos por",
            "start": 1429.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la leyenda de salud como autoridades",
            "start": 1432.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sanitarias y pusieron de consenso la",
            "start": 1433.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de actuar en lo que ellos",
            "start": 1437.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mismos llamaron un escenario de",
            "start": 1440.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica es decir",
            "start": 1443.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadores las dos gobernadoras con",
            "start": 1445.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distintas perspectivas pol\u00edticas",
            "start": 1449.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decidieron que la pol\u00edtica no est\u00e1",
            "start": 1450.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "involucrada en la toma de decisiones",
            "start": 1453.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos y todas",
            "start": 1455.58,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "actuando como un acuerdo y al un\u00edsono",
            "start": 1457.39,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal",
            "start": 1459.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y en la sociedad hemos tenido",
            "start": 1462.759,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "innumerables",
            "start": 1464.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "encuentros y acuerdos con organizaciones",
            "start": 1467.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sociales y con organizaciones privadas",
            "start": 1471.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para buscar que la respuesta sea",
            "start": 1473.85,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "articulada y concertada",
            "start": 1476.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo que se ha visto de las distintas",
            "start": 1479.549,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acciones a veces guarda cierta",
            "start": 1482.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "variabilidad en el calendario de",
            "start": 1485.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "implantaci\u00f3n pero no quiere decir que no",
            "start": 1487.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 de un acuerdo marco de la",
            "start": 1489.779,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "'operaci\u00f3n general y lo pongo como",
            "start": 1493.409,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ejemplo el tema de las escuelas",
            "start": 1495.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el consejo nacional educativo que es el",
            "start": 1498.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano de coordinaci\u00f3n de las 32",
            "start": 1501.21,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "autoridades educativas convocado por el",
            "start": 1503.85,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y en el",
            "start": 1506.999,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que participamos como secretaria de",
            "start": 1509.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salud y instituci\u00f3n coordinadora de la",
            "start": 1511.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 1514.409,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concertamos las medidas que se van a",
            "start": 1515.58,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tomar para las escuelas sin embargo",
            "start": 1518.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "algunos gobiernos estatales por",
            "start": 1521.129,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "distintos c\u00e1lculos de la din\u00e1mica social",
            "start": 1523.2,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y estatal hicieron un poco de",
            "start": 1526.159,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n no debe preocuparnos no",
            "start": 1529.739,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "debe preocuparnos porque lo que hace es",
            "start": 1532.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ayuda a que en la medida de la",
            "start": 1536.009,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capacidad estatal se pueda empezar a",
            "start": 1537.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica lo que se ha acordado",
            "start": 1540.269,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "concretamente la fecha elegida",
            "start": 1542.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de entrada en vigor que es el 23 de",
            "start": 1545.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marzo fue seleccionada para dar lugar a",
            "start": 1547.7,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "que entre el 17 y el 20 de marzo se",
            "start": 1551.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pudieran articular los mecanismos",
            "start": 1555.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concretos de instalaci\u00f3n de estas",
            "start": 1556.799,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "medidas dado que fue una medida planeada",
            "start": 1560.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con antelaci\u00f3n y no una medida emergente",
            "start": 1563.129,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o una medida precipitada si alg\u00fan estado",
            "start": 1565.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya tiene estos mecanismos en puerta y",
            "start": 1568.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los puede implantar muy bien pero cierro",
            "start": 1571.799,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "diciendo una \u00faltima cosa",
            "start": 1574.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esta no va a ser una epidemia corta",
            "start": 1576.71,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho pero quiero volverlo a",
            "start": 1580.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dejar muy en claro hemos dicho que la",
            "start": 1583.669,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "epidemia puede durar cuando menos 12",
            "start": 1587.51,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "semanas que es lo que dur\u00f3 en china",
            "start": 1591.65,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "llego a un punto m\u00e1ximo m\u00e1s o menos a la",
            "start": 1596.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mitad de esas semanas y luego empez\u00f3 a",
            "start": 1599.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "descender",
            "start": 1601.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no necesariamente por las medidas de",
            "start": 1603.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n extremas que se tomaron",
            "start": 1606.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya vendr\u00e1n los estudios serol\u00f3gicos que",
            "start": 1609.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son los estudios en donde a una muestra",
            "start": 1613.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representativa de la poblaci\u00f3n se le",
            "start": 1615.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "toma sangre y se analizan los",
            "start": 1618.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "anticuerpos para ver si desarrollaron",
            "start": 1619.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "defensas desarrollan una inmunidad y se",
            "start": 1622.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 la enorme proporci\u00f3n el enorme",
            "start": 1624.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porcentaje de personas que fueron",
            "start": 1628.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "infectadas infectadas a pesar de no",
            "start": 1630.03,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "haber tenido enfermedad",
            "start": 1635.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y en algunos pa\u00edses como alemania el",
            "start": 1638.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "liderazgo pol\u00edtico del estado",
            "start": 1642.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 lo que es una realidad",
            "start": 1644.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "demostrable cient\u00edficamente que se",
            "start": 1647.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "espera que hasta siete de cada diez",
            "start": 1649.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas desarrollan anticuerpos en la",
            "start": 1652.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00eda en que han sido expuestos al virus",
            "start": 1654.86,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "pero no quiere decir que siete de cada",
            "start": 1657.64,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "diez van a tener la enfermedad y mucho",
            "start": 1661.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "menos que siete de cada diez van a tener",
            "start": 1664.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una enfermedad de cuidado una enfermedad",
            "start": 1667.07,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "delicada",
            "start": 1669.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces ya vendr\u00e1 el momento en que se",
            "start": 1672.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esclarecer\u00e1 cu\u00e1l fue la fuerza principal",
            "start": 1674.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 en el caso chino el",
            "start": 1676.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extinguir la epidemia pero lo cierto es",
            "start": 1680.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se extingui\u00f3 o est\u00e1 en v\u00edas ya de",
            "start": 1682.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salida y que dur\u00f3 aproximadamente dos",
            "start": 1684.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semanas doce semanas tres meses durante",
            "start": 1687.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todo este pico inicial o proceso inicial",
            "start": 1689.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entonces este ser\u00eda el escenario m\u00ednimo",
            "start": 1693.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de duraci\u00f3n que esperamos en m\u00e9xico sin",
            "start": 1696.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embargo en la medida que cada pa\u00eds tiene",
            "start": 1699.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distintas caracter\u00edsticas podr\u00eda",
            "start": 1702.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "extenderse m\u00e1s podr\u00eda haber peque\u00f1os",
            "start": 1704.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "repuntes secundarios que prolongar\u00e1n la",
            "start": 1707.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "necesidad de medidas de mitigaci\u00f3n y",
            "start": 1711.79,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 1715.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "si uno anticipa estas medidas demasiado",
            "start": 1717.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "temprano uno extingue o agota la",
            "start": 1720.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "capacidad de la sociedad de mantenerlas",
            "start": 1724.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y si bien las intervenciones en este",
            "start": 1728.48,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "momento tienen utilidad",
            "start": 1730.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "posiblemente van a tener mayor utilidad",
            "start": 1732.99,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1735.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces no podemos no debemos actuando",
            "start": 1737.539,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "responsablemente agotar a la sociedad y",
            "start": 1742.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta es una lecci\u00f3n aprendida del mundo",
            "start": 1745.399,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de m\u00e9xico en 2009 cuando",
            "start": 1747.32,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "las distintas intervenciones que se",
            "start": 1750.769,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tomaron primero con una base t\u00e9cnica",
            "start": 1753.889,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "coordinada por el propio secretario de",
            "start": 1757.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "salud de entonces con una base t\u00e9cnica",
            "start": 1759.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s empezaron a implantar demasiado",
            "start": 1762.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "temprano porque permea este estado de",
            "start": 1764.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ansiedad que afect\u00f3 a los liderazgos",
            "start": 1768.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1770.41,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se anticiparon decisiones que",
            "start": 1771.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente no eran indispensables",
            "start": 1774.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obviamente en un contexto en donde",
            "start": 1777.17,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ten\u00edamos una epidemia que surgi\u00f3",
            "start": 1779.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de norteam\u00e9rica y que por",
            "start": 1782.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo tanto hab\u00eda mayor incertidumbre sobre",
            "start": 1784.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "su curso",
            "start": 1786.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no agotemos las intervenciones demasiado",
            "start": 1789.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "temprano mantengamos la calma la calma",
            "start": 1792.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no quieres ir desatendamos las",
            "start": 1795.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "circunstancias y enfoqu\u00e9monos en lo que",
            "start": 1796.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sirve que por el momento es las medidas",
            "start": 1799.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de higiene b\u00e1sica lavarse las manos",
            "start": 1802.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lavarse las manos cuidar el estornudo",
            "start": 1805.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n el estornudo de",
            "start": 1808.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "etiqueta o con un cubrebocas para las",
            "start": 1811.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas enfermas la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1814.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "efectiva manteni\u00e9ndonos en casa todos y",
            "start": 1817.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas aquellas personas que pudieran",
            "start": 1820.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tener s\u00edntomas no se necesita confirmar",
            "start": 1821.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el coronavirus para decidir quedarse en",
            "start": 1825.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1828.3,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "quien tenga fiebre tos dolor de garganta",
            "start": 1829.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estornudos etc\u00e9tera y estas son las",
            "start": 1831.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas y segundo las que",
            "start": 1834.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "anunciamos el fin de semana suspensi\u00f3n",
            "start": 1836.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "temporal de todas las actividades no",
            "start": 1839.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esenciales que son aquellas que no",
            "start": 1841.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "afectan a la funcionamiento de las",
            "start": 1843.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distintas organizaciones gubernamentales",
            "start": 1846.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sociales o privadas",
            "start": 1848.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tercero no acudir a eventos de",
            "start": 1851.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n masiva que se ha puesto el",
            "start": 1855.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "punto de corte en 5000 o m\u00e1s personas y",
            "start": 1857.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mantenerse informadas e informados",
            "start": 1861.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confiando respetando escuchando",
            "start": 1865.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "analizando la informaci\u00f3n fundamentada y",
            "start": 1867.94,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no propagando rumores que solamente",
            "start": 1871.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quedan estas espirales de desinformaci\u00f3n",
            "start": 1874.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de confusi\u00f3n que tanto nos afectan a",
            "start": 1878.87,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "veces quiz\u00e1 m\u00e1s que el propio virus",
            "start": 1882.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1885.909,
            "duration": 3.691
        }
    ],
    "transcription_text": "me gustar\u00eda respetuosamente convocar su atenci\u00f3n a los aspectos t\u00e9cnicos de este informe y no distraerse con interpretaciones de otra naturaleza la responsabilidad y el compromiso que hemos adquirido [M\u00fasica] con el presidente de la rep\u00fablica con la secreta de salud y con todo el pa\u00eds es informar verazmente cada una de las cosas que van ocurriendo cada una de las cosas que anticipamos van a ocurrir y cada una de las cosas que hemos planeado empezando el 3 de enero para lo que va a ocurrir si a lo largo de nuestra exposici\u00f3n y resulta que los temas que presentamos las medidas de precauci\u00f3n de prevenci\u00f3n de control que explicamos su fundamento su raz\u00f3n su base cient\u00edfica se desvirt\u00faan porque se intenta llevar este tema a la esfera pol\u00edtica no es ben\u00e9fico para la sociedad y esto lo digo porque desde un inicio hicimos el empe\u00f1o de mantener esto en la atenci\u00f3n p\u00fablica como un asunto de car\u00e1cter profesional de car\u00e1cter t\u00e9cnico en el que se requieren acciones por parte del gobierno pero por parte de la comunidad y la comunidad la sociedad est\u00e1 formada por diversas instituciones diversas organizaciones del sector p\u00fablico de los gobiernos del sector social y del sector privado y todas estas organizaciones tienen un papel que jugar y uno de los papeles que tienen que jugar o que pueden jugar y que ojal\u00e1 decidan de manera clara y de manera consistente y actuar es en mantener la serenidad mantener el orden mantener la comunicaci\u00f3n y mantener atenci\u00f3n a los aspectos y t\u00e9cnicos que se requieren para responder si esto no ocurre as\u00ed empieza a haber una gran confusi\u00f3n que permee hacia la ciudadan\u00eda en el mundo entero las epidemias como cualquier fen\u00f3meno masivo colectivo empieza a generar gran ansiedad esto hemos dicho incluso con una base tambi\u00e9n cient\u00edfica tambi\u00e9n t\u00e9cnica est\u00e1 plenamente estudiado como un fen\u00f3meno que suele acompa\u00f1ar a las epidemias de enfermedades infecciosas porque la incertidumbre la percepci\u00f3n de una amenaza se empieza a acelerar se empieza a multiplicar y en la medida en que las personas pueden sentirse desamparadas pueden sentirse sin el control de las cosas pero cuando tenemos la oportunidad como hoy la tiene m\u00e9xico como la ha tenido m\u00e9xico desde que esta epidemia empez\u00f3 en wuhan china con un peque\u00f1o brote de 44 casos de neumon\u00eda en un mercado de animales la oportunidad ha sido el poder identificar con evidencia cient\u00edfica con datos cre\u00edbles que en su mayor\u00eda integra y recaba la organizaci\u00f3n mundial de la salud en uso de sus funciones de sus atribuciones es un mandato legal nos han permitido ir identificando las fases de progresi\u00f3n nos han permitido identificar c\u00f3mo funciona este virus al interior del cuerpo humano c\u00f3mo funciona este virus para poder transmitirse por los mecanismos que se han explicado una y otra vez por la v\u00eda respiratoria por gotas de saliva por aerosoles de secreciones de l\u00edquidos que est\u00e1n en la nariz en la garganta en la tr\u00e1quea y nos ha permitido tambi\u00e9n entender las distintas fases o escenarios que pueden transitar en el curso de esta epidemia me gustar\u00eda volverlos a decir el escenario 1 es un escenario de entrada de importaci\u00f3n del virus en un pa\u00eds dado y esto ha ocurrido en todos y cada uno de los 174 pa\u00edses que han tenido ya al menos un caso hay una fase en la que el virus entra como entre este virus no perdamos de vista entra porque hay personas que est\u00e1n infectadas que est\u00e1n durante el per\u00edodo de contagio que suele ser m\u00e1s intenso una vez que empiezan los s\u00edntomas pero que tambi\u00e9n se ha reconocido que durante algunos pocos d\u00edas antes del inicio de los s\u00edntomas puede haber tambi\u00e9n contagio y estas personas entran por distintas v\u00edas de llegada a un pa\u00eds y esas v\u00edas son no una sola puerta de entrada y no son solamente unos pocos individuos estamos hablando de millones no miles ni decenas y centenas millones de personas que van de un sitio a otro hay regiones del mundo en particular la regi\u00f3n europea que no tiene ni siquiera fronteras f\u00edsicas es como si fuera para fines pr\u00e1cticos relativos a este fen\u00f3meno un solo pa\u00eds y aunque tienen identidades pol\u00edticas que los hacen estados nacionales en t\u00e9rminos geogr\u00e1ficos funciona con un solo pa\u00eds porque digo esto porque desde el inicio de la epidemia y en mucho como parte de esta reacci\u00f3n de temor esa reacci\u00f3n de respuesta de ansiedad ante la incertidumbre se ha tenido la expectativa de que uno de los mecanismos posibles para controlar la transmisi\u00f3n del virus pudiera ser el cerrar las fronteras pudiera ser el impedir el trasiego de personas o el trasiego de bienes a trav\u00e9s de los pa\u00edses ya sea por v\u00eda a\u00e9rea por v\u00eda terrestre o por v\u00eda mar\u00edtima esto no es posible sin causar un da\u00f1o de consecuencias imprevisibles posiblemente descomunales a las sociedades porque en el momento en que no se permite la movilidad de las personas se paraliza la sociedad y al parecer izarse a la sociedad se amenaza la posibilidad de tener insumos insumos para la vida diaria comida ropa herramientas insumos de salud entre much\u00edsimos otros y es por esto que desde hace mucho tiempo desde los a\u00f1os 90 la organizaci\u00f3n mundial de la salud con el respaldo de la comunidad global e incluso del foro m\u00e1ximo de concertaci\u00f3n pol\u00edtica global la organizaci\u00f3n de las naciones unidas plante\u00f3 los principios rectores del reglamento sanitario internacional y uno de ellos desde mi punto de vista el central es que las medidas de protecci\u00f3n de prevenci\u00f3n de control de epidemias deben hacerse de acuerdo a el riesgo tanto en t\u00e9rminos de la magnitud de en t\u00e9rminos del tama\u00f1o del peligro como en t\u00e9rminos de las mecanismos o los mecanismos que permiten enfrentarlo y de manera espec\u00edfica el reglamento sanitario internacional vigente se\u00f1ala que esto debe hacerse procurando no interferir con la movilidad de las personas y el comercio internacionales y esto no es ni un capricho ni un elemento que no haya sido revisado al contrario es algo que fue exhaustivamente revisado durante los casi diez a\u00f1os que dur\u00f3 el proceso de reflexi\u00f3n y aprobaci\u00f3n del reglamento sanitario internacional en este momento pareciera que el mundo ha entrado en una fase de enorme desconcierto desconcierto de la sociedad desconcierto de sus liderazgos pol\u00edticos y se est\u00e1n tomando diversas decisiones que si uno hace un an\u00e1lisis cuidadoso y fr\u00edo se da cuenta que guardan poca relaci\u00f3n con reflexiones de sus comunidades cient\u00edficas y t\u00e9cnicas instituciones que han gozado por muchos a\u00f1os por d\u00e9cadas de prestigio internacional y tambi\u00e9n nacional en europa en estados unidos en canad\u00e1 en australia en nueva zelanda por mencionar s\u00f3lo algunas regiones en am\u00e9rica latina' tambi\u00e9n pareciera no sucumbir a la presi\u00f3n de esta din\u00e1mica socio pol\u00edtica sin que uno encuentre a pesar de b\u00fasqueda directa y exhaustiva una reflexi\u00f3n organizada entre [M\u00fasica] la apreciaci\u00f3n basada en evidencia del fen\u00f3meno y las decisiones pol\u00edticas al respecto que finalmente se toman cierro con esta idea se\u00f1alando tenemos todav\u00eda la oportunidad de tomar decisiones organizadas tenemos todav\u00eda la oportunidad de implantar los distintos elementos del repertorio de intervenciones de contenci\u00f3n de mitigaci\u00f3n de escalamiento hospitalario de reorganizaci\u00f3n de los servicios de salud de comunicaci\u00f3n de riesgos de higiene b\u00e1sica que nos permitan contender en mexico con las siguientes fases y cierro mencionando las fases importaci\u00f3n viral en donde hay unas decenas de casos que pueden llegar a transmitir hasta la primera generaci\u00f3n de contacto del caso importado a su primer contacto escenario 2 transmisi\u00f3n comunitaria donde ya hay transmisi\u00f3n de un primer contacto al siguiente contacto y varios otros en sucesivas cadenas de transmisi\u00f3n pero todav\u00eda se presenta en centenas de casos en forma parchada geogr\u00e1ficamente en peque\u00f1os grupos y finalmente transmisi\u00f3n diseminada o epid\u00e9mica en donde ya no es posible tener la trazabilidad y el seguimiento de las cadenas de transmisi\u00f3n y ya hay una afecci\u00f3n en varias regiones simult\u00e1neamente del pa\u00eds en estos momentos en particular en la en el escenario 2 tard\u00edo y escenario 3 el reto principal el reto principal no que el \u00fanico pero el principal es lograr atender a todas las personas que requieran una asistencia m\u00e9dica avanzada espec\u00edficamente hospitalizaci\u00f3n y posiblemente respiraci\u00f3n asistida ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida como que se conoce m\u00e9dicamente y no que se saturen las unidades de salud con el volumen much\u00edsimo mayor que representan el 80 por ciento de las infecciones que se van a curar espont\u00e1neamente por efecto del sistema inmune lo que vemos en varios de los pa\u00edses que ahorita enfrentan el momento m\u00e1s importante de la epidemia espec\u00edficamente la regi\u00f3n de europa occidente es que aquellos lugares donde hay saturaci\u00f3n dependen mucho de la sobredemanda que representa el volumen m\u00e1s grande de pacientes los que tienen s\u00edntomas leves y que podr\u00edan mantenerse en una observaci\u00f3n indirecta a distancia en sus domicilios sin necesidad de acudir a las unidades de salud y quienes si tienen la necesidad de ser evaluados y de ser cuidados de manera espec\u00edfica que son las personas adultas mayores deber\u00edan tener los espacios en las consultas en los servicios de urgencias y por supuesto en los hospitales para ser atendidos y estos representan un porcentaje muy significativamente menor acaso el 5 por ciento de las personas que presenten enfermedad ojo no el 5% de la poblaci\u00f3n no el 5% de la poblaci\u00f3n el 5% de las personas sintom\u00e1ticas quer\u00eda dar esta panor\u00e1mica porque ayer me dio la impresi\u00f3n de que las distintas reacciones p\u00fablicas sobre todo de medios involucraron dos elementos que me gustar\u00eda al ser expl\u00edcitos apelando a que estos elementos no se contaminen uno hacia el otro el primer elemento me parece que es una perspectiva de ciertas posiciones que desde el inicio est\u00e1n planteadas sobre la agenda pol\u00edtica y que parecieran no tener disposici\u00f3n alguna de sumarse a la causa del inter\u00e9s superior de esta naci\u00f3n que es mantener el orden mantener el orden al interior del estado nacional y terminar informaci\u00f3n \u00fatil que permita tomar decisiones con una base ver\u00eddica de informaci\u00f3n sin embargo me preocupa ver que tambi\u00e9n se sumaron distintas voces muy leg\u00edtimas muy cre\u00edbles muy autorizadas muy respetables que posiblemente motivadas por esta sensaci\u00f3n de incertidumbre esta sensaci\u00f3n de ansiedad natural y absolutamente entendible predecible y leg\u00edtima hicieron juego de esa perspectiva entonces el compromiso es vamos a centrarnos en lo t\u00e9cnico la confianza que me han depositado las m\u00e1s altas autoridades nacionales y de salud en conducir t\u00e9cnicamente esta epidemia estriba precisamente en la responsabilidad de que se me vea como funcionario t\u00e9cnico que es lo que soy y no se me trate de llevar a la esfera pol\u00edtica la cual no me interesa ni tengo ning\u00fan papel que jugar en \u00e9l vamos a presentar de manera concreta la situaci\u00f3n si nos pasa en el primer mapa este mapa como lo saben pero lo digo tambi\u00e9n todos los d\u00edas no lo elaboramos en m\u00e9xico lo elabora la organizaci\u00f3n mundial de la salud y lo presenta con el resumen de la informaci\u00f3n de todo el mundo y lo que podemos apreciar y lo seguimos poniendo por transparencia en el lado izquierdo el derecho de la diapositiva es el n\u00famero de casos acumulados pero siempre nos gusta que vuelvan a reflexionar sobre lo que significa ese n\u00famero vemos ah\u00ed que se han acumulado 167 mil 500 personas que en alg\u00fan momento tuvieron la enfermedad kobe la enfermedad por el nuevo coronavirus 2019 y \u00e9stas esa cantidad de personas va a ir creciendo todos los d\u00edas en la medida en que estamos viendo la historia de una epidemia desde su inicio conforme va ocurriendo pero todas y todos debemos tener absolutamente claro que no quiere decir que en un momento dado del tiempo esas personas est\u00e1n activamente infectadas o que est\u00e1n contagiando la fuerza del contagio el volumen de personas que el n\u00famero de personas afectadas es solamente quienes en los \u00faltimos 14 d\u00edas han presentado la enfermedad porque en 80 85% de las personas que pasan esos 10 a 14 d\u00edas dejan de ser contagiosas y adem\u00e1s se recuperan de manera \u00edntegra sin secuelas y pasan a ser el grupo de personas con inmunidad de personas que ya no se pueden contagiar y ese n\u00famero se convierte por lo tanto en una excelente noticia porque no habiendo afectado de manera significativa a las personas se vuelven el mecanismo principal de contenci\u00f3n de la epidemia cuanto m\u00e1s crezca el n\u00famero acumulado de personas que se recuperaron m\u00e1s cercanos estamos del punto en el que ya no habr\u00e1 transmisi\u00f3n y la epidemia se agotar\u00e1 con una recuperaci\u00f3n completa para el mundo la cifra que est\u00e1 abajo es el n\u00famero muy desafortunado de seis mil personas que han fallecido ahora de manera muy concreta lo podemos hacer y lo hemos hecho y lo vemos todos los d\u00edas para cada uno de los pa\u00edses y lo traeremos muy pr\u00f3ximamente podemos ver tambi\u00e9n qu\u00e9 magnitud hay de esta epidemia y compararla como hac\u00eda el compa\u00f1ero ayer con otros fen\u00f3menos de salud entonces tenemos esta cifra de 167 mil personas acumuladas en un mundo que tiene m\u00e1s de 7 mil millones de habitantes es un n\u00famero muy grueso por eso lo tenemos tambi\u00e9n para cada uno de los pa\u00edses y podemos ver que en cada uno de los pa\u00edses esta epidemia no representa m\u00e1s de punto 0 01 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds y esto no quiere decir menospreciar las implicaciones de esta epidemia pero s\u00ed ponerla en su justa dimensi\u00f3n la siguiente es el mapa de mexico donde vemos que hasta el momento tenemos 82 casos confirmados y estos casos confirmados derivan de haber sido reportados inicialmente este es el corte de ayer por cierto ya lo hab\u00edan visto algunos de ustedes y saben que lo hacemos todos los d\u00edas pero haber analizado y estudiados directamente a 500 casi 580 personas m\u00e1s las 171 que hasta ayer estaban en estudio entonces tenemos casi 700 hubo m\u00e1s de 750 personas que han sido estudiadas como sospechosos quien es sospechoso y se le hace la prueba pasa a la categor\u00eda de caso descartar porque la explicaci\u00f3n de sus s\u00edntomas es otra enfermedad pero adem\u00e1s tenemos los estudios de en la siguiente diapositiva de los contactos que tambi\u00e9n son estudiados y son evaluados y est\u00e1n en un periodo observaci\u00f3n y que ya suman m\u00e1s de 370 contactos es decir en suma tenemos cerca de 1100 personas que han sido evaluadas ya sea por sospecha directa o por ser contactos y aqu\u00ed lo que vemos es que de los contactos confirmados son sintom\u00e1ticos el 10% y el 90% son asintom\u00e1ticos y todos ellos los contactos se ponen en aislamiento todos y ese es exactamente el mecanismo de contenci\u00f3n centrada y los casos que ayer por cierto el director de la organizaci\u00f3n mundial de la salud el doctor pedr\u00f3s greg bellezas que explicaba de manera espec\u00edfica tambi\u00e9n para m\u00e9xico a la pregunta dirigida de una periodista que le preguntaba cu\u00e1les son las recomendaciones espec\u00edficas para m\u00e9xico y su respuesta junto con la doctora mar\u00eda fan kerkhof fue las mismas que para todo el mundo las mismas que para todo el mundo me parece que esta es la \u00faltima [M\u00fasica] y la siguiente por favor les voy a compartir esta no esta noticia que nos parece positiva y que ha sido tambi\u00e9n motivo de preguntas que es cu\u00e1nto se va a destinar para contender con esta epidemia y hemos comentado que anticipar\u00edamos una cifra de casi 3 mil 500 millones de pesos en los distintos insumos y esto tambi\u00e9n nos permite poner en perspectiva la necesidad la necesidad fue calculada con una base t\u00e9cnica y con colaboraci\u00f3n de todos los que est\u00e1n involucrados en la coordinaci\u00f3n de esto qui\u00e9nes son esos todos y lo mencion\u00f3 tambi\u00e9n porque esto es importante contender con una epidemia requiere la participaci\u00f3n de todo el estado es decir de todo el gobierno y de toda la sociedad ese es un principio fundamental que se conoce desde hace muchos a\u00f1os para tener una respuesta efectiva en m\u00e9xico est\u00e1 involucrado todo el gobierno federal todo desde su presidente hasta las \u00faltimas organizaciones que pueden existir en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal por supuesto pasando por la secretaria de salud quien coordina y los distintos organismos que participan en la respuesta tambi\u00e9n los gobiernos estatales y como hemos anunciado lo anunciamos en el momento real que ocurri\u00f3 conferencia nacional de gobernadores jug\u00f3 un papel muy importante porque se puso al servicio de \u00e9sta preparaci\u00f3n y respuesta su disposici\u00f3n de comandar los estados los propios gobiernos estatales son reconocidos por la leyenda de salud como autoridades sanitarias y pusieron de consenso la disposici\u00f3n de actuar en lo que ellos mismos llamaron un escenario de neutralidad pol\u00edtica es decir gobernadores las dos gobernadoras con distintas perspectivas pol\u00edticas decidieron que la pol\u00edtica no est\u00e1 involucrada en la toma de decisiones todos y todas actuando como un acuerdo y al un\u00edsono con el gobierno federal y en la sociedad hemos tenido innumerables encuentros y acuerdos con organizaciones sociales y con organizaciones privadas para buscar que la respuesta sea articulada y concertada lo que se ha visto de las distintas acciones a veces guarda cierta variabilidad en el calendario de implantaci\u00f3n pero no quiere decir que no surgi\u00f3 de un acuerdo marco de la 'operaci\u00f3n general y lo pongo como ejemplo el tema de las escuelas el consejo nacional educativo que es el \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n de las 32 autoridades educativas convocado por el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y en el que participamos como secretaria de salud y instituci\u00f3n coordinadora de la respuesta concertamos las medidas que se van a tomar para las escuelas sin embargo algunos gobiernos estatales por distintos c\u00e1lculos de la din\u00e1mica social y estatal hicieron un poco de anticipaci\u00f3n no debe preocuparnos no debe preocuparnos porque lo que hace es que ayuda a que en la medida de la capacidad estatal se pueda empezar a poner en pr\u00e1ctica lo que se ha acordado concretamente la fecha elegida de entrada en vigor que es el 23 de marzo fue seleccionada para dar lugar a que entre el 17 y el 20 de marzo se pudieran articular los mecanismos concretos de instalaci\u00f3n de estas medidas dado que fue una medida planeada con antelaci\u00f3n y no una medida emergente o una medida precipitada si alg\u00fan estado ya tiene estos mecanismos en puerta y los puede implantar muy bien pero cierro diciendo una \u00faltima cosa esta no va a ser una epidemia corta ya lo hemos dicho pero quiero volverlo a dejar muy en claro hemos dicho que la epidemia puede durar cuando menos 12 semanas que es lo que dur\u00f3 en china llego a un punto m\u00e1ximo m\u00e1s o menos a la mitad de esas semanas y luego empez\u00f3 a descender no necesariamente por las medidas de contenci\u00f3n extremas que se tomaron ya vendr\u00e1n los estudios serol\u00f3gicos que son los estudios en donde a una muestra representativa de la poblaci\u00f3n se le toma sangre y se analizan los anticuerpos para ver si desarrollaron defensas desarrollan una inmunidad y se ver\u00e1 la enorme proporci\u00f3n el enorme porcentaje de personas que fueron infectadas infectadas a pesar de no haber tenido enfermedad y en algunos pa\u00edses como alemania el liderazgo pol\u00edtico del estado coment\u00f3 lo que es una realidad demostrable cient\u00edficamente que se espera que hasta siete de cada diez personas desarrollan anticuerpos en la m\u00eda en que han sido expuestos al virus pero no quiere decir que siete de cada diez van a tener la enfermedad y mucho menos que siete de cada diez van a tener una enfermedad de cuidado una enfermedad delicada entonces ya vendr\u00e1 el momento en que se esclarecer\u00e1 cu\u00e1l fue la fuerza principal que permiti\u00f3 en el caso chino el extinguir la epidemia pero lo cierto es que se extingui\u00f3 o est\u00e1 en v\u00edas ya de salida y que dur\u00f3 aproximadamente dos semanas doce semanas tres meses durante todo este pico inicial o proceso inicial entonces este ser\u00eda el escenario m\u00ednimo de duraci\u00f3n que esperamos en m\u00e9xico sin embargo en la medida que cada pa\u00eds tiene distintas caracter\u00edsticas podr\u00eda extenderse m\u00e1s podr\u00eda haber peque\u00f1os repuntes secundarios que prolongar\u00e1n la necesidad de medidas de mitigaci\u00f3n y control si uno anticipa estas medidas demasiado temprano uno extingue o agota la capacidad de la sociedad de mantenerlas y si bien las intervenciones en este momento tienen utilidad posiblemente van a tener mayor utilidad despu\u00e9s entonces no podemos no debemos actuando responsablemente agotar a la sociedad y esta es una lecci\u00f3n aprendida del mundo pero tambi\u00e9n de m\u00e9xico en 2009 cuando las distintas intervenciones que se tomaron primero con una base t\u00e9cnica coordinada por el propio secretario de salud de entonces con una base t\u00e9cnica despu\u00e9s empezaron a implantar demasiado temprano porque permea este estado de ansiedad que afect\u00f3 a los liderazgos pol\u00edticos y se anticiparon decisiones que t\u00e9cnicamente no eran indispensables obviamente en un contexto en donde tambi\u00e9n ten\u00edamos una epidemia que surgi\u00f3 en la regi\u00f3n de norteam\u00e9rica y que por lo tanto hab\u00eda mayor incertidumbre sobre su curso no agotemos las intervenciones demasiado temprano mantengamos la calma la calma no quieres ir desatendamos las circunstancias y enfoqu\u00e9monos en lo que sirve que por el momento es las medidas de higiene b\u00e1sica lavarse las manos lavarse las manos cuidar el estornudo con la protecci\u00f3n el estornudo de etiqueta o con un cubrebocas para las personas enfermas la recuperaci\u00f3n efectiva manteni\u00e9ndonos en casa todos y todas aquellas personas que pudieran tener s\u00edntomas no se necesita confirmar el coronavirus para decidir quedarse en casa quien tenga fiebre tos dolor de garganta estornudos etc\u00e9tera y estas son las medidas b\u00e1sicas y segundo las que anunciamos el fin de semana suspensi\u00f3n temporal de todas las actividades no esenciales que son aquellas que no afectan a la funcionamiento de las distintas organizaciones gubernamentales sociales o privadas tercero no acudir a eventos de concentraci\u00f3n masiva que se ha puesto el punto de corte en 5000 o m\u00e1s personas y mantenerse informadas e informados confiando respetando escuchando analizando la informaci\u00f3n fundamentada y no propagando rumores que solamente quedan estas espirales de desinformaci\u00f3n de confusi\u00f3n que tanto nos afectan a veces quiz\u00e1 m\u00e1s que el propio virus gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:37.380838"
}