{
    "video_id": "dFNJvdrrXi4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dFNJvdrrXi4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA86VJBAvEKvlk7zOrtM3AFgMq8aw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dFNJvdrrXi4",
    "video_title": "El #PresidenteDeM\u00e9xico retomar\u00e1 sus giras por el pa\u00eds el pr\u00f3ximo 1 de junio | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1275,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "verbos este s",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 2.51,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "para \u00e9sta",
            "start": 4.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nueva etapa",
            "start": 6.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dos consideraciones adicionales",
            "start": 11.46,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 18.05,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 20.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "e informando permanentemente sobre esta",
            "start": 22.11,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "nueva etapa no",
            "start": 27.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos a agotar el tema en esta",
            "start": 30.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 34.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanto el doctor alcocer como el doctor",
            "start": 39.57,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell como psoe como el",
            "start": 42.829,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "licenciado esteban moctezuma van a estar",
            "start": 47.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hoy por la tarde noche de 7 a 8 ma\u00f1ana y",
            "start": 53.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 60.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es decir viernes s\u00e1bado y domingo",
            "start": 62.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 68.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informando sobre",
            "start": 70.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este tema",
            "start": 73.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la otra consideraci\u00f3n",
            "start": 76.49,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "desde que vamos",
            "start": 80.58,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a ir tambi\u00e9n informando sobre las",
            "start": 85.5,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "actividades que se consideran esenciales",
            "start": 92.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que",
            "start": 98.6,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informando eso es sobre las",
            "start": 101.77,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "empresas que van incorpor\u00e1ndose a la",
            "start": 107.38,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "actividad productiva",
            "start": 111.789,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 116.17,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "continuar con",
            "start": 120.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestras actividades",
            "start": 122.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y lo vamos a hacer ya recorriendo el",
            "start": 125.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 129.64,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya a partir de el lunes",
            "start": 134.01,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "empieza una gira por el pa\u00eds",
            "start": 138.18,
            "duration": 12.889
        },
        {
            "text": "es parte de la nueva etapa",
            "start": 145.47,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "cuidando todos los protocolos",
            "start": 151.069,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 156.84,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llevar a cabo como lo hacemos aqu\u00ed",
            "start": 159.02,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "diariamente las reuniones de seguridad",
            "start": 163.58,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "porque tenemos que seguir atendiendo",
            "start": 169.15,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el prop\u00f3sito de",
            "start": 174.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 177.8,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds eso no se puede desatender",
            "start": 179.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 185.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "segu\u00eds",
            "start": 187.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "garantizando que haya paz que da",
            "start": 189.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 192.65,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que combatiendo la violencia de modo que",
            "start": 195.06,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "vamos a seguir teniendo las reuniones de",
            "start": 202.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 206.37,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que",
            "start": 210.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vamos a hacer estas reuniones",
            "start": 212.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 217.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "lo mismo que hacemos aqu\u00ed",
            "start": 221.44,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "pero en cada uno de los estados",
            "start": 225.79,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "vamos a estar una semana en estas giras",
            "start": 231.819,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "y otra semana",
            "start": 238.569,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la capital ya les vamos a",
            "start": 240.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "presentar todo el programa porque vamos",
            "start": 243.92,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "a visitar todos los estados de la",
            "start": 249.98,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a partir de",
            "start": 255.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 259.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 261.709,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el mismo programa de 7",
            "start": 264.2,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 la reuni\u00f3n de seguridad donde",
            "start": 268.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "corresponda",
            "start": 272.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y de 7 a 8",
            "start": 274.849,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "a ocho y media la conferencia",
            "start": 278.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y si es",
            "start": 283.03,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "posible si es permitido un acto",
            "start": 286.21,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 293.139,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "siempre y cuando se trate de una",
            "start": 295.88,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "actividad esencial",
            "start": 300.68,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no acto masivo",
            "start": 307.12,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no actos mayores de 50 personas",
            "start": 313.08,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "exactamente esto",
            "start": 321.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pero en los estados",
            "start": 324.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "con sana distancia",
            "start": 328.32,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 332.91,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 334.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el protocolo sanitario",
            "start": 336.409,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 340.31,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que el lunes temprano",
            "start": 343.32,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "vamos a estar ya en canc\u00fan quintana roo",
            "start": 348.569,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 357.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el lunes iniciamos",
            "start": 360.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el lunes va a ser tambi\u00e9n la ma\u00f1anera en",
            "start": 364.169,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 370.02,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 371.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de 6 a 7",
            "start": 374.289,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "en la reina de seguridad de 7 a 8 la",
            "start": 376.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 380.42,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 382.58,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo el reconocimiento",
            "start": 387.169,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es las mujeres",
            "start": 393.409,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los marinos",
            "start": 399.249,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en particular ascensos",
            "start": 401.729,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "a enfermeras a m\u00e9dicos a personal de",
            "start": 405.639,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "salud de la secretar\u00eda de marina que han",
            "start": 409.3,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "estado ayudando para enfrentar la",
            "start": 413.889,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 418.449,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se va a llevar a cabo la ceremonia",
            "start": 420.33,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de la marina",
            "start": 423.53,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda",
            "start": 429.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "por la tarde vamos a dar",
            "start": 432.23,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "banderazo",
            "start": 436.02,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "el inicio de la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 439.09,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 442.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 445.86,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el crucero",
            "start": 448.129,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de la autopista canc\u00fan m\u00e9rida",
            "start": 450.4,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 457.22,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "el sitio",
            "start": 458.409,
            "duration": 10.901
        },
        {
            "text": "el lugar donde se va a jolgorio en ese",
            "start": 460.71,
            "duration": 12.69
        },
        {
            "text": "sitio ya les van a presentar todo el",
            "start": 469.31,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 473.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se va a dar el banderazo",
            "start": 475.48,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "va a pasar",
            "start": 481.19,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "50 personas incluidos",
            "start": 485.099,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafos periodistas servidores",
            "start": 490.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no m\u00e1s",
            "start": 494.71,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de 50 ya dije repito de qu\u00e9",
            "start": 497.26,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "no vamos a poder entender",
            "start": 505.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 509.95,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "personas que nos presenten peticiones",
            "start": 511.39,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "denuncias demandas los coordinadores del",
            "start": 517.479,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "gobierno federal en los estados",
            "start": 521.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "desde ma\u00f1ana",
            "start": 524.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 528.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "poner m\u00f3dulos",
            "start": 530.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "donde se van a llevar a cabo estos actos",
            "start": 532.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n con sana distancia con",
            "start": 535.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los cuidados sanitarios se",
            "start": 539.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entreguen por escrito las peticiones si",
            "start": 542.34,
            "duration": 10.999
        },
        {
            "text": "los conservadores quieren hacerse notar",
            "start": 546.75,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "si quieren hacer bulla",
            "start": 553.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si quieren hacer ruido",
            "start": 557.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 561.17,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 563.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mostrar de que nos estamos cuidando los",
            "start": 564.81,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "protocolos de salud",
            "start": 568.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues este van a ir",
            "start": 571.089,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "a nuestros actos",
            "start": 575.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero el que vaya a nuestros actos",
            "start": 578.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues se va",
            "start": 582.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a afectarnos",
            "start": 586.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que se sepa",
            "start": 590.56,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "este no estoy seguro que la gente va a",
            "start": 593.88,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "respetar como siempre las indicaciones",
            "start": 599.22,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a tener",
            "start": 605.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una baya",
            "start": 609.3,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con sana distancia",
            "start": 611.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para que no haya aglomeraciones",
            "start": 616.66,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "que no se logre ese prop\u00f3sito",
            "start": 624.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 628.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 629.779,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "hay aglomeraciones signos",
            "start": 631.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "contagiemos",
            "start": 634.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sobre todo qu\u00e9",
            "start": 637.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de all\u00e1",
            "start": 641.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la denuncia",
            "start": 643.329,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios entonces que la",
            "start": 646.15,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "gente sea respetuosa y lo mismo",
            "start": 651.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios que no son",
            "start": 656.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestros enemigos pedirles que tambi\u00e9n",
            "start": 659.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se porten bien",
            "start": 662.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pedirles que nos ayuden una vez que ya",
            "start": 665.18,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "termine la pandemia pues de nuevo no ya",
            "start": 670.33,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "podemos reiniciar",
            "start": 676.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica",
            "start": 680.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 685.3,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 687.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y el di\u00e1logo",
            "start": 689.39,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar",
            "start": 691.01,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el lunes en quien te agarro",
            "start": 694.649,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "el martes en yucat\u00e1n",
            "start": 698.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en media tenemos en la ma\u00f1ana",
            "start": 704.39,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "la red de seguridad de la red de prensa",
            "start": 708.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 711.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el banderazo en el tramo que corresponde",
            "start": 713.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a yucat\u00e1n",
            "start": 717.779,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles",
            "start": 721.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 726.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se hace exactamente lo mismo",
            "start": 728.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 733.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de seguridad",
            "start": 735.59,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "conferencia y banderas o al tramo",
            "start": 738.23,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "correspondiente del tren mayo",
            "start": 742.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 745.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad de chiapas se va",
            "start": 748.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 753.899,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "celebrar en palenque",
            "start": 755.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n va a ser la conferencia",
            "start": 760.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tambi\u00e9n el banderazo",
            "start": 763.98,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de el tramo correspondiente a chiapas y",
            "start": 768.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tabasco del tren mayo",
            "start": 773.62,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 776.99,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y hermosa",
            "start": 779.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tabasco en la ma\u00f1ana",
            "start": 782.329,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "al mediod\u00eda",
            "start": 787.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es una visita de supervisi\u00f3n",
            "start": 790.57,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "en dos bocas donde estamos construyendo",
            "start": 795.05,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 797.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y ese mismo d\u00eda por la tarde noche una",
            "start": 799.779,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n",
            "start": 803.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a el puerto de coatzacoalcos",
            "start": 805.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado",
            "start": 811.379,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 814.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad no hay",
            "start": 815.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de prensa pero s\u00ed",
            "start": 819.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "dos visitas",
            "start": 823.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 825.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 827.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "planta a un tren de refinaci\u00f3n en",
            "start": 829.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cangrejera",
            "start": 834.38,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y la visita",
            "start": 837.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n",
            "start": 841.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por el plan de rehabilitaci\u00f3n de esta",
            "start": 846.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 849.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el domingo tampoco hay actividad en la",
            "start": 853.11,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no hay",
            "start": 856.649,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 858.889,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 861.699,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a medios este di\u00e1logo que",
            "start": 865.17,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "tenemos de lunes a viernes",
            "start": 868.27,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "pero si vamos a estar",
            "start": 872.259,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sayula de alem\u00e1n",
            "start": 876.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sayula",
            "start": 879.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de alem\u00e1n porque",
            "start": 881.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 884.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de el presidente miguel alem\u00e1n",
            "start": 890.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay un cruce de trenes hist\u00f3rico que",
            "start": 899.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se ha medias aguas",
            "start": 905.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a dar el banderazo",
            "start": 907.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la modernizaci\u00f3n del tren del ismo",
            "start": 912.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esto a las 10 de la ma\u00f1ana el domingo",
            "start": 919.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 922.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 924.69,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "paisanos este mitin no podemos",
            "start": 926.32,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se pueden informar porque se van a",
            "start": 933.93,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "transmitir todos estos actos",
            "start": 937.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medios convencionales en redes sociales",
            "start": 943.209,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "desde la casa",
            "start": 947.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 949.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saber en qu\u00e9 va a consistir estos actos",
            "start": 953.19,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya el domingo",
            "start": 958.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nos regresamos",
            "start": 962.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico para estar el",
            "start": 966.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 970.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y toda la semana en la ciudad la",
            "start": 972.339,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "siguiente semana hacemos lo mismo pero",
            "start": 978.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en cinco estados del norte",
            "start": 981.339,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y regresamos a la ciudad de m\u00e9xico una",
            "start": 986.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "semana y de nuevo",
            "start": 988.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cinco estados m\u00e1s ese es el plan general",
            "start": 990.92,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "yo voy a",
            "start": 997.85,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "procurar por los que se preocupan",
            "start": 1000.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de mi situaci\u00f3n y les agradezco",
            "start": 1007.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre mis cuidados voy a trasladarme por",
            "start": 1012.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1018.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me va a llevar m\u00e1s tiempo",
            "start": 1019.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pero tom\u00e9 esa decisi\u00f3n",
            "start": 1023.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 1027.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en esta gira",
            "start": 1029.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me voy a ir con tiempo",
            "start": 1033.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque voy a estar canc\u00fan",
            "start": 1037.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "voy a ir haciendo paradas este",
            "start": 1039.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ndome",
            "start": 1044.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el camino",
            "start": 1048.97,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1050.91,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "hasta llegar a canc\u00fan",
            "start": 1052.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el domingo",
            "start": 1055.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "para estar temprano lo mismo en el caso",
            "start": 1057.92,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1062.08,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1064.63,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n",
            "start": 1066.169,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "o la casa donde no voy a quedar",
            "start": 1068.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1071.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se va a cuidar para que no se infrinja",
            "start": 1072.94,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "no se viole ninguna norma",
            "start": 1079.54,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que no porque va el presidente un hotel",
            "start": 1084.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cerrado se abre",
            "start": 1088.419,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y se da un mal ejemplo puede procurar",
            "start": 1090.8,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "este que me hosped\u00e9",
            "start": 1094.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1100.61,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1102.59,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "pueda hacerlo sin que tenga",
            "start": 1104.659,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "mucha comunicaci\u00f3n con otras personas o",
            "start": 1110.279,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1113.519,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este motivo para qu\u00e9",
            "start": 1114.95,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "se relaje la disciplina en cuanto a",
            "start": 1118.909,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "y el turismo",
            "start": 1125.46,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1126.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de hoteles",
            "start": 1130.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "todo de manera",
            "start": 1132.49,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuidadosa",
            "start": 1136.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esto es lo que puedo explicar porque voy",
            "start": 1138.21,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "a la gira y no me espero",
            "start": 1142.95,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque tenemos que ir hacia la nueva",
            "start": 1147.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 1151.41,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidarnos",
            "start": 1154.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nueva normalidad como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 1157.539,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es ya no regresar a lo mismo tener mucho",
            "start": 1159.809,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "cuidado seguirnos cuidando todos como lo",
            "start": 1163.509,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "hemos hecho pero al mismo tiempo de",
            "start": 1168.34,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hacia la normalidad econ\u00f3mica social",
            "start": 1173.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1178.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la convivencia que debemos de llevar a",
            "start": 1181.49,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cabo lo que planteado aqu\u00ed esteban",
            "start": 1185.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1190.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "unirnos si sana distancia",
            "start": 1193.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por cuidado sanitario pero",
            "start": 1198.97,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "romper",
            "start": 1203.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nuestras relaciones los lazos que nos",
            "start": 1206.51,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "unen como",
            "start": 1211.22,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "seres humanos en nuestras familias con",
            "start": 1214.5,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s en sociedad",
            "start": 1219.21,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "volver a nuestra vida colectiva",
            "start": 1222.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 vamos y lo vamos a lograr con",
            "start": 1227.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuidado tambi\u00e9n",
            "start": 1232.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si hay indisciplina",
            "start": 1234.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1238.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "rebrote",
            "start": 1241.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 1243.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nos afecta a todos y se vuelven a tomar",
            "start": 1247.26,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "medidas sigue el sem\u00e1foro en rojo",
            "start": 1250.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si nos portamos bien si nos cuidamos",
            "start": 1255.789,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pues vamos a llegar a el prop\u00f3sito de",
            "start": 1258.57,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "que ya se reactiven todas las",
            "start": 1264.549,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "actividades diet\u00e9ticas gobierno de",
            "start": 1268.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1272.529,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "verbos este s el plan para \u00e9sta nueva etapa dos consideraciones adicionales vamos a est\u00e1s e informando permanentemente sobre esta nueva etapa no vamos a agotar el tema en esta conferencia tanto el doctor alcocer como el doctor l\u00f3pez gatell como psoe como el licenciado esteban moctezuma van a estar hoy por la tarde noche de 7 a 8 ma\u00f1ana y pasado es decir viernes s\u00e1bado y domingo para seguir informando sobre este tema la otra consideraci\u00f3n desde que vamos a ir tambi\u00e9n informando sobre las actividades que se consideran esenciales adem\u00e1s de lo que est\u00e9 informando eso es sobre las empresas que van incorpor\u00e1ndose a la actividad productiva vamos nosotros continuar con nuestras actividades y lo vamos a hacer ya recorriendo el pa\u00eds ya a partir de el lunes empieza una gira por el pa\u00eds es parte de la nueva etapa cuidando todos los protocolos vamos a llevar a cabo como lo hacemos aqu\u00ed diariamente las reuniones de seguridad porque tenemos que seguir atendiendo todo lo relacionado con el prop\u00f3sito de conseguir la paz en el pa\u00eds eso no se puede desatender tenemos que segu\u00eds garantizando que haya paz que da tranquilidad que combatiendo la violencia de modo que vamos a seguir teniendo las reuniones de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana s\u00f3lo que vamos a hacer estas reuniones los estados de la rep\u00fablica lo mismo que hacemos aqu\u00ed pero en cada uno de los estados vamos a estar una semana en estas giras y otra semana aqu\u00ed en la capital ya les vamos a presentar todo el programa porque vamos a visitar todos los estados de la rep\u00fablica a partir de el lunes y va a ser el mismo programa de 7 de 6 a 7 la reuni\u00f3n de seguridad donde corresponda y de 7 a 8 a ocho y media la conferencia y si es posible si es permitido un acto en el estado siempre y cuando se trate de una actividad esencial no acto masivo no actos mayores de 50 personas exactamente esto pero en los estados con sana distancia com todo el protocolo sanitario por eso inform\u00f3 que el lunes temprano vamos a estar ya en canc\u00fan quintana roo la reuni\u00f3n el lunes el lunes iniciamos el lunes va a ser tambi\u00e9n la ma\u00f1anera en canc\u00fan lunes de 6 a 7 en la reina de seguridad de 7 a 8 la ma\u00f1anera a las 11 de la ma\u00f1ana vamos a llevar a cabo el reconocimiento es las mujeres los marinos en particular ascensos a enfermeras a m\u00e9dicos a personal de salud de la secretar\u00eda de marina que han estado ayudando para enfrentar la pandemia ah\u00ed se va a llevar a cabo la ceremonia del d\u00eda de la marina ese mismo d\u00eda por la tarde vamos a dar banderazo el inicio de la construcci\u00f3n del tren mayo esto el crucero de la autopista canc\u00fan m\u00e9rida [M\u00fasica] el sitio el lugar donde se va a jolgorio en ese sitio ya les van a presentar todo el programa se va a dar el banderazo va a pasar 50 personas incluidos camar\u00f3grafos periodistas servidores p\u00fablicos no m\u00e1s de 50 ya dije repito de qu\u00e9 no vamos a poder entender ah personas que nos presenten peticiones denuncias demandas los coordinadores del gobierno federal en los estados desde ma\u00f1ana empiezan poner m\u00f3dulos donde se van a llevar a cabo estos actos para que tambi\u00e9n con sana distancia con todos los cuidados sanitarios se entreguen por escrito las peticiones si los conservadores quieren hacerse notar si quieren hacer bulla si quieren hacer ruido para este mostrar de que nos estamos cuidando los protocolos de salud pues este van a ir a nuestros actos pero el que vaya a nuestros actos pues se va a afectarnos nada m\u00e1s para que se sepa este no estoy seguro que la gente va a respetar como siempre las indicaciones de todas maneras vamos a tener una baya con sana distancia para que no haya aglomeraciones que no se logre ese prop\u00f3sito de que este hay aglomeraciones signos contagiemos y sobre todo qu\u00e9 de all\u00e1 la denuncia de nuestros adversarios entonces que la gente sea respetuosa y lo mismo a nuestros adversarios que no son nuestros enemigos pedirles que tambi\u00e9n se porten bien pedirles que nos ayuden una vez que ya termine la pandemia pues de nuevo no ya podemos reiniciar la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica mediante el debate y el di\u00e1logo entonces vamos a estar el lunes en quien te agarro el martes en yucat\u00e1n en media tenemos en la ma\u00f1ana la red de seguridad de la red de prensa y luego el banderazo en el tramo que corresponde a yucat\u00e1n el mi\u00e9rcoles campeche se hace exactamente lo mismo en la ma\u00f1ana regi\u00f3n de seguridad conferencia y banderas o al tramo correspondiente del tren mayo el jueves la reuni\u00f3n de seguridad de chiapas se va a celebrar en palenque y tambi\u00e9n va a ser la conferencia y ah\u00ed tambi\u00e9n el banderazo de el tramo correspondiente a chiapas y tabasco del tren mayo el viernes y hermosa tabasco en la ma\u00f1ana al mediod\u00eda es una visita de supervisi\u00f3n en dos bocas donde estamos construyendo la refiner\u00eda y ese mismo d\u00eda por la tarde noche una supervisi\u00f3n a el puerto de coatzacoalcos el s\u00e1bado no hay reuni\u00f3n de seguridad no hay de prensa pero s\u00ed dos visitas una una planta a un tren de refinaci\u00f3n en cangrejera y la visita la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n por el plan de rehabilitaci\u00f3n de esta refiner\u00eda el domingo tampoco hay actividad en la ma\u00f1ana no hay reuni\u00f3n de seguridad no hay informaci\u00f3n a medios este di\u00e1logo que tenemos de lunes a viernes pero si vamos a estar sayula de alem\u00e1n sayula de alem\u00e1n porque ah\u00ed naci\u00f3 el pap\u00e1 de el presidente miguel alem\u00e1n ah\u00ed hay un cruce de trenes hist\u00f3rico que se ha medias aguas ah\u00ed vamos a dar el banderazo de la modernizaci\u00f3n del tren del ismo esto a las 10 de la ma\u00f1ana el domingo igual no es paisanos este mitin no podemos se pueden informar porque se van a transmitir todos estos actos medios convencionales en redes sociales desde la casa se puede saber en qu\u00e9 va a consistir estos actos ya el domingo nos regresamos a la ciudad de m\u00e9xico para estar el lunes y toda la semana en la ciudad la siguiente semana hacemos lo mismo pero en cinco estados del norte y regresamos a la ciudad de m\u00e9xico una semana y de nuevo cinco estados m\u00e1s ese es el plan general yo voy a procurar por los que se preocupan de mi situaci\u00f3n y les agradezco sobre mis cuidados voy a trasladarme por tierra me va a llevar m\u00e1s tiempo pero tom\u00e9 esa decisi\u00f3n cuando menos en esta gira me voy a ir con tiempo porque voy a estar canc\u00fan voy a ir haciendo paradas este qued\u00e1ndome en el camino [M\u00fasica] hasta llegar a canc\u00fan el domingo para estar temprano lo mismo en el caso de me habitaci\u00f3n o la casa donde no voy a quedar este se va a cuidar para que no se infrinja no se viole ninguna norma que no porque va el presidente un hotel cerrado se abre y se da un mal ejemplo puede procurar este que me hosped\u00e9 lugares d\u00f3nde pueda hacerlo sin que tenga mucha comunicaci\u00f3n con otras personas o que haya este motivo para qu\u00e9 se relaje la disciplina en cuanto a y el turismo [M\u00fasica] ocupaci\u00f3n de hoteles todo de manera cuidadosa esto es lo que puedo explicar porque voy a la gira y no me espero porque tenemos que ir hacia la nueva normalidad tenemos que cuidarnos nueva normalidad como aqu\u00ed se ha dicho es ya no regresar a lo mismo tener mucho cuidado seguirnos cuidando todos como lo hemos hecho pero al mismo tiempo de hacia la normalidad econ\u00f3mica social cultural la convivencia que debemos de llevar a cabo lo que planteado aqu\u00ed esteban tenemos que unirnos si sana distancia por cuidado sanitario pero romper nuestras relaciones los lazos que nos unen como seres humanos en nuestras familias con los dem\u00e1s en sociedad volver a nuestra vida colectiva y all\u00e1 vamos y lo vamos a lograr con cuidado tambi\u00e9n si hay indisciplina y ah\u00ed rebrote este pues nos afecta a todos y se vuelven a tomar medidas sigue el sem\u00e1foro en rojo si nos portamos bien si nos cuidamos pues vamos a llegar a el prop\u00f3sito de que ya se reactiven todas las actividades diet\u00e9ticas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:43.743446"
}