{
    "video_id": "dJ4jXKfJXWU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dJ4jXKfJXWU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBnNTm7QJEWVO5Jc_4_cIWMCW9VWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dJ4jXKfJXWU",
    "video_title": "\u202aD\u00eda de la #FuerzaA\u00e9reaMexicana | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3270,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 60.35,
            "duration": 26.38
        },
        {
            "text": "carlos inici\u00f3 este evento con los",
            "start": 133.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 135.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 137.799,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 139.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 141.489,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 144.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.94,
            "duration": 19.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 176.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.2,
            "duration": 22.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.35,
            "duration": 19.23
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 235.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mi santa",
            "start": 268.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "integran la mesa de honor el general",
            "start": 275.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 277.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 280.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 291.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 295.21,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.66,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "ministro alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena",
            "start": 305.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representante oficial del presidente de",
            "start": 308.35,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 310.52,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 312.2,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 314.13,
            "duration": 12.58
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 322.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 326.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "doctor alejandro gertz manero fiscal",
            "start": 336.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "general de la republica",
            "start": 339.53,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 341.83,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 349.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 352.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a",
            "start": 361.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de mexico",
            "start": 364.09,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 367.42,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 374.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones y",
            "start": 377.199,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 379.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 386.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ballesteros secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 388.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 391.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 392.8,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 399.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 402.539,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "presidentes de las comisiones de defensa",
            "start": 410.569,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nacional de las c\u00e1maras de diputados y",
            "start": 412.52,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "senadores consejero jur\u00eddico del",
            "start": 414.8,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal funcionarios de las",
            "start": 417.499,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de",
            "start": 419.689,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "marina y presidentes municipales de",
            "start": 421.939,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tec\u00e1mac y de sumpango estado de mexico",
            "start": 424.58,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales en la",
            "start": 427.009,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "honrosa situaci\u00f3n de retiro agregados",
            "start": 429.499,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "militares acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 431.689,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades militares de este mando",
            "start": 433.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "territorial representantes de medios de",
            "start": 436.009,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general",
            "start": 438.139,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 440.599,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 453.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor a\u00e9reo manuel",
            "start": 455.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez comandante",
            "start": 458.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea har\u00e1 uso de la",
            "start": 461.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 463.17,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 479.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 482.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 485.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 489.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 491.55,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nacional admirante jose rafael ojeda",
            "start": 494.37,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 498.449,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente",
            "start": 502.419,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de la prensa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 506.09,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 508.16,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "senador mart\u00edn batres guadarrama",
            "start": 509.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 512.269,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores ministro alfredo",
            "start": 515.519,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez ortiz mena representante",
            "start": 518.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oficial del presidente de la suprema",
            "start": 521.789,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 523.979,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 527.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y gobernadores de los estados de m\u00e9xico",
            "start": 529.769,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 532.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del",
            "start": 534.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 537.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 539.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de esta",
            "start": 541.639,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "entidad y autoridades municipales",
            "start": 543.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "agregados militares acreditados en",
            "start": 547.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds veteranos de la segunda",
            "start": 549.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guerra mundial escuadr\u00f3n a\u00e9reo 201",
            "start": 553.22,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ciudadanos generales jefes oficiales y",
            "start": 557.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personal de tropa distinguida",
            "start": 560.029,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "concurrencia representante de los medios",
            "start": 562.73,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a todos buenos d\u00edas",
            "start": 565.79,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sean todos bienvenidos a esta ceremonia",
            "start": 571.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la que celebramos el 104 aniversario",
            "start": 574.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 577.54,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "nos sentimos honrados con la presencia",
            "start": 580.8,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del ciudadano presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 583.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicana y comandante supremo de las",
            "start": 586.019,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 588.839,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "el proceso de organizaci\u00f3n de la fuerza",
            "start": 593.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea comenz\u00f3 con una pieza clave",
            "start": 595.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante el desarrollo y evoluci\u00f3n de la",
            "start": 598.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana como resultado de",
            "start": 600.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las acciones en campa\u00f1a y de la naciente",
            "start": 604.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n",
            "start": 607.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en 1912 por acuerdo del presidente",
            "start": 609.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "francisco y madero se public\u00f3 el decreto",
            "start": 613.22,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero 428 referente a la exploraci\u00f3n",
            "start": 616.45,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "terrestre y a\u00e9rea y en general para",
            "start": 621.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "todas aquellas innovaciones que",
            "start": 625.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "coadyuven al proponen campa\u00f1a",
            "start": 626.96,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en ese decreto presidencial se reconoci\u00f3",
            "start": 631.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por primera vez la importancia de la",
            "start": 634.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds abri\u00e9ndose paso",
            "start": 637.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no solo por su efectividad en misiones",
            "start": 641.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de reconocimiento y el apoyo a las",
            "start": 644.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tropas sino tambi\u00e9n por acontecimientos",
            "start": 647.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos a nivel a nivel mundial",
            "start": 650.589,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que el 5 de febrero de 1915 el",
            "start": 654.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 658.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucionalista don venustiano",
            "start": 660.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "carranza envi\u00f3 a la secretaria de guerra",
            "start": 663.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y marina el acuerdo que textualmente",
            "start": 667.06,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "cita",
            "start": 669.52,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "libres de las \u00f3rdenes necesarias a fin",
            "start": 671.329,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que con esta fecha sea creada el arma",
            "start": 675.049,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de versi\u00f3n militar dentro del ej\u00e9rcito",
            "start": 678.769,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 681.649,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "nombr\u00e1ndose como su primer jefe al",
            "start": 684.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entonces mayor alberto leopoldo salinas",
            "start": 687.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 690.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "durante casi una d\u00e9cada los avances en",
            "start": 693.86,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "infraestructura y tecnolog\u00eda as\u00ed como la",
            "start": 696.8,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de unidades t\u00e1cticas y m\u00e1s",
            "start": 699.829,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "personal graduado como pilotos aviadores",
            "start": 702.649,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds permitieron que el arma",
            "start": 704.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de aviaci\u00f3n contar\u00e1 con una organizaci\u00f3n",
            "start": 709.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funcional que respondiera al avance",
            "start": 712.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utico suscit\u00e1ndose varios cambios",
            "start": 715.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en su denominaci\u00f3n como lo fueron",
            "start": 719.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "departamento aeron\u00e1utica",
            "start": 723.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en 1926 y departamento aeron\u00e1utico en",
            "start": 726.44,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "1932 cre\u00e1ndose adem\u00e1s los dos primeros",
            "start": 731.08,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "regimientos a\u00e9reos y el servicio de",
            "start": 735.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica mejorando su estructura",
            "start": 737.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica",
            "start": 740.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos estos acontecimientos y como",
            "start": 744.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consecuencia de la participaci\u00f3n de",
            "start": 746.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la segunda guerra mundial para",
            "start": 748.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responder a las compromisos y al honor",
            "start": 751.7,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 753.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sentaron las bases para que finalmente",
            "start": 755.79,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el 10 de febrero de 1944 la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 758.03,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mexicana se elevar\u00e1 a rango",
            "start": 764.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constitucional estableci\u00e9ndose como la",
            "start": 766.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tercera fuerza armada del pa\u00eds",
            "start": 769.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de esta fuerza armada",
            "start": 774.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se suscit\u00f3 con la participaci\u00f3n del",
            "start": 776.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n a\u00e9reo 201 en el teatro de",
            "start": 779.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "operaciones del pac\u00edfico al alcanzar el",
            "start": 783.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "grado m\u00e1ximo de perfeccionamiento y",
            "start": 785.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conjugar el trabajo de equipo entre",
            "start": 788.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pilotos y t\u00e9cnicos vi\u00e9ndose coronado su",
            "start": 791.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esfuerzo con la victoria y el",
            "start": 795.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "reconocimiento internacional",
            "start": 797.79,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "por 104 a\u00f1os las actividades",
            "start": 802.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrolladas por las mujeres y los",
            "start": 804.829,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hombres del aire han dado muestra del",
            "start": 807.419,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esfuerzo y dedicaci\u00f3n puestos de",
            "start": 810.689,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manifiesto para el cumplimiento de cada",
            "start": 813.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una de las misiones que la naci\u00f3n",
            "start": 816.119,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 818.489,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "anteponiendo la vocaci\u00f3n de servicio y",
            "start": 820.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "siempre con el mismo objetivo trabajar",
            "start": 823.12,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para y por el pueblo de mexico",
            "start": 826.54,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "para las y los soldados del aire el",
            "start": 830.66,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las tareas encomendadas",
            "start": 833.629,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siempre ha sido un deber absoluto",
            "start": 835.899,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "coadyuvando con ello al mantenimiento de",
            "start": 839.529,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "la ciudad interior y prestando apoyo a",
            "start": 842.509,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "las autoridades civiles de los tres",
            "start": 845.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno",
            "start": 848.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una de las actividades m\u00e1s",
            "start": 851.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "loables y que nos llena de orgullo",
            "start": 854.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es el auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 858.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mediante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 y",
            "start": 860.37,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "contribuyendo en la evacuaci\u00f3n de",
            "start": 864.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "personas afectadas transporte de v\u00edveres",
            "start": 867.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y medicamentos a las zonas aisladas o de",
            "start": 870.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso a trav\u00e9s del",
            "start": 873.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "establecimiento de puentes a\u00e9reos la",
            "start": 876.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de incendios forestales",
            "start": 879.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n y labor social entre otras",
            "start": 882.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 887.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los que integramos esta fuerza armada le",
            "start": 889.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "manifestamos nuestra lealtad respeto y",
            "start": 892.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n tenga usted la certeza que",
            "start": 896.35,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "cada acto de nuestra instituci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 899.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizada conforme a los lineamientos",
            "start": 902.649,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "planteados en su administraci\u00f3n siempre",
            "start": 904.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bajo los l\u00edmites que establece la ley",
            "start": 909.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con apego irrestricto a los derechos",
            "start": 911.7,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "humanos haciendo patente nuestro",
            "start": 915.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compromiso hacia la patria la sociedad y",
            "start": 918.519,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 922.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y general secretario le reiteramos",
            "start": 925.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad y vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 928.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para continuar trabajando hombro a",
            "start": 930.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hombro con nuestros hermanos del",
            "start": 933.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la armada de m\u00e9xico para",
            "start": 936.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cumplir con entereza todas las misiones",
            "start": 939.61,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que nos asignen",
            "start": 942.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores para quien exportamos",
            "start": 944.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las alas de la fuerza a\u00e9rea no hay mayor",
            "start": 947.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que la del deber cumplido",
            "start": 951.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "servir a la sociedad servir a los",
            "start": 955.82,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mexicanos s\u00f3lo con la suma de voluntades",
            "start": 958.73,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "podremos construir la naci\u00f3n que todos",
            "start": 963.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "anhelamos",
            "start": 966.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y hombres del aire los antecedentes",
            "start": 969.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que nuestros compatriotas nos",
            "start": 973.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han legado llenan de gloria a la naci\u00f3n",
            "start": 976.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y es nuestro deber continuar sirviendo a",
            "start": 979.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con disciplina y abnegaci\u00f3n para",
            "start": 983.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ejemplo de las tenido las generaciones",
            "start": 987.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "venideras",
            "start": 990.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el marco de este desayuno reforzamos",
            "start": 992.6,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "los lazos de amistad con la sociedad",
            "start": 995.63,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la la cohesi\u00f3n nacional",
            "start": 998.139,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "que coadyuve al agradecimiento de",
            "start": 1000.899,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo del instituto armado y de",
            "start": 1003.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la patria muchas gracias",
            "start": 1007.12,
            "duration": 20.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1009.63,
            "duration": 18.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1030.81,
            "duration": 26.32
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1054.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todo fue as\u00ed",
            "start": 1060.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1066.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todo fue as\u00ed",
            "start": 1070.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por ella",
            "start": 1073.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed",
            "start": 1079.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo fue por ella",
            "start": 1082.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1084.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todo fue as\u00ed",
            "start": 1089.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y todo por ella",
            "start": 1092.53,
            "duration": 14.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1095.06,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1112.17,
            "duration": 24.39
        },
        {
            "text": "todo fue as\u00ed todo fue as\u00ed",
            "start": 1123.69,
            "duration": 18.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1136.56,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "todo fue as\u00ed",
            "start": 1143.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todo fue para ella",
            "start": 1145.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1152.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1154.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1160.65,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1164.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.4,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1179.39,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor",
            "start": 1184.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se les invita a observar un v\u00eddeo",
            "start": 1189.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1191.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1202.809,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana tiene su origen",
            "start": 1205.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en 1910 cuando alberto braniff efect\u00faa",
            "start": 1208.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el primer vuelo en m\u00e9xico y am\u00e9rica",
            "start": 1211.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "latina",
            "start": 1213.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "posteriormente la aviaci\u00f3n militar se",
            "start": 1214.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 en la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1216.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "utiliz\u00e1ndose aviones incluso antes de la",
            "start": 1218.44,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "primera guerra mundial el presidente",
            "start": 1221.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "madero se convirti\u00f3 en el primer",
            "start": 1222.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandatario en el mundo en realizar un",
            "start": 1225.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vuelo al participar en una exhibici\u00f3n",
            "start": 1227.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea en 1911 en 1914 el capit\u00e1n gustavo",
            "start": 1229.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "salinas a bordo del biplano sonora",
            "start": 1234.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bombardeo el buque huertista guerrero",
            "start": 1236.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hecho que se registr\u00f3 como el primer",
            "start": 1239.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "combate aeronaval en el mundo don",
            "start": 1241.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "venustiano carranza primer jefe del",
            "start": 1243.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista orden\u00f3 el 5",
            "start": 1245.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de febrero de 1915 la creaci\u00f3n del arma",
            "start": 1248.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de aviaci\u00f3n militar dentro de dicho",
            "start": 1251.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y en noviembre del mismo a\u00f1o se",
            "start": 1254.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 la escuela nacional de",
            "start": 1256.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n y talleres nacionales de",
            "start": 1258.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "construcciones aeron\u00e1uticas en los",
            "start": 1260.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "campos de valbuena de la ciudad de",
            "start": 1262.67,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1264.62,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "iniciando as\u00ed la producci\u00f3n de",
            "start": 1265.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aeroplanos motores y h\u00e9lices como lan",
            "start": 1267.5,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1270.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de febrero de 1944 el arma de aviaci\u00f3n",
            "start": 1271.309,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "militar cambi\u00f3 su nombre a fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1275.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mexicana en la segunda guerra mundial la",
            "start": 1277.789,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1280.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "expedicionaria mexicana en la liberaci\u00f3n",
            "start": 1282.379,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de filipinas cubri\u00f3 de honor el l\u00e1baro",
            "start": 1284.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "patrio en 1946 se cre\u00f3 el estado mayor",
            "start": 1287.059,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo y en 1959 se construy\u00f3 el colegio",
            "start": 1291.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del aire en zapopan jalisco",
            "start": 1295.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "posteriormente se adquirieron los",
            "start": 1297.37,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "primeros helic\u00f3pteros y aviones a",
            "start": 1299.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n iniciando as\u00ed la era jet en la",
            "start": 1301.009,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea en las \u00faltimas d\u00e9cadas del",
            "start": 1304.19,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "siglo 20 se adquirieron los aviones",
            "start": 1306.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "supers\u00f3nicos f5 pilatus pc-7 para",
            "start": 1308.539,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entrenamiento y ataque ligero c-130",
            "start": 1311.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "h\u00e9rcules y boeing 727 para transporte y",
            "start": 1314.389,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan dn3 en asimismo se",
            "start": 1317.419,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 la flota de helic\u00f3pteros",
            "start": 1321.499,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adquiriendo se equipos del 2 12 md 530",
            "start": 1323.409,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "efe o h 60 blackhawk y helic\u00f3pteros",
            "start": 1327.86,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "rusos entre",
            "start": 1331.429,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se incorporaron nuevas bases",
            "start": 1332.999,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas y se ampliaron algunas ya",
            "start": 1335.579,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "existentes en el siglo 21 las recientes",
            "start": 1337.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "adquisiciones incorporaron material de",
            "start": 1340.649,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00faltima generaci\u00f3n destacando los aviones",
            "start": 1342.989,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de transporte casa 295 c-27j spartan y",
            "start": 1345.629,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "boing 737 800 de vigilancia a\u00e9rea y",
            "start": 1350.219,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transporte de personal king air 350 de",
            "start": 1353.579,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entrenamiento prop 120 esp y tcs",
            "start": 1356.939,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asimismo se adquirieron helic\u00f3pteros",
            "start": 1360.919,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "multiprop\u00f3sito s 725 cougar o h 60 m 407",
            "start": 1363.509,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gx y augusta 109",
            "start": 1369.119,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se a\u00f1adieron sistemas a\u00e9reos no",
            "start": 1371.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tripulados y se adquirieron nuevos",
            "start": 1373.439,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "radares de largo alcance para proteger a",
            "start": 1375.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n garantizar la soberan\u00eda del",
            "start": 1377.939,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territorio y espacio a\u00e9reo nacional as\u00ed",
            "start": 1380.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como preservar las \u00e1reas vitales del",
            "start": 1383.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la fuerza a\u00e9rea se compone de 11",
            "start": 1384.929,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil 793 elementos incluyendo 1.337",
            "start": 1387.989,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mujeres fortaleciendo as\u00ed la cultura de",
            "start": 1392.759,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero",
            "start": 1395.219,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuenta con 354 aeronaves y 11 sistemas",
            "start": 1397.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos no tripulados para realizar",
            "start": 1400.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas de vigilancia y",
            "start": 1402.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa del espacio a\u00e9reo nacional apoyo",
            "start": 1404.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo a fuerzas de superficie",
            "start": 1407.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reconocimiento a\u00e9reo transporte de",
            "start": 1409.78,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "personal y material lanzamiento de",
            "start": 1412.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "paracaidistas operaciones con fuerzas",
            "start": 1414.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "especiales b\u00fasqueda y rescate apoyo a la",
            "start": 1416.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil combate incendios",
            "start": 1420.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "forestales",
            "start": 1422.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de enervantes",
            "start": 1423.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria internacional",
            "start": 1425.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actividades c\u00edvico militares entre otras",
            "start": 1427.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para reducir la dependencia del",
            "start": 1430.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "extranjero se cre\u00f3 el grupo de",
            "start": 1432.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 1434.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea el cual busca",
            "start": 1436.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "implementar herramientas tecnol\u00f3gicas",
            "start": 1439.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proyectos y estrategias de investigaci\u00f3n",
            "start": 1441.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aeroespacial a fin de solventar",
            "start": 1443.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesidades de las fuerzas armadas por",
            "start": 1445.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que han desarrollado entrenadores de",
            "start": 1448.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vuelo sistemas de mira y blindaje",
            "start": 1449.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asimismo se encuentra en desarrollo un",
            "start": 1452.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sistema a\u00e9reo no tripulado entre otros",
            "start": 1454.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "proyectos de cara a los retos y desaf\u00edos",
            "start": 1457.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "globales la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1459.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "prepara mediante una visi\u00f3n nacionalista",
            "start": 1462.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesional de integraci\u00f3n y trabajo",
            "start": 1464.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "coordinado con las fuerzas armadas de",
            "start": 1467.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tierra y mar en coadyuvancia con",
            "start": 1470.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dependencias y autoridades civiles los",
            "start": 1472.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "integrantes de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1475.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos de ser parte del",
            "start": 1476.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n que busca consolidar",
            "start": 1479.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las aspiraciones de seguridad",
            "start": 1482.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tranquilidad y desarrollo social del",
            "start": 1484.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico estamos comprometidos",
            "start": 1487.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con los principios de respeto a los",
            "start": 1489.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "derechos humanos legalidad austeridad",
            "start": 1492.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "honestidad y combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1495.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siempre con",
            "start": 1497.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y lanza",
            "start": 1501.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1503.99,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo",
            "start": 1508.58,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alusivo de la feria aeroespacial",
            "start": 1511.399,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1522.57,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds de oportunidades que se abre al",
            "start": 1533.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mundo hoy nuestro pa\u00eds se consolida en",
            "start": 1535.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el sector aerospacial como una regi\u00f3n",
            "start": 1538.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica mundial convirti\u00e9ndose en la",
            "start": 1540.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejor pista de aterrizaje para esta",
            "start": 1542.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "industria que ha crecido a una tasa del",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "14% anual en los \u00faltimos a\u00f1os apoyada",
            "start": 1547.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por la feria aeroespacial m\u00e9xico la",
            "start": 1550.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional abri\u00f3",
            "start": 1553.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las puertas de la base militar n\u00famero",
            "start": 1555.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "uno en santa lucia mexico organizando a",
            "start": 1557.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la fuerza a\u00e9rea mexicana la",
            "start": 1560.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primera edici\u00f3n de la feria aerospacial",
            "start": 1562.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexico en el 2015 con la participaci\u00f3n",
            "start": 1564.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 240 empresas l\u00edderes de 16 pa\u00edses",
            "start": 1567.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "realizando 3.500 encuentros de negocios",
            "start": 1570.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y con la asistencia de m\u00e1s de 32 mil",
            "start": 1573.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visitantes especializados en su segunda",
            "start": 1575.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n en el 2017 cont\u00f3 con la",
            "start": 1578.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de 505 empresas de 35",
            "start": 1581.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se realizaron 4600 encuentros de",
            "start": 1584.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "negocios organizados por bici",
            "start": 1587.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "air space y m\u00e9xico no asistiendo 45.000",
            "start": 1590.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "visitantes especializados y cerrando",
            "start": 1593.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dicho evento con un espect\u00e1culo a\u00e9reo",
            "start": 1596.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 220 mil personas se llev\u00f3 a",
            "start": 1598.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cabo el segundo seminario de inversi\u00f3n",
            "start": 1602.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "extranjera en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1604.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda y la federaci\u00f3n",
            "start": 1606.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicana de la industria aerospacial la",
            "start": 1608.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera cumbre aerospacial mexico",
            "start": 1611.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "uniendo fuerzas con la secretaria de",
            "start": 1613.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes la direcci\u00f3n",
            "start": 1615.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general de aeron\u00e1utica civil y",
            "start": 1618.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aeropuertos y servicios auxiliares as\u00ed",
            "start": 1620.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como servicios a la navegaci\u00f3n en el",
            "start": 1622.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo mexicano en donde se",
            "start": 1624.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "realizaron conferencias maestras y",
            "start": 1627.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "paneles con personalidades de",
            "start": 1629.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "asociaciones internacionales de",
            "start": 1631.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica se realiz\u00f3 el segundo ciclo",
            "start": 1633.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de conferencias t\u00e9cnicas y el segundo",
            "start": 1635.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "foro de educaci\u00f3n aerospacial con la",
            "start": 1638.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de conferencistas y",
            "start": 1640.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "panelistas de pa\u00edses como canad\u00e1 israel",
            "start": 1642.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eeuu francia y espa\u00f1a donde tambi\u00e9n",
            "start": 1644.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participaron 42 instituciones educativas",
            "start": 1648.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 el seminario de sinergia",
            "start": 1651.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en industrias aeroespaciales y de",
            "start": 1654.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "defensa m\u00e9xico-brasil participando",
            "start": 1656.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "funcionarios de alto nivel a fin de",
            "start": 1659.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consolidar esfuerzos de cooperaci\u00f3n y",
            "start": 1661.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para proyectos conjuntos",
            "start": 1662.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica el sector de",
            "start": 1665.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la aviaci\u00f3n mexicana es la d\u00e9cima",
            "start": 1668.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segunda m\u00e1s grande del mundo en el 2018",
            "start": 1669.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la industria aeron\u00e1utica de m\u00e9xico",
            "start": 1672.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el 17 por ciento y export\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 1674.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "8.5 billones de d\u00f3lares proyectando a la",
            "start": 1677.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda que para el 2025",
            "start": 1681.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la industria se coloque como la n\u00famero",
            "start": 1683.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "10 del mundo con 400 empresas",
            "start": 1686.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "establecidas en el pa\u00eds generando m\u00e1s de",
            "start": 1688.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "110.000 empleos directos exportando m\u00e1s",
            "start": 1691.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 12 billones de d\u00f3lares en el 2019 la",
            "start": 1694.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tercera edici\u00f3n de la feria aeroespacial",
            "start": 1697.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico espera la participaci\u00f3n de 580",
            "start": 1699.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "empresas de 40 pa\u00edses 60 aeronaves en",
            "start": 1703.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n est\u00e1tica la asistencia de 50",
            "start": 1706.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mil visitantes especializados y que se",
            "start": 1709.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "logre alcanzar los 6 mil encuentros de",
            "start": 1711.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "negocios todo ello con el firme",
            "start": 1713.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de convertir a la fama ex 2019",
            "start": 1715.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como el catalizador de la industria",
            "start": 1718.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aerospacial mexicana y principal de",
            "start": 1720.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' con la capacidad de la",
            "start": 1723.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional en la",
            "start": 1725.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y promoci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1727.7,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "potencial hacia",
            "start": 1729.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el mundo hoy comenzamos una nueva era en",
            "start": 1730.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la feria aerospacial m\u00e9xico 2019",
            "start": 1733.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contribuyendo con las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1735.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del gobierno federal en l\u00edneas de acci\u00f3n",
            "start": 1738.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fundamentales como el programa 'j\u00f3venes",
            "start": 1740.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro brindando",
            "start": 1742.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n mediante el foro de",
            "start": 1744.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n aerospacial para que ingresen",
            "start": 1746.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a la industria aeron\u00e1utica y de",
            "start": 1748.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mantenimiento de aeronaves fortaleciendo",
            "start": 1750.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las relaciones binacionales con canad\u00e1",
            "start": 1753.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ha sido designado como invitado",
            "start": 1755.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de honor e incrementar\u00e1 el comercio con",
            "start": 1758.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el sector aeron\u00e1utico y cooperaci\u00f3n",
            "start": 1760.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica el apoyo a las peque\u00f1as y",
            "start": 1761.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medianas industrias a trav\u00e9s de precios",
            "start": 1764.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "preferenciales y asesor\u00eda para su",
            "start": 1766.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a la cadena de suministros",
            "start": 1768.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del sector aeron\u00e1utico incluyendo a la",
            "start": 1770.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "academia dependencias del gobierno",
            "start": 1772.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federal y organismos aeron\u00e1utico sin",
            "start": 1774.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fines de lucro mediante el otorgamiento",
            "start": 1776.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de espacios de exposici\u00f3n para promover",
            "start": 1778.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus negocios ampliando sus expectativas",
            "start": 1781.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de crecimiento y desarrollo en",
            "start": 1783.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "encuentros de negocios",
            "start": 1785.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y promueve la innovaci\u00f3n diversificaci\u00f3n",
            "start": 1787.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "e inclusi\u00f3n a trav\u00e9s de seminarios de",
            "start": 1789.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera y de migraci\u00f3n al",
            "start": 1792.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sector aeron\u00e1utico y as\u00ed contribuye con",
            "start": 1794.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los objetivos propuestos por la",
            "start": 1797.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda m\u00e9xico pa\u00eds de",
            "start": 1799.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oportunidades para aterrizar grandes",
            "start": 1802.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyectos y despegar al mundo de la",
            "start": 1804.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "industria aeron\u00e1utica y de defensa la",
            "start": 1807.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional abre",
            "start": 1810.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las salas de mexico e invita a la",
            "start": 1812.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunidad aeron\u00e1utica nacional e",
            "start": 1815.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "internacional a participar en la comex",
            "start": 1817.1,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "2019 bienvenidos",
            "start": 1821.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1826.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1831.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1833.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1835.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1838.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1843.73,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1855.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 1859.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 1864.33,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1867.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 1871.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 1873.44,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "participar en este desayuno",
            "start": 1876.14,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "a conmemorar un aniversario m\u00e1s",
            "start": 1880.899,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 1886.119,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1890.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se conoce la historia",
            "start": 1893.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1896.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tanto fuerza",
            "start": 1899.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1902.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la fuerza a ella",
            "start": 1905.549,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 1908.419,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "se inicia",
            "start": 1911.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 1915.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el presidente francisco y madero el",
            "start": 1919.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1923.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como posteriormente",
            "start": 1927.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con el presidente carranza",
            "start": 1932.63,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "se promueve la escuela",
            "start": 1936.679,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de pilotos",
            "start": 1940.999,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1943.59,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 1947.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el 1er",
            "start": 1950.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vuelo militar",
            "start": 1952.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n sonora",
            "start": 1956.429,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo relevante de la participaci\u00f3n",
            "start": 1961.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los comandantes",
            "start": 1969.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "salinas carranza",
            "start": 1972.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1976.23,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 1978.169,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1981.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "constituye esta fuerza",
            "start": 1982.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1987.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pasa a formar parte integral",
            "start": 1989.21,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas 1944",
            "start": 1993.35,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "con el presidente \u00e1vila camacho",
            "start": 1999.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la labor destacad\u00edsima",
            "start": 2005.639,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "el hecho hist\u00f3rico m\u00e1s importante",
            "start": 2011.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 2017.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n en la segunda guerra",
            "start": 2021.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2024.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del escuadr\u00f3n 201",
            "start": 2025.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2030.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con placer poder",
            "start": 2033.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "e informarles",
            "start": 2036.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que hay todav\u00eda",
            "start": 2039.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2044.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y militares",
            "start": 2047.73,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de ese escuadr\u00f3n que sobrevive",
            "start": 2050.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2054.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes tres de ellos",
            "start": 2056.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el teniente",
            "start": 2068.359,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "de fuerza a\u00e9rea que liberto ca\u00f1ete l\u00f3pez",
            "start": 2070.829,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "el sargento fernando nava y mucha",
            "start": 2076.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y el sargento",
            "start": 2084.879,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ernesto mart\u00ednez trujillo",
            "start": 2088.03,
            "duration": 14.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2091.57,
            "duration": 15.85
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante este convivio",
            "start": 2102.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "este encuentro",
            "start": 2107.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2109.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los integrantes de las",
            "start": 2112.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2116.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 2118.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n aprovechar",
            "start": 2121.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para informarles",
            "start": 2125.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por el apoyo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2130.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "defensa y de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2133.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2137.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 2139.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "construir aqu\u00ed en esta base militar de",
            "start": 2142.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 2146.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de nuevo aeropuerto civil para la ciudad",
            "start": 2148.7,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2154.31,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con este nuevo aeropuerto",
            "start": 2158.05,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se va a resolver el problema",
            "start": 2161.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la saturaci\u00f3n",
            "start": 2164.93,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del aeropuerto benito ju\u00e1rez de la",
            "start": 2167.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciudad de pek\u00edn",
            "start": 2170.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2174.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2176.61,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a respetar",
            "start": 2179.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tanto instalaciones",
            "start": 2183.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2188.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la pista",
            "start": 2190.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este aeropuerto militar de santa lucia",
            "start": 2193.95,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "como las unidades habitacionales",
            "start": 2197.839,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer nada",
            "start": 2202.51,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "sin dejar",
            "start": 2207.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2210.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "establecida la zona habitacional",
            "start": 2214.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de 'santa luc\u00eda'",
            "start": 2219.109,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso",
            "start": 2231.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de tener funcionando este nuevo",
            "start": 2234.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2237.12,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en tres a\u00f1os",
            "start": 2241.0,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "y por esta decisi\u00f3n",
            "start": 2246.14,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en momentos se torn\u00f3 pol\u00e9mica",
            "start": 2249.56,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque significa",
            "start": 2255.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cancelar la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 2257.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del lago de texcoco",
            "start": 2260.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 2263.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar",
            "start": 2265.97,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "alrededor de 100.000 millones de pesos",
            "start": 2269.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este nuevo aeropuerto",
            "start": 2276.31,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "va a estar",
            "start": 2281.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "administrado por la secretar\u00eda de la",
            "start": 2283.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2287.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "desde luego con la normatividad de la",
            "start": 2291.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 2295.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "trasportes",
            "start": 2297.69,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2299.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la renta los beneficios del nuevo",
            "start": 2301.21,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "aeropuerto civil de santa lucia",
            "start": 2304.81,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "van a hacer",
            "start": 2310.53,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "transferidos a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2313.089,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "defensa para fortalecer las finanzas",
            "start": 2316.729,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n tan importante para el",
            "start": 2321.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2326.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un plan",
            "start": 2338.54,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "de manejo",
            "start": 2341.319,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "integral de aeropuertos",
            "start": 2345.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2349.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se va a rehabilitar",
            "start": 2351.35,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 2354.87,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2357.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a modernizar",
            "start": 2359.559,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2362.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por ejemplo el hangar presidencial",
            "start": 2364.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es la base tambi\u00e9n del ej\u00e9rcito todo ese",
            "start": 2370.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "espacio se va a convertir en una nueva",
            "start": 2374.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "terminal",
            "start": 2376.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto benito ju\u00e1rez se van a",
            "start": 2380.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "mejorar las pistas",
            "start": 2384.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se va a ser moderno funcional",
            "start": 2387.42,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz el aeropuerto benito ju\u00e1rez",
            "start": 2391.71,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando tambi\u00e9n porque hay una",
            "start": 2397.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 2401.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobernador del",
            "start": 2403.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico alfredo del mazo que",
            "start": 2406.34,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 2408.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para eficientar el aeropuerto de toluca",
            "start": 2416.67,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2422.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiene poco uso",
            "start": 2425.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "utilizan ese aeropuerto actualmente",
            "start": 2431.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 2435.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "600.000",
            "start": 2437.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "viajeros",
            "start": 2440.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y tiene capacidad para 8 millones",
            "start": 2441.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y viajeros",
            "start": 2447.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para transportar",
            "start": 2450.37,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a 8 millones de pasajeros",
            "start": 2452.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n parte del sistema",
            "start": 2456.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aeroportuario",
            "start": 2459.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 2461.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con el ciudadano gobernador",
            "start": 2467.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hidalgo que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a mar",
            "start": 2471.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "falla",
            "start": 2474.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2480.96,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2482.779,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "viendo la posibilidad de disponer en el",
            "start": 2485.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mediano a largo plazo",
            "start": 2489.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de un terreno en tizayuca de alrededor",
            "start": 2491.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de 700 hect\u00e1reas",
            "start": 2495.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "900 hect\u00e1reas de modo que ahora ya hasta",
            "start": 2498.839,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "nos van a sobrar este",
            "start": 2502.809,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "terrenos para resolver el problema de la",
            "start": 2506.46,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de la actual radio fuerte",
            "start": 2511.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el utilizar el aeropuerto militar de",
            "start": 2515.369,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "santa lucia como aeropuerto civil no es",
            "start": 2518.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "algo nuevo",
            "start": 2522.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2529.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desconocen qu\u00e9",
            "start": 2531.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se emiti\u00f3 un decreto presidencial",
            "start": 2537.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en 1978",
            "start": 2542.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta base",
            "start": 2549.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "militar funcionar\u00e1 como aeropuerto civil",
            "start": 2551.75,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "existe el decreto",
            "start": 2556.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todo esto se omiti\u00f3",
            "start": 2560.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a decir",
            "start": 2563.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que era imposible que funcionaran los",
            "start": 2566.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dos aeropuertos el de la ciudad de",
            "start": 2569.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico y el de santa lucia que iba a",
            "start": 2572.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "haber interferencia a\u00e9rea",
            "start": 2575.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se acudi\u00f3 a",
            "start": 2577.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "organismos internacionales para qu\u00e9",
            "start": 2580.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 2585.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2588.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda se usar\u00e1 como aeropuerto",
            "start": 2589.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2593.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "existiendo un decreto para \u00e9stos",
            "start": 2595.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y ahora desde luego dict\u00e1menes en el",
            "start": 2599.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sentido de que no existe ning\u00fan problema",
            "start": 2602.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no solo desde 1978 que no hab\u00eda tanto",
            "start": 2606.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "avance la tecnolog\u00eda como hay ahora para",
            "start": 2610.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que no exista ning\u00fan problema de",
            "start": 2614.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interferencia",
            "start": 2617.49,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "yo estoy muy satisfecho con la",
            "start": 2620.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n el apoyo el respaldo de",
            "start": 2625.33,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2629.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho",
            "start": 2633.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9n ayudando cooperando",
            "start": 2637.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a resolver",
            "start": 2642.34,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "esta demanda de tener la posibilidad de",
            "start": 2644.79,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "transportar a m\u00e1s pasajeros por la v\u00eda",
            "start": 2651.119,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 2655.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y comentaba alguien al secretario",
            "start": 2659.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lu\u00eds cresencio",
            "start": 2665.14,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2668.849,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "importante considerar",
            "start": 2671.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda",
            "start": 2677.77,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "lo que va a seguir siendo la pista a\u00e9rea",
            "start": 2682.04,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "militar santa lucia llevar\u00e1 el nombre",
            "start": 2687.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "el comandante",
            "start": 2693.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "salinas carranza",
            "start": 2696.76,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "uno de los pilotos m\u00e1s importantes",
            "start": 2700.95,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pionero de la",
            "start": 2704.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2708.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y que el aeropuerto civil",
            "start": 2710.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de santaluc\u00eda",
            "start": 2714.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevar el nombre del general felipe",
            "start": 2716.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 2719.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque felipe \u00e1ngel",
            "start": 2722.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por ser un ejemplo a seguir",
            "start": 2731.89,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "un estudiante destacado del colegio",
            "start": 2736.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2740.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser director del colegio",
            "start": 2742.47,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2745.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 libros",
            "start": 2746.54,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sobre artiller\u00eda que todav\u00eda son libros",
            "start": 2749.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de consulta",
            "start": 2753.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s un hombre culto",
            "start": 2757.42,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y con principios con ideales",
            "start": 2762.02,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "adhiri\u00f3 al movimiento maderista",
            "start": 2766.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "filial",
            "start": 2772.39,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "al presidente madero",
            "start": 2774.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2779.369,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2782.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el ejemplo",
            "start": 2784.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2787.39,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s claro de qu\u00e9",
            "start": 2789.869,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "se puede ser",
            "start": 2796.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 2798.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 2801.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y militar",
            "start": 2803.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 esa lecci\u00f3n",
            "start": 2808.339,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2813.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo mandaron a combatir a los zapatistas",
            "start": 2815.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo que otros",
            "start": 2820.97,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "comandantes militares no arras\u00f3 a los",
            "start": 2823.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueblos no quem\u00f3 pueblos",
            "start": 2826.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "busco siempre el di\u00e1logo y la",
            "start": 2830.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 2833.65,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "una actitud distinta pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 2836.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuando la convenci\u00f3n de aguascalientes",
            "start": 2839.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que le toc\u00f3 a \u00e9l representar el villismo",
            "start": 2841.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y lo mandaron a ver a los zapatistas",
            "start": 2847.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para que participaran en la convenci\u00f3n",
            "start": 2850.839,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "a pesar de que hab\u00eda ido a combatirlos",
            "start": 2854.36,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los recibieron los respetaron recordando",
            "start": 2857.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "su gesto",
            "start": 2861.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 2864.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por eso es muy grande",
            "start": 2867.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2871.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "subo bombilla",
            "start": 2873.819,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda villa",
            "start": 2878.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "queda la \u00fanica persona",
            "start": 2880.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "le contradec\u00eda al \u00fanico",
            "start": 2887.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le permit\u00ed a contradecirle el \u00fanico",
            "start": 2892.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo enfrentaba que le contradec\u00eda y que",
            "start": 2899.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estaba vivo",
            "start": 2902.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "le ten\u00eda villa un gran respeto grada",
            "start": 2907.31,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2913.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el 26 de noviembre",
            "start": 2916.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se cumplen 100 a\u00f1os de su fusilamiento",
            "start": 2920.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 2019",
            "start": 2926.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo fusilan el 26 de noviembre",
            "start": 2930.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de 1919",
            "start": 2934.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "injustamente",
            "start": 2937.69,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de su asesinato vamos",
            "start": 2940.33,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "recordar lo poni\u00e9ndole el nombre del",
            "start": 2945.71,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto civil de santa lucia el",
            "start": 2949.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nombre del general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2953.39,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2957.36,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "muchas felicidades a todas a todos vamos",
            "start": 2965.89,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando de manera conjunta",
            "start": 2970.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con las fuerzas armadas",
            "start": 2974.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2977.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "uniformado nos est\u00e1 ayudando en la",
            "start": 2982.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2986.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica el pa\u00eds",
            "start": 2988.77,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 2991.48,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "una de las caracter\u00edsticas",
            "start": 2996.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "extraordinarias del ej\u00e9rcito mexicano es",
            "start": 2998.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "su lealtad",
            "start": 3003.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "su lealtad en el sentido m\u00e1s amplio",
            "start": 3006.109,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la lealtad al pueblo la lealtad a la",
            "start": 3011.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 3015.72,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante no solo la",
            "start": 3017.45,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "lealtad a los hombros a veces la lealtad",
            "start": 3021.109,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "a los hombres",
            "start": 3026.109,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en la abyecci\u00f3n",
            "start": 3028.68,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo que vale m\u00e1s es la lealtad a los",
            "start": 3031.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "principios a los ideales la lealtad al",
            "start": 3035.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "pueblo la lealtad a la patria",
            "start": 3038.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este es un ej\u00e9rcito lo he dicho en otras",
            "start": 3043.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ocasiones y lo repito ahora surgido del",
            "start": 3046.22,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3048.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y un ej\u00e9rcito",
            "start": 3050.07,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 3053.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a las autoridades civiles nunca este",
            "start": 3054.68,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ha dado un golpe de estado",
            "start": 3059.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3064.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se ha rebelado en contra de una",
            "start": 3066.18,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "autoridad civil me refiero al nuevo",
            "start": 3070.79,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito al que surgi\u00f3 despu\u00e9s del",
            "start": 3074.91,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuartelazo",
            "start": 3078.51,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en 1913",
            "start": 3080.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano una gran",
            "start": 3082.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del estado nacional",
            "start": 3085.45,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "felicidades a todas y a todos",
            "start": 3089.89,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que viva el ej\u00e9rcito y que viva la",
            "start": 3092.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana que viva m\u00e9xico",
            "start": 3095.57,
            "duration": 23.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3099.64,
            "duration": 19.71
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se rendir\u00e1n los",
            "start": 3132.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 3135.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 3137.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3139.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "armadas se les invita a entonar nuestro",
            "start": 3141.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3144.56,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3147.19,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3148.59,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3154.64,
            "duration": 19.87
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3177.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3186.9,
            "duration": 53.809
        },
        {
            "text": "te agradece la asistencia a este evento",
            "start": 3243.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como",
            "start": 3245.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las distinguidas personalidades que",
            "start": 3247.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1aron que tengan todos un",
            "start": 3249.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3252.03,
            "duration": 15.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3254.3,
            "duration": 13.529
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] carlos inici\u00f3 este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento [M\u00fasica] mi santa integran la mesa de honor el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] ministro alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena representante oficial del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor alejandro gertz manero fiscal general de la republica [Aplausos] doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion licenciado alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador del estado de mexico [Aplausos] ingeniero javier jim\u00e9nez espri\u00fa secretario de comunicaciones y trasportes doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica [Aplausos] doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda presidentes de las comisiones de defensa nacional de las c\u00e1maras de diputados y senadores consejero jur\u00eddico del ejecutivo federal funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina y presidentes municipales de tec\u00e1mac y de sumpango estado de mexico tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales en la honrosa situaci\u00f3n de retiro agregados militares acreditados en nuestro pa\u00eds autoridades militares de este mando territorial representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de estado mayor a\u00e9reo manuel de jes\u00fas hern\u00e1ndez gonz\u00e1lez comandante de la fuerza a\u00e9rea har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional admirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la prensa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador mart\u00edn batres guadarrama presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena representante oficial del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n jefa de gobierno de la ciudad de mexico y gobernadores de los estados de m\u00e9xico hidalgo se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico funcionarios del gobierno de esta entidad y autoridades municipales agregados militares acreditados en nuestro pa\u00eds veteranos de la segunda guerra mundial escuadr\u00f3n a\u00e9reo 201 ciudadanos generales jefes oficiales y personal de tropa distinguida concurrencia representante de los medios de comunicaci\u00f3n a todos buenos d\u00edas sean todos bienvenidos a esta ceremonia en la que celebramos el 104 aniversario de la fuerza a\u00e9rea mexicana nos sentimos honrados con la presencia del ciudadano presidente de la rep\u00fablica mexicana y comandante supremo de las fuerzas armadas el proceso de organizaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea comenz\u00f3 con una pieza clave durante el desarrollo y evoluci\u00f3n de la revoluci\u00f3n mexicana como resultado de las acciones en campa\u00f1a y de la naciente aviaci\u00f3n en 1912 por acuerdo del presidente francisco y madero se public\u00f3 el decreto n\u00famero 428 referente a la exploraci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea y en general para todas aquellas innovaciones que coadyuven al proponen campa\u00f1a en ese decreto presidencial se reconoci\u00f3 por primera vez la importancia de la aviaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds abri\u00e9ndose paso no solo por su efectividad en misiones de reconocimiento y el apoyo a las tropas sino tambi\u00e9n por acontecimientos hist\u00f3ricos a nivel a nivel mundial es as\u00ed que el 5 de febrero de 1915 el primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista don venustiano carranza envi\u00f3 a la secretaria de guerra y marina el acuerdo que textualmente cita libres de las \u00f3rdenes necesarias a fin de que con esta fecha sea creada el arma de versi\u00f3n militar dentro del ej\u00e9rcito constitucionalista nombr\u00e1ndose como su primer jefe al entonces mayor alberto leopoldo salinas carranza durante casi una d\u00e9cada los avances en infraestructura y tecnolog\u00eda as\u00ed como la creaci\u00f3n de unidades t\u00e1cticas y m\u00e1s personal graduado como pilotos aviadores en nuestro pa\u00eds permitieron que el arma de aviaci\u00f3n contar\u00e1 con una organizaci\u00f3n funcional que respondiera al avance aeron\u00e1utico suscit\u00e1ndose varios cambios en su denominaci\u00f3n como lo fueron departamento aeron\u00e1utica en 1926 y departamento aeron\u00e1utico en 1932 cre\u00e1ndose adem\u00e1s los dos primeros regimientos a\u00e9reos y el servicio de aeron\u00e1utica mejorando su estructura org\u00e1nica todos estos acontecimientos y como consecuencia de la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en la segunda guerra mundial para responder a las compromisos y al honor de nuestro pa\u00eds sentaron las bases para que finalmente el 10 de febrero de 1944 la fuerza a\u00e9rea mexicana se elevar\u00e1 a rango constitucional estableci\u00e9ndose como la tercera fuerza armada del pa\u00eds la consolidaci\u00f3n de esta fuerza armada se suscit\u00f3 con la participaci\u00f3n del escuadr\u00f3n a\u00e9reo 201 en el teatro de operaciones del pac\u00edfico al alcanzar el grado m\u00e1ximo de perfeccionamiento y conjugar el trabajo de equipo entre pilotos y t\u00e9cnicos vi\u00e9ndose coronado su esfuerzo con la victoria y el reconocimiento internacional por 104 a\u00f1os las actividades desarrolladas por las mujeres y los hombres del aire han dado muestra del esfuerzo y dedicaci\u00f3n puestos de manifiesto para el cumplimiento de cada una de las misiones que la naci\u00f3n demanda anteponiendo la vocaci\u00f3n de servicio y siempre con el mismo objetivo trabajar para y por el pueblo de mexico para las y los soldados del aire el cumplimiento de las tareas encomendadas siempre ha sido un deber absoluto coadyuvando con ello al mantenimiento de la ciudad interior y prestando apoyo a las autoridades civiles de los tres niveles de gobierno adem\u00e1s una de las actividades m\u00e1s loables y que nos llena de orgullo es el auxilio a la poblaci\u00f3n civil mediante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 y contribuyendo en la evacuaci\u00f3n de personas afectadas transporte de v\u00edveres y medicamentos a las zonas aisladas o de dif\u00edcil acceso a trav\u00e9s del establecimiento de puentes a\u00e9reos la extinci\u00f3n de incendios forestales reforestaci\u00f3n y labor social entre otras se\u00f1or presidente los que integramos esta fuerza armada le manifestamos nuestra lealtad respeto y subordinaci\u00f3n tenga usted la certeza que cada acto de nuestra instituci\u00f3n ser\u00e1 realizada conforme a los lineamientos planteados en su administraci\u00f3n siempre bajo los l\u00edmites que establece la ley con apego irrestricto a los derechos humanos haciendo patente nuestro compromiso hacia la patria la sociedad y las instituciones y general secretario le reiteramos nuestra lealtad y vocaci\u00f3n de servicio para continuar trabajando hombro a hombro con nuestros hermanos del ej\u00e9rcito y la armada de m\u00e9xico para cumplir con entereza todas las misiones que nos asignen se\u00f1oras y se\u00f1ores para quien exportamos las alas de la fuerza a\u00e9rea no hay mayor satisfacci\u00f3n que la del deber cumplido servir a la sociedad servir a los mexicanos s\u00f3lo con la suma de voluntades podremos construir la naci\u00f3n que todos anhelamos y hombres del aire los antecedentes hist\u00f3ricos que nuestros compatriotas nos han legado llenan de gloria a la naci\u00f3n y es nuestro deber continuar sirviendo a m\u00e9xico con disciplina y abnegaci\u00f3n para ejemplo de las tenido las generaciones venideras en el marco de este desayuno reforzamos los lazos de amistad con la sociedad fortaleciendo la la cohesi\u00f3n nacional que coadyuve al agradecimiento de nuestro pueblo del instituto armado y de la patria muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] ah todo fue as\u00ed [M\u00fasica] todo fue as\u00ed por ella no fue as\u00ed todo fue por ella [M\u00fasica] todo fue as\u00ed y todo por ella [M\u00fasica] [M\u00fasica] todo fue as\u00ed todo fue as\u00ed [M\u00fasica] todo fue as\u00ed todo fue para ella [M\u00fasica] hacer [M\u00fasica] a 2 [M\u00fasica] [Aplausos] su atenci\u00f3n por favor se les invita a observar un v\u00eddeo hist\u00f3rico de la fuerza a\u00e9rea mexicana y la fuerza a\u00e9rea mexicana tiene su origen en 1910 cuando alberto braniff efect\u00faa el primer vuelo en m\u00e9xico y am\u00e9rica latina posteriormente la aviaci\u00f3n militar se fortaleci\u00f3 en la revoluci\u00f3n mexicana utiliz\u00e1ndose aviones incluso antes de la primera guerra mundial el presidente madero se convirti\u00f3 en el primer mandatario en el mundo en realizar un vuelo al participar en una exhibici\u00f3n a\u00e9rea en 1911 en 1914 el capit\u00e1n gustavo salinas a bordo del biplano sonora bombardeo el buque huertista guerrero hecho que se registr\u00f3 como el primer combate aeronaval en el mundo don venustiano carranza primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista orden\u00f3 el 5 de febrero de 1915 la creaci\u00f3n del arma de aviaci\u00f3n militar dentro de dicho ej\u00e9rcito y en noviembre del mismo a\u00f1o se estableci\u00f3 la escuela nacional de aviaci\u00f3n y talleres nacionales de construcciones aeron\u00e1uticas en los campos de valbuena de la ciudad de mexico iniciando as\u00ed la producci\u00f3n de aeroplanos motores y h\u00e9lices como lan agua de febrero de 1944 el arma de aviaci\u00f3n militar cambi\u00f3 su nombre a fuerza a\u00e9rea mexicana en la segunda guerra mundial la participaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea expedicionaria mexicana en la liberaci\u00f3n de filipinas cubri\u00f3 de honor el l\u00e1baro patrio en 1946 se cre\u00f3 el estado mayor a\u00e9reo y en 1959 se construy\u00f3 el colegio del aire en zapopan jalisco posteriormente se adquirieron los primeros helic\u00f3pteros y aviones a reacci\u00f3n iniciando as\u00ed la era jet en la fuerza a\u00e9rea en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo 20 se adquirieron los aviones supers\u00f3nicos f5 pilatus pc-7 para entrenamiento y ataque ligero c-130 h\u00e9rcules y boeing 727 para transporte y aplicaci\u00f3n del plan dn3 en asimismo se increment\u00f3 la flota de helic\u00f3pteros adquiriendo se equipos del 2 12 md 530 efe o h 60 blackhawk y helic\u00f3pteros rusos entre adem\u00e1s se incorporaron nuevas bases a\u00e9reas y se ampliaron algunas ya existentes en el siglo 21 las recientes adquisiciones incorporaron material de \u00faltima generaci\u00f3n destacando los aviones de transporte casa 295 c-27j spartan y boing 737 800 de vigilancia a\u00e9rea y transporte de personal king air 350 de entrenamiento prop 120 esp y tcs asimismo se adquirieron helic\u00f3pteros multiprop\u00f3sito s 725 cougar o h 60 m 407 gx y augusta 109 adem\u00e1s se a\u00f1adieron sistemas a\u00e9reos no tripulados y se adquirieron nuevos radares de largo alcance para proteger a la poblaci\u00f3n garantizar la soberan\u00eda del territorio y espacio a\u00e9reo nacional as\u00ed como preservar las \u00e1reas vitales del pa\u00eds la fuerza a\u00e9rea se compone de 11 mil 793 elementos incluyendo 1.337 mujeres fortaleciendo as\u00ed la cultura de equidad de g\u00e9nero cuenta con 354 aeronaves y 11 sistemas a\u00e9reos no tripulados para realizar operaciones a\u00e9reas de vigilancia y defensa del espacio a\u00e9reo nacional apoyo a\u00e9reo a fuerzas de superficie reconocimiento a\u00e9reo transporte de personal y material lanzamiento de paracaidistas operaciones con fuerzas especiales b\u00fasqueda y rescate apoyo a la poblaci\u00f3n civil combate incendios forestales erradicaci\u00f3n de plant\u00edos de enervantes ayuda humanitaria internacional actividades c\u00edvico militares entre otras para reducir la dependencia del extranjero se cre\u00f3 el grupo de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la fuerza a\u00e9rea el cual busca implementar herramientas tecnol\u00f3gicas proyectos y estrategias de investigaci\u00f3n aeroespacial a fin de solventar necesidades de las fuerzas armadas por lo que han desarrollado entrenadores de vuelo sistemas de mira y blindaje asimismo se encuentra en desarrollo un sistema a\u00e9reo no tripulado entre otros proyectos de cara a los retos y desaf\u00edos globales la fuerza a\u00e9rea mexicana prepara mediante una visi\u00f3n nacionalista profesional de integraci\u00f3n y trabajo coordinado con las fuerzas armadas de tierra y mar en coadyuvancia con dependencias y autoridades civiles los integrantes de la fuerza a\u00e9rea mexicana nos sentimos orgullosos de ser parte del proyecto de naci\u00f3n que busca consolidar las aspiraciones de seguridad tranquilidad y desarrollo social del pueblo de mexico estamos comprometidos con los principios de respeto a los derechos humanos legalidad austeridad honestidad y combate a la corrupci\u00f3n siempre con y lanza [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un v\u00eddeo alusivo de la feria aeroespacial [M\u00fasica] un pa\u00eds de oportunidades que se abre al mundo hoy nuestro pa\u00eds se consolida en el sector aerospacial como una regi\u00f3n estrat\u00e9gica mundial convirti\u00e9ndose en la mejor pista de aterrizaje para esta industria que ha crecido a una tasa del 14% anual en los \u00faltimos a\u00f1os apoyada por la feria aeroespacial m\u00e9xico la secretar\u00eda de la defensa nacional abri\u00f3 las puertas de la base militar n\u00famero uno en santa lucia mexico organizando a trav\u00e9s de la fuerza a\u00e9rea mexicana la primera edici\u00f3n de la feria aerospacial mexico en el 2015 con la participaci\u00f3n de 240 empresas l\u00edderes de 16 pa\u00edses realizando 3.500 encuentros de negocios y con la asistencia de m\u00e1s de 32 mil visitantes especializados en su segunda edici\u00f3n en el 2017 cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de 505 empresas de 35 pa\u00edses se realizaron 4600 encuentros de negocios organizados por bici air space y m\u00e9xico no asistiendo 45.000 visitantes especializados y cerrando dicho evento con un espect\u00e1culo a\u00e9reo registr\u00f3 220 mil personas se llev\u00f3 a cabo el segundo seminario de inversi\u00f3n extranjera en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de econom\u00eda y la federaci\u00f3n mexicana de la industria aerospacial la primera cumbre aerospacial mexico uniendo fuerzas con la secretaria de comunicaciones y trasportes la direcci\u00f3n general de aeron\u00e1utica civil y aeropuertos y servicios auxiliares as\u00ed como servicios a la navegaci\u00f3n en el espacio a\u00e9reo mexicano en donde se realizaron conferencias maestras y paneles con personalidades de asociaciones internacionales de aeron\u00e1utica se realiz\u00f3 el segundo ciclo de conferencias t\u00e9cnicas y el segundo foro de educaci\u00f3n aerospacial con la participaci\u00f3n de conferencistas y panelistas de pa\u00edses como canad\u00e1 israel eeuu francia y espa\u00f1a donde tambi\u00e9n participaron 42 instituciones educativas se desarroll\u00f3 el seminario de sinergia en industrias aeroespaciales y de defensa m\u00e9xico-brasil participando funcionarios de alto nivel a fin de consolidar esfuerzos de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n para proyectos conjuntos una proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica el sector de la aviaci\u00f3n mexicana es la d\u00e9cima segunda m\u00e1s grande del mundo en el 2018 la industria aeron\u00e1utica de m\u00e9xico creci\u00f3 el 17 por ciento y export\u00f3 m\u00e1s de 8.5 billones de d\u00f3lares proyectando a la secretar\u00eda de econom\u00eda que para el 2025 la industria se coloque como la n\u00famero 10 del mundo con 400 empresas establecidas en el pa\u00eds generando m\u00e1s de 110.000 empleos directos exportando m\u00e1s de 12 billones de d\u00f3lares en el 2019 la tercera edici\u00f3n de la feria aeroespacial m\u00e9xico espera la participaci\u00f3n de 580 empresas de 40 pa\u00edses 60 aeronaves en exposici\u00f3n est\u00e1tica la asistencia de 50 mil visitantes especializados y que se logre alcanzar los 6 mil encuentros de negocios todo ello con el firme prop\u00f3sito de convertir a la fama ex 2019 como el catalizador de la industria aerospacial mexicana y principal de am\u00e9rica latina' con la capacidad de la secretar\u00eda de la defensa nacional en la organizaci\u00f3n y promoci\u00f3n de nuestro potencial hacia el mundo hoy comenzamos una nueva era en la feria aerospacial m\u00e9xico 2019 contribuyendo con las pol\u00edticas p\u00fablicas del gobierno federal en l\u00edneas de acci\u00f3n fundamentales como el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro brindando capacitaci\u00f3n mediante el foro de educaci\u00f3n aerospacial para que ingresen a la industria aeron\u00e1utica y de mantenimiento de aeronaves fortaleciendo las relaciones binacionales con canad\u00e1 este a\u00f1o ha sido designado como invitado de honor e incrementar\u00e1 el comercio con el sector aeron\u00e1utico y cooperaci\u00f3n acad\u00e9mica el apoyo a las peque\u00f1as y medianas industrias a trav\u00e9s de precios preferenciales y asesor\u00eda para su incorporaci\u00f3n a la cadena de suministros del sector aeron\u00e1utico incluyendo a la academia dependencias del gobierno federal y organismos aeron\u00e1utico sin fines de lucro mediante el otorgamiento de espacios de exposici\u00f3n para promover sus negocios ampliando sus expectativas de crecimiento y desarrollo en encuentros de negocios y promueve la innovaci\u00f3n diversificaci\u00f3n e inclusi\u00f3n a trav\u00e9s de seminarios de inversi\u00f3n extranjera y de migraci\u00f3n al sector aeron\u00e1utico y as\u00ed contribuye con los objetivos propuestos por la secretar\u00eda de econom\u00eda m\u00e9xico pa\u00eds de oportunidades para aterrizar grandes proyectos y despegar al mundo de la industria aeron\u00e1utica y de defensa la secretar\u00eda de la defensa nacional abre las salas de mexico e invita a la comunidad aeron\u00e1utica nacional e internacional a participar en la comex 2019 bienvenidos gobierno de mexico escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas [Aplausos] amigas amigos de las fuerzas armadas invitados especiales se\u00f1oras y se\u00f1ores amigos todos me da mucho gusto participar en este desayuno a conmemorar un aniversario m\u00e1s fuerza a\u00e9rea mexicana ya se conoce la historia est\u00e1 tanto fuerza el ej\u00e9rcito mexicano la fuerza a ella de como se inicia durante el gobierno el presidente francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia como posteriormente con el presidente carranza se promueve la escuela de pilotos de la fuerza a\u00e9rea 1915 el 1er vuelo militar el avi\u00f3n sonora lo relevante de la participaci\u00f3n los comandantes salinas carranza c\u00f3mo despu\u00e9s s\u00e9 constituye esta fuerza qu\u00e9 pasa a formar parte integral de las fuerzas armadas 1944 con el presidente \u00e1vila camacho la labor destacad\u00edsima el hecho hist\u00f3rico m\u00e1s importante la fuerza a\u00e9rea mexicana la participaci\u00f3n en la segunda guerra mundial del escuadr\u00f3n 201 me con placer poder e informarles que hay todav\u00eda 5 y militares de ese escuadr\u00f3n que sobrevive y est\u00e1n presentes tres de ellos el teniente de fuerza a\u00e9rea que liberto ca\u00f1ete l\u00f3pez el sargento fernando nava y mucha y el sargento ernesto mart\u00ednez trujillo [Aplausos] por eso es muy importante este convivio este encuentro este reconocimiento a los integrantes de las fuerzas de la fuerza a\u00e9rea mexicana quiero tambi\u00e9n aprovechar para informarles por el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa y de la fuerza a\u00e9rea s\u00ed resolvi\u00f3 construir aqu\u00ed en esta base militar de santa lucia de nuevo aeropuerto civil para la ciudad de mexico con este nuevo aeropuerto se va a resolver el problema de la saturaci\u00f3n del aeropuerto benito ju\u00e1rez de la ciudad de pek\u00edn desde luego se va a respetar tanto instalaciones militares la pista este aeropuerto militar de santa lucia como las unidades habitacionales no vamos a hacer nada sin dejar completamente establecida la zona habitacional de 'santa luc\u00eda' tenemos el compromiso de tener funcionando este nuevo aeropuerto a m\u00e1s tardar en tres a\u00f1os y por esta decisi\u00f3n en momentos se torn\u00f3 pol\u00e9mica porque significa cancelar la construcci\u00f3n del aeropuerto del lago de texcoco entre otras cosas nos vamos a ahorrar alrededor de 100.000 millones de pesos este nuevo aeropuerto va a estar administrado por la secretar\u00eda de la defensa desde luego con la normatividad de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes pero la renta los beneficios del nuevo aeropuerto civil de santa lucia van a hacer transferidos a la secretar\u00eda de la defensa para fortalecer las finanzas esta instituci\u00f3n tan importante para el desarrollo de nuestro pa\u00eds es un plan de manejo integral de aeropuertos por qu\u00e9 se va a rehabilitar el actual aeropuerto de la ciudad de mexico a modernizar d\u00f3nde est\u00e1 por ejemplo el hangar presidencial es la base tambi\u00e9n del ej\u00e9rcito todo ese espacio se va a convertir en una nueva terminal en el aeropuerto benito ju\u00e1rez se van a mejorar las pistas se va a ser moderno funcional m\u00e1s eficaz el aeropuerto benito ju\u00e1rez estamos hablando tambi\u00e9n porque hay una muy buena coordinaci\u00f3n con el gobernador del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo que nos acompa\u00f1a para eficientar el aeropuerto de toluca qu\u00e9 tiene poco uso utilizan ese aeropuerto actualmente alrededor de 600.000 viajeros y tiene capacidad para 8 millones y viajeros para transportar a 8 millones de pasajeros es tambi\u00e9n parte del sistema aeroportuario la ciudad de mexico con el ciudadano gobernador hidalgo que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a mar falla estamos tambi\u00e9n viendo la posibilidad de disponer en el mediano a largo plazo de un terreno en tizayuca de alrededor de 700 hect\u00e1reas 900 hect\u00e1reas de modo que ahora ya hasta nos van a sobrar este terrenos para resolver el problema de la saturaci\u00f3n de la actual radio fuerte el utilizar el aeropuerto militar de santa lucia como aeropuerto civil no es algo nuevo muchos desconocen qu\u00e9 se emiti\u00f3 un decreto presidencial en 1978 esta base militar funcionar\u00e1 como aeropuerto civil existe el decreto todo esto se omiti\u00f3 se lleg\u00f3 a decir que era imposible que funcionaran los dos aeropuertos el de la ciudad de mexico y el de santa lucia que iba a haber interferencia a\u00e9rea se acudi\u00f3 a organismos internacionales para qu\u00e9 no se permite qu\u00e9 santaluc\u00eda se usar\u00e1 como aeropuerto civil existiendo un decreto para \u00e9stos y ahora desde luego dict\u00e1menes en el sentido de que no existe ning\u00fan problema no solo desde 1978 que no hab\u00eda tanto avance la tecnolog\u00eda como hay ahora para que no exista ning\u00fan problema de interferencia yo estoy muy satisfecho con la participaci\u00f3n el apoyo el respaldo de las fuerzas armadas les agradezco mucho el que est\u00e9n ayudando cooperando a resolver esta demanda de tener la posibilidad de transportar a m\u00e1s pasajeros por la v\u00eda a\u00e9rea y comentaba alguien al secretario lu\u00eds cresencio era importante considerar que la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda lo que va a seguir siendo la pista a\u00e9rea militar santa lucia llevar\u00e1 el nombre el comandante salinas carranza uno de los pilotos m\u00e1s importantes pionero de la fuerza a\u00e9rea y que el aeropuerto civil de santaluc\u00eda llevar el nombre del general felipe \u00e1ngeles porque felipe \u00e1ngel por ser un ejemplo a seguir un estudiante destacado del colegio militar que lleg\u00f3 a ser director del colegio militar escribi\u00f3 libros sobre artiller\u00eda que todav\u00eda son libros de consulta adem\u00e1s un hombre culto y con principios con ideales adhiri\u00f3 al movimiento maderista filial al presidente madero y es el ejemplo m\u00e1s importante m\u00e1s claro de qu\u00e9 se puede ser al mismo tiempo humanista y militar nos dej\u00f3 esa lecci\u00f3n cu\u00e1ndo lo mandaron a combatir a los zapatistas y s\u00f3lo que otros comandantes militares no arras\u00f3 a los pueblos no quem\u00f3 pueblos busco siempre el di\u00e1logo y la conciliaci\u00f3n una actitud distinta pas\u00f3 el tiempo y cuando la convenci\u00f3n de aguascalientes que le toc\u00f3 a \u00e9l representar el villismo y lo mandaron a ver a los zapatistas para que participaran en la convenci\u00f3n a pesar de que hab\u00eda ido a combatirlos los recibieron los respetaron recordando su gesto humanismo por eso es muy grande felipe \u00e1ngeles subo bombilla y dec\u00eda villa queda la \u00fanica persona le contradec\u00eda al \u00fanico le permit\u00ed a contradecirle el \u00fanico lo enfrentaba que le contradec\u00eda y que estaba vivo le ten\u00eda villa un gran respeto grada este a\u00f1o el 26 de noviembre se cumplen 100 a\u00f1os de su fusilamiento este a\u00f1o de 2019 lo fusilan el 26 de noviembre de 1919 injustamente este a\u00f1o de su asesinato vamos recordar lo poni\u00e9ndole el nombre del nuevo aeropuerto civil de santa lucia el nombre del general felipe \u00e1ngeles [Aplausos] muchas felicidades a todas a todos vamos a seguir trabajando de manera conjunta con las fuerzas armadas pueblo uniformado nos est\u00e1 ayudando en la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica el pa\u00eds el soldado es pueblo uniformado una de las caracter\u00edsticas extraordinarias del ej\u00e9rcito mexicano es su lealtad su lealtad en el sentido m\u00e1s amplio la lealtad al pueblo la lealtad a la patria eso es lo m\u00e1s importante no solo la lealtad a los hombros a veces la lealtad a los hombres en la abyecci\u00f3n lo que vale m\u00e1s es la lealtad a los principios a los ideales la lealtad al pueblo la lealtad a la patria este es un ej\u00e9rcito lo he dicho en otras ocasiones y lo repito ahora surgido del pueblo y un ej\u00e9rcito leal a las autoridades civiles nunca este ej\u00e9rcito ha dado un golpe de estado nunca se ha rebelado en contra de una autoridad civil me refiero al nuevo ej\u00e9rcito al que surgi\u00f3 despu\u00e9s del cuartelazo en 1913 el ej\u00e9rcito mexicano una gran instituci\u00f3n del estado nacional felicidades a todas y a todos que viva el ej\u00e9rcito y que viva la fuerza a\u00e9rea mexicana que viva m\u00e9xico [Aplausos] damas y caballeros se rendir\u00e1n los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional i ah [M\u00fasica] hola [M\u00fasica] te agradece la asistencia a este evento del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de las distinguidas personalidades que lo acompa\u00f1aron que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:11.140242"
}