{
    "video_id": "dkvAX5C34L4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dkvAX5C34L4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBi9Avqs09oT7hyQm73pijxKqN0Pw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dkvAX5C34L4",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 7 de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 12118,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 868.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo aq uid INE",
            "start": 925.68,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "221 dial 2023 de conformidad con lo",
            "start": 931.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 935.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 938.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 940.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 943.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 945.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 947.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 950.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 953.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 955.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 958.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 961.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 964.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 966.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 968.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 970.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 973.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 975.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 977.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 981.079,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ba",
            "start": 1047.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nie",
            "start": 1051.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1096.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1128.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1130.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1133.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos eh informar como lo",
            "start": 1136.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hacemos los martes cada 15",
            "start": 1140.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "d\u00edas sobre el plan de salud que nos",
            "start": 1143.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 1149.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1151.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compromiso que vamos a",
            "start": 1153.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 1156.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1158.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de terminar nuestro",
            "start": 1160.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mandato vamos a",
            "start": 1163.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dejar establecido sistema de salud",
            "start": 1166.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de",
            "start": 1170.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 1174.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para todo el",
            "start": 1176.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo es decir",
            "start": 1178.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "universal esto",
            "start": 1183.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "significa atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1186.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 1190.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "calidad que se tenga m\u00e9dicos generales",
            "start": 1193.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1199.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en todos los centros de salud",
            "start": 1200.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "11,000 centros de salud de lunes a",
            "start": 1205.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "domingo que adem\u00e1s",
            "start": 1211.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1217.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "funcionen ya se",
            "start": 1219.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "crearon 11,000 comit\u00e9s de",
            "start": 1221.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salud con el",
            "start": 1226.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "programa la cl\u00ednica es",
            "start": 1229.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nuestra como el programa la escuela es",
            "start": 1232.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nuestra para que los miembros de el",
            "start": 1238.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de la",
            "start": 1241.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunidad del pueblo de la",
            "start": 1244.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colonia reciba de manera",
            "start": 1250.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "directa lo",
            "start": 1254.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que le corresponde para darle",
            "start": 1256.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mantenimiento a su",
            "start": 1260.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica lo tenemos que hacer como todo",
            "start": 1263.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1268.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "apoyo del",
            "start": 1269.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed como",
            "start": 1272.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh las mam\u00e1s los pap\u00e1s de las sociedades",
            "start": 1276.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de padres de",
            "start": 1279.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "familia est\u00e1n mejorando los",
            "start": 1280.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "planteles educativos donde estudian sus",
            "start": 1285.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hijos lo mismo en el caso de los centros",
            "start": 1287.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de salud que es",
            "start": 1292.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1294.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "instancia preventiva muy",
            "start": 1297.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "importante el primer nivel de",
            "start": 1300.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n los m\u00e9dicos saben que ah\u00ed se",
            "start": 1304.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "puede atender el",
            "start": 1309.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "80% de",
            "start": 1312.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enfermedades por eso",
            "start": 1315.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 1319.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "11000 centros de salud unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1322.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Rurales",
            "start": 1328.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas lo mismo con",
            "start": 1332.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo de Tercer",
            "start": 1335.08,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "nivel que tengan todos los",
            "start": 1339.039,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "equipos todos los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1344.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que no falten los",
            "start": 1349.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "medicamentos y que",
            "start": 1355.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea toda la atenci\u00f3n",
            "start": 1357.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gratuita es",
            "start": 1360.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la",
            "start": 1362.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salud Eso es lo que",
            "start": 1367.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1370.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haciendo Y es lo que vamos a",
            "start": 1373.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dejar antes de",
            "start": 1376.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "terminar todo este sistema de salud en",
            "start": 1381.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "23 estados que aceptaron la",
            "start": 1385.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n aceptaron que trabajemos",
            "start": 1391.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "juntos con",
            "start": 1395.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1397.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y vamos",
            "start": 1399.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "avanzando y vamos a estarles informando",
            "start": 1402.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cada 15",
            "start": 1406.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eso es b\u00e1sicamente de modo que",
            "start": 1410.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "iniciamos con el",
            "start": 1414.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "doctor con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1420.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente nuevamente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1423.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes este 7 de mayo en",
            "start": 1426.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud",
            "start": 1430.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh el maestro suer roedo nos informar\u00e1",
            "start": 1431.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1435.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "logros Ahora hasta ahora obtenidos del",
            "start": 1436.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "INS bienestar en los 23 estados que",
            "start": 1439.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atienden a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1442.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "social con los temas muy importantes",
            "start": 1444.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Empezando por el de los centros de salud",
            "start": 1448.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que como ustedes saben ah\u00ed se resuelven",
            "start": 1452.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ocho de cada 10 problemas de salud y",
            "start": 1455.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto desde luego se se completa hoy con",
            "start": 1458.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo est\u00e1n las C\u00f3mo se han dado",
            "start": 1462.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las asambleas c\u00f3mo est\u00e1n centros de la",
            "start": 1466.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra y se continuar\u00e1 el el",
            "start": 1469.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestro Zo\u00e9 Robledo con los resultados",
            "start": 1473.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de una convocatoria m\u00e1s de m\u00e9dicos",
            "start": 1476.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generales de los resultados de la",
            "start": 1479.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "convocatoria de m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 1482.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "finalmente con el lanzamiento de una",
            "start": 1486.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nueva convocatoria de personal de",
            "start": 1488.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 1491.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "especialista Muchas",
            "start": 1493.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 1496.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Gracias eh Se\u00f1or Presidente con su con",
            "start": 1499.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su permiso si me puedo pasar de este",
            "start": 1502.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lado Muchas gracias eh tenemos los tres",
            "start": 1508.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "temas que ha comentado el doctor doctor",
            "start": 1511.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alcoser el primero tiene que ver con la",
            "start": 1514.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra como lo anunciamos",
            "start": 1517.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se inici\u00f3 un proceso para crear",
            "start": 1519.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud y bienestar en",
            "start": 1522.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "11807 centros de salud de primer nivel",
            "start": 1526.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando desde centros de salud",
            "start": 1529.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de un solo consultorio hasta los de",
            "start": 1531.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "centros de salud con servicios ampliados",
            "start": 1534.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en estas eh En estos comit\u00e9s se",
            "start": 1537.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "integran por parte de la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1540.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueden elegir cu\u00e1l es la acci\u00f3n para que",
            "start": 1543.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una mejora de esa unidad",
            "start": 1546.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de primer nivel de esa cl\u00ednica de ese",
            "start": 1549.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "centro de salud ya sean acciones de",
            "start": 1551.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "infraestructura compra de equipamiento o",
            "start": 1553.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mobiliario que muchas veces Lleva a\u00f1os",
            "start": 1557.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poderlo eh sustituir a partir del",
            "start": 1560.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero de junio a eh A trav\u00e9s de estos",
            "start": 1563.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud integrados insisto por",
            "start": 1567.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n usuaria muchas veces de los",
            "start": 1570.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "propios centros de salud eh eh se",
            "start": 1572.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a hacer las dispersiones de",
            "start": 1574.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los recursos para que ellas y ellos",
            "start": 1576.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "puedan eh ejecutarlos de manera de",
            "start": 1579.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "manera directa No hay mejor guardi\u00e1n de",
            "start": 1582.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los dineros p\u00fablicos que la el propio",
            "start": 1584.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueblo que usa que conoce a su centro de",
            "start": 1586.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de salud eh Y que tiene una vinculaci\u00f3n",
            "start": 1591.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y una apropiaci\u00f3n de ella llevamos eh",
            "start": 1594.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "11807 asambleas de las",
            "start": 1597.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "11947 que vamos a concluir esta semana",
            "start": 1600.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es decir llevamos un avance del",
            "start": 1603.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "99% la siguiente por favor como lo",
            "start": 1605.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "anunciamos Aqu\u00ed tambi\u00e9n el 9 de abril",
            "start": 1609.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lanzamos una convocatoria para la",
            "start": 1612.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cobertura en estos centros de de salud",
            "start": 1614.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales esto con",
            "start": 1618.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la finalidad de que el centro de salud",
            "start": 1622.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "No cierre ning\u00fan d\u00eda de la semana es",
            "start": 1624.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decir que tenga cobertura de lunes a a",
            "start": 1627.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "domingo eh Y que haya dos m\u00e9dicas o",
            "start": 1630.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales por cada uno de los",
            "start": 1633.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "centros de salud por lo menos porque es",
            "start": 1636.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan que los centros de salud sobre",
            "start": 1639.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "todo los m\u00e1s peque\u00f1os los lugares m\u00e1s",
            "start": 1641.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "apartados atendieran en un solo turno es",
            "start": 1643.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "decir el turno matutino de lunes a",
            "start": 1646.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "viernes Aqu\u00ed vamos a lograr que se",
            "start": 1647.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atiendan el turno matutino de lunes a",
            "start": 1649.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "domingo y algunos d\u00edas de la semana el",
            "start": 1651.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "turno vespertino de cualquier manera",
            "start": 1654.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1n ah\u00ed m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1655.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del personal de enfermer\u00eda",
            "start": 1657.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atendiendo cualquier eh urgencia de los",
            "start": 1659.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh de la convocatoria logramos eh una",
            "start": 1662.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "amplia participaci\u00f3n cerca de 18,000",
            "start": 1665.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales se hizo un",
            "start": 1667.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de todos los perfiles y la",
            "start": 1670.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "noticia buena del d\u00eda de hoy es que el",
            "start": 1672.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "16 de mayo empiezan a trabajar",
            "start": 1675.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "5774 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en",
            "start": 1679.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todos estos centros de salud",
            "start": 1682.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "3651 centros de salud que ser\u00e1n",
            "start": 1686.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cubiertos en su en su totalidad de estos",
            "start": 1689.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "11,000 que se tienen estos",
            "start": 1692.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "3651 nos enfocamos en el primer nivel y",
            "start": 1695.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre todo en las zonas m\u00e1s aparadas a",
            "start": 1698.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y respecto a m\u00e9dicos",
            "start": 1702.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialistas tambi\u00e9n lo comentamos ac\u00e1",
            "start": 1704.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hicimos una convoc uc atoria para cubrir",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "211 hospitales que son hospitales",
            "start": 1710.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos comunitarios integrales que",
            "start": 1713.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muchas veces no contaban con el equipo",
            "start": 1716.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "completo y por eso no pod\u00edan llevar a",
            "start": 1718.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cabo una cirug\u00eda alg\u00fan eh consultas de",
            "start": 1720.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "externas de especialidad",
            "start": 1724.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh estamos hablando sobre todo de",
            "start": 1726.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "especialidades troncales cirug\u00eda",
            "start": 1729.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anestesia pediatr\u00eda ginecolog\u00eda medicina",
            "start": 1731.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "interna y urgencias eh la convoc atoria",
            "start": 1735.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh logr\u00f3 1884 m\u00e9dicos que son digamos",
            "start": 1738.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "susceptibles que tienen el perfil que",
            "start": 1743.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen la la especialidad y que buscaron",
            "start": 1745.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ir a alguno de estos lugares inito son",
            "start": 1749.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh hospitales comunitarios integrales en",
            "start": 1751.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "zonas de alta marginaci\u00f3n por eso estos",
            "start": 1754.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "1884 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos contar\u00e1n con un",
            "start": 1757.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bono adicional un pago un sobresueldo",
            "start": 1760.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para cumplir con esta con esta misi\u00f3n",
            "start": 1763.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que son eh plazas directas es",
            "start": 1766.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "decir a estas personas a estos m\u00e9dicos",
            "start": 1769.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "especialistas se les contrata ya con una",
            "start": 1771.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "base de el propio Ims bienestar con esto",
            "start": 1774.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lograremos que estos 211 hospitales que",
            "start": 1778.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se construyeron en en a\u00f1os anteriores",
            "start": 1781.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero que nunca nunca se pusieron eh se",
            "start": 1784.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "puso \u00e9nfasis en que tuvieran plantillas",
            "start": 1787.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "completas pues funcionen realmente como",
            "start": 1789.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hospitales estamos hablando de",
            "start": 1791.72,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "hospitales que muchas veces los",
            "start": 1793.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos no funcionaban salvo cuando",
            "start": 1794.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda alguna jornada o alguna urgencia",
            "start": 1797.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ahora se va a poder programar cirug\u00edas",
            "start": 1799.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "van a poderse llevar a cabo partos",
            "start": 1801.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ces\u00e1reas y la consulta externa por",
            "start": 1803.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas la",
            "start": 1806.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Entonces tenemos",
            "start": 1809.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el El Avance eh de cada uno de los",
            "start": 1811.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de los estados de c\u00f3mo va a ocurrir en",
            "start": 1815.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estos tres eh proyectos en el caso de",
            "start": 1818.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nayarit eh llegan a partir de el 16 de",
            "start": 1821.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo 162 m\u00e9dicos generales que atender\u00e1n",
            "start": 1823.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en 93 centros de salud y 68",
            "start": 1826.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especialistas para nueve hospitales",
            "start": 1829.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunitarios b\u00e1sicos integrales y",
            "start": 1831.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llevamos eh Ya 280 asambleas de la",
            "start": 1833.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra la siguiente por",
            "start": 1836.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "favor en el caso de tlascala son 79 los",
            "start": 1838.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas generales que van a",
            "start": 1841.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "llegar a partir del 6 de mayo para 58",
            "start": 1843.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centros de salud y 66 eh especialistas",
            "start": 1846.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para tres hospitales Adem\u00e1s ya llevamos",
            "start": 1849.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "179 eh asambleas es decir la totalidad",
            "start": 1852.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el 100% de las asambleas para la cl\u00ednica",
            "start": 1855.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestra la siguiente tenemos Colima aqu\u00ed",
            "start": 1858.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya logramos eh el a\u00f1o pasado la",
            "start": 1861.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cobertura de los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1863.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en los hospitales b\u00e1sicos comunitarios e",
            "start": 1866.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integrales Entonces nos enfocamos en los",
            "start": 1868.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "156 m\u00e9dicos generales que inician",
            "start": 1870.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "labores en estos 76 centros de salud a",
            "start": 1873.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "partir del 16 de de mayo Y tenemos ya el",
            "start": 1877.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "100% 118 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es",
            "start": 1881.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra el 100% tambi\u00e9n en en Colima la",
            "start": 1884.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siguiente que tenemos aqu\u00ed es Baja",
            "start": 1887.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "California Sur 33 m\u00e9dicos generales que",
            "start": 1889.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegan a partir de de este mes en 20",
            "start": 1893.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "centros de salud y 10 m\u00e9dicos",
            "start": 1895.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especialistas en particular es el",
            "start": 1897.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hospital de de Loreto que que que que",
            "start": 1899.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "necesitaba m\u00e1s especialistas y estos 10",
            "start": 1903.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos llegan a partir del",
            "start": 1906.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "16 de mayo all\u00e1 a Loreto ya llevamos 56",
            "start": 1908.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "asambleas es decir el 100% eh decir que",
            "start": 1911.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solamente en cuatro de los estados",
            "start": 1914.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estamos abajo del 998 de la cl\u00ednica es",
            "start": 1918.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nuestra en 13 estamos ya al 100% en Baja",
            "start": 1920.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh En la siguiente por favor en Sinaloa",
            "start": 1924.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "son eh",
            "start": 1926.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "256 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 130",
            "start": 1928.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "centros de salud que cubrir\u00e1n todos los",
            "start": 1931.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "turnos y 54 especialistas en nueve",
            "start": 1933.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos y comunitarios de El",
            "start": 1937.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa adem\u00e1s llevamos un 97",
            "start": 1939.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por de Avance en la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 1942.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con 313 asambleas ya ya realizadas la",
            "start": 1943.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sig",
            "start": 1947.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 tenemos el caso de Sonora con 136",
            "start": 1948.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 106",
            "start": 1952.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centros de salud de Sinaloa adem\u00e1s de 45",
            "start": 1955.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que van",
            "start": 1959.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a llegar a dar cobertura a estos cinco",
            "start": 1961.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos comunitarios de",
            "start": 1963.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Sinaloa eh Badiraguato es uno de ellos",
            "start": 1965.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "son zonas que hab\u00edan tenido durante",
            "start": 1968.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os una dif\u00edcil cobertura de",
            "start": 1970.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "plazas 99% es nuestro eh Perd\u00f3n dije",
            "start": 1973.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Bari aguato est\u00e1 estaba yo en en Sonora",
            "start": 1977.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es Magdalena eh de quino \u00c1lamos eh",
            "start": 1979.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hospitales en nures que tienen eh ten\u00edan",
            "start": 1982.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesidad all\u00e1 de de m\u00e9dicos",
            "start": 1985.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especialistas y en el caso de las",
            "start": 1988.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de la cl\u00ednica es nuestra de las",
            "start": 1991.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "asambleas Perd\u00f3n son 220 las que",
            "start": 1993.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "llevamos de 222 es decir solo nos faltan",
            "start": 1996.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dos asambleas en Sonora llevamos el 99%",
            "start": 1998.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la siguiente es el caso de Guerrero aqu\u00ed",
            "start": 2001.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2004.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "890 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para",
            "start": 2005.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "571 centros de salud que requer\u00edan",
            "start": 2008.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cobertura de todos los d\u00edas de la semana",
            "start": 2012.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 80 m\u00e9dicos especialistas en 16",
            "start": 2015.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hospitales de el estado de de Guerrero",
            "start": 2019.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "insisto hospitales comunitarios b\u00e1sicos",
            "start": 2022.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "e integrales y llevamos un 98 de avance",
            "start": 2024.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2028.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "939 asambleas de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2029.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya realizadas la siguiente tenemos por",
            "start": 2031.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a Veracruz con 580 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2033.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generales para",
            "start": 2038.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "422 centros de salud como ven en algunos",
            "start": 2040.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "casos son m\u00e1s m\u00e9dicos que centros de",
            "start": 2043.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "salud Porque eh se est\u00e1 cubriendo las",
            "start": 2045.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dos plazas que estaban quiz\u00e1 vacantes o",
            "start": 2049.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se estaban atendiendo en algunos",
            "start": 2051.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lugares con m\u00e9dicos pasantes ahora ya",
            "start": 2053.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n m\u00e9dicos eh contratados Y",
            "start": 2056.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "137 especialistas para 20 hospitales de",
            "start": 2060.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de Veracruz el fin de semana",
            "start": 2064.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estuvimos en dos de ellos de hecho all\u00ed",
            "start": 2065.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en anjos por ejemplo necesitaba m\u00e1s",
            "start": 2067.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas es de los",
            "start": 2069.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales que van a a recibir m\u00e1s y",
            "start": 2071.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2073.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "1245 asambleas es decir ya el 100% de",
            "start": 2074.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las asambleas de un estado tan grande",
            "start": 2077.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "como Veracruz la siguiente por favor",
            "start": 2079.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos a Campeche con 98 eh m\u00e9dicos",
            "start": 2081.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generales para 70 centros de salud as\u00ed",
            "start": 2084.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como 33 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2088.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1n para cubrir siete",
            "start": 2091.04,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hospitales del Estado de Campeche adem\u00e1s",
            "start": 2093.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "129 las 130 asambleas s pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acabamos tambi\u00e9n todas las asambleas de",
            "start": 2099.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la de la cl\u00ednica de la cl\u00ednica es",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestra la siguiente eh tenemos el",
            "start": 2104.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado de Michoac\u00e1n aqu\u00ed eh en este",
            "start": 2106.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "momento no tuvimos Eh no salimos a la",
            "start": 2109.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos generales pero s\u00ed",
            "start": 2111.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de especialistas y son 58 m\u00e9dicas y",
            "start": 2113.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas para siete",
            "start": 2116.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales de Michoac\u00e1n llevamos",
            "start": 2118.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "686 asambleas de las 700 que eh vamos a",
            "start": 2121.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "realizar el resto de la semana es decir",
            "start": 2125.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un 98 por de avance la siguiente por",
            "start": 2127.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "favor en el Estado de Morelos son 153",
            "start": 2131.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "especialistas para el primer nivel de",
            "start": 2135.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Perd\u00f3n 153 m\u00e9dicos generales de",
            "start": 2137.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primer nivel para la cobertura de todos",
            "start": 2140.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de la semana en 71 centros de",
            "start": 2142.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salud y 33 especialistas para cuatro",
            "start": 2145.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hospitales de El Estado de Morelos",
            "start": 2149.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 204 eh asambleas ya realizadas",
            "start": 2152.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se cubri\u00f3 ya el 100% en Morelos de las",
            "start": 2156.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "asambleas de la cl\u00ednica es nuestra la",
            "start": 2158.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siguiente Tenemos aqu\u00ed en Zacatecas 100",
            "start": 2160.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 62",
            "start": 2163.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "centros de salud y a partir del 16 de",
            "start": 2166.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayo llegan 55 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2168.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para la cobertura de 10 hospitales",
            "start": 2172.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos comunitarios e integrales all\u00e1",
            "start": 2174.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Zacatecas y tambi\u00e9n ya estamos al",
            "start": 2177.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "100% de las 292 asambleas de la cl\u00ednica",
            "start": 2179.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es nuestra para poder empezar en junio a",
            "start": 2183.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n de los recursos la",
            "start": 2186.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente en San Luis Potos\u00ed son 93",
            "start": 2187.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para",
            "start": 2191.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cobertura total eh todos los d\u00edas de la",
            "start": 2194.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "semana de 54 centros de salud y 22",
            "start": 2196.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "especialistas en tres hospitales b\u00e1sicos",
            "start": 2199.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y comunitarios del estado de San Luis",
            "start": 2202.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed ya tambi\u00e9n 392 asambleas al 100%",
            "start": 2204.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la eh ese trabajo que hemos hecho de la",
            "start": 2208.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mano con la secretar\u00eda del del del",
            "start": 2211.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienestar y que ha tenido una gran gran",
            "start": 2213.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n por parte de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2216.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para poder mejorar las condiciones de su",
            "start": 2218.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "propia cl\u00ednica La siguiente en el estado",
            "start": 2220.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de Oaxaca son",
            "start": 2222.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "489 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales que van",
            "start": 2224.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a cubrir eh todos los d\u00edas de la semana",
            "start": 2227.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2229.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "342 centros de salud adem\u00e1s de 79",
            "start": 2230.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas como lo",
            "start": 2235.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos de especialidades troncales",
            "start": 2238.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "indispensables para la atenci\u00f3n",
            "start": 2240.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda pediatr\u00eda cirug\u00eda anestesia",
            "start": 2242.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "urgencias y medicina interna en 14",
            "start": 2245.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos comunitarios de",
            "start": 2248.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Oaxaca adem\u00e1s 1224 eh asambleas que se",
            "start": 2250.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "han realizado es decir llevamos el",
            "start": 2255.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "99% all\u00e1 en Oaxaca la siguiente es",
            "start": 2257.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tamaulipas donde tenemos",
            "start": 2260.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "160 168 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 2263.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "arribando el 16 de mayo para 133 centros",
            "start": 2266.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de salud de Tamaulipas y 55 m\u00e9dicas y",
            "start": 2271.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en tres hospitales",
            "start": 2275.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas estamos acabamos de estar",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 son los hospitales eh de Miguel",
            "start": 2279.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n de Abasolo eh tambi\u00e9n que van a",
            "start": 2282.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "llevar llegar estos especialistas y ya",
            "start": 2285.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vamos ya 389 de las 409 asambleas vamos",
            "start": 2288.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "al 95 por y esta semana concluimos la",
            "start": 2292.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siguiente es Quintana ro son 173 m\u00e9dicas",
            "start": 2296.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos generales para 116 centros de",
            "start": 2300.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salud adem\u00e1s de 62 especialistas que",
            "start": 2303.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a cubrir eh estas vacantes en",
            "start": 2306.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siete en siete hospitales Adem\u00e1s ya se",
            "start": 2309.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cubri\u00f3 toda la meta de realizaci\u00f3n de",
            "start": 2311.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "asambleas en 171 eh eh centros de salud",
            "start": 2314.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del estado de quintanarro la",
            "start": 2319.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos Hidalgo con 386",
            "start": 2321.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que arriban la primer",
            "start": 2325.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para la segunda quincena de de mayo para",
            "start": 2328.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "287 centros de salud que tendr\u00e1n",
            "start": 2330.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cobertura todos los d\u00edas y 78 m\u00e9dicos y",
            "start": 2333.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas especialistas est as en ocho",
            "start": 2336.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos comunitarios llevamos",
            "start": 2338.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya 700 asambleas eh es decir el 100% de",
            "start": 2341.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las asambleas realizadas de la cl\u00ednica",
            "start": 2344.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es nuestra en Hidalgo la siguiente es el",
            "start": 2346.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed eh nos",
            "start": 2349.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "enfocamos en la cobertura de m\u00e9dicos",
            "start": 2352.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "especialistas como lo anunciamos Es",
            "start": 2353.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sobre todo para lugares de alta muy alta",
            "start": 2356.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n o eh de dif\u00edcil acceso nos",
            "start": 2358.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "concentramos aqu\u00ed en un hospital que",
            "start": 2362.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "requer\u00eda especialistas eh Y se cubrieron",
            "start": 2363.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todas las plazas es el hospital Emiliano",
            "start": 2366.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Zapata la cl\u00ednica hospital Emiliano",
            "start": 2368.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Zapata en Iztapalapa y tambi\u00e9n ya",
            "start": 2370.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "llevamos el",
            "start": 2373.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "98 de las asambleas de la cl\u00ednica es",
            "start": 2374.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nuestra con 211 realizadas la siguiente",
            "start": 2376.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh Chiapas",
            "start": 2379.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "492 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que llegar\u00e1n a",
            "start": 2382.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cubrir todos los turnos de 296 centros",
            "start": 2384.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de salud adem\u00e1s de 143 especialistas",
            "start": 2387.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para 23 hospitales b\u00e1sicos y",
            "start": 2390.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comunitarios en lugares muy muy remotos",
            "start": 2394.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como el hospital del Porvenir all\u00e1 en la",
            "start": 2397.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Sierra Madre y otros eh lugares en",
            "start": 2399.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cintalapa que tendr\u00e1n eh cobertura de",
            "start": 2401.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos eh especialistas y de los",
            "start": 2404.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar",
            "start": 2407.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llevamos 102 de 144 un 95 por de avance",
            "start": 2409.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se concluye esta misma",
            "start": 2412.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "semana la siguiente por favor tenemos",
            "start": 2414.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 2417.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "491 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales que van",
            "start": 2418.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a cubrir 290 centros de salud a partir",
            "start": 2421.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de mayo y 77 especialistas para 11",
            "start": 2424.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hospitales de de Tabasco b\u00e1sicos y",
            "start": 2427.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comunitarios que ten\u00edan plazas vacantes",
            "start": 2431.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que se cubrieron con esta convocatoria",
            "start": 2434.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "503 de las 508 asambleas de la cl\u00ednica",
            "start": 2436.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestra ya se han realizado la siguiente",
            "start": 2441.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh es el estado de Puebla",
            "start": 2443.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "725 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos para",
            "start": 2445.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "378 centros de salud que tendr\u00e1n",
            "start": 2448.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cobertura e los 7 d\u00edas de la semana y",
            "start": 2451.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "192 especialistas que estar\u00e1n en los 23",
            "start": 2453.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos y comunitarios de in",
            "start": 2457.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar ya en el estado de Puebla el",
            "start": 2460.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "99% de las asambleas de la cl\u00ednica es",
            "start": 2462.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestra ya se han realizado en Puebla",
            "start": 2465.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "895 en en total la siguiente por favor y",
            "start": 2467.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "baja California Tambi\u00e9n tenemos 32",
            "start": 2471.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales para la cobertura de",
            "start": 2474.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "15 centros de salud y 17 en el hospital",
            "start": 2476.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de San Felipe pr\u00e1cticamente eh hab\u00eda una",
            "start": 2481.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e1s del 60 por una vacancia",
            "start": 2483.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 60 por en ese hospital con",
            "start": 2487.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos 17 especialistas pues vamos a a",
            "start": 2489.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lograr que ese hospital tenga una",
            "start": 2492.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y una operaci\u00f3n eh eh mucho",
            "start": 2494.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s regular de lo que debe haber tenido",
            "start": 2497.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siempre y 117 eh asambleas de la cl\u00ednica",
            "start": 2499.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es nuestra tambi\u00e9n el 100% all\u00e1 en Baja",
            "start": 2503.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "California y la \u00faltima la pen\u00faltima casi",
            "start": 2505.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el estado de M\u00e9xico son 82 m\u00e9dicos",
            "start": 2508.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "generales para 61 centros de salud que",
            "start": 2512.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requer\u00edan cobertura de todos los los",
            "start": 2515.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la de la semana y",
            "start": 2517.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "325 especialistas para el Estado de",
            "start": 2520.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que llegar\u00e1n a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 2522.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "16 de mayo en 26 hospitales b\u00e1sicos y",
            "start": 2525.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunitarios para la atenci\u00f3n de",
            "start": 2528.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social de los",
            "start": 2530.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s llevamos el 100% 1074 comit\u00e9s de",
            "start": 2531.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra ya realizados en",
            "start": 2534.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico la siguiente por",
            "start": 2536.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "favor Y por \u00faltimo queremos anunciar el",
            "start": 2538.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy as\u00ed como lo hemos hecho para",
            "start": 2541.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las convocatorias de m\u00e9dicos generales",
            "start": 2542.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas esta que es muy",
            "start": 2545.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muy importante que es la eh cobertura de",
            "start": 2548.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas en el in",
            "start": 2551.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bienestar hay tres grandes categor\u00edas de",
            "start": 2553.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda auxiliar de enfermer\u00eda",
            "start": 2555.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "enfermera cl\u00ednica o enfermera general y",
            "start": 2558.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la enfermera especialista una eh un",
            "start": 2561.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hombre una mujer que hace su",
            "start": 2564.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "licenciatura y despu\u00e9s hace cursos",
            "start": 2565.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh posteriormente de especialidad es",
            "start": 2567.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir tiene una instrucci\u00f3n superior son",
            "start": 2571.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "enfermeras quir\u00fargicas de cuidados",
            "start": 2573.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "intensivos de cuidados",
            "start": 2576.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "neonatales que tienen un papel",
            "start": 2578.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fundamental en la operaci\u00f3n del segundo",
            "start": 2581.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y del Tercer nivel de atenci\u00f3n por eso",
            "start": 2584.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quisimos empezar con esta convocatoria",
            "start": 2586.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Estamos buscando a",
            "start": 2589.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "5799 enfermeras y enfermeros",
            "start": 2591.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "especialistas eh Y va a estar abierta",
            "start": 2594.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del 9 al 31 de mayo todos los datos",
            "start": 2596.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nuevamente los pueden encontrar en",
            "start": 2599.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud. oims",
            "start": 2600.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar.gob.mx y es para todos los",
            "start": 2605.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estados federalizados y tambi\u00e9n para los",
            "start": 2607.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hospitales regionales de alta",
            "start": 2609.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialidad de Yucat\u00e1n y de y de",
            "start": 2610.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Guanajuato los invitamos a que se",
            "start": 2613.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "inscriban la verdad que es parte es la",
            "start": 2616.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "columna vertebral de operaci\u00f3n de un",
            "start": 2619.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sistema de salud tener enfermeras",
            "start": 2621.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "especialistas completas en todos los",
            "start": 2622.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "servicios lo mismo en las \u00e1reas",
            "start": 2625.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas los cuidados intensivos y la",
            "start": 2627.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n Entonces estamos muy",
            "start": 2630.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "motivados a esta convocatoria que",
            "start": 2632.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seguramente tendr\u00e1 muy buenos resultados",
            "start": 2634.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2635.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gracias Pues ese es el informe si les",
            "start": 2644.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parece vamos",
            "start": 2647.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a las preguntas y respuestas eh quedaron",
            "start": 2649.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pendientes tres",
            "start": 2654.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros dos hombres y una",
            "start": 2659.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era \u00d3scar Gonz\u00e1lez",
            "start": 2662.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar Gonz\u00e1lez de",
            "start": 2668.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "radio relx 104.5 efa FM con dos temas el",
            "start": 2670.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "primero es referente al gas bienestar",
            "start": 2674.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "donde varias familias se encuentran",
            "start": 2677.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preocupados por el hecho de que cuando",
            "start": 2679.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quieren cambiar su cilindro no lo est\u00e1n",
            "start": 2681.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibiendo los repartidores de estos",
            "start": 2684.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siendo que sus instrucciones fueron",
            "start": 2686.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "precisamente que se cambiaran Y qu\u00e9",
            "start": 2688.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tiene al respecto presidente y",
            "start": 2691.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por otro lado r\u00e1pidamente le comento que",
            "start": 2693.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en Santa Cruz huu pisla municipio de",
            "start": 2697.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "axutla Puebla habitantes de este y otros",
            "start": 2701.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "municipios de esa regi\u00f3n se encuentran",
            "start": 2704.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tristes muy tristes muy preocupados por",
            "start": 2707.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pasando en la misteca",
            "start": 2710.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poblana sucede presidente que el llamado",
            "start": 2712.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "r\u00edo misteco se sec\u00f3 ya no corren las",
            "start": 2715.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aguas por su cauce Y eso est\u00e1 acabando",
            "start": 2718.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la flora y fauna del lugar afecta a",
            "start": 2721.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "campesinos los cultivos la alom\u00eda y la",
            "start": 2724.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda del lugar Esto se debe a que",
            "start": 2728.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la presa San Jos\u00e9 sacot seca del",
            "start": 2730.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vecino estado de Oaxaca donde realizaron",
            "start": 2733.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una obra que impide que el vital l\u00edquido",
            "start": 2736.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llegue a esta y otras poblaciones y",
            "start": 2739.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunidades as\u00ed lo dan a conocer los",
            "start": 2741.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desesperados habitantes del lugar",
            "start": 2744.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quienes ya enviaron escritos a la",
            "start": 2747.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Conagua y algunas autoridades para que",
            "start": 2749.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "le den soluci\u00f3n y eh pero",
            "start": 2752.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lamentablemente no ha habido ning\u00fan tipo",
            "start": 2755.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de respuesta tambi\u00e9n dicen que a ra\u00edz de",
            "start": 2757.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta falta de agua del r\u00edo misto decenas",
            "start": 2759.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de animales como venados jabal\u00edes eh",
            "start": 2763.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conejos aves y peces han muerto",
            "start": 2766.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irremediablemente por la falta de agua",
            "start": 2769.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este r\u00edo lo que muchos califican como",
            "start": 2771.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un ecocidio ecocidio eh criminal es por",
            "start": 2774.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ello que pobladores de lugar levantan la",
            "start": 2778.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "voz pidi\u00e9ndole ayuda a los gobiernos",
            "start": 2781.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "municipal Estatal y federal hacen usted",
            "start": 2783.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un atento llamado para investigar este",
            "start": 2787.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tema que afecta a miles de habitantes y",
            "start": 2789.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conversa y convenzan a quienes con esa",
            "start": 2792.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "obra no permiten el paso del agua ya que",
            "start": 2795.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es el recurso natural que da vida a la",
            "start": 2798.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "flora la fauna y la agricultura pero",
            "start": 2801.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobre todo al ser humano es as\u00ed lo da a",
            "start": 2804.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conocer el se\u00f1or Gerardo Cecilio",
            "start": 2807.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vallinas Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 2809.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante su mandato de poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os",
            "start": 2812.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y meses usted No no ha perseguido a",
            "start": 2816.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ning\u00fan actor pol\u00edtico y mucho menos ha",
            "start": 2818.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "utilizado a las instituciones de",
            "start": 2821.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia para",
            "start": 2823.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "perseguirlos y castigarlos sin embargo",
            "start": 2825.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el Estado de Hidalgo el gobernador s\u00ed",
            "start": 2828.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una caser\u00eda de brujas Y",
            "start": 2831.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilizando a la Procuradur\u00eda General de",
            "start": 2834.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado a fin de perseguir a",
            "start": 2836.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los candidatos de la oposici\u00f3n a morena",
            "start": 2839.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esto sucede b\u00e1sicamente con candidatos",
            "start": 2842.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que van arriba en las encuestas tanto al",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "congreso local y alcald\u00edas y adem\u00e1s se",
            "start": 2847.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelanta de que por lo menos en morena",
            "start": 2850.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este 2 de de junio pr\u00f3ximo eh perder\u00e1",
            "start": 2853.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 84 de los municipios",
            "start": 2856.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por la simple raz\u00f3n de la imposici\u00f3n de",
            "start": 2860.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "candidatos y lo m\u00e1s grave Es que eh",
            "start": 2862.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n Eh pues se vendieron algunas",
            "start": 2865.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "candidaturas y por ello el pueblo",
            "start": 2868.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "emitir\u00e1 un voto castigo por",
            "start": 2870.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los por las imposiciones presidente en",
            "start": 2873.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no existe democracia usted est\u00e1",
            "start": 2877.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el gobernador que siga",
            "start": 2879.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utilizando a las instituciones y",
            "start": 2881.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "persiguiendo a los opositores de morena",
            "start": 2884.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1nto presidente S\u00ed vamos a ver lo",
            "start": 2886.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de la mca este le vamos a pedir a Germ\u00e1n",
            "start": 2888.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez de",
            "start": 2894.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Conagua que lo vea seguramente es la",
            "start": 2895.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una",
            "start": 2899.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Represa del lado de",
            "start": 2902.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca como lo est\u00e1",
            "start": 2904.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mencionando y",
            "start": 2909.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esto puede",
            "start": 2911.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "afectar a",
            "start": 2914.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidades de la",
            "start": 2917.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "misteca",
            "start": 2920.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poblana lo \u00faltimo que planteas pues no",
            "start": 2924.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podemos hacer ning\u00fan comentario ya lo",
            "start": 2927.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hiciste",
            "start": 2931.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "t\u00fa este y",
            "start": 2932.599,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2936.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que podemos este responder",
            "start": 2940.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "planteaste algo al",
            "start": 2946.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "principio Ah s\u00ed eh Tambi\u00e9n vamos a verlo",
            "start": 2949.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "eh ha funcionado muy bien lo del gas",
            "start": 2953.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bienestar sobre",
            "start": 2959.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2961.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para control de precio",
            "start": 2964.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que no es por",
            "start": 2968.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "decreto porque ayuda mucho la",
            "start": 2972.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "competencia gas bienestar no",
            "start": 2978.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "alcanza a abastecer a todos los",
            "start": 2981.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "consumidores pero cuando se",
            "start": 2986.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 2989.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 2992.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezaron a venderse de cilindros a",
            "start": 2994.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 2998.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "justos Pues el resto de los",
            "start": 3000.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 3002.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estuvieron que",
            "start": 3003.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ajustarse y",
            "start": 3005.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahora se han portado muy",
            "start": 3008.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "bien todos los distribuidores de gas",
            "start": 3012.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "LP son un",
            "start": 3017.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ejemplo lo tengo que",
            "start": 3020.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "reconocer porque ha habido una",
            "start": 3024.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n considerable en el precio",
            "start": 3028.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 3030.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "LP como no se",
            "start": 3032.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ve\u00eda en mucho tiempo ahora se puede",
            "start": 3036.119,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "conseguir un cilindro de 20 kg en 400",
            "start": 3040.119,
            "duration": 12.641
        },
        {
            "text": "pesos que es el gas que consumen m\u00e1s los",
            "start": 3047.76,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "pobres la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 3052.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso antes no se",
            "start": 3059.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ve\u00eda siempre la queja era de que",
            "start": 3062.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aumentaba y aumentaba y",
            "start": 3066.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aumentaba el precio del",
            "start": 3069.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "gas sobre todo la queja de la gente con",
            "start": 3072.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3078.359,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ingresos ahora eso eh",
            "start": 3082.119,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no sucede pero de todas maneras vamos a",
            "start": 3087.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ver lo de la sustituci\u00f3n de cilindros Y",
            "start": 3091.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3096.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3100.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprovecho tu pregunta para informar al",
            "start": 3102.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3106.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3109.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recibimos ya la Confirmaci\u00f3n del",
            "start": 3112.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 3114.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 3119.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "editen las",
            "start": 3122.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 3125.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras o",
            "start": 3127.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "matutinas el asunto es que vamos a",
            "start": 3132.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enviar una",
            "start": 3135.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "carta el d\u00eda de",
            "start": 3137.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hoy Porque es imposible editarlas",
            "start": 3141.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3147.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo las",
            "start": 3149.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "editamos nos tendr\u00edan ellos",
            "start": 3153.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3157.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orientar porque no est\u00e1n hablando",
            "start": 3162.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de quitarlas no es",
            "start": 3166.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "censura ellos mismos ya",
            "start": 3170.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resolvieron que",
            "start": 3174.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es parte de nuestra libertad de",
            "start": 3177.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3181.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n es parte de la",
            "start": 3183.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "libertad y no las pueden",
            "start": 3187.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prohibir",
            "start": 3192.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero el Instituto electoral los",
            "start": 3195.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "consejeros resolvieron que hab\u00eda que",
            "start": 3200.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "editarlas y y se acudi\u00f3 al",
            "start": 3205.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tribunal y en este caso el tribunal",
            "start": 3209.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sostuvo que si que hab\u00eda que",
            "start": 3212.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "editarlas entonces le vamos a pedir",
            "start": 3217.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "hoy a los del tribunal que nos",
            "start": 3221.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ayuden a",
            "start": 3228.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "interpretar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3232.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "resolvieron c\u00f3mo",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "editamos",
            "start": 3238.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las conferencias Porque queremos cumplir",
            "start": 3241.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre Hemos",
            "start": 3245.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 3247.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 3249.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "resoluciones nada m\u00e1s que nos digan c\u00f3mo",
            "start": 3251.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y les vamos a hacer algunas",
            "start": 3254.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sugerencias una de ellas es de que",
            "start": 3262.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3269.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3270.89,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "informen de manera",
            "start": 3272.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida cuando",
            "start": 3275.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consideren",
            "start": 3278.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3281.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n infringiendo",
            "start": 3287.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los procedimientos las leyes",
            "start": 3293.2,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "normas que nos avisen y bajamos",
            "start": 3297.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "completo la",
            "start": 3304.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conferencia pero lo Tendremos que",
            "start": 3306.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hacer al d\u00eda siguiente",
            "start": 3312.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque o cuando nos llegue de",
            "start": 3316.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 3320.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3323.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aviso tendr\u00edan que reunirse",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos con car\u00e1cter",
            "start": 3333.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Urgente",
            "start": 3338.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n extraordinaria y resolver Y nos",
            "start": 3341.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "informan y ya nosotros bajamos la",
            "start": 3346.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conferencia otra cuesti\u00f3n que podr\u00eda",
            "start": 3350.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este suceder si ellos as\u00ed lo",
            "start": 3354.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consideran es de",
            "start": 3358.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 3361.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mismos termina la conferencia se",
            "start": 3363.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "deja 24",
            "start": 3368.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "horas y la",
            "start": 3371.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bajamos de aqu\u00ed al",
            "start": 3374.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3376.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 3378.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos y luego las volvemos a a recuperar",
            "start": 3382.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pasando las",
            "start": 3387.799,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "elecciones No es que no no no no hay",
            "start": 3393.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n nada m\u00e1s que se",
            "start": 3395.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "edite Pero c\u00f3mo vamos a editar",
            "start": 3398.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "algo que este se lleva a cabo en",
            "start": 3403.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vivo pidiendo presidente es que las que",
            "start": 3409.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya se difundieron se editen esa parte se",
            "start": 3412.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede hacer en YouTube Ah las que ya se",
            "start": 3415.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "difundieron s\u00ed sona reclamo o sea el INE",
            "start": 3417.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no directamente dice sabes qu\u00e9 la de hoy",
            "start": 3421.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la de ahorita este se est\u00e1 violando la",
            "start": 3423.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ley no es a reclamo en ese caso Ah pero",
            "start": 3426.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo hacemos pero eso ya se hace",
            "start": 3429.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero no solo se edita se",
            "start": 3432.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quita m\u00e1s la parte donde mencion s\u00ed Pero",
            "start": 3436.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se quita Ya lo hemos",
            "start": 3439.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hecho esto es nuevo",
            "start": 3443.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "esto es ayer que",
            "start": 3447.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "resolvieron s\u00ed",
            "start": 3450.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a ver qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 3453.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este podemos hacer Pues nos ayuden",
            "start": 3457.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 3461.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ayudenos no el lenguaje",
            "start": 3466.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo",
            "start": 3469.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "si yo hablo castilla",
            "start": 3472.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3477.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3479.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y el mismo",
            "start": 3482.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tribunal ya",
            "start": 3484.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 de que no pueden cesur",
            "start": 3486.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "noos y tenemos que garantizar el",
            "start": 3493.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 3497.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces vamos a esperar hay",
            "start": 3500.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "una muy buena noticia",
            "start": 3502.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no quiere decir que la otra no sea",
            "start": 3506.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 3510.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mande no hoy la este",
            "start": 3512.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dictamos para que se env\u00ede en el",
            "start": 3516.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda de",
            "start": 3519.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hoy y a ver qu\u00e9 nos",
            "start": 3522.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "responden",
            "start": 3527.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3529.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumplir con su",
            "start": 3532.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n lo que ellos nos nos",
            "start": 3535.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "digan editarla tambi\u00e9n podr\u00eda",
            "start": 3540.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3543.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no yo creo que eso es lo mejor no",
            "start": 3547.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que de",
            "start": 3551.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera pronta Ellos nos",
            "start": 3553.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "digan",
            "start": 3559.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bjen y la bajamos",
            "start": 3561.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la otra es que nos den la",
            "start": 3567.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 3571.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3574.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tenerla",
            "start": 3575.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "completa un d\u00eda y al d\u00eda siguiente se",
            "start": 3577.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "baja sea 24 horas y se",
            "start": 3581.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "baja hasta el d\u00eda 2s que",
            "start": 3586.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed se guarda toda la",
            "start": 3590.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "serie eso tamb\u00e9n tengo que",
            "start": 3594.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "resolver si cuando",
            "start": 3598.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "termine el gobierno la dejamos toda la",
            "start": 3601.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "serie que es un buen",
            "start": 3606.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "testimonio para",
            "start": 3611.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "consulta s\u00ed que de dominio p\u00fablico",
            "start": 3616.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "o este",
            "start": 3621.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Se reserva pero yo pienso que la vamos a",
            "start": 3626.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dejaramos",
            "start": 3632.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros ya est\u00e1 pero tener ya la",
            "start": 3633.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "serie",
            "start": 3638.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque pues han habido cosas",
            "start": 3641.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "interesantes no nos hemos",
            "start": 3645.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aburrido",
            "start": 3647.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y es un testimonio",
            "start": 3652.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Pues muy bien una dec\u00eda yo muy buena",
            "start": 3656.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 3659.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh A ver t\u00fa puedes darla es que eh",
            "start": 3660.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 3666.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cifra",
            "start": 3668.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en",
            "start": 3670.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3674.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "explica Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 3677.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como lo saben todos los todos los meses",
            "start": 3679.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se publica el dato del empleo",
            "start": 3682.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Generalmente es el seis de cada de cada",
            "start": 3684.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mes y este abril fue un mes",
            "start": 3687.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "verdaderamente extraordinario en",
            "start": 3690.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de el empleo es el mejor",
            "start": 3692.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mes el cuarto mejor mes de abril de lo",
            "start": 3695.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se lleva registro con la creaci\u00f3n de",
            "start": 3697.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "84,87 empleos solo en este mes eso nos",
            "start": 3701.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pone en esta cifra de",
            "start": 3706.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "22,00",
            "start": 3709.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "374,000 empleos registrados ante el",
            "start": 3711.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "seguro social la el el dato M\u00e1s alto que",
            "start": 3714.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hemos tenido en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 3718.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ha sido en noviembre del 23 con",
            "start": 3721.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "22,400 1000 pero pues ya nos estamos",
            "start": 3724.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acercando mucho como saben siempre",
            "start": 3726.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s diciembre hay una una ca\u00edda y",
            "start": 3729.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora ha habido una muy buena",
            "start": 3732.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n este es todo desde octubre",
            "start": 3734.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del 19 con todo y la eh ca\u00edda durante",
            "start": 3737.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "covid eh septiembre del 21 cuando se",
            "start": 3740.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "supera el nivel previo a la se per se",
            "start": 3743.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "supera el nivel previo a la pandemia con",
            "start": 3746.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "20 millones de empleos Y pues ahora",
            "start": 3749.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estos 22 otros datos importantes de esta",
            "start": 3752.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cifra de los 22 eh 22 millon 374,000",
            "start": 3755.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "empleos es que el 86 por de estos 22",
            "start": 3761.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "millones de empleos son empleos",
            "start": 3765.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permanentes y solo eh 14 por son eh",
            "start": 3767.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eventuales adem\u00e1s adem\u00e1s de eso en lo",
            "start": 3771.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o si tomamos enero febrero",
            "start": 3774.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "marzo abril eh llevamos",
            "start": 3776.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "349,000 empleos creados pero si tomamos",
            "start": 3779.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "como se analiza Generalmente los \u00faltimos",
            "start": 3782.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "12 meses Es decir de abril a abril eh",
            "start": 3785.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3789.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "553,000 empleos eh creados",
            "start": 3791.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "553,000 es una cifra mucho mayor a los",
            "start": 3795.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os previos para el mismo periodo es",
            "start": 3798.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decir en en los 10 a\u00f1os anteriores",
            "start": 3801.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "considerando de abril a Abril se hab\u00edan",
            "start": 3804.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "creado",
            "start": 3808.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "540,000 empleos Ahora son",
            "start": 3810.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "553,000 eh algunos datos adicionales",
            "start": 3813.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importantes los los sectores que est\u00e1n",
            "start": 3816.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "creciendo m\u00e1s son transporte",
            "start": 3819.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones construcci\u00f3n eh y",
            "start": 3821.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comercio estados que est\u00e1n por encima",
            "start": 3824.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del promedio eh tenemos a Quintana ro a",
            "start": 3826.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo y el estado de M\u00e9xico y un dato",
            "start": 3829.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy importante el salario promedio es de",
            "start": 3831.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "570",
            "start": 3834.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pesos diarios es un salario eh eh de",
            "start": 3836.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n tambi\u00e9n eh hist\u00f3rico eh eh en",
            "start": 3841.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el registro que se tiene el IMS este",
            "start": 3845.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salario o sea este este salario 578",
            "start": 3848.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pesos diarios como salario base de",
            "start": 3850.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n o salario promedio de estas",
            "start": 3852.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "22.3 millones de de trabajadores",
            "start": 3856.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "representa un incremento anual de 9.6 es",
            "start": 3859.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "decir eh del a\u00f1o pasado a hoy el salario",
            "start": 3863.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "promedio ha crecido en",
            "start": 3866.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "9.6 Desde luego por la pol\u00edtica de",
            "start": 3868.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incremento al salario al salario m\u00ednimo",
            "start": 3871.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que siempre pues empuja el resto eh del",
            "start": 3874.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salario base de cotizaci\u00f3n entonces pues",
            "start": 3878.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed son muy buenos datos se\u00f1or presidente",
            "start": 3880.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hablan no solo ya de la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3882.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sino de los buenos del buen",
            "start": 3885.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "momento que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda",
            "start": 3887.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mexican",
            "start": 3889.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Janet",
            "start": 3893.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3899.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eh secretarios Janet Galindo de",
            "start": 3901.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "grupo transmedia La chispa Campeche",
            "start": 3904.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro petrolera",
            "start": 3906.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Veracruz Puebla",
            "start": 3908.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "e se\u00f1or presidente en d\u00edas anteriores se",
            "start": 3911.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dio una contrademanda de ecuador hacia",
            "start": 3915.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su gobierno eh Me gustar\u00eda saber qu\u00e9 es",
            "start": 3920.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que opina bueno Y esto fue a causa y",
            "start": 3923.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "e por haber dado eh asilo al",
            "start": 3925.799,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "expresidente eh pero me gustar\u00eda saber",
            "start": 3931.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina usted de estos acontecimientos",
            "start": 3934.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo va hasta este momento qu\u00e9 es lo",
            "start": 3938.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ha pasado qu\u00e9 avances ha habido eh Y",
            "start": 3941.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber Pues si en alg\u00fan momento",
            "start": 3945.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh nos hab\u00eda comentado si en alg\u00fan",
            "start": 3947.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "momento va a traer a los diplom\u00e1ticos de",
            "start": 3949.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la que estaban en la embajada mexicana",
            "start": 3953.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3956.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ecuador Bueno ya los diplom\u00e1ticos est\u00e1n",
            "start": 3957.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 s\u00ed s\u00ed ya est\u00e1n ac\u00e1 pero si los va a",
            "start": 3960.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "traer a la ma\u00f1anera dices aqu\u00ed la",
            "start": 3963.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conferencia s\u00ed los vamos a traer Okay",
            "start": 3966.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como para cu\u00e1 ser\u00eda",
            "start": 3969.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este pues nos ponemos de acuerdo",
            "start": 3971.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "e puede ser la semana pr\u00f3xima Okay que",
            "start": 3974.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e9n con",
            "start": 3978.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotros que ellos",
            "start": 3980.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "expongan sobre lo",
            "start": 3984.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sucedido y lo otro pues est\u00e1 en el",
            "start": 3988.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tribunal Internacional de",
            "start": 3993.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 3996.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 3998.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos sosteniendo",
            "start": 4000.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se viol\u00f3 el derecho",
            "start": 4003.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "internacional violaron nuestra",
            "start": 4007.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4011.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y se viol\u00f3",
            "start": 4013.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el derecho de",
            "start": 4016.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asil eso es lo que",
            "start": 4019.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estamos planteando y queremos",
            "start": 4021.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4027.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se castigue al",
            "start": 4031.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno de Ecuador no al pueblo de",
            "start": 4035.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ecuador que es un pueblo hermano sino al",
            "start": 4038.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 4042.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ecuador por este acto autoritario",
            "start": 4044.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "prepotente",
            "start": 4049.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh suspendi\u00e9ndose",
            "start": 4053.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que se establezca un",
            "start": 4076.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "procedimiento que aplique mundialmente",
            "start": 4079.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4083.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 4085.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno que Viole la soberan\u00eda de un",
            "start": 4087.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4091.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh irrumpiendo en una",
            "start": 4094.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 4098.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "e se ha expulsado de la ONU",
            "start": 4101.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que presente el tribunal",
            "start": 4108.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "internacional el caso a la asamblea",
            "start": 4113.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 4116.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ONU que se vote que todos los partidos",
            "start": 4118.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4123.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "voten y que no",
            "start": 4125.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intervenga el",
            "start": 4129.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consejo de seguridad de la ONU",
            "start": 4131.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en especial que no",
            "start": 4135.679,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejerza ninguna de las potencias de las",
            "start": 4139.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cinco potencias que tienen",
            "start": 4142.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh derecho a",
            "start": 4144.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "veto ese",
            "start": 4149.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "privilegio que",
            "start": 4151.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4153.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "obsoleto porque no resuelven",
            "start": 4156.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada en Naciones Unidas",
            "start": 4160.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como",
            "start": 4164.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "florer porque todo tiene que pasar por",
            "start": 4167.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el consejo de",
            "start": 4170.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4172.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y hay cinco naciones que tienen derecho",
            "start": 4174.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4177.6,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "veto",
            "start": 4179.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces una naci\u00f3n",
            "start": 4180.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "beta y aunque la mayor\u00eda de los",
            "start": 4185.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "representantes de los pa\u00edses est\u00e9 de",
            "start": 4188.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acuerdo no pasa",
            "start": 4191.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y eso ya hay que",
            "start": 4195.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "modificarlo entonces eso es lo que",
            "start": 4199.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo",
            "start": 4202.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tienen alguna fecha este",
            "start": 4204.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esperan alg\u00fan periodo ya se est\u00e1n",
            "start": 4208.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llevando resoluci\u00f3n ya se est\u00e1n llevando",
            "start": 4211.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a cabo este las comparecencias",
            "start": 4214.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e Ahora que",
            "start": 4218.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vengan los diplom\u00e1ticos eh",
            "start": 4221.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nos van a",
            "start": 4226.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informar tiene que estar con nosotros la",
            "start": 4229.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 4232.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exteriores y nos va a informar sobre el",
            "start": 4234.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caso si les",
            "start": 4238.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "parece no no y adem\u00e1s Este es un asunto",
            "start": 4246.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de principios",
            "start": 4251.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es un asunto de",
            "start": 4257.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fondo es que fue muy grave lo que",
            "start": 4265.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 4270.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 4272.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que hay alguien que tiene",
            "start": 4273.84,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "asilo que entran a la embajada",
            "start": 4279.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "y se lo",
            "start": 4286.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llevan eso es",
            "start": 4290.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violatorio de todas las normas de",
            "start": 4292.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4295.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "exterior y s\u00ed desde luego que nosotros",
            "start": 4300.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh queremos se han",
            "start": 4303.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "manifestado pues muchos pa\u00edses",
            "start": 4307.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 4309.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pidiendo que",
            "start": 4311.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh le",
            "start": 4313.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "permitan al",
            "start": 4319.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 4321.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vque",
            "start": 4324.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4331.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "recibir el asilo que se le ofrece en",
            "start": 4333.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que se ha trasladado a",
            "start": 4338.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero eso",
            "start": 4341.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo tienen que hacer lo deben de",
            "start": 4346.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hacer pero es una",
            "start": 4349.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "parte lo otro es nosotros vamos a",
            "start": 4354.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "continuar con la denuncia porque ya",
            "start": 4357.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 4360.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tiempo de poner en",
            "start": 4361.96,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "claro Para qu\u00e9 sirve el tribunal de",
            "start": 4366.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Justicia internacional",
            "start": 4372.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Para qu\u00e9 sirve la",
            "start": 4376.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ONU o",
            "start": 4379.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea son temas muy",
            "start": 4381.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "importantes porque si no seguimos en la",
            "start": 4385.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n o",
            "start": 4393.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sea y todo es",
            "start": 4396.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "forma y no hay",
            "start": 4399.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fondo son",
            "start": 4403.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 4407.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimos",
            "start": 4410.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "expertos para",
            "start": 4414.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todo pero d\u00f3nde est\u00e1 la defensa de los",
            "start": 4419.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pueblos miren lo que est\u00e1 sucediendo con",
            "start": 4424.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Las",
            "start": 4426.719,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "Guerras Cu\u00e1ntos muertos",
            "start": 4429.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "inocentes Y qu\u00e9 hacen",
            "start": 4432.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4438.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "organismos internacionales la ONU Qu\u00e9",
            "start": 4440.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hace el consejo de seguridad de la on",
            "start": 4445.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vetar medidas para el cese al",
            "start": 4449.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fuego entonces como que ya basta no",
            "start": 4460.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4465.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de",
            "start": 4467.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda ayer me enter\u00e9 que les dieron",
            "start": 4472.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un premio",
            "start": 4476.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Nobel",
            "start": 4480.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4482.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodistas de estos peri\u00f3dicos",
            "start": 4483.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "famosos y a peri\u00f3dicos",
            "start": 4487.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "famosos el pulser pero",
            "start": 4490.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo digo",
            "start": 4495.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Nobel de periodismo o",
            "start": 4496.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3m van a premiar al New York Times",
            "start": 4503.12,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "si fue el que recibi\u00f3 la informaci\u00f3n de",
            "start": 4509.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "asin la",
            "start": 4515.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "public\u00f3 y despu\u00e9s le dio la espalda a",
            "start": 4518.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sanche y ah\u00ed est\u00e1 Sanchez preso",
            "start": 4522.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y no hacen",
            "start": 4528.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nada Para demandar la libertad a",
            "start": 4530.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sach y",
            "start": 4535.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "premio premio",
            "start": 4540.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 4543.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4546.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medio que con el periodista",
            "start": 4548.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh estrella",
            "start": 4552.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "uno de los mejores periodistas del",
            "start": 4557.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mundo hizo el",
            "start": 4559.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "reportaje de que yo",
            "start": 4563.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "era socio de",
            "start": 4566.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "narcotraficantes te",
            "start": 4569.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Golden donde publica Tim",
            "start": 4572.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Golden ese",
            "start": 4576.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medio fue premiado",
            "start": 4579.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ayer una gran",
            "start": 4583.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "farsa es cosa nada m\u00e1s de",
            "start": 4589.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recordar para que no se piense que es",
            "start": 4593.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuevo este",
            "start": 4595.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4598.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de algunos personajes que han recibido",
            "start": 4600.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el premio",
            "start": 4604.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Nobel de la",
            "start": 4606.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 4609.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando ellos",
            "start": 4611.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "han promovido la",
            "start": 4615.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "guerra pero eso ya se los dejo a ustedes",
            "start": 4618.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4622.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tarea y a los",
            "start": 4623.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pero bueno por lo de Ecuador lo",
            "start": 4631.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4634.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ecuador se\u00f1or presidente y en otro tema",
            "start": 4636.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Bueno siempre usted tiene tiene grandes",
            "start": 4639.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "visitas tratan diversas diversos temas",
            "start": 4643.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se tuvo la visita de",
            "start": 4647.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "directivos titular de la NASA llegaron a",
            "start": 4651.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "alg\u00fan acuerdo Qu\u00e9 temas trataron y",
            "start": 4655.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 tambi\u00e9n que se est\u00e1 viendo la",
            "start": 4659.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "posibilidad de que alg\u00fan representante",
            "start": 4664.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicano que se est\u00e1 contemplando en",
            "start": 4667.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este caso a Katia echar reta y eh para",
            "start": 4671.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "un vuelo Eh bueno m\u00e1s bien para que",
            "start": 4676.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "represente a M\u00e9xico pero ah\u00ed hubo una",
            "start": 4680.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 4683.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh de Rodolfo nerivela Entonces s\u00ed me",
            "start": 4684.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que ha",
            "start": 4688.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pasado y sobre todo bueno en qu\u00e9",
            "start": 4690.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acuerdos quedaron hay e alg\u00fan evento que",
            "start": 4692.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues fue una visita",
            "start": 4697.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4699.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "amistosa eh",
            "start": 4701.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vino el director de la NASA y",
            "start": 4705.28,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "la encargada de eh todas las operaciones",
            "start": 4709.8,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "eh de la Nasa que es una mujer muy",
            "start": 4715.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destacada",
            "start": 4720.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e se habl\u00f3",
            "start": 4722.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo contribuir no al desarrollo de",
            "start": 4726.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4730.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con el el conocimiento de la",
            "start": 4733.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 4737.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh mediante",
            "start": 4739.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites a nosotros nos importa mucho y",
            "start": 4742.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo creo que esto es",
            "start": 4746.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "general el que podamos resolver lo de",
            "start": 4748.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4754.08,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "comunicaciones lo de la se\u00f1al de",
            "start": 4756.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "internet que no en todo M\u00e9xico",
            "start": 4760.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y esto sucede en el mundo hay",
            "start": 4765.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1al porque se necesita fibra",
            "start": 4771.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica se necesitan",
            "start": 4776.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antenas",
            "start": 4779.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh sobre todo",
            "start": 4783.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites y no",
            "start": 4786.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4790.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todav\u00eda o es",
            "start": 4792.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4795.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en materia de uso de",
            "start": 4796.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites para el",
            "start": 4800.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "internet Ellos tienen la NASA tiene un",
            "start": 4805.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "convenio con una empresa y",
            "start": 4808.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n poniendo en \u00f3rbita sat\u00e9lites con",
            "start": 4812.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4816.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Pero todav\u00eda no se alcanza a",
            "start": 4818.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tener el n\u00famero que se requiere son",
            "start": 4821.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de Peque\u00f1os",
            "start": 4825.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites colocados a poca",
            "start": 4828.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "distancia para que se tenga",
            "start": 4831.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por internet que se tenga",
            "start": 4837.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1al que se alumbre todo el territorio",
            "start": 4840.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional sobre eso",
            "start": 4843.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hablamos y nos cont\u00f3 del",
            "start": 4847.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or este",
            "start": 4850.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 4855.12,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n entre otras",
            "start": 4858.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cosas nos dijeron que",
            "start": 4860.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "en las naves ya en la",
            "start": 4864.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n ya incorporaron la",
            "start": 4869.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tortilla y les",
            "start": 4873.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este funcion\u00f3 muy",
            "start": 4877.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bien porque pues",
            "start": 4882.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4886.96,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 4890.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4892.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este por la",
            "start": 4894.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gravedad el",
            "start": 4897.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alimento se",
            "start": 4899.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ajusta a la tortilla doblada es decir es",
            "start": 4901.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Taco un",
            "start": 4908.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "taco un taco",
            "start": 4909.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este sobre eso nos estuvieron",
            "start": 4913.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "explicando y eso fue una aportaci\u00f3n de",
            "start": 4917.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4921.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "doctor este",
            "start": 4922.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicano que es el primero que va",
            "start": 4924.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Eh Pues a un viaje espacial",
            "start": 4930.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Y nos plantearon que",
            "start": 4936.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que fuese un mexicano y no",
            "start": 4940.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Nosotros le propusimos",
            "start": 4944.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4946.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4949.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed se llama Katia kati kti s\u00ed",
            "start": 4951.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Katia",
            "start": 4959.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4962.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "em y la conoc\u00eda la la",
            "start": 4965.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "conoce una encargada de eh",
            "start": 4970.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ver todo esto de la NASA y tiene muy",
            "start": 4975.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buena pues muy buena",
            "start": 4981.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "experiencia este de",
            "start": 4985.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ella hace poco en la casa blanca creo",
            "start": 4992.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que la reconocieron no s\u00e9 si a ella o a",
            "start": 4996.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "otro a otra astronauta mexicana",
            "start": 5000.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hace poco el presidente biden Hace como",
            "start": 5005.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una semana 10",
            "start": 5009.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas Entonces eso fue b\u00e1sicamente no y",
            "start": 5013.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5016.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajando con ese prop\u00f3sito y con la",
            "start": 5018.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "idea de ayudar a M\u00e9xico S\u00ed porque de",
            "start": 5021.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hecho tambi\u00e9n estuvieron en",
            "start": 5024.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la la universidad en la UNAM y se",
            "start": 5028.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reunieron con acad\u00e9micos estudiantes y",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la UNAM y del polit\u00e9cnico tambi\u00e9n S\u00ed",
            "start": 5034.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh",
            "start": 5037.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluso s\u00ed estuvieron antes de venir",
            "start": 5039.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5042.44,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "conmigo en esa reuni\u00f3n aparte de la",
            "start": 5044.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n espacial tambi\u00e9n se habl\u00f3 o",
            "start": 5047.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno eso lo manej\u00f3 la Embajada de",
            "start": 5050.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de dos proyectos que va a",
            "start": 5051.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "supervisar la Nasa en el R\u00edo Grande no",
            "start": 5054.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si nos pueda detallar O sea la NASA",
            "start": 5057.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s dijo que uno de detecci\u00f3n de",
            "start": 5059.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "agua subterr\u00e1nea eso c\u00f3mo va a funcionar",
            "start": 5061.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "va S\u00ed ya est\u00e1n ellos trabajando sobre",
            "start": 5063.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua S\u00ed este en todas",
            "start": 5068.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "las regiones del pa\u00eds",
            "start": 5073.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y por sat\u00e9lite y es un trabajo que",
            "start": 5078.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ofrecieron nos van a",
            "start": 5084.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregar y",
            "start": 5087.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5089.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 5091.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bastante avance por ejemplo para evitar",
            "start": 5094.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "incendios sobre todo para detectar",
            "start": 5100.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh incendios",
            "start": 5107.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tempranos eh con",
            "start": 5111.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite dec\u00edan que hasta",
            "start": 5116.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh pueden",
            "start": 5119.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh saber si si es un incendio",
            "start": 5121.6,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "provocado pueden ver si se est\u00e1",
            "start": 5127.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "provocando",
            "start": 5133.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es mucho El Avance que se tiene y hay",
            "start": 5136.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en todo",
            "start": 5142.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto menciona que son en todo el pa\u00eds",
            "start": 5146.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s pusieron bueno la",
            "start": 5149.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "embajada puso el \u00e9nfasis en en el R\u00edo",
            "start": 5151.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Grande Nada m\u00e1s dijo dos proyectos pero",
            "start": 5153.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no detall\u00f3 s\u00ed pero no ese en general",
            "start": 5156.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tienen este ellos proyectos para para",
            "start": 5160.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esto que les dec\u00eda es",
            "start": 5164.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh poner en \u00f3rbita",
            "start": 5168.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "60.000 peque\u00f1os sat\u00e9lites para la",
            "start": 5173.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n este en Estados Unidos y en",
            "start": 5177.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte eso cu\u00e1ndo ser\u00eda eso",
            "start": 5180.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1",
            "start": 5183.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lleva su",
            "start": 5185.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 5187.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Eh pues es parte de la estrategia de",
            "start": 5190.119,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "desarrollo conjunto de Am\u00e9rica del",
            "start": 5195.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Norte M\u00e9xico ya",
            "start": 5201.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando cada vez m\u00e1s en todos",
            "start": 5203.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los planes de",
            "start": 5207.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desarrollo ya tenemos",
            "start": 5210.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que tener eso muy",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 5216.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 5219.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 5221.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5224.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica muy",
            "start": 5226.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "avanzada con Estados Unidos y con Canad\u00e1",
            "start": 5229.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente con Estados",
            "start": 5234.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos Lo",
            "start": 5236.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "\u00fanico es que se",
            "start": 5239.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5243.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5244.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lograr un",
            "start": 5247.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acuerdo de",
            "start": 5250.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "respeto a",
            "start": 5254.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5256.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda o para no decirlo en forma",
            "start": 5259.159,
            "duration": 12.601
        },
        {
            "text": "unilateral respo a nuestras soberan\u00edas",
            "start": 5265.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "porque la integraci\u00f3n econ\u00f3mica nos",
            "start": 5274.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 5281.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piensen de que ya somos el principal",
            "start": 5284.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "socio comercial de Estados Unidos en el",
            "start": 5289.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mundo eso me lo acaba",
            "start": 5293.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de decir el",
            "start": 5295.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente sin embargo",
            "start": 5300.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nosotros queremos ser un pa\u00eds",
            "start": 5311.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5315.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 5316.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano que no nos",
            "start": 5321.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "absorban que la integraci\u00f3n econ\u00f3mica no",
            "start": 5327.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "signifique subordinaci\u00f3n",
            "start": 5330.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y se",
            "start": 5337.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5340.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conseguir ese acuerdo de buena",
            "start": 5344.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vecindad y vamos",
            "start": 5349.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avanzando lo logramos con el presidente",
            "start": 5351.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Trump y lo estamos logrando con el",
            "start": 5355.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente siempre",
            "start": 5360.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5363.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5365.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l habla de una",
            "start": 5367.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 5372.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 5375.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5378.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y le agradezco",
            "start": 5380.159,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "mucho que nunca ha tomado una decisi\u00f3n",
            "start": 5383.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "unilateral que afecte a M\u00e9xico",
            "start": 5391.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5396.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consulta y estamos nosotros",
            "start": 5401.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayudando al gobierno de Estados",
            "start": 5404.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5407.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el tema migratorio en el combate a",
            "start": 5409.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5413.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "drogas y en otros",
            "start": 5417.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "temas y es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 5420.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y",
            "start": 5424.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercial por eso",
            "start": 5426.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n for\u00e1nea",
            "start": 5429.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico como",
            "start": 5432.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nunca hay una palabrita ah\u00ed que la usan",
            "start": 5436.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "todos que es este",
            "start": 5443.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el New",
            "start": 5449.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "New este",
            "start": 5451.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed que surgi\u00f3 hace tres cu a\u00f1os pero",
            "start": 5454.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 5460.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "producto de un trabajo",
            "start": 5463.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que se hizo desde",
            "start": 5468.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed que fue as\u00ed como ca\u00eddo",
            "start": 5474.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del del",
            "start": 5478.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 5480.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no les cuento as\u00ed r\u00e1pido la historia el",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5486.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Trump no quer\u00eda la relaci\u00f3n no quer\u00eda el",
            "start": 5488.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tratado revisen sus discursos de campa\u00f1a",
            "start": 5495.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en la primera ocasi\u00f3n quer\u00eda cerrar la",
            "start": 5499.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Estados Unidos acusaba de que",
            "start": 5503.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este se mudaban las empresas Estados",
            "start": 5508.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Unidos a M\u00e9xico que se daban los",
            "start": 5510.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5516.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que crec\u00eda mucho el",
            "start": 5518.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit que era",
            "start": 5521.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que compraba Estados Unidos a",
            "start": 5524.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que lo que vend\u00edamos y que por lo",
            "start": 5528.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mismo hab\u00eda que cerrar las",
            "start": 5531.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "fronteras poco a poco fue",
            "start": 5534.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambiando porque es una gente con con",
            "start": 5541.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 5545.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5547.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5549.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "importante que se sepa que una",
            "start": 5551.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cosa son las",
            "start": 5554.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as y otra cosa ya es el",
            "start": 5556.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno entonces fue",
            "start": 5568.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambiando y",
            "start": 5570.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 de que era importante",
            "start": 5575.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh unirnos",
            "start": 5579.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "luego como ten\u00edan diferencia eso es de",
            "start": 5582.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 5586.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "P\u00fablico con",
            "start": 5588.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 con el Primer Ministro",
            "start": 5590.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "trudo me propuso que en vez de el",
            "start": 5595.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "tratado de tres",
            "start": 5601.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses se convirtiera en un tratado",
            "start": 5604.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bilateral M\u00e9xico Estados",
            "start": 5607.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Unidos que para",
            "start": 5609.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5612.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 5615.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hablamos bastante sobre el",
            "start": 5618.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5622.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5625.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acept\u00f3",
            "start": 5628.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque sabe escuchar",
            "start": 5629.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 5635.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 restablecer el tratado",
            "start": 5636.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 5640.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mejorado porque incluimos lo",
            "start": 5643.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "laboral incluimos much\u00edsimas cosas que",
            "start": 5646.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5650.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el primer",
            "start": 5651.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tratado pero luego",
            "start": 5655.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vino el",
            "start": 5658.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "convencerlos de que era necesaria la",
            "start": 5661.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autosuficiencia que pod\u00edamos producir en",
            "start": 5669.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y en",
            "start": 5673.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica lo que",
            "start": 5675.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "consumimos y no depender solo de",
            "start": 5678.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 5684.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Porque si",
            "start": 5686.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes hacen un an\u00e1lisis del",
            "start": 5689.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comportamiento",
            "start": 5692.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en cuanto a desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 5694.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comercial de",
            "start": 5696.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 5699.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 5701.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacia arriba china se convirti\u00f3 en muy",
            "start": 5703.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "poco tiempo en la f\u00e1brica del",
            "start": 5708.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mundo si la tendencia esa",
            "start": 5713.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "continuaba en el",
            "start": 5718.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "2030 china iba a manejar % del comercio",
            "start": 5720.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mundial de Am\u00e9rica del Norte El",
            "start": 5726.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "18 aqu\u00ed hemos visto a ver",
            "start": 5731.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si hace como tres a\u00f1os o",
            "start": 5737.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dos Dile a Juan",
            "start": 5741.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pablo que te mande la Gr\u00e1fica de c\u00f3mo",
            "start": 5744.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fue creciendo",
            "start": 5749.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y les puedo",
            "start": 5758.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh probar de Cu\u00e1ntas",
            "start": 5761.92,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cartas le envi\u00e9 al presidente",
            "start": 5765.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5770.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "Trump y tambi\u00e9n al presidente biden",
            "start": 5772.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre este",
            "start": 5775.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "tema les comentaba que cuando se padece",
            "start": 5778.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 5782.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 5788.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuenta es cuando",
            "start": 5790.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internalizan de que no era",
            "start": 5793.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5796.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conveniente tanta dependencia de",
            "start": 5798.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Asia porque aumentaron los precios del",
            "start": 5802.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo como nunca pero no",
            "start": 5805.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5810.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso no hab\u00eda",
            "start": 5811.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "semiconductores",
            "start": 5814.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chips y se lleg\u00f3 al",
            "start": 5816.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extremo de que se quer\u00eda comprado un",
            "start": 5819.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "refrigerador en Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 5821.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte y hab\u00eda que",
            "start": 5824.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "apuntarse en una lista y esperar 6",
            "start": 5826.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "meses entonces todo esto fue",
            "start": 5833.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "llevando a que se entendiera cu\u00e1l era",
            "start": 5837.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestra postura",
            "start": 5841.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de fortalecer Am\u00e9rica del Norte Como una",
            "start": 5845.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y",
            "start": 5848.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "posteriormente fortalecer a toda",
            "start": 5850.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en un",
            "start": 5855.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "homenaje a Sim\u00f3n Bol\u00edvar habl\u00e9 del",
            "start": 5858.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tema en",
            "start": 5862.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Chapultepec de",
            "start": 5867.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo la comunidad",
            "start": 5870.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "europea se convirti\u00f3 en Uni\u00f3n",
            "start": 5874.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Europea qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer",
            "start": 5876.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacia el",
            "start": 5879.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "futuro ya",
            "start": 5880.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 5884.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "consolidar como regi\u00f3n Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 5886.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o ya se avanz\u00f3 mucho falta pero se ha",
            "start": 5888.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 5892.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tan es as\u00ed que por eso se",
            "start": 5895.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creando",
            "start": 5901.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de chips de semiconductores en Estados",
            "start": 5905.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 5909.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Arizona pero todo eso no",
            "start": 5913.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 5916.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este producto del",
            "start": 5920.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Azar una de las cosas que nosotros le",
            "start": 5923.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hemos insistido mucho al gobierno de",
            "start": 5926.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 de Estados Unidos es de que se",
            "start": 5928.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tiene que que",
            "start": 5933.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planear hay que",
            "start": 5935.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reconocerle al gobierno de China que",
            "start": 5938.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5943.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5944.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 5946.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "plan para el",
            "start": 5949.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "35 bien definido lo que van a hacer en",
            "start": 5959.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5962.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y tienen un",
            "start": 5964.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "plan para el",
            "start": 5965.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "2050 y en Am\u00e9rica del Norte no",
            "start": 5970.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5975.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n aqu\u00ed se aplica aquello de que",
            "start": 5979.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5982.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "calabazas se acomodan",
            "start": 5984.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solas se van acomodando en el",
            "start": 5988.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "camino Y eso",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no tiene que haber",
            "start": 5997.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n no significa esto de ninguna",
            "start": 6000.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "manera guerra",
            "start": 6005.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comercial al contrario",
            "start": 6009.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "significa que no haya regiones",
            "start": 6012.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "predominantes en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 6017.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 6019.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porque si es",
            "start": 6021.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llegara a",
            "start": 6024.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "suceder como era la",
            "start": 6027.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tendencia pues qu\u00e9 iba a",
            "start": 6031.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pasar que se iba a",
            "start": 6036.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "buscar contrarrestar ese poder\u00edo",
            "start": 6040.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6043.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 6045.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con el uso del b\u00e9lico",
            "start": 6047.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de lo militar Y nosotros no queremos",
            "start": 6055.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso nosotros queremos vivir en paz estoy",
            "start": 6059.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hablando a futuro ya para",
            "start": 6062.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros vamos a estar",
            "start": 6065.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este all\u00e1 encontr\u00e1ndonos con otros nada",
            "start": 6071.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quisiera yo",
            "start": 6074.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ir deseo ir al cielo pero me gustar\u00eda",
            "start": 6076.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6082.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "este pasar cuando menos no por el",
            "start": 6084.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infierno para ver cu\u00e1ntos me voy a",
            "start": 6087.32,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 6089.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6090.41,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ch",
            "start": 6094.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "m china a M\u00e9xico parece que el",
            "start": 6098.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secretario de turismo se reuni\u00f3 la",
            "start": 6101.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "semana pasada con el embajador de china",
            "start": 6103.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y esto desde d\u00f3nde van a salir estos",
            "start": 6104.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "vuelos porque no no tengo m\u00e1s",
            "start": 6107.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n me me dijeron este que se",
            "start": 6109.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6114.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "platicado de esto con el secretario de",
            "start": 6116.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "turismo Ahora que vino quien fue",
            "start": 6120.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "embajador durante alg\u00fan tiempo",
            "start": 6124.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de china en M\u00e9xico y que fue",
            "start": 6129.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 6133.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6135.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Incluso en",
            "start": 6139.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y ahora es",
            "start": 6140.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh En el gobierno de China",
            "start": 6143.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6148.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "segundo en cuanto a la",
            "start": 6151.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "diplomacia del gobierno chino en el",
            "start": 6154.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mundo y es una persona",
            "start": 6158.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pues muy informada",
            "start": 6162.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh Yo lo conoc\u00ed porque eh",
            "start": 6168.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Cuando entr\u00e9 a la presidencia platicamos",
            "start": 6173.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y \u00e9l se fue",
            "start": 6176.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "a a un cargo En la canciller\u00eda de",
            "start": 6180.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "China y ahora regresa \u00e9l es el jefe de",
            "start": 6187.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la diplomacia china en Am\u00e9rica Latina",
            "start": 6192.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "entonces platicamos y",
            "start": 6197.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh Me coment\u00f3 que se hab\u00eda reunido con",
            "start": 6201.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo para lo de los",
            "start": 6205.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vuelos y otros este",
            "start": 6209.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "planes por ejemplo acaban de",
            "start": 6213.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autorizar",
            "start": 6218.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh entregar a M\u00e9xico del gobierno chino",
            "start": 6220.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "unos tractores especiales para",
            "start": 6226.159,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "la eh producci\u00f3n para el cultivo de la",
            "start": 6230.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a y se los agradecemos mucho",
            "start": 6237.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6242.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y hay una cosa que no",
            "start": 6244.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "olvidamos cuando la",
            "start": 6248.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pandemia fue el pa\u00eds que m\u00e1s nos",
            "start": 6251.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 estamos",
            "start": 6257.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viendo estamos viendo este",
            "start": 6259.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para Qu\u00e9",
            "start": 6265.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ingenio En d\u00f3nde se entregan que ayude a",
            "start": 6270.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6274.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "productores de",
            "start": 6275.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a y \u00faltimamente",
            "start": 6277.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobierno de",
            "start": 6282.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "China este nos",
            "start": 6284.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 con el abasto",
            "start": 6288.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de enceres",
            "start": 6293.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos para",
            "start": 6295.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 6299.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "resolvimos",
            "start": 6301.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pronto ya todos los hogares de",
            "start": 6303.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Acapulco tienen sus ceres",
            "start": 6307.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos m\u00e1s de",
            "start": 6311.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "250000 en seres dom\u00e9sticos este paquetes",
            "start": 6317.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2500,000 estufas 2500,000",
            "start": 6324.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "refrigeradores algo que no \u00edbamos a",
            "start": 6326.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder si no contamos con ellos y tambi\u00e9n",
            "start": 6328.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con el gobierno de",
            "start": 6332.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Corea del",
            "start": 6335.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Sur pero lo de China fue",
            "start": 6337.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destacad se ha del",
            "start": 6346.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "proyecto o se habl\u00f3 del proyecto de",
            "start": 6350.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevar a una mujer a la luna Ah eso s\u00ed",
            "start": 6353.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed y mexicano o sea s\u00ed se qu se",
            "start": 6356.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 que sea",
            "start": 6359.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexicano este ellos lo propusieron",
            "start": 6361.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros estuvimos de acuerdo",
            "start": 6363.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y estamos proponiendo",
            "start": 6366.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por eso se propuso a Katia",
            "start": 6369.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cerreta",
            "start": 6372.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Pero ellos lo van a",
            "start": 6374.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "decidir as que ctia eh",
            "start": 6377.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 6385.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 6388.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho y ellos lo",
            "start": 6389.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "saben Pero al final ellos van a a",
            "start": 6393.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "decidir convocatoria",
            "start": 6402.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "naon puede ser puede ser el astronauta",
            "start": 6407.119,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6413.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ejemplo es",
            "start": 6419.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reconocido Pues el director de la NASA",
            "start": 6422.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me dice que fue compa\u00f1ero de",
            "start": 6426.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l se formaron",
            "start": 6430.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "juntos este",
            "start": 6433.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y es el",
            "start": 6436.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que me cuenta",
            "start": 6439.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6443.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que el astronauta",
            "start": 6445.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano entre otras cosas Porque adem\u00e1s",
            "start": 6451.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6455.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocido t\u00e9cnica",
            "start": 6457.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente fue que les propuso lo",
            "start": 6460.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6463.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tortillas eso seguramente no se sab\u00eda no",
            "start": 6465.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ellos lo dijeron",
            "start": 6469.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces dice pon\u00eda la tortilla",
            "start": 6475.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6480.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ven\u00edan la",
            "start": 6482.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gravedad el alimento que les",
            "start": 6484.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "daban y que encajaba perfecto y se",
            "start": 6488.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "doblaba un",
            "start": 6496.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "taco s\u00ed",
            "start": 6499.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este a ver si lo entrevistan al director",
            "start": 6506.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6511.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "NASA y le preguntan que es interesante",
            "start": 6513.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "lo que es eh M\u00e9xico le tienen mucha",
            "start": 6517.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n a nuestro",
            "start": 6522.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cada vez m\u00e1s",
            "start": 6528.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a la grandeza de",
            "start": 6533.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ser\u00eda la misi\u00f3n a la luna que",
            "start": 6537.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiene contemplada la NASA con una",
            "start": 6539.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mexicana o ser\u00eda una misi\u00f3n al espacio",
            "start": 6541.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "exterior nada m\u00e1s Yo creo que s\u00ed es a la",
            "start": 6543.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "luna a la luna s\u00ed s\u00ed no s\u00e9",
            "start": 6545.76,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "si me dec\u00eda me dec\u00edan ellos que cuando",
            "start": 6550.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "yo les dije que Katia ya hab\u00eda estado",
            "start": 6556.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces me comentaron que s\u00ed en el",
            "start": 6559.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 6562.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero vamos a decir en el",
            "start": 6563.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entorno en el entorno que ahora era el",
            "start": 6568.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "espacio no s\u00e9 si lo de la luna eh No me",
            "start": 6571.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdo dos proyectos lo que dec\u00eda el",
            "start": 6573.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y el otro proyecto de volver a",
            "start": 6575.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regresar a la luna que se est\u00e1",
            "start": 6578.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contemplado si no tien la informaci\u00f3n",
            "start": 6580.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Pues para 2028 2030 el regreso",
            "start": 6582.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la misi\u00f3n norteamericana a la luna",
            "start": 6586.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que incluso buscan ganarle a Rusia en el",
            "start": 6588.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tema de volver a regresar a la luna",
            "start": 6591.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no s si para esa misi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6593.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "contemplada no yo creo que para el",
            "start": 6595.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "espacio porque hablamos de eso pero no",
            "start": 6596.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "descarto lo",
            "start": 6600.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otro Ellos est\u00e1n mucho muy",
            "start": 6602.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "interesados en que participe M\u00e9xico que",
            "start": 6606.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participen los",
            "start": 6609.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mexicanos en un plan de de amistad",
            "start": 6611.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "sincera ya ver que cuando se habla de",
            "start": 6617.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite",
            "start": 6620.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre se piensa en sat\u00e9lite",
            "start": 6622.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esp\u00eda cuando \u00e9ramos ni\u00f1os medante pit\u00e1n",
            "start": 6629.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos en la noche a",
            "start": 6633.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ver Ah\u00ed van los",
            "start": 6636.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lites era",
            "start": 6641.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando cuando",
            "start": 6644.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no cuando la crisis",
            "start": 6647.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de de los",
            "start": 6650.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6654.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6658.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si si es un un plan muy",
            "start": 6661.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "constructivo se\u00f1or",
            "start": 6666.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera",
            "start": 6669.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "preguntarle pues ya estamos menos de 5",
            "start": 6671.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6674.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de que acabe su administraci\u00f3n c\u00f3mo va",
            "start": 6676.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su estado de salud Hoy que estamos en",
            "start": 6679.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "precisamente el de la salud c\u00f3mo va su",
            "start": 6681.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estado de salud Qu\u00e9 es lo que mayores",
            "start": 6684.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "satisfacciones le han dejado y qu\u00e9 Le",
            "start": 6687.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "faltar\u00eda hacer para que usted Pudiera",
            "start": 6690.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Decir meta",
            "start": 6693.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cumplida pues gracias la verdad que",
            "start": 6696.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estoy bastante",
            "start": 6700.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bien muy bien en",
            "start": 6702.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salud no me enf",
            "start": 6709.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6714.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "machaques",
            "start": 6717.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por la edad y por las",
            "start": 6719.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "actividades por el trabajo y el",
            "start": 6724.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "deporte me duele",
            "start": 6729.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho el pie el",
            "start": 6732.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "carca\u00f1al",
            "start": 6735.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este y otras cosas pero bien todo muy",
            "start": 6738.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6743.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh descanso poco pero bien",
            "start": 6745.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "noo",
            "start": 6751.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilo nada m\u00e1s que",
            "start": 6755.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya este quiero cerrar mi",
            "start": 6758.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ciclo y adem\u00e1s estoy muy",
            "start": 6766.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contento muy contento",
            "start": 6770.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo digo de manera sincera",
            "start": 6773.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6776.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6779.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "logramos sentar las",
            "start": 6782.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bases de una",
            "start": 6785.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en marcha en",
            "start": 6790.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "proceso ya va a ser muy dif\u00edcil que haya",
            "start": 6794.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s",
            "start": 6800.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a lo que se ha",
            "start": 6802.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "logrado va a ser muy",
            "start": 6807.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que haya",
            "start": 6809.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "retrocesos va a ser dif\u00edcil porque ya",
            "start": 6815.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay mayor conciencia lo que siempre",
            "start": 6822.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "digo ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 6825.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y cuando cambia la mentalidad del pueblo",
            "start": 6828.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 6829.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y se dice",
            "start": 6833.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero es",
            "start": 6836.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "complicad\u00edsimo cambiar la",
            "start": 6839.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 6842.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del en lo",
            "start": 6843.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico hay veces que hay revoluciones",
            "start": 6847.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y la gente Sigue pensando",
            "start": 6852.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "igual porque",
            "start": 6858.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6863.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cambios o mayor conciencia pol\u00edtica en",
            "start": 6865.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una \u00e9lite en una",
            "start": 6870.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vanguardia en un",
            "start": 6873.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grupo pero no en todo un pueblo y lo que",
            "start": 6876.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 6879.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6882.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "es una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 6884.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 6887.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "masiva pueden ir al pueblo m\u00e1s apartado",
            "start": 6891.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s remoto m\u00e1s aislado m\u00e1s marginado m\u00e1s",
            "start": 6895.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pobre y ah\u00ed van a",
            "start": 6900.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encontrar a una mujer a un hombre",
            "start": 6903.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "consciente bueno los",
            "start": 6907.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os entonces eso es un gran",
            "start": 6913.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "avance es eso no",
            "start": 6920.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desaparece",
            "start": 6927.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6928.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perdura eso es una gran",
            "start": 6932.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n del proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 6936.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que iniciamos",
            "start": 6940.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 6943.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "30 40",
            "start": 6945.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos millones de mexicanos",
            "start": 6949.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos entonces",
            "start": 6956.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "van a un mercado y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6961.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndose del tema y en el metro ah\u00ed",
            "start": 6965.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 6970.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablando en las familias ah\u00ed",
            "start": 6971.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el",
            "start": 6974.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tema eso es muy importante",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6983.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no la pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 6984.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 6990.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y este se dec\u00eda yo no soy",
            "start": 6992.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no todos somos",
            "start": 6998.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no debe de",
            "start": 7001.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "haber analfabetas",
            "start": 7004.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7007.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica tiene que",
            "start": 7010.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7012.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros con nuestros ingresos con",
            "start": 7014.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestra calidad de vida con nuestra",
            "start": 7017.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad con",
            "start": 7022.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todo entonces en eso ya se ha avanzado",
            "start": 7026.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "yo estoy muy",
            "start": 7031.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "contento lo",
            "start": 7032.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otro es que me llena de satisfacci\u00f3n el",
            "start": 7034.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que se haya podido reducir la pobreza",
            "start": 7038.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7043.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "desigualdad Aunque",
            "start": 7046.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "falta pero se",
            "start": 7050.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 se avanz\u00f3 considerablemente como",
            "start": 7054.36,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "nunca sobre todo de 50 a\u00f1os para",
            "start": 7060.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y es",
            "start": 7066.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh entendible",
            "start": 7070.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7072.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 7074.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fue procurar una mejor",
            "start": 7076.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n una justa",
            "start": 7079.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso Y",
            "start": 7084.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7087.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "presupuesto entonces que le llegar a",
            "start": 7088.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todos yo les",
            "start": 7096.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puedo este",
            "start": 7098.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 7104.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comoo no",
            "start": 7106.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hay un solo",
            "start": 7110.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo una sola comunidad un solo Ejido",
            "start": 7113.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 7116.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "rancher\u00eda por apartada que",
            "start": 7118.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en donde no",
            "start": 7120.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llegue un programa de",
            "start": 7124.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bienestar y les puedo decir",
            "start": 7128.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que en los Estados m\u00e1s pobres es donde",
            "start": 7132.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7134.96,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "llega o sea hay",
            "start": 7137.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficiarios de programas de",
            "start": 7141.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar en Chiapas en Oaxaca en",
            "start": 7144.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Guerrero qu\u00e9",
            "start": 7148.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 7154.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hay familias que",
            "start": 7157.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tienen el derecho a dos o tres programas",
            "start": 7163.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7166.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "biener Entonces",
            "start": 7169.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso me llena de Orgullo y es tambi\u00e9n el",
            "start": 7172.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajo de mucha",
            "start": 7176.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gente de mucha gente y luego por si",
            "start": 7179.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 7183.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 7185.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues estamos",
            "start": 7188.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevando a la",
            "start": 7192.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la",
            "start": 7193.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "democracia que no",
            "start": 7197.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7201.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Aunque digan lo",
            "start": 7204.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "contrario o era una",
            "start": 7207.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "democracia simulada Def",
            "start": 7211.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "fachada porque lo que",
            "start": 7215.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "predominaba era un gobierno",
            "start": 7219.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico Un gobierno al servicio de",
            "start": 7223.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7225.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "minor\u00eda la democracia es el gobierno del",
            "start": 7227.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo eso no",
            "start": 7229.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 7235.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque cu\u00e1ndo volteaban a ver al",
            "start": 7237.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pueblo cu\u00e1ndo",
            "start": 7240.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "necesitaban apoyo no",
            "start": 7245.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "puedo decir qu\u00e9 necesitaba",
            "start": 7248.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "para legalizar",
            "start": 7253.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "legitimar un r\u00e9gimen corrupto de",
            "start": 7256.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "injusticias y de",
            "start": 7260.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "privilegios Pero eso no es",
            "start": 7265.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia entonces me siento muy",
            "start": 7270.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "satisfecho y por",
            "start": 7273.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eso ya termino",
            "start": 7276.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya este mis adversarios tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 7282.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contando los",
            "start": 7285.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 7287.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 7291.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este y hay quienes dicen",
            "start": 7295.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7298.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya nos vamos y ellos se van a",
            "start": 7303.079,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "quedar pues no es correcto eso",
            "start": 7307.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque nosotros tambi\u00e9n nos vamos a",
            "start": 7312.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quedar como",
            "start": 7314.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ellos sea nada m\u00e1s que ya no en la",
            "start": 7317.04,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "actividad pol\u00edtica en mi",
            "start": 7323.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "caso pero si vamos a estar",
            "start": 7328.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este si vamos a estar",
            "start": 7331.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 7335.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este yo veo",
            "start": 7340.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bien Porvenir de",
            "start": 7345.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estoy muy",
            "start": 7348.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "optimista y es cosa",
            "start": 7352.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7358.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "primero no permitir la",
            "start": 7360.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no permitir la",
            "start": 7365.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Aunque les moleste",
            "start": 7368.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a",
            "start": 7373.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en toda la",
            "start": 7377.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "historia nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 7381.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7384.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 7386.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7389.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada Esa es la causa",
            "start": 7391.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad econ\u00f3mica de",
            "start": 7394.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 7397.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "social de la violencia",
            "start": 7399.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y de otros",
            "start": 7404.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "males por",
            "start": 7406.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eso cero",
            "start": 7409.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero",
            "start": 7414.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "impunidad lo",
            "start": 7418.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "segundo no puede haber gobierno rico con",
            "start": 7421.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7424.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 7427.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Aunque les moleste",
            "start": 7429.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de que ya no",
            "start": 7432.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ganan sueldos",
            "start": 7436.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos Aunque les",
            "start": 7440.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "moleste el presupuesto es p\u00fablico",
            "start": 7445.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presupuesto es del pueblo es dinero del",
            "start": 7450.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueblo y todos tienen",
            "start": 7452.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 7456.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "recibir que corresponde del presupuesto",
            "start": 7460.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s unos cuantos",
            "start": 7464.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Ah est\u00e1 mal no vienen los",
            "start": 7467.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricos",
            "start": 7473.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sabiondos eso es populismo eso es",
            "start": 7475.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "paternalismo darle pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 7478.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7482.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ah y tus pensiones",
            "start": 7483.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "excesivas eso as\u00ed est\u00e1 bien",
            "start": 7493.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7502.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces austeridad",
            "start": 7504.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 7513.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7517.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dejar de",
            "start": 7519.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "destinar todo lo que se",
            "start": 7521.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ahorre a apoyar a la gente y es una",
            "start": 7525.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula tambi\u00e9n",
            "start": 7528.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sencilla est\u00e1 en el",
            "start": 7532.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "plan liberal de los Flores",
            "start": 7535.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n que es contrario a la pol\u00edtica",
            "start": 7540.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "neoliberal ellos dec\u00edan todav\u00eda en etapa",
            "start": 7544.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en que no quer\u00edan la revoluci\u00f3n",
            "start": 7548.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7552.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "buscaban el cambio por la vida pac\u00edfica",
            "start": 7553.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7556.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "intentaron y ese plan es muy",
            "start": 7557.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bueno se dice",
            "start": 7561.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que lo escribi\u00f3 no solo Ricardo sino",
            "start": 7566.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Juan Sarabia es el mejor",
            "start": 7570.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo para",
            "start": 7575.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es mu eleccion ador porque dice",
            "start": 7578.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7584.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mientras la gente no tenga c\u00f3 a juar m\u00e1s",
            "start": 7586.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 7592.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "petate s\u00ed eh Y no tenga ni siquiera para",
            "start": 7594.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7600.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico no va a",
            "start": 7601.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "prosperar ni el comercio ni la industria",
            "start": 7604.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nada cuando esos",
            "start": 7609.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7612.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7614.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 7617.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ingresos para adquirir no Solo lo b\u00e1sico",
            "start": 7620.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sino hasta otras",
            "start": 7624.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas el pa\u00eds va a",
            "start": 7628.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "florecer ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 7633.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no",
            "start": 7636.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la vaina",
            "start": 7641.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "esa por no decirlo a lo mexicano de que",
            "start": 7645.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "si llueve fuerte arriba hay que darle a",
            "start": 7650.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 7653.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arriba porque si llueve fuerte arriba va",
            "start": 7655.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a gotear",
            "start": 7658.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza",
            "start": 7662.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fuese contagiosa permeable y eso fue lo",
            "start": 7665.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que metieron en la cabeza",
            "start": 7670.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y nosotros qu\u00e9 hacemos de abajo hacia",
            "start": 7674.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arriba de la pir\u00e1mide",
            "start": 7677.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social y eso nos reactiva la",
            "start": 7679.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda nos fortalece el mercado",
            "start": 7683.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interno otra cuesti\u00f3n",
            "start": 7689.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "important\u00edsima la inversi\u00f3n",
            "start": 7693.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no hab\u00eda inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7695.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n",
            "start": 7701.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica reactiva la industria la",
            "start": 7703.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n permite crear much\u00edsimos",
            "start": 7707.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "empleos si se hace una refiner\u00eda son",
            "start": 7711.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "40000",
            "start": 7715.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empleos hoy est\u00e1n trabajando en el tramo",
            "start": 7717.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7721.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega tulun 500000",
            "start": 7723.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores 50000 obreros",
            "start": 7727.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la coquizadora de Tula hay",
            "start": 7731.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "5000",
            "start": 7734.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7739.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Eh no dejar de",
            "start": 7744.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "invertir Entonces se complementa la",
            "start": 7748.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica con la llegada de la",
            "start": 7751.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 7754.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "extranjera Y",
            "start": 7756.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso pues son empleos",
            "start": 7759.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la otra cuesti\u00f3n el",
            "start": 7764.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "salario que dec\u00edan que se aumentaban el",
            "start": 7767.44,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "salario iba a haber inflaci\u00f3n",
            "start": 7773.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "incontrolable pues",
            "start": 7781.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no se aumenta el",
            "start": 7784.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "salario y este y no hay",
            "start": 7787.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 7793.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desmedida",
            "start": 7797.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s le dec\u00eda yo a",
            "start": 7799.239,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "a de que el r\u00e9gimen ordinario del seguro",
            "start": 7805.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de derecho habientes",
            "start": 7812.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ha recibido cu\u00e1n se ha",
            "start": 7816.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incrementado",
            "start": 7819.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7822.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ingresos porque son m\u00e1s las cuotas",
            "start": 7824.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque son m\u00e1s los",
            "start": 7827.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos al seguro social",
            "start": 7830.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n el",
            "start": 7833.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "promedio de ingreso de los",
            "start": 7836.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "22 millones 300000",
            "start": 7840.36,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "trabajadores ha crecido Y qu\u00e9 significa",
            "start": 7844.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eso pues que reciben m\u00e1s el seguro y",
            "start": 7849.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7852.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener un mejor",
            "start": 7854.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "servicio entonces el incremento al",
            "start": 7860.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salario ayuda",
            "start": 7863.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en varios",
            "start": 7867.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "aspectos y as\u00ed otras eh cosas que se",
            "start": 7871.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tienen que llevar a la pr\u00e1ctica por",
            "start": 7877.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7880.559,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7882.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh adelgazando No el",
            "start": 7883.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aparato burocr\u00e1tico sobre",
            "start": 7886.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todo el aparato burocr\u00e1tico oneroso que",
            "start": 7891.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 7895.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para proteger a",
            "start": 7897.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "corruptos vean nada m\u00e1s Esto del",
            "start": 7900.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "instituto de la",
            "start": 7902.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transparencia Pues resulta que dar a",
            "start": 7904.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "conocer un presunto caso de corrupci\u00f3n",
            "start": 7908.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 7912.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "delito Pero",
            "start": 7916.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "quien lo sostiene es el instituto de la",
            "start": 7918.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transparencia es lo",
            "start": 7926.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7929.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "contradictorio",
            "start": 7930.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico que puede",
            "start": 7932.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haber y que me van",
            "start": 7935.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a sancionar y que",
            "start": 7939.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas",
            "start": 7942.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 7944.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acepto el",
            "start": 7946.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo porque tengo muchas cosas que",
            "start": 7948.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 7953.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7955.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 7964.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces seguir este",
            "start": 7966.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahorrando para que todo le llegue de",
            "start": 7975.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "manera directa al pueblo sin",
            "start": 7978.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intermediarios y",
            "start": 7983.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aplican y me han servido",
            "start": 7987.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mucho las dos recomendaciones de dos",
            "start": 7991.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hombres del",
            "start": 7995.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo no te\u00f3ricos",
            "start": 7997.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "uno que me dijo as\u00ed como el presidente",
            "start": 8003.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se",
            "start": 8006.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "par\u00f3 lo eclesi\u00e1stico de lo",
            "start": 8009.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para cumplir con el mandato",
            "start": 8015.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios",
            "start": 8019.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 8021.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar as\u00ed tambi\u00e9n ahora lo que se",
            "start": 8023.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "necesita es separar el poder econ\u00f3mico",
            "start": 8027.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 8030.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que el gobierno represente a",
            "start": 8031.76,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "todos esa es una gran lecci\u00f3n porque",
            "start": 8036.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran los que",
            "start": 8042.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mandaban los potentados",
            "start": 8044.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de",
            "start": 8049.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz Tuvo una estructura de",
            "start": 8053.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "poder para el saqueo",
            "start": 8058.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 8062.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "robo con medios de informaci\u00f3n para",
            "start": 8065.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "manipular con intelectuales que repet\u00edan",
            "start": 8071.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y repiten como",
            "start": 8075.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "loros lo que le",
            "start": 8079.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "conviene a la",
            "start": 8083.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda sin pensar nunca en el pueblo",
            "start": 8086.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esa es una sabia",
            "start": 8095.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n el",
            "start": 8098.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno para",
            "start": 8101.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos para ricos y pobres para cat\u00f3licos",
            "start": 8103.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y evang\u00e9licos y no",
            "start": 8107.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "creyentes para todas las clases sociales",
            "start": 8113.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 8121.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n m\u00e1s pr\u00e1ctica pero",
            "start": 8126.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eficaz entregar los apoyos de manera",
            "start": 8131.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "directa a la gente sin intermediario eso",
            "start": 8136.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me lo dijeron andamos en campa\u00f1a",
            "start": 8140.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y me dijeron vamos a ganar pero sabe qu\u00e9",
            "start": 8143.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no nos vaya a mandar",
            "start": 8147.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 8151.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de este funcionarios o",
            "start": 8152.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dirigentes el apoyo porque no va a",
            "start": 8159.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llegar o va a",
            "start": 8163.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegar con moche con piquete de",
            "start": 8166.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ojo no va a llegar",
            "start": 8170.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 8174.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "queremos que lo que nos corresponda nos",
            "start": 8176.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llegue directo y as\u00ed lo estamos",
            "start": 8179.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "haciendo Y por eso tambi\u00e9n nos rinde",
            "start": 8183.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho el presupuesto si no hay",
            "start": 8188.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si hay austeridad y se",
            "start": 8190.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distribuye con justicia y de manera",
            "start": 8193.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "directa pues se",
            "start": 8197.519,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "siente entonces todo",
            "start": 8202.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto es lo",
            "start": 8205.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que va a quedar",
            "start": 8207.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 8212.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 8215.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8219.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8221.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asunto de un dirigente o de un grupo de",
            "start": 8223.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dirigentes esto ya",
            "start": 8228.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8235.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 8243.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colectiva es una forma de",
            "start": 8249.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pensar de muchos de",
            "start": 8258.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "millones S\u00ed una",
            "start": 8265.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 8268.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de millones de",
            "start": 8269.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8272.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8274.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8276.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh vienen las elecciones",
            "start": 8278.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8282.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 8284.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan",
            "start": 8287.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "problema no hay nada que",
            "start": 8289.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "temer que todos los ciudadanos se",
            "start": 8292.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "manifiesten",
            "start": 8295.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "libremente que",
            "start": 8299.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participen",
            "start": 8301.439,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8305.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ya no",
            "start": 8309.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hay como antes pero de todas",
            "start": 8313.399,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "maneras que no se permita ni se",
            "start": 8318.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "denuncie la compra del",
            "start": 8325.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "voto la entrega de Migajas a cambio de",
            "start": 8328.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los votos la entrega de despensas de",
            "start": 8332.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 8335.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el dinero en efectivo todo",
            "start": 8337.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8340.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "padecimos y que las elecciones sean",
            "start": 8342.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "limpias y",
            "start": 8344.639,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "libres y que cada quien vote por lo que",
            "start": 8351.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "le dicte su",
            "start": 8354.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "conciencia y todo es",
            "start": 8357.719,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es un gran",
            "start": 8361.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "avance voy a terminar lo de salud pero",
            "start": 8372.479,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e1bamos de eso",
            "start": 8376.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "f\u00ed lo",
            "start": 8380.559,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que significa",
            "start": 8382.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo una pol\u00edtica",
            "start": 8391.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8396.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mercantilista consumista el da\u00f1o que",
            "start": 8399.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "causa nosotros vamos a avanzar",
            "start": 8405.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mucho porque lo tenemos que",
            "start": 8408.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hacer es nuestro compromiso y vamos a",
            "start": 8411.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dejar montado el sistema de salud",
            "start": 8417.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8420.12,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pero ese sistema de salud",
            "start": 8423.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en",
            "start": 8426.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esencia va a estar",
            "start": 8428.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "atendiendo a quienes tienen",
            "start": 8432.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedades que se",
            "start": 8438.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "agravaron en los \u00faltimos",
            "start": 8442.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiempos la principal causa de muerte",
            "start": 8446.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el",
            "start": 8449.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infarto la segunda causa de",
            "start": 8454.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muerte es la",
            "start": 8457.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "diabetes entonces pues nos toca",
            "start": 8461.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "curar porque Se",
            "start": 8466.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "olvidaron durante mucho",
            "start": 8468.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 8471.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "prevenir pero ni modo que se sigan",
            "start": 8476.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infartando",
            "start": 8479.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 8482.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hay una sala para poner un",
            "start": 8484.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "cateterismo",
            "start": 8490.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 8493.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guerrero no hab\u00eda una",
            "start": 8495.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sala para atender a",
            "start": 8499.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "infartados en todo",
            "start": 8503.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Guerrero hab\u00eda que llevar al enfermo",
            "start": 8506.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "infartado",
            "start": 8509.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8511.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Cuernavaca Pero as\u00ed en otros lugares",
            "start": 8514.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mencionen",
            "start": 8517.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8519.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 8523.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 8525.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 8528.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8531.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trascala entonces pues estamos",
            "start": 8534.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "poniendo todas las salas de",
            "start": 8538.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emodin para atender y salvar la vida a",
            "start": 8543.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "infartados que es la principal causa de",
            "start": 8550.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "muerte en el",
            "start": 8553.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8556.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9",
            "start": 8559.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "quisiera qu\u00e9",
            "start": 8562.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "deseo que hacia el futuro",
            "start": 8564.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se atienda m\u00e1s lo",
            "start": 8572.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "preventivo",
            "start": 8576.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se trabaje",
            "start": 8578.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la",
            "start": 8581.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 8588.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "preventiva en el primer",
            "start": 8590.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nivel y sobre todo",
            "start": 8596.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se trabaje m\u00e1s en la orientaci\u00f3n",
            "start": 8600.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nutricional imag\u00ednes el da\u00f1o que",
            "start": 8605.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "causaron caso de la",
            "start": 8608.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 8611.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con los embotellados",
            "start": 8612.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y toda la comida",
            "start": 8617.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "chatarra Incluso en el caso de los",
            "start": 8623.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hipertensos lo mismo",
            "start": 8626.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 8630.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ejercicio toda la parte",
            "start": 8634.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preventiva en el caso",
            "start": 8640.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de de de la salud falta mucho por hacer",
            "start": 8643.399,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "pero nosotros vamos a procurar",
            "start": 8649.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que este se atiendan las",
            "start": 8653.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enfermedades que tambi\u00e9n",
            "start": 8658.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como la tirada era privatizar lo todo",
            "start": 8661.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una gente pobre que",
            "start": 8665.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "necesitaba una operaci\u00f3n una",
            "start": 8669.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n quir\u00fargica se quedaba en la",
            "start": 8671.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "calle",
            "start": 8676.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda que vender",
            "start": 8678.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo para pagar la atenci\u00f3n",
            "start": 8680.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 8685.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 8687.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 8691.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quitando ustedes saben que les molesta a",
            "start": 8692.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los conservadores eso la",
            "start": 8696.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gratuidad Aunque parezca",
            "start": 8700.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "incre\u00edble este no les",
            "start": 8706.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gusta pero nosotros estamos quitando",
            "start": 8709.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todas las cajas",
            "start": 8712.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "registradoras de centros de salud y de",
            "start": 8714.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 8716.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces eso avanza qu otra cuesti\u00f3n",
            "start": 8722.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8726.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hay mucho trabajo",
            "start": 8729.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo de seguridad pienso que si",
            "start": 8735.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la misma estrategia se va a",
            "start": 8740.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 8743.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque tarda",
            "start": 8746.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en dar resultados lo que estamos",
            "start": 8750.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haciendo Ya estamos",
            "start": 8753.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "logrando resultados la atenci\u00f3n de los",
            "start": 8757.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8760.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8762.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indispensable el",
            "start": 8767.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8769.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "haya falta de ingresos en la familia el",
            "start": 8772.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se garantice a los j\u00f3venes el",
            "start": 8777.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo el derecho a la",
            "start": 8779.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el que no se desintegren las",
            "start": 8785.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "familias Todo eso ayuda",
            "start": 8789.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mucho y eso hay que seguirlo haciendo y",
            "start": 8792.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8796.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pensar que el problema de la inseguridad",
            "start": 8797.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8800.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "resuelve solo con",
            "start": 8801.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 8803.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 8805.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no no hay que atender las causas la Paz",
            "start": 8807.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es fruto de la",
            "start": 8811.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia y el ser humano no es malo por",
            "start": 8812.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "naturaleza no nacemos malos son las",
            "start": 8816.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "circunstancias las que llevan algunos a",
            "start": 8820.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 8822.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "antisociales Y si cambiamos las",
            "start": 8825.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "circunstancias cambiamos esa realidad",
            "start": 8828.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso es muy dif\u00edcil tambi\u00e9n",
            "start": 8832.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de que lo internal los",
            "start": 8835.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conservadores Porque esos",
            "start": 8839.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8845.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 8848.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8851.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pu\u00f1o pura mano",
            "start": 8853.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dura y no",
            "start": 8859.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "resuelven y una cosa que tenemos que",
            "start": 8862.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuidar mucho los mexicanos mucho mucho",
            "start": 8865.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 8871.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n para todos y lo tenemos",
            "start": 8872.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que tener presente ponerlo en la agenda",
            "start": 8876.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nacional es",
            "start": 8881.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "evitar que crezca el consumo de",
            "start": 8884.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "droga o sea eso tiene que estar en la",
            "start": 8890.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "agend porque",
            "start": 8894.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto Ese es el principal",
            "start": 8900.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "problema que tiene Estados Unidos",
            "start": 8902.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hoy esa es una",
            "start": 8908.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pandemia entonces",
            "start": 8913.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 8917.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8919.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no ha crecido en",
            "start": 8921.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y por qu\u00e9 no ha crecido en M\u00e9xico",
            "start": 8924.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque tenemos costumbres tenemos",
            "start": 8933.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tradiciones Por eso hay que exaltar",
            "start": 8936.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mucho nuestros",
            "start": 8939.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "valores Tenemos una gran reserva de",
            "start": 8940.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 8943.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso hay que",
            "start": 8946.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fortalecerlo no es por la",
            "start": 8950.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "autoridad es por nuestras culturas",
            "start": 8954.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8960.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "no es susceptible no",
            "start": 8963.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es partidario el",
            "start": 8970.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mexicano a la",
            "start": 8974.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n a la",
            "start": 8977.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "droga y nos ayuda mucho la integraci\u00f3n",
            "start": 8980.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 8984.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "familias nos ayuda mucho lo que siempre",
            "start": 8986.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "digo que est\u00e9n nuestros hijos con",
            "start": 8990.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nosotros nada de esa",
            "start": 8994.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "modernidad malentendida de que",
            "start": 8997.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ya llegaste a 18 a\u00f1os y v\u00e1monos",
            "start": 8999.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y se vuelve a ver al hijo al",
            "start": 9007.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no no no no",
            "start": 9013.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9016.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesitamos est muy",
            "start": 9018.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cerca de los hijos",
            "start": 9020.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y ser",
            "start": 9024.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amorosos",
            "start": 9026.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y apapacharnos",
            "start": 9030.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ayudarnos lo que",
            "start": 9033.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 9036.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicano muy fraterno miren lo que hacen",
            "start": 9039.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9042.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 9044.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh si ya se fueron",
            "start": 9047.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9051.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 9053.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este encontraron oportunidades de",
            "start": 9054.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajo Por qu\u00e9 no se olvidan de sus",
            "start": 9058.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "familias y de sus",
            "start": 9062.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblos que no es algo",
            "start": 9066.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "excepcional que as\u00ed lo hacen en todo el",
            "start": 9069.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9073.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9075.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no entonces si tiene que estar en la",
            "start": 9077.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "agenda no al consumo saben d\u00f3nde tenemos",
            "start": 9082.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s problema de",
            "start": 9085.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "violencia donde hay",
            "start": 9088.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "consumo el caso Guanajuato es muy",
            "start": 9092.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "representativo de lo que estoy",
            "start": 9096.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "diciendo no puede",
            "start": 9101.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9104.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9106.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s",
            "start": 9108.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en Guanajuato que en Jalisco que en",
            "start": 9112.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n que",
            "start": 9117.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa y por lo mismo si vemos las",
            "start": 9120.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 9125.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Hay m\u00e1s homicidios en",
            "start": 9127.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Guanajuato que en",
            "start": 9131.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Sinaloa proporcional ente a su poblaci\u00f3n",
            "start": 9138.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero tres veces m\u00e1s a ver",
            "start": 9142.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Pon \u00edndice de",
            "start": 9146.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 el",
            "start": 9149.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consumo y no",
            "start": 9153.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "solo es un asunto ah\u00ed de que hay que",
            "start": 9155.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "investigar porque cada vez escucho m\u00e1s",
            "start": 9161.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de que el crecimiento en el consumo",
            "start": 9166.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en Guanajuato tuvo que ver con los bajos",
            "start": 9170.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "salarios en las",
            "start": 9175.2,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "maquilas sea jornadas este de m\u00e1s de 8",
            "start": 9179.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "horas o dobles",
            "start": 9185.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "turnos",
            "start": 9188.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y los enfrentamientos entre las bandas",
            "start": 9190.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es por la",
            "start": 9194.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "venta de la droga y eso",
            "start": 9196.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 9200.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "produce m\u00e1s",
            "start": 9202.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "homicidios mir",
            "start": 9214.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 9222.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seal por cada 100000",
            "start": 9227.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 9231.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "240",
            "start": 9234.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "104 pero vamos viendo que est\u00e1 ah\u00ed cerca",
            "start": 9238.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 9246.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "203",
            "start": 9250.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "240 esto",
            "start": 9257.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9261.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico no tanto",
            "start": 9264.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consumo y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9269.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narco narco y consumo aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9274.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "consumo aqu\u00ed es narco es el",
            "start": 9279.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 9283.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9286.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Manzanillo y como es por 100000",
            "start": 9288.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habitantes y tiene poca",
            "start": 9291.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero vamos viendo",
            "start": 9296.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 9305.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "108 para 240 esto es",
            "start": 9310.439,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "consumo entonces",
            "start": 9316.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuidar much\u00edsimo",
            "start": 9321.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "eso eh eso lo descuidaron en Estados",
            "start": 9323.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Unidos y por",
            "start": 9329.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eso es triste pero son 100,000",
            "start": 9333.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 9337.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fallecen cada",
            "start": 9339.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1oas",
            "start": 9345.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haa pero tamb\u00e9n hab\u00ed",
            "start": 9347.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pues que han habido",
            "start": 9354.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 9357.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9359.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9362.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enfrentamientos detuvieron a un grupo y",
            "start": 9364.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Hub una respuesta",
            "start": 9369.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ayer de que quemaron unos",
            "start": 9371.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "carros por lo mismo 26",
            "start": 9376.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 9381.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "detuvieron a varios me dice aqu\u00ed Jes\u00fas",
            "start": 9383.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que 26 y la respuesta fue que",
            "start": 9388.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "quemaron unos",
            "start": 9392.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "carros",
            "start": 9397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos Ah ten\u00eda yo dos de repor",
            "start": 9402.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 9415.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 9425.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9428.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Diego Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 9433.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario director",
            "start": 9435.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subsecretario a todos deul sillo el",
            "start": 9438.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sistema informativo de todas cier",
            "start": 9440.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente en el",
            "start": 9441.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transcurso de esta semana diversos",
            "start": 9443.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organismos internacionales y tambi\u00e9n",
            "start": 9446.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aqu\u00ed en el pa\u00eds han externado su",
            "start": 9448.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de",
            "start": 9451.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la prueba pisa conocer la",
            "start": 9453.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "postura del gobierno y del presidente de",
            "start": 9456.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre esta prueba que se aplica",
            "start": 9459.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se aplica a j\u00f3venes a ni\u00f1os para",
            "start": 9461.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saber si participar\u00e1 para el 2025",
            "start": 9465.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed",
            "start": 9467.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "participamos",
            "start": 9470.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan",
            "start": 9472.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "problema sea todo lo que tenga que ver",
            "start": 9474.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n se",
            "start": 9476.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apoya he estado viendo eso de que hablan",
            "start": 9480.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de que no vamos a",
            "start": 9485.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participar pero s\u00ed no s\u00e9 en",
            "start": 9486.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9490.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consiste S\u00ed ya s\u00e9 pero que no se acepta",
            "start": 9492.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9496.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a nuevo sistema educativo entonces que",
            "start": 9499.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "no iban a poder evaluar pero est\u00e1n en",
            "start": 9501.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso Ah",
            "start": 9503.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bueno S\u00ed s\u00ed pero s\u00ed la aceptamos s y",
            "start": 9505.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estamos abiertos a todas las",
            "start": 9510.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evaluaciones estamos abiertos saben",
            "start": 9511.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hasta la",
            "start": 9514.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 9516.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9521.47,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "estudios que",
            "start": 9522.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hicieron sobre el manejo de la pandemia",
            "start": 9524.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que de pura",
            "start": 9531.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "casualidad lo dieron a",
            "start": 9533.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "conocer ahora que hay",
            "start": 9536.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9541.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndole",
            "start": 9552.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque si le doy la palabra a ru va a",
            "start": 9553.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "empezar este",
            "start": 9557.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a fundamentar lo t\u00e9cnica cient\u00edficamente",
            "start": 9560.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l es un acad\u00e9mico y si se la doy",
            "start": 9563.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al maestro en ciencia",
            "start": 9567.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pues este m\u00e1s todav\u00eda no no no no no es",
            "start": 9570.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9575.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sencillo muy sencillo muy sencillo de",
            "start": 9577.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "explicar les voy a",
            "start": 9580.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poner este dos",
            "start": 9582.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "opiniones sobre esto",
            "start": 9587.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de dos de nuestros adversarios de los",
            "start": 9590.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que promovieron",
            "start": 9594.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9600.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estrategia este supuesto",
            "start": 9602.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estudio gente de narro Y de todos",
            "start": 9605.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "los que lamentablemente dominan ah\u00ed en",
            "start": 9609.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "laam nuestra alma mat",
            "start": 9613.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo fue",
            "start": 9619.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9621.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este se cay\u00f3 tan",
            "start": 9623.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bajo pero bueno es parte de lo mismo que",
            "start": 9630.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 9635.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberal 36 a\u00f1os y ellos se serv\u00edan",
            "start": 9637.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con La cuchara",
            "start": 9642.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grande estn metidos en todos los",
            "start": 9644.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 9647.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el",
            "start": 9651.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conit a su",
            "start": 9653.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n",
            "start": 9656.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y las universidades",
            "start": 9659.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y los centros acad\u00e9micos",
            "start": 9662.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Bueno hasta el Colegio",
            "start": 9667.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nacional hasta el Colegio Nacional se",
            "start": 9673.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apoderaron de",
            "start": 9676.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo Los Aguilares camines y los krauses",
            "start": 9678.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9682.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otros y",
            "start": 9686.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s bien",
            "start": 9689.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "maad porque",
            "start": 9692.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh investigadores no",
            "start": 9698.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "em\u00e9ritos miembro del Colegio",
            "start": 9703.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Nacional bien pagados en las",
            "start": 9707.76,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "revistas letras libres o nexos",
            "start": 9711.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh contratados por el",
            "start": 9717.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno para hacer contenidos",
            "start": 9720.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "educativos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera es",
            "start": 9727.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "como lo del instituto",
            "start": 9730.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para promover la corrupci\u00f3n C\u00f3mo se",
            "start": 9736.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llama mexicanos corrupci\u00f3n o a favor de",
            "start": 9739.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a favor de la corrupci\u00f3n saben qui\u00e9n va",
            "start": 9744.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a ser la",
            "start": 9746.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para ver si es cierto o",
            "start": 9748.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no de que hubo",
            "start": 9751.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el asunto de la se\u00f1ora",
            "start": 9754.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "casar la va a hacer Claudio x",
            "start": 9757.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez ese",
            "start": 9762.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "instituto Y adem\u00e1s le van a dar copia",
            "start": 9764.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a quien los est\u00e1 financiando o a uno de",
            "start": 9770.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n contribuyendo a financiar",
            "start": 9773.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al gobierno de Estados",
            "start": 9776.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos con",
            "start": 9778.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "copia para ver qu\u00e9 dicen los del",
            "start": 9783.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 9786.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Unidos si van a seguirles apoyando",
            "start": 9789.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero miren una entrevista Ah porque",
            "start": 9803.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ahorita todos los famosos no de la radio",
            "start": 9808.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y de la televisi\u00f3n S\u00ed est\u00e1n en eso y en",
            "start": 9812.2,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "otras cosas no violencia",
            "start": 9816.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9821.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9823.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este mal manejo",
            "start": 9827.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9831.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "covid fosas",
            "start": 9837.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "clandestinas ese se\u00f1or es uno de los",
            "start": 9844.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos ar Antonio Lazcano",
            "start": 9852.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Araujo es de los",
            "start": 9856.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que han estado en contra de",
            "start": 9859.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n de ese c\u00edrculo igual",
            "start": 9862.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como el de los abajo firmantes miren lo",
            "start": 9866.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9869.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dice pero eso para que la",
            "start": 9869.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente tambi\u00e9n es abajo firmante Claro si",
            "start": 9873.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son lo",
            "start": 9876.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mismo bien pero cuando estamos hablando",
            "start": 9880.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de 800,000 muertes 320,000 muertes",
            "start": 9882.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "320,000 personas que no debieron haber",
            "start": 9886.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muerto cuando estamos hablando de casi",
            "start": 9888.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "5000 5,000 integrantes del sector salud",
            "start": 9890.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras ayudantes qu\u00edmicos s\u00ed",
            "start": 9894.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que murieron el n\u00famero uno de muertes",
            "start": 9897.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del sector salud en el mundo cuando",
            "start": 9900.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 215,000 hu\u00e9rfanos de",
            "start": 9903.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "padre o madre no hay un",
            "start": 9905.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "responsable yo creo que hay muchos",
            "start": 9909.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "responsables yo creo que hay muchos",
            "start": 9911.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "responsables y yo creo que una forma que",
            "start": 9913.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "existe en un pa\u00eds de democr\u00e1tico",
            "start": 9917.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de ejercer la justicia es a trav\u00e9s de",
            "start": 9921.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las urnas eso es un arma poderos\u00edsima",
            "start": 9926.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 9929.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tenemos o sea las",
            "start": 9930.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "urnas hay que ir a las urnas del informe",
            "start": 9934.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a las eh del informe a las del informe a",
            "start": 9936.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "las urnas pero a ver pon otro hay otra",
            "start": 9941.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "persona los j\u00f3venes no saben este",
            "start": 9945.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 9950.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 9952.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero creo que es el El hijo del se\u00f1or",
            "start": 9956.279,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "cuello que fue famoso en un",
            "start": 9960.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiempo fiscal de",
            "start": 9966.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hierro en la \u00e9poca de m\u00e1s",
            "start": 9968.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "autoritarismo en M\u00e9xico Pues \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 9972.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metido es parte del equipo",
            "start": 9975.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este del",
            "start": 9980.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estudio o de los que est\u00e1n en contra",
            "start": 9982.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de Hugo L\u00f3pez",
            "start": 9987.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gatel",
            "start": 9992.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adelante adem\u00e1s el reporte revela f\u00edjese",
            "start": 9994.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a diferencia del discurso que la Ciudad",
            "start": 9997.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico manej\u00f3 mal la pandemia acumula",
            "start": 9999.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 24 de las muertes f\u00edjese como la",
            "start": 10002.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "narrativa es totalmente distinta a la",
            "start": 10006.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "realidad Porque pues Estos son datos la",
            "start": 10010.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "narrativa se vino a caer con este",
            "start": 10012.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reporte As\u00ed es as\u00ed es Entonces tenemos",
            "start": 10014.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que estar muy pendientes a sucena y con",
            "start": 10017.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo respeto y Perd\u00f3neme que yo tome su",
            "start": 10020.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Tribuna necesitamos salir a votar el 2",
            "start": 10024.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de junio para cambiar a esta mentira que",
            "start": 10029.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es la cuarta",
            "start": 10033.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues adelante agr",
            "start": 10034.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero hay que este",
            "start": 10041.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entender Ah es el",
            "start": 10044.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ah Es el",
            "start": 10048.8,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10050.93,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "mismo era m\u00e9dico pero especialista en el",
            "start": 10054.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manejo del",
            "start": 10059.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n bueno V\u00e1monos Gracias",
            "start": 10064.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema",
            "start": 10066.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer los 31 gobernadores y el",
            "start": 10069.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno firmaron a favor de la",
            "start": 10072.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa con base en",
            "start": 10076.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el fallo que tuvo la suprema corte en",
            "start": 10078.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas resalta mucho presidente que",
            "start": 10081.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la Corte Interamericana de Derechos",
            "start": 10084.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Humanos Pues discute esta medida que",
            "start": 10085.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mantiene M\u00e9xico derivado de la Reforma",
            "start": 10089.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 2018 al sistema eh penal porque pues",
            "start": 10091.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es violatoria de los Derechos Humanos",
            "start": 10095.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "recuerdo que la secretaria de",
            "start": 10097.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n incluso la secretaria de",
            "start": 10098.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguridad Rosa yela expusieron las",
            "start": 10100.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "causas y los motivos por los cuales debe",
            "start": 10103.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de prevalecer esta medida presidente sin",
            "start": 10104.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "embargo pues dada esta coyuntura de la",
            "start": 10107.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "postura de los gobiernos estatales",
            "start": 10111.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conocer nuevamente la postura del",
            "start": 10114.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal sobre el fallo de la",
            "start": 10115.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "suprema corte sobre esta este este",
            "start": 10117.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "documento de las y los gobernadores y",
            "start": 10119.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pues que qu\u00e9 qu\u00e9 va a proseguir en su",
            "start": 10122.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno con este tema tan delicado que",
            "start": 10124.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es la prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 10126.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 10128.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Pues yo espero",
            "start": 10129.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que la suprema",
            "start": 10131.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 10134.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recapacite ent en",
            "start": 10137.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y que no",
            "start": 10140.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10144.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprueben ese cambio porque va a",
            "start": 10147.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 10151.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impunidad Aunque lo que hemos visto",
            "start": 10154.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 10156.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10159.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este Lamentablemente",
            "start": 10163.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "muy aleccionador de lo c\u00ednico de lo",
            "start": 10167.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "descarado que est\u00e1n actuando como est\u00e1n",
            "start": 10172.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 10175.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros no todos",
            "start": 10176.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero lo que hicieron",
            "start": 10179.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "deliberar en horas en la madrugada",
            "start": 10183.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la libertad de un presunto delincuente",
            "start": 10189.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo",
            "start": 10194.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10196.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este cosa que no",
            "start": 10201.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hacen en otros",
            "start": 10203.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "casos pues demuestra",
            "start": 10206.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10211.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sienten Intocables",
            "start": 10214.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 bien que los",
            "start": 10219.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "gobernadores est\u00e9n pendientes de esto y",
            "start": 10223.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "demandando una actitud responsable de la",
            "start": 10228.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corte porque ellos son los que este",
            "start": 10231.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "padecen y no solo los",
            "start": 10235.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernadores ministerios",
            "start": 10241.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Fiscales las polic\u00edas",
            "start": 10245.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10251.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 10254.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ajusticia es muy",
            "start": 10262.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10266.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "irresponsable el actuar",
            "start": 10268.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed siempre argumentan pero ya",
            "start": 10272.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llevan a\u00f1os",
            "start": 10276.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n mal hechas las",
            "start": 10279.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "averiguaciones",
            "start": 10282.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que no se detuvo a las 10 sino a las 20",
            "start": 10285.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 10290.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10293.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este no tra\u00eda",
            "start": 10296.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "armas cuando se",
            "start": 10300.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 10304.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "o se dio mal el domicilio aunque se",
            "start": 10306.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "trate de una persona",
            "start": 10310.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conocida que incluso",
            "start": 10314.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya cuente con antecedentes",
            "start": 10319.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 10324.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero todo eso lo",
            "start": 10326.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "usan para dejar en",
            "start": 10329.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "libertad a cualquiera",
            "start": 10331.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no en esos",
            "start": 10338.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "casos se",
            "start": 10343.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "esperan en ning\u00fan caso",
            "start": 10348.279,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de estos o cuando est\u00e1 de por",
            "start": 10352.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "medio este una",
            "start": 10357.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "duda del poder ejecutivo como fue el",
            "start": 10360.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "caso de la libertad que dieron",
            "start": 10364.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente que se les mand\u00f3 un escrito",
            "start": 10368.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 10371.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respuesta lo que dijeron es lo que lo",
            "start": 10373.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que contestaron fue o lo",
            "start": 10376.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sueltan o les",
            "start": 10379.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mult o les",
            "start": 10383.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "sancion qu\u00e9 les costaba no se trata de",
            "start": 10388.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una cooperaci\u00f3n entre",
            "start": 10393.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poderes a ver",
            "start": 10396.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "3 d\u00edas 72 horas No se encontr\u00f3",
            "start": 10399.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "nada ya no estoy de acuerdo con lo que",
            "start": 10406.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decidiste",
            "start": 10408.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10411.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adelante cumplimos la",
            "start": 10413.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ley o por qu\u00e9 no reponer el el",
            "start": 10416.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "procedimiento en vez de que",
            "start": 10424.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "utilizar como",
            "start": 10427.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "excusa un error del ministerio",
            "start": 10429.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para dejar en libertad a un",
            "start": 10433.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presunto",
            "start": 10437.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 10438.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que ha causado mucho da\u00f1o y que va a",
            "start": 10440.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "seguir causando",
            "start": 10444.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o s\u00ed o eso ese tipo de",
            "start": 10448.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cosas entonces Ojal\u00e1 y con este exhorto",
            "start": 10453.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hacen los gobernadores",
            "start": 10457.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque ellos saben la mayor\u00eda de los",
            "start": 10459.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobernadores est\u00e1 en reuniones desde",
            "start": 10462.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "temprano viendo el tema de",
            "start": 10466.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 10469.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 10472.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 10474.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy o todos los",
            "start": 10479.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernadores est\u00e1n",
            "start": 10483.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y que",
            "start": 10486.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tomen una",
            "start": 10488.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n nada",
            "start": 10491.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para hacer sentir de que ellos",
            "start": 10494.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "mandan Y que tienen mucho",
            "start": 10498.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "poder aunque se da\u00f1e a la",
            "start": 10503.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sociedad Pues ojal\u00e1 y recapacite gracias",
            "start": 10510.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente Y por \u00faltimo en un tema",
            "start": 10514.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "meramente pol\u00edtico que le compete a su",
            "start": 10516.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "persona la figura del presidente de",
            "start": 10520.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10521.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e tengo entendido que en este mismo",
            "start": 10523.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n cuando se dio la reuni\u00f3n con las y",
            "start": 10526.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los legisladores hace una semana usted",
            "start": 10528.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dio a conocer que iba a Cancelar esta",
            "start": 10530.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gira de despedida por todos los",
            "start": 10533.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados derivado tambi\u00e9n de esta misma",
            "start": 10535.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conferencia Pues luego la gente tiene a",
            "start": 10538.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bien yo creo que a todas y todos los que",
            "start": 10540.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "venimos aqu\u00ed abordar noos en la calle y",
            "start": 10542.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comentarnos diversas inquietudes entre",
            "start": 10544.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estas inquietudes",
            "start": 10547.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda me dec\u00eda es que Com\u00e9ntale",
            "start": 10548.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "al presidente que la gente quiere",
            "start": 10552.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despedirse de \u00e9l Entonces con base en",
            "start": 10555.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto presidente preguntarle cu\u00e1l fue el",
            "start": 10558.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "motivo por el cual usted tom\u00f3 la",
            "start": 10560.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de Cancelar esta gira de",
            "start": 10562.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "despedida y a la par Pues",
            "start": 10564.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la la la gente me dec\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 10567.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no instar por lo menos hacer una",
            "start": 10570.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa en cada estado de",
            "start": 10573.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica con el tiempo que queda",
            "start": 10575.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para tomarlo como una despedida a esa",
            "start": 10578.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gente de cada uno de los estados No",
            "start": 10580.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desde Chetumal hasta Tijuana Por decirlo",
            "start": 10582.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed y a la par de esto presidente para",
            "start": 10585.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluir tambi\u00e9n eh preguntarle si usted",
            "start": 10587.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya tiene planeado c\u00f3mo ser\u00eda este \u00faltimo",
            "start": 10591.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ejercicio circular que se llevar\u00eda a",
            "start": 10595.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cabo el 30 31 de septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 10597.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "30 verdad 30 de septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 10602.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "saber si va a invitar a las y los",
            "start": 10604.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobernadores si va estar todo el",
            "start": 10607.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gabinete que lo ha venido acompa\u00f1ando",
            "start": 10609.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alrededor de su sexenio incluso",
            "start": 10611.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "exfuncionarios que estuvieron con usted",
            "start": 10613.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el transcurso de estos 6 a\u00f1os",
            "start": 10616.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle tambi\u00e9n si ya",
            "start": 10619.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene determinado eh si si va a volar a",
            "start": 10622.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Villahermosa va a volar a Palenque c\u00f3mo",
            "start": 10624.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "va a ser este este estas \u00faltimas horas",
            "start": 10627.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Si ya lo tiene previsto si va a invitar",
            "start": 10629.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a autoridades electas y tambi\u00e9n",
            "start": 10631.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente pues qu\u00e9 va a hacer con los",
            "start": 10633.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jetas que son tan famosos hoy en d\u00eda le",
            "start": 10636.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pregunto esto porque",
            "start": 10639.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh ha sido muy pol\u00e9mica la figura del",
            "start": 10641.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expresidente Mujica dado la enfermedad",
            "start": 10644.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que padece ahorita el expresidente",
            "start": 10646.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Mujica subast\u00f3 el famoso bochito como le",
            "start": 10648.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decimos aqu\u00ed en M\u00e9xico el Volkswagen",
            "start": 10652.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces presidente preguntarle si ya",
            "start": 10654.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiene planeado Esta \u00faltima conferencia",
            "start": 10656.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de prensa c\u00f3mo va a ser este \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 10658.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de su gobierno si va a haber preguntas",
            "start": 10660.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluso y de manera muy puntual qu\u00e9 va a",
            "start": 10662.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pasar con estos famosos veh\u00edculos Jetta",
            "start": 10664.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que transportaron usted Pues todos estos",
            "start": 10667.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os gracias S\u00ed este Bueno todav\u00eda no",
            "start": 10670.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tengo todo resuelto nada m\u00e1s",
            "start": 10674.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10679.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed informarles",
            "start": 10681.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 10684.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informe del d\u00eda primero de septiembre va",
            "start": 10686.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a ser en el",
            "start": 10689.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Eso s\u00ed porque es el \u00faltimo",
            "start": 10691.239,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "informe va a ser a todo el pueblo de",
            "start": 10696.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed voy a rendir",
            "start": 10699.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10703.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuentas de todo lo",
            "start": 10705.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "realizado y",
            "start": 10709.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este de lo que",
            "start": 10713.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "considero es fundamental",
            "start": 10716.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para continuar con la transformaci\u00f3n del",
            "start": 10719.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds d\u00eda primero de septiembre",
            "start": 10722.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "luego vamos a comenzar una gira",
            "start": 10726.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Por 23",
            "start": 10732.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 10737.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "para ir isando banderas blancas",
            "start": 10740.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh estado por estado",
            "start": 10746.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh dando por terminado el sistema de",
            "start": 10749.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica es decir el plan de salud",
            "start": 10753.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10757.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10761.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tlascala tiene",
            "start": 10764.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos sus",
            "start": 10766.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 10769.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene todos sus",
            "start": 10771.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 10775.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene sus",
            "start": 10778.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "recursos en manos de los comit\u00e9s de",
            "start": 10782.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "salud para la",
            "start": 10784.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de los centros de",
            "start": 10787.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "salud ya cuenta con todos los",
            "start": 10789.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "equipos y luego",
            "start": 10795.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Puebla y",
            "start": 10797.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed hasta el",
            "start": 10799.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda 14 que ya este tambi\u00e9n puedo",
            "start": 10803.479,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "anunciar que va a ser en",
            "start": 10808.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Chiapas porque ese 200 a\u00f1os de la",
            "start": 10813.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "anexi\u00f3n",
            "start": 10817.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de Chiapas a M\u00e9xico 14 de",
            "start": 10819.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "septiembre Ese es el recorrido que tengo",
            "start": 10825.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pensado Y si puede ser que en esa",
            "start": 10828.04,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "gira hagamos",
            "start": 10834.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque siempre he estado tengo",
            "start": 10842.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que ir a Jalisco",
            "start": 10845.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10848.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inaugurar la presa del",
            "start": 10850.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "zapotillo Pues yo creo que va a ser como",
            "start": 10855.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "agosto Julio",
            "start": 10860.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "agosto tengo que",
            "start": 10863.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ir a Nuevo",
            "start": 10865.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n vamos a inaugurar la presa",
            "start": 10868.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "libertad tengo que ir s\u00ed a inaugurar el",
            "start": 10875.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "hospital de Ciudad",
            "start": 10879.359,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en Chihuahua que esa es una",
            "start": 10882.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "historia tambi\u00e9n para",
            "start": 10889.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "contarse llegamos a a Ciudad",
            "start": 10893.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y Nos llevaron a ver un hospital",
            "start": 10897.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00edan",
            "start": 10900.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "inaugurado pero inauguraron nada m\u00e1s",
            "start": 10904.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10908.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "fachada",
            "start": 10915.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y entraba uno y ya obra",
            "start": 10918.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "negra pero as\u00ed de ese",
            "start": 10922.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Este nivel de",
            "start": 10927.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cinismo y nos cost\u00f3",
            "start": 10931.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo echarlo a andar",
            "start": 10935.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y nos comprometimos a terminarlo Y",
            "start": 10939.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo lo vamos a",
            "start": 10942.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "terminar Julio se",
            "start": 10945.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "termina Entonces",
            "start": 10950.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 10953.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Eh muchas obras vamos a ir a",
            "start": 10957.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "inaugurar en",
            "start": 10961.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "septiembre a ver si podemos a finales de",
            "start": 10964.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10968.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agosto el hospital or\u00e1n en Yucat\u00e1n el",
            "start": 10969.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuevo hospital or\u00e1n en",
            "start": 10973.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el de ticul c\u00f3mo va el de ticul",
            "start": 10976.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n Entonces tenemos",
            "start": 10980.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 10984.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "obras vamos a",
            "start": 10987.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "inaugurar todos los distritos de",
            "start": 10992.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "riego en",
            "start": 10995.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "costo saben para Cu\u00e1ntas",
            "start": 10999.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas para 100000 hect\u00e1reas de",
            "start": 11002.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "riego saben Desde cu\u00e1ndo no",
            "start": 11006.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan distritos de riego o cu\u00e1nto se",
            "start": 11009.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "habilitaba de",
            "start": 11015.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tierra para el riego en cinco no en seis",
            "start": 11016.84,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sexenios 36",
            "start": 11023.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 12000",
            "start": 11026.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en 36",
            "start": 11030.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 11033.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "neoliberalismo y nosotros vamos a",
            "start": 11036.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entregar m\u00e1s de 100000 hect\u00e1reas de",
            "start": 11038.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reg es",
            "start": 11043.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como lo de las",
            "start": 11045.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas m\u00e1s de 40 a\u00f1os sin hacer",
            "start": 11049.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda",
            "start": 11053.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y esa la vamos a inaugurar tambi\u00e9n la",
            "start": 11057.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas ya est\u00e1 a punto",
            "start": 11061.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de iniciar su",
            "start": 11066.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y",
            "start": 11071.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "carreteras muchas carreras y los",
            "start": 11074.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "trenes y las",
            "start": 11080.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y las plantas de ciclo",
            "start": 11085.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "combinado all\u00e1 en tu estado dos una en",
            "start": 11089.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y otra en",
            "start": 11093.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "valladolit y en otros sitios vamos a",
            "start": 11096.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "inaugurar ya la",
            "start": 11101.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 11105.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fotovoltaica",
            "start": 11109.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11110.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de Sonora",
            "start": 11112.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es la",
            "start": 11120.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s va a ser la m\u00e1s grande de",
            "start": 11123.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en",
            "start": 11129.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco pero no solo",
            "start": 11132.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso esta planta que ya",
            "start": 11135.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "lleva el nombre del dirigente",
            "start": 11140.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dirig Rafael gal\u00e1n sino toda la l\u00ednea de",
            "start": 11148.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n desde Puerto",
            "start": 11154.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco hasta",
            "start": 11157.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Mexicali antes de que yo me",
            "start": 11162.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vaya antes de que me vaya Es que la",
            "start": 11168.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "verdad pasando las elecciones",
            "start": 11174.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos a estar ya entregando obras muchas",
            "start": 11178.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por todos",
            "start": 11182.359,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11185.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lados el d\u00eda",
            "start": 11188.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2 de septiembre o sea informamos el d\u00eda",
            "start": 11191.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "primero y del 2 al",
            "start": 11196.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "14 al",
            "start": 11199.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "14 puro",
            "start": 11202.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salud se para",
            "start": 11205.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "me van a",
            "start": 11208.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayudar los comit\u00e9s y todos para este",
            "start": 11209.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "demostrarle a",
            "start": 11213.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11215.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores de que de",
            "start": 11216.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que s\u00ed vamos a tener un sistema de salud",
            "start": 11220.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejor que el de",
            "start": 11222.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Dinamarca porque c\u00f3mo",
            "start": 11225.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este se r\u00eden",
            "start": 11228.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "verdad nada m\u00e1s que el que",
            "start": 11231.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "r\u00ede a lo \u00faltimo r\u00ede mejor",
            "start": 11234.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y como a m\u00ed me gustan esos desaf\u00edos y a",
            "start": 11240.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9",
            "start": 11243.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11243.87,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11246.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11250.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tambi\u00e9n antes de que yo termine",
            "start": 11252.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y la carretera hacia",
            "start": 11255.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 11258.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "igual Pero",
            "start": 11261.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bueno vamos a esperar",
            "start": 11263.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el gasoducto",
            "start": 11268.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se ese ya Est\u00e1 avanzando pero el nuevo",
            "start": 11270.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "va a quedar en",
            "start": 11274.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "proyecto para el",
            "start": 11278.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "futuro no eso s\u00ed vamos a tener pero de",
            "start": 11281.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas maneras va a crecer mucho la",
            "start": 11285.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "demanda est\u00e1 creciendo mucho la demanda",
            "start": 11287.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula y se va a necesitar",
            "start": 11290.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hacer otro gasoducto",
            "start": 11293.399,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "y el gasoducto marino tambi\u00e9n de Tuxpan",
            "start": 11298.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "a coatacoalcos",
            "start": 11304.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 11307.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh es posible",
            "start": 11311.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11315.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Campeche Campeche o",
            "start": 11319.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Progreso es que no s\u00e9 todav\u00eda todav\u00eda no",
            "start": 11324.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no no no s\u00e9 la \u00fanica cosa es desde ahora",
            "start": 11327.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "les digo que",
            "start": 11331.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este no nos separamos Pues porque la",
            "start": 11333.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "verdad nos queremos mucho Amor con amor",
            "start": 11336.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se paga nada m\u00e1s que",
            "start": 11340.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Eh ya cumpl\u00ed mi",
            "start": 11342.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ciclo ya",
            "start": 11346.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y no hay que caer en el",
            "start": 11349.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "necesari ni sentirnos insustituibles",
            "start": 11353.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 11358.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh tratar de",
            "start": 11360.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ser l\u00edder moral jefe",
            "start": 11363.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 11367.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Caudillo mucho menos",
            "start": 11370.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cacique Ya",
            "start": 11375.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 ya estoy",
            "start": 11378.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "terminando ya la",
            "start": 11381.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "historia y el corrido lo dir\u00e1",
            "start": 11384.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11388.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ya no voy a poder",
            "start": 11390.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh tener",
            "start": 11394.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "relaciones este directas con la",
            "start": 11397.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gente porque si",
            "start": 11402.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no pues no me",
            "start": 11405.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "retiro si abro la",
            "start": 11408.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "puerta de all\u00e1 de la casa de",
            "start": 11412.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Palenque este por qu a unos si los",
            "start": 11416.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "recibes y por a otros",
            "start": 11420.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11423.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no hubieron un gentes",
            "start": 11425.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11429.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11431.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gentiles",
            "start": 11434.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 11436.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "empresarios que me dijeron",
            "start": 11438.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este reuniendo",
            "start": 11444.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ve ahorrando porque vamos a ir a jugar",
            "start": 11447.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este domin\u00f3 contigo y nada m\u00e1s",
            "start": 11451.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que este si se va a",
            "start": 11455.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "apostar ya les tuve que decir",
            "start": 11458.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 11461.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "respetuosamente digo pues no puedo",
            "start": 11464.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque ustedes no van a ir a jugar",
            "start": 11466.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "domin\u00f3 o sea o van a ir a jugar Domino",
            "start": 11467.6,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pero van a estarme diciendo cosas no",
            "start": 11472.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y no no",
            "start": 11477.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no tampoco con todo mi cari\u00f1o porque si",
            "start": 11482.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 11487.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "termino no termino Adem\u00e1s",
            "start": 11491.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 11495.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 11501.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "convencido de que",
            "start": 11505.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a ser muy bueno el",
            "start": 11508.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porvenir va a ser muy bueno el",
            "start": 11511.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porvenir no voy a",
            "start": 11514.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salir no voy a aceptar ninguna",
            "start": 11517.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a",
            "start": 11521.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "congresos no voy a salir del",
            "start": 11525.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me voy a dedicar a algo que creo es",
            "start": 11530.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 11533.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que va a ayudar",
            "start": 11539.08,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 11542.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuar con la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 11545.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "conciencias me voy a dedicar a hacer una",
            "start": 11550.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 11555.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre la forma de vida",
            "start": 11562.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 11567.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pensar de los habitantes del M\u00e9xico",
            "start": 11569.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico porque yo",
            "start": 11576.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sostengo mi",
            "start": 11578.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis es de",
            "start": 11581.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que por eso",
            "start": 11583.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 11588.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "excepcional por ese",
            "start": 11591.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pasado profundo",
            "start": 11595.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bueno en el \u00faltimo libro lo",
            "start": 11598.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "digo en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico no hab\u00eda",
            "start": 11604.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "codicia hab\u00eda ayuda mutua",
            "start": 11611.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fraternidad no hab\u00eda",
            "start": 11615.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 11618.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed en los enfrentamientos se habla de",
            "start": 11621.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esclavos En los murales pero por lo",
            "start": 11625.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 11628.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la gente era libre",
            "start": 11632.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en sus comunidades y pagaba un",
            "start": 11635.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tributo a la clase",
            "start": 11639.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernante civil y",
            "start": 11644.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "religiosa y eso les",
            "start": 11647.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permit\u00eda",
            "start": 11651.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "actuar en libertad",
            "start": 11654.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los primeros",
            "start": 11658.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esclavos de M\u00e9xico fueron los que tom\u00f3",
            "start": 11660.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "prisionero Cort\u00e9s en",
            "start": 11667.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Puebla \u00e9l mismo lo describe ninguna de",
            "start": 11669.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sus cartas de",
            "start": 11674.359,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n adem\u00e1s que esto es tambi\u00e9n muy",
            "start": 11680.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico pero para eso la",
            "start": 11685.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no",
            "start": 11690.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ni propiedad privada ni trabajo",
            "start": 11695.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asalariado la tierra era",
            "start": 11702.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "comunal se usaba la porci\u00f3n de terreno",
            "start": 11705.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 11709.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesitaba para producir",
            "start": 11710.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11718.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "alimentos para la familia y un",
            "start": 11721.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "excedente que era el",
            "start": 11725.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tributo en",
            "start": 11727.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "especie que se entregaba a las",
            "start": 11731.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "autoridades en ma\u00edz en cacao",
            "start": 11735.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda trabajo asalariado porque",
            "start": 11747.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "exist\u00eda la mano la ayuda mutua el",
            "start": 11755.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tequio todo",
            "start": 11764.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 11767.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 porque las culturas no",
            "start": 11771.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desaparecen eso se fue transmitiendo a",
            "start": 11774.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pesar de que",
            "start": 11777.239,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un gobierno dominante",
            "start": 11780.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "opresor eso se mantuvo a trav\u00e9s de los",
            "start": 11785.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siglos y es lo que forma",
            "start": 11789.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "parte hoy de lo que somos los",
            "start": 11793.279,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mexicanos qu se llama la",
            "start": 11798.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "idiosincrasia por eso M\u00e9xico",
            "start": 11804.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ha resistido",
            "start": 11807.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 11811.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "epidemias",
            "start": 11813.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 11815.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "terremotos gobiernos",
            "start": 11817.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corruptos y",
            "start": 11820.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "siempre nos ponemos de",
            "start": 11823.64,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pie Y tenemos una Gran Reserva todav\u00eda",
            "start": 11827.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de valores culturales Morales porque no",
            "start": 11831.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pudieron con sus pol\u00edticas individual",
            "start": 11834.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11842.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "avaricia no pudieron destruir",
            "start": 11845.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso ese pasado",
            "start": 11849.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "glorioso y sobre eso voy a trabajar y no",
            "start": 11852.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil porque no hay muchas",
            "start": 11856.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuentes de",
            "start": 11861.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n son c\u00f3dices",
            "start": 11864.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "muy pocas traducciones de",
            "start": 11869.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "glifos",
            "start": 11873.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11877.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 11879.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Los Conquistadores del mismo Cort\u00e9s",
            "start": 11883.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 11888.279,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "cartas Bernal D\u00edaz del",
            "start": 11891.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Castillo que particip\u00f3 como soldado en",
            "start": 11894.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la conquista y que",
            "start": 11897.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 la verdadera historia de la",
            "start": 11899.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Nueva Espa\u00f1a o la historia verdadera de",
            "start": 11904.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Nueva Espa\u00f1a dos m\u00e1s y tambi\u00e9n",
            "start": 11907.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "testimonios de",
            "start": 11911.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "frailes de",
            "start": 11913.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Misioneros c\u00f3dices",
            "start": 11916.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "transmisiones orales",
            "start": 11923.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero a eso me voy a dedicar y cuando yo",
            "start": 11927.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 11930.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algo lo voy a publicar pero me va a",
            "start": 11931.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "llevar pues 3 cu",
            "start": 11938.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya estoy reuniendo mi bibliograf\u00eda",
            "start": 11943.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica que como les dec\u00eda no hay",
            "start": 11948.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mucho para llevarme mi bibliograf\u00eda",
            "start": 11953.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y ya este dedicarme a eso va a ser",
            "start": 11957.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "parte de mi nuevo",
            "start": 11962.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "trabajo con otras",
            "start": 11965.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rutinas caminar",
            "start": 11969.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sembrar ver los",
            "start": 11973.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles apreciar los",
            "start": 11976.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros",
            "start": 11981.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "disfrutar del calor y de la lluvia",
            "start": 11982.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 11988.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "luna del",
            "start": 11991.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 11996.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y pues de mi",
            "start": 11998.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "familia porque tambi\u00e9n f\u00edjense no s\u00e9 si",
            "start": 12000.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 12005.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 12007.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero sali\u00f3 un Twitter a ver",
            "start": 12010.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si es falso",
            "start": 12014.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Ay no no no no no",
            "start": 12017.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ya ya no lo dije No yo pensaba que era",
            "start": 12021.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 12024.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "falso este que ya no voy a divorciar",
            "start": 12025.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de de de Beatriz",
            "start": 12029.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12032.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no este vamos a seguir juntos",
            "start": 12036.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Este pero le pusieron Rub\u00e9n Aguilar y",
            "start": 12041.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no me me me llam\u00f3 la",
            "start": 12045.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Es",
            "start": 12048.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "falso y qu\u00e9 bueno que lo lo",
            "start": 12050.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "comprobamos nada m\u00e1s que este pues ella",
            "start": 12059.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "va a continuar con su trabajo Eso s\u00ed",
            "start": 12063.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Ella es maestra es",
            "start": 12067.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "investigadora y va a seguir y pues yo",
            "start": 12070.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "voy tambi\u00e9n a lo",
            "start": 12074.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "corresponde y entre los",
            "start": 12078.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dos a cuidar a",
            "start": 12082.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas que acaba de cumplir 17",
            "start": 12086.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y v\u00e1monos",
            "start": 12092.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a ya se",
            "start": 12096.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya no es lista sin Lista v\u00e1monos",
            "start": 12101.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 12106.84,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo aq uid INE 221 dial 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral ba nie d Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos eh informar como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas sobre el plan de salud que nos importa mucho es un compromiso que vamos a cumplir antes de terminar nuestro mandato vamos a dejar establecido sistema de salud p\u00fablica de primera para todo el pueblo es decir universal esto significa atenci\u00f3n m\u00e9dica eh de calidad que se tenga m\u00e9dicos generales familiares en todos los centros de salud 11,000 centros de salud de lunes a domingo que adem\u00e1s eh funcionen ya se crearon 11,000 comit\u00e9s de salud con el programa la cl\u00ednica es nuestra como el programa la escuela es nuestra para que los miembros de el comit\u00e9 de la comunidad del pueblo de la colonia reciba de manera directa lo que le corresponde para darle mantenimiento a su cl\u00ednica lo tenemos que hacer como todo con el apoyo del pueblo as\u00ed como eh las mam\u00e1s los pap\u00e1s de las sociedades de padres de familia est\u00e1n mejorando los planteles educativos donde estudian sus hijos lo mismo en el caso de los centros de salud que es la instancia preventiva muy importante el primer nivel de atenci\u00f3n los m\u00e9dicos saben que ah\u00ed se puede atender el 80% de enfermedades por eso de estos 11000 centros de salud unidades m\u00e9dicas Rurales cl\u00ednicas lo mismo con hospitales de segundo de Tercer nivel que tengan todos los equipos todos los m\u00e9dicos especialistas que no falten los medicamentos y que sea toda la atenci\u00f3n gratuita es garantizar el derecho a la salud Eso es lo que estamos haciendo Y es lo que vamos a dejar antes de terminar todo este sistema de salud en 23 estados que aceptaron la federalizaci\u00f3n aceptaron que trabajemos juntos con ese prop\u00f3sito y vamos avanzando y vamos a estarles informando cada 15 d\u00edas Eso es b\u00e1sicamente de modo que iniciamos con el doctor con su permiso se\u00f1or presidente nuevamente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes este 7 de mayo en el pulso de la salud eh el maestro suer roedo nos informar\u00e1 los logros Ahora hasta ahora obtenidos del INS bienestar en los 23 estados que atienden a la poblaci\u00f3n sin seguridad social con los temas muy importantes Empezando por el de los centros de salud que como ustedes saben ah\u00ed se resuelven ocho de cada 10 problemas de salud y esto desde luego se se completa hoy con informar c\u00f3mo est\u00e1n las C\u00f3mo se han dado las asambleas c\u00f3mo est\u00e1n centros de la cl\u00ednica es nuestra y se continuar\u00e1 el el maestro Zo\u00e9 Robledo con los resultados de una convocatoria m\u00e1s de m\u00e9dicos generales de los resultados de la convocatoria de m\u00e9dicos especialistas y finalmente con el lanzamiento de una nueva convocatoria de personal de enfermer\u00eda especialista Muchas gracias muchas gracias Gracias eh Se\u00f1or Presidente con su con su permiso si me puedo pasar de este lado Muchas gracias eh tenemos los tres temas que ha comentado el doctor doctor alcoser el primero tiene que ver con la cl\u00ednica es nuestra como lo anunciamos aqu\u00ed se inici\u00f3 un proceso para crear comit\u00e9s de salud y bienestar en 11807 centros de salud de primer nivel estamos hablando desde centros de salud de un solo consultorio hasta los de centros de salud con servicios ampliados ah\u00ed en estas eh En estos comit\u00e9s se integran por parte de la poblaci\u00f3n y pueden elegir cu\u00e1l es la acci\u00f3n para que se lleve a cabo una mejora de esa unidad de primer nivel de esa cl\u00ednica de ese centro de salud ya sean acciones de infraestructura compra de equipamiento o mobiliario que muchas veces Lleva a\u00f1os poderlo eh sustituir a partir del primero de junio a eh A trav\u00e9s de estos comit\u00e9s de salud integrados insisto por poblaci\u00f3n usuaria muchas veces de los propios centros de salud eh eh se empezar\u00e1n a hacer las dispersiones de los recursos para que ellas y ellos puedan eh ejecutarlos de manera de manera directa No hay mejor guardi\u00e1n de los dineros p\u00fablicos que la el propio pueblo que usa que conoce a su centro de de salud eh Y que tiene una vinculaci\u00f3n y una apropiaci\u00f3n de ella llevamos eh 11807 asambleas de las 11947 que vamos a concluir esta semana es decir llevamos un avance del 99% la siguiente por favor como lo anunciamos Aqu\u00ed tambi\u00e9n el 9 de abril lanzamos una convocatoria para la cobertura en estos centros de de salud de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales esto con la finalidad de que el centro de salud No cierre ning\u00fan d\u00eda de la semana es decir que tenga cobertura de lunes a a domingo eh Y que haya dos m\u00e9dicas o m\u00e9dicos generales por cada uno de los centros de salud por lo menos porque es muy com\u00fan que los centros de salud sobre todo los m\u00e1s peque\u00f1os los lugares m\u00e1s apartados atendieran en un solo turno es decir el turno matutino de lunes a viernes Aqu\u00ed vamos a lograr que se atiendan el turno matutino de lunes a domingo y algunos d\u00edas de la semana el turno vespertino de cualquier manera siempre estar\u00e1n ah\u00ed m\u00e9dicas y m\u00e9dicos Adem\u00e1s del personal de enfermer\u00eda atendiendo cualquier eh urgencia de los eh de la convocatoria logramos eh una amplia participaci\u00f3n cerca de 18,000 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales se hizo un an\u00e1lisis de todos los perfiles y la noticia buena del d\u00eda de hoy es que el 16 de mayo empiezan a trabajar 5774 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en todos estos centros de salud 3651 centros de salud que ser\u00e1n cubiertos en su en su totalidad de estos 11,000 que se tienen estos 3651 nos enfocamos en el primer nivel y sobre todo en las zonas m\u00e1s aparadas a siguiente por favor y respecto a m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n lo comentamos ac\u00e1 hicimos una convoc uc atoria para cubrir 211 hospitales que son hospitales b\u00e1sicos comunitarios integrales que muchas veces no contaban con el equipo completo y por eso no pod\u00edan llevar a cabo una cirug\u00eda alg\u00fan eh consultas de externas de especialidad eh estamos hablando sobre todo de especialidades troncales cirug\u00eda anestesia pediatr\u00eda ginecolog\u00eda medicina interna y urgencias eh la convoc atoria eh logr\u00f3 1884 m\u00e9dicos que son digamos susceptibles que tienen el perfil que tienen la la especialidad y que buscaron ir a alguno de estos lugares inito son eh hospitales comunitarios integrales en zonas de alta marginaci\u00f3n por eso estos 1884 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos contar\u00e1n con un Bono adicional un pago un sobresueldo para cumplir con esta con esta misi\u00f3n adem\u00e1s que son eh plazas directas es decir a estas personas a estos m\u00e9dicos especialistas se les contrata ya con una base de el propio Ims bienestar con esto lograremos que estos 211 hospitales que se construyeron en en a\u00f1os anteriores pero que nunca nunca se pusieron eh se puso \u00e9nfasis en que tuvieran plantillas completas pues funcionen realmente como hospitales estamos hablando de hospitales que muchas veces los quir\u00f3fanos no funcionaban salvo cuando hab\u00eda alguna jornada o alguna urgencia ahora se va a poder programar cirug\u00edas van a poderse llevar a cabo partos ces\u00e1reas y la consulta externa por m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas la siguiente por favor Entonces tenemos aqu\u00ed el El Avance eh de cada uno de los de los estados de c\u00f3mo va a ocurrir en estos tres eh proyectos en el caso de Nayarit eh llegan a partir de el 16 de mayo 162 m\u00e9dicos generales que atender\u00e1n en 93 centros de salud y 68 especialistas para nueve hospitales comunitarios b\u00e1sicos integrales y llevamos eh Ya 280 asambleas de la cl\u00ednica es nuestra la siguiente por favor en el caso de tlascala son 79 los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas generales que van a llegar a partir del 6 de mayo para 58 centros de salud y 66 eh especialistas para tres hospitales Adem\u00e1s ya llevamos 179 eh asambleas es decir la totalidad el 100% de las asambleas para la cl\u00ednica nuestra la siguiente tenemos Colima aqu\u00ed ya logramos eh el a\u00f1o pasado la cobertura de los m\u00e9dicos especialistas en los hospitales b\u00e1sicos comunitarios e integrales Entonces nos enfocamos en los 156 m\u00e9dicos generales que inician labores en estos 76 centros de salud a partir del 16 de de mayo Y tenemos ya el 100% 118 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra el 100% tambi\u00e9n en en Colima la siguiente que tenemos aqu\u00ed es Baja California Sur 33 m\u00e9dicos generales que llegan a partir de de este mes en 20 centros de salud y 10 m\u00e9dicos especialistas en particular es el hospital de de Loreto que que que que necesitaba m\u00e1s especialistas y estos 10 eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos llegan a partir del 16 de mayo all\u00e1 a Loreto ya llevamos 56 asambleas es decir el 100% eh decir que solamente en cuatro de los estados estamos abajo del 998 de la cl\u00ednica es nuestra en 13 estamos ya al 100% en Baja eh En la siguiente por favor en Sinaloa son eh 256 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 130 centros de salud que cubrir\u00e1n todos los turnos y 54 especialistas en nueve hospitales b\u00e1sicos y comunitarios de El Estado de Sinaloa adem\u00e1s llevamos un 97 por de Avance en la cl\u00ednica es nuestra con 313 asambleas ya ya realizadas la sig ac\u00e1 tenemos el caso de Sonora con 136 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 106 centros de salud de Sinaloa adem\u00e1s de 45 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que van a llegar a dar cobertura a estos cinco hospitales b\u00e1sicos comunitarios de Sinaloa eh Badiraguato es uno de ellos son zonas que hab\u00edan tenido durante muchos a\u00f1os una dif\u00edcil cobertura de plazas 99% es nuestro eh Perd\u00f3n dije Bari aguato est\u00e1 estaba yo en en Sonora es Magdalena eh de quino \u00c1lamos eh hospitales en nures que tienen eh ten\u00edan necesidad all\u00e1 de de m\u00e9dicos especialistas y en el caso de las cl\u00ednicas de la cl\u00ednica es nuestra de las asambleas Perd\u00f3n son 220 las que llevamos de 222 es decir solo nos faltan dos asambleas en Sonora llevamos el 99% la siguiente es el caso de Guerrero aqu\u00ed son 890 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 571 centros de salud que requer\u00edan cobertura de todos los d\u00edas de la semana adem\u00e1s de 80 m\u00e9dicos especialistas en 16 hospitales de el estado de de Guerrero insisto hospitales comunitarios b\u00e1sicos e integrales y llevamos un 98 de avance con 939 asambleas de la cl\u00ednica es nuestra ya realizadas la siguiente tenemos por ac\u00e1 a Veracruz con 580 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 422 centros de salud como ven en algunos casos son m\u00e1s m\u00e9dicos que centros de salud Porque eh se est\u00e1 cubriendo las dos plazas que estaban quiz\u00e1 vacantes o que se estaban atendiendo en algunos lugares con m\u00e9dicos pasantes ahora ya tendr\u00e1n m\u00e9dicos eh contratados Y 137 especialistas para 20 hospitales de all\u00e1 de Veracruz el fin de semana estuvimos en dos de ellos de hecho all\u00ed en anjos por ejemplo necesitaba m\u00e1s m\u00e9dicos especialistas es de los hospitales que van a a recibir m\u00e1s y tambi\u00e9n 1245 asambleas es decir ya el 100% de las asambleas de un estado tan grande como Veracruz la siguiente por favor tenemos a Campeche con 98 eh m\u00e9dicos generales para 70 centros de salud as\u00ed como 33 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas que llegar\u00e1n para cubrir siete hospitales del Estado de Campeche adem\u00e1s 129 las 130 asambleas s pr\u00e1cticamente ya acabamos tambi\u00e9n todas las asambleas de la de la cl\u00ednica de la cl\u00ednica es nuestra la siguiente eh tenemos el Estado de Michoac\u00e1n aqu\u00ed eh en este momento no tuvimos Eh no salimos a la cobertura de m\u00e9dicos generales pero s\u00ed de especialistas y son 58 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para siete hospitales de Michoac\u00e1n llevamos 686 asambleas de las 700 que eh vamos a realizar el resto de la semana es decir un 98 por de avance la siguiente por favor en el Estado de Morelos son 153 especialistas para el primer nivel de atenci\u00f3n Perd\u00f3n 153 m\u00e9dicos generales de primer nivel para la cobertura de todos los d\u00edas de la semana en 71 centros de salud y 33 especialistas para cuatro hospitales de El Estado de Morelos adem\u00e1s de 204 eh asambleas ya realizadas se cubri\u00f3 ya el 100% en Morelos de las asambleas de la cl\u00ednica es nuestra la siguiente Tenemos aqu\u00ed en Zacatecas 100 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 62 centros de salud y a partir del 16 de mayo llegan 55 m\u00e9dicos especialistas para la cobertura de 10 hospitales b\u00e1sicos comunitarios e integrales all\u00e1 en Zacatecas y tambi\u00e9n ya estamos al 100% de las 292 asambleas de la cl\u00ednica es nuestra para poder empezar en junio a la dispersi\u00f3n de los recursos la siguiente en San Luis Potos\u00ed son 93 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para cobertura total eh todos los d\u00edas de la semana de 54 centros de salud y 22 especialistas en tres hospitales b\u00e1sicos y comunitarios del estado de San Luis Potos\u00ed ya tambi\u00e9n 392 asambleas al 100% la eh ese trabajo que hemos hecho de la mano con la secretar\u00eda del del del bienestar y que ha tenido una gran gran aceptaci\u00f3n por parte de la poblaci\u00f3n para poder mejorar las condiciones de su propia cl\u00ednica La siguiente en el estado de Oaxaca son 489 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales que van a cubrir eh todos los d\u00edas de la semana de 342 centros de salud adem\u00e1s de 79 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas como lo dec\u00edamos de especialidades troncales indispensables para la atenci\u00f3n ginecolog\u00eda pediatr\u00eda cirug\u00eda anestesia urgencias y medicina interna en 14 hospitales b\u00e1sicos comunitarios de Oaxaca adem\u00e1s 1224 eh asambleas que se han realizado es decir llevamos el 99% all\u00e1 en Oaxaca la siguiente es Tamaulipas donde tenemos 160 168 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales arribando el 16 de mayo para 133 centros de salud de Tamaulipas y 55 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en tres hospitales de Tamaulipas estamos acabamos de estar por all\u00e1 son los hospitales eh de Miguel Alem\u00e1n de Abasolo eh tambi\u00e9n que van a llevar llegar estos especialistas y ya vamos ya 389 de las 409 asambleas vamos al 95 por y esta semana concluimos la siguiente es Quintana ro son 173 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para 116 centros de salud adem\u00e1s de 62 especialistas que llegar\u00e1n a cubrir eh estas vacantes en siete en siete hospitales Adem\u00e1s ya se cubri\u00f3 toda la meta de realizaci\u00f3n de asambleas en 171 eh eh centros de salud tambi\u00e9n del estado de quintanarro la siguiente tenemos Hidalgo con 386 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que arriban la primer para la segunda quincena de de mayo para 287 centros de salud que tendr\u00e1n cobertura todos los d\u00edas y 78 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas est as en ocho hospitales b\u00e1sicos comunitarios llevamos ya 700 asambleas eh es decir el 100% de las asambleas realizadas de la cl\u00ednica es nuestra en Hidalgo la siguiente es el la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed eh nos enfocamos en la cobertura de m\u00e9dicos especialistas como lo anunciamos Es sobre todo para lugares de alta muy alta marginaci\u00f3n o eh de dif\u00edcil acceso nos concentramos aqu\u00ed en un hospital que requer\u00eda especialistas eh Y se cubrieron todas las plazas es el hospital Emiliano Zapata la cl\u00ednica hospital Emiliano Zapata en Iztapalapa y tambi\u00e9n ya llevamos el 98 de las asambleas de la cl\u00ednica es nuestra con 211 realizadas la siguiente eh Chiapas 492 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que llegar\u00e1n a cubrir todos los turnos de 296 centros de salud adem\u00e1s de 143 especialistas para 23 hospitales b\u00e1sicos y comunitarios en lugares muy muy remotos como el hospital del Porvenir all\u00e1 en la Sierra Madre y otros eh lugares en cintalapa que tendr\u00e1n eh cobertura de m\u00e9dicos eh especialistas y de los comit\u00e9s de salud para el bienestar llevamos 102 de 144 un 95 por de avance que tambi\u00e9n se concluye esta misma semana la siguiente por favor tenemos Tabasco 491 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales que van a cubrir 290 centros de salud a partir de mayo y 77 especialistas para 11 hospitales de de Tabasco b\u00e1sicos y comunitarios que ten\u00edan plazas vacantes y que se cubrieron con esta convocatoria 503 de las 508 asambleas de la cl\u00ednica nuestra ya se han realizado la siguiente eh es el estado de Puebla 725 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos para 378 centros de salud que tendr\u00e1n cobertura e los 7 d\u00edas de la semana y 192 especialistas que estar\u00e1n en los 23 hospitales b\u00e1sicos y comunitarios de in bienestar ya en el estado de Puebla el 99% de las asambleas de la cl\u00ednica es nuestra ya se han realizado en Puebla 895 en en total la siguiente por favor y baja California Tambi\u00e9n tenemos 32 m\u00e9dicos generales para la cobertura de 15 centros de salud y 17 en el hospital de San Felipe pr\u00e1cticamente eh hab\u00eda una cobertura de m\u00e1s del 60 por una vacancia de m\u00e1s del 60 por en ese hospital con estos 17 especialistas pues vamos a a lograr que ese hospital tenga una producci\u00f3n y una operaci\u00f3n eh eh mucho m\u00e1s regular de lo que debe haber tenido siempre y 117 eh asambleas de la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n el 100% all\u00e1 en Baja California y la \u00faltima la pen\u00faltima casi el estado de M\u00e9xico son 82 m\u00e9dicos generales para 61 centros de salud que requer\u00edan cobertura de todos los los d\u00edas de la de la semana y 325 especialistas para el Estado de M\u00e9xico que llegar\u00e1n a partir del pr\u00f3ximo 16 de mayo en 26 hospitales b\u00e1sicos y comunitarios para la atenci\u00f3n de personas sin seguridad social de los comit\u00e9s llevamos el 100% 1074 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra ya realizados en el Estado de M\u00e9xico la siguiente por favor Y por \u00faltimo queremos anunciar el d\u00eda de hoy as\u00ed como lo hemos hecho para las convocatorias de m\u00e9dicos generales de m\u00e9dicos especialistas esta que es muy muy importante que es la eh cobertura de enfermeras especialistas en el in bienestar hay tres grandes categor\u00edas de enfermer\u00eda auxiliar de enfermer\u00eda enfermera cl\u00ednica o enfermera general y la enfermera especialista una eh un hombre una mujer que hace su licenciatura y despu\u00e9s hace cursos eh posteriormente de especialidad es decir tiene una instrucci\u00f3n superior son enfermeras quir\u00fargicas de cuidados intensivos de cuidados neonatales que tienen un papel fundamental en la operaci\u00f3n del segundo y del Tercer nivel de atenci\u00f3n por eso quisimos empezar con esta convocatoria Estamos buscando a 5799 enfermeras y enfermeros especialistas eh Y va a estar abierta del 9 al 31 de mayo todos los datos nuevamente los pueden encontrar en profesionales de la salud. oims bienestar.gob.mx y es para todos los estados federalizados y tambi\u00e9n para los hospitales regionales de alta especialidad de Yucat\u00e1n y de y de Guanajuato los invitamos a que se inscriban la verdad que es parte es la columna vertebral de operaci\u00f3n de un sistema de salud tener enfermeras especialistas completas en todos los servicios lo mismo en las \u00e1reas quir\u00fargicas los cuidados intensivos y la hospitalizaci\u00f3n Entonces estamos muy motivados a esta convocatoria que seguramente tendr\u00e1 muy buenos resultados es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gracias Pues ese es el informe si les parece vamos a las preguntas y respuestas eh quedaron pendientes tres compa\u00f1eros dos hombres y una compa\u00f1era \u00d3scar Gonz\u00e1lez Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 efa FM con dos temas el primero es referente al gas bienestar donde varias familias se encuentran preocupados por el hecho de que cuando quieren cambiar su cilindro no lo est\u00e1n recibiendo los repartidores de estos siendo que sus instrucciones fueron precisamente que se cambiaran Y qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto presidente y por otro lado r\u00e1pidamente le comento que en Santa Cruz huu pisla municipio de axutla Puebla habitantes de este y otros municipios de esa regi\u00f3n se encuentran tristes muy tristes muy preocupados por lo que est\u00e1 pasando en la misteca poblana sucede presidente que el llamado r\u00edo misteco se sec\u00f3 ya no corren las aguas por su cauce Y eso est\u00e1 acabando con la flora y fauna del lugar afecta a campesinos los cultivos la alom\u00eda y la ganader\u00eda del lugar Esto se debe a que en la presa San Jos\u00e9 sacot seca del vecino estado de Oaxaca donde realizaron una obra que impide que el vital l\u00edquido llegue a esta y otras poblaciones y comunidades as\u00ed lo dan a conocer los desesperados habitantes del lugar quienes ya enviaron escritos a la Conagua y algunas autoridades para que le den soluci\u00f3n y eh pero lamentablemente no ha habido ning\u00fan tipo de respuesta tambi\u00e9n dicen que a ra\u00edz de esta falta de agua del r\u00edo misto decenas de animales como venados jabal\u00edes eh conejos aves y peces han muerto irremediablemente por la falta de agua en este r\u00edo lo que muchos califican como un ecocidio ecocidio eh criminal es por ello que pobladores de lugar levantan la voz pidi\u00e9ndole ayuda a los gobiernos municipal Estatal y federal hacen usted un atento llamado para investigar este tema que afecta a miles de habitantes y conversa y convenzan a quienes con esa obra no permiten el paso del agua ya que es el recurso natural que da vida a la flora la fauna y la agricultura pero sobre todo al ser humano es as\u00ed lo da a conocer el se\u00f1or Gerardo Cecilio vallinas Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente durante su mandato de poco m\u00e1s de 5 a\u00f1os y meses usted No no ha perseguido a ning\u00fan actor pol\u00edtico y mucho menos ha utilizado a las instituciones de impartici\u00f3n de Justicia para perseguirlos y castigarlos sin embargo en el Estado de Hidalgo el gobernador s\u00ed se est\u00e1 haciendo una caser\u00eda de brujas Y utilizando a la Procuradur\u00eda General de Justicia del Estado a fin de perseguir a los candidatos de la oposici\u00f3n a morena esto sucede b\u00e1sicamente con candidatos que van arriba en las encuestas tanto al congreso local y alcald\u00edas y adem\u00e1s se adelanta de que por lo menos en morena este 2 de de junio pr\u00f3ximo eh perder\u00e1 aproximadamente el 84 de los municipios por la simple raz\u00f3n de la imposici\u00f3n de candidatos y lo m\u00e1s grave Es que eh Tambi\u00e9n Eh pues se vendieron algunas candidaturas y por ello el pueblo emitir\u00e1 un voto castigo por los por las imposiciones presidente en M\u00e9xico no existe democracia usted est\u00e1 de acuerdo con el gobernador que siga utilizando a las instituciones y persiguiendo a los opositores de morena es cu\u00e1nto presidente S\u00ed vamos a ver lo de la mca este le vamos a pedir a Germ\u00e1n Mart\u00ednez de Conagua que lo vea seguramente es la construcci\u00f3n de una Represa del lado de Oaxaca como lo est\u00e1 mencionando y esto puede afectar a comunidades de la misteca poblana lo \u00faltimo que planteas pues no podemos hacer ning\u00fan comentario ya lo hiciste t\u00fa este y [M\u00fasica] es lo \u00fanico que podemos este responder planteaste algo al principio Ah s\u00ed eh Tambi\u00e9n vamos a verlo eh ha funcionado muy bien lo del gas bienestar sobre todo para control de precio que no es por decreto porque ayuda mucho la competencia gas bienestar no alcanza a abastecer a todos los consumidores pero cuando se cre\u00f3 eh Y empezaron a venderse de cilindros a precios justos Pues el resto de los distribuidores estuvieron que ajustarse y ahora se han portado muy bien todos los distribuidores de gas LP son un ejemplo lo tengo que reconocer porque ha habido una disminuci\u00f3n considerable en el precio del gas LP como no se ve\u00eda en mucho tiempo ahora se puede conseguir un cilindro de 20 kg en 400 pesos que es el gas que consumen m\u00e1s los pobres la gente m\u00e1s necesitada eso antes no se ve\u00eda siempre la queja era de que aumentaba y aumentaba y aumentaba el precio del gas sobre todo la queja de la gente con menos ingresos ahora eso eh no sucede pero de todas maneras vamos a ver lo de la sustituci\u00f3n de cilindros Y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo aprovecho tu pregunta para informar al pueblo de M\u00e9xico que recibimos ya la Confirmaci\u00f3n del tribunal electoral para que se editen las conferencias ma\u00f1aneras o matutinas el asunto es que vamos a enviar una carta el d\u00eda de hoy Porque es imposible editarlas [M\u00fasica] c\u00f3mo las editamos nos tendr\u00edan ellos que orientar porque no est\u00e1n hablando de quitarlas no es censura ellos mismos ya resolvieron que es parte de nuestra libertad de [M\u00fasica] expresi\u00f3n es parte de la libertad y no las pueden prohibir pero el Instituto electoral los consejeros resolvieron que hab\u00eda que editarlas y y se acudi\u00f3 al tribunal y en este caso el tribunal sostuvo que si que hab\u00eda que editarlas entonces le vamos a pedir hoy a los del tribunal que nos ayuden a interpretar qu\u00e9 es lo que resolvieron c\u00f3mo editamos las conferencias Porque queremos cumplir siempre Hemos cumplido con sus resoluciones nada m\u00e1s que nos digan c\u00f3mo y les vamos a hacer algunas sugerencias una de ellas es de que nos [M\u00fasica] informen de manera r\u00e1pida cuando consideren que se est\u00e1n infringiendo los procedimientos las leyes normas que nos avisen y bajamos completo la conferencia pero lo Tendremos que hacer al d\u00eda siguiente porque o cuando nos llegue de inmediato el aviso tendr\u00edan que reunirse ellos con car\u00e1cter de Urgente reuni\u00f3n extraordinaria y resolver Y nos informan y ya nosotros bajamos la conferencia otra cuesti\u00f3n que podr\u00eda este suceder si ellos as\u00ed lo consideran es de que nosotros mismos termina la conferencia se deja 24 horas y la bajamos de aqu\u00ed al [M\u00fasica] d\u00eda dos y luego las volvemos a a recuperar pasando las elecciones No es que no no no no hay precisi\u00f3n nada m\u00e1s que se edite Pero c\u00f3mo vamos a editar algo que este se lleva a cabo en vivo pidiendo presidente es que las que ya se difundieron se editen esa parte se puede hacer en YouTube Ah las que ya se difundieron s\u00ed sona reclamo o sea el INE no directamente dice sabes qu\u00e9 la de hoy la de ahorita este se est\u00e1 violando la ley no es a reclamo en ese caso Ah pero eso s\u00ed lo hacemos pero eso ya se hace pero no solo se edita se quita m\u00e1s la parte donde mencion s\u00ed Pero adem\u00e1s se quita Ya lo hemos hecho esto es nuevo esto es ayer que resolvieron s\u00ed Entonces vamos a ver qu\u00e9 cosa es lo que este podemos hacer Pues nos ayuden ustedes tambi\u00e9n ayudenos no el lenguaje Pues c\u00f3mo si yo hablo castilla [Risas] este y el mismo tribunal ya resolvi\u00f3 de que no pueden cesur noos y tenemos que garantizar el derecho a la informaci\u00f3n entonces vamos a esperar hay una muy buena noticia no quiere decir que la otra no sea buena mande no hoy la este dictamos para que se env\u00ede en el transcurso del d\u00eda de hoy y a ver qu\u00e9 nos responden para cumplir con su recomendaci\u00f3n lo que ellos nos nos digan editarla tambi\u00e9n podr\u00eda ser este no yo creo que eso es lo mejor no que de manera pronta Ellos nos digan bjen y la bajamos y la otra es que nos den la oportunidad de tenerla completa un d\u00eda y al d\u00eda siguiente se baja sea 24 horas y se baja hasta el d\u00eda 2s que s\u00ed se guarda toda la serie eso tamb\u00e9n tengo que resolver si cuando termine el gobierno la dejamos toda la serie que es un buen testimonio para consulta s\u00ed que de dominio p\u00fablico o este Se reserva pero yo pienso que la vamos a dejaramos nosotros ya est\u00e1 pero tener ya la serie este porque pues han habido cosas interesantes no nos hemos aburrido este y es un testimonio Pues muy bien una dec\u00eda yo muy buena noticia eh A ver t\u00fa puedes darla es que eh tenemos una cifra r\u00e9cord en empleos explica Muchas gracias se\u00f1or presidente como lo saben todos los todos los meses se publica el dato del empleo Generalmente es el seis de cada de cada mes y este abril fue un mes verdaderamente extraordinario en recuperaci\u00f3n de el empleo es el mejor mes el cuarto mejor mes de abril de lo que se lleva registro con la creaci\u00f3n de 84,87 empleos solo en este mes eso nos pone en esta cifra de 22,00 374,000 empleos registrados ante el seguro social la el el dato M\u00e1s alto que hemos tenido en toda la administraci\u00f3n ha sido en noviembre del 23 con 22,400 1000 pero pues ya nos estamos acercando mucho como saben siempre despu\u00e9s diciembre hay una una ca\u00edda y ahora ha habido una muy buena recuperaci\u00f3n este es todo desde octubre del 19 con todo y la eh ca\u00edda durante covid eh septiembre del 21 cuando se supera el nivel previo a la se per se supera el nivel previo a la pandemia con 20 millones de empleos Y pues ahora estos 22 otros datos importantes de esta cifra de los 22 eh 22 millon 374,000 empleos es que el 86 por de estos 22 millones de empleos son empleos permanentes y solo eh 14 por son eh eventuales adem\u00e1s adem\u00e1s de eso en lo que va del a\u00f1o si tomamos enero febrero marzo abril eh llevamos 349,000 empleos creados pero si tomamos como se analiza Generalmente los \u00faltimos 12 meses Es decir de abril a abril eh tenemos 553,000 empleos eh creados 553,000 es una cifra mucho mayor a los 10 a\u00f1os previos para el mismo periodo es decir en en los 10 a\u00f1os anteriores considerando de abril a Abril se hab\u00edan creado 540,000 empleos Ahora son 553,000 eh algunos datos adicionales importantes los los sectores que est\u00e1n creciendo m\u00e1s son transporte comunicaciones construcci\u00f3n eh y comercio estados que est\u00e1n por encima del promedio eh tenemos a Quintana ro a Hidalgo y el estado de M\u00e9xico y un dato muy importante el salario promedio es de 570 pesos diarios es un salario eh eh de cotizaci\u00f3n tambi\u00e9n eh hist\u00f3rico eh eh en el registro que se tiene el IMS este salario o sea este este salario 578 pesos diarios como salario base de cotizaci\u00f3n o salario promedio de estas 22.3 millones de de trabajadores representa un incremento anual de 9.6 es decir eh del a\u00f1o pasado a hoy el salario promedio ha crecido en 9.6 Desde luego por la pol\u00edtica de incremento al salario al salario m\u00ednimo que siempre pues empuja el resto eh del salario base de cotizaci\u00f3n entonces pues s\u00ed son muy buenos datos se\u00f1or presidente que hablan no solo ya de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica sino de los buenos del buen momento que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda Mexican Gracias Janet muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Eh secretarios Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ro petrolera Estado de M\u00e9xico Veracruz Puebla e se\u00f1or presidente en d\u00edas anteriores se dio una contrademanda de ecuador hacia su gobierno eh Me gustar\u00eda saber qu\u00e9 es lo que opina bueno Y esto fue a causa y e por haber dado eh asilo al expresidente eh pero me gustar\u00eda saber qu\u00e9 opina usted de estos acontecimientos Y c\u00f3mo va hasta este momento qu\u00e9 es lo que ha pasado qu\u00e9 avances ha habido eh Y tambi\u00e9n saber Pues si en alg\u00fan momento eh nos hab\u00eda comentado si en alg\u00fan momento va a traer a los diplom\u00e1ticos de la que estaban en la embajada mexicana en Ecuador Bueno ya los diplom\u00e1ticos est\u00e1n ac\u00e1 s\u00ed s\u00ed ya est\u00e1n ac\u00e1 pero si los va a traer a la ma\u00f1anera dices aqu\u00ed la conferencia s\u00ed los vamos a traer Okay como para cu\u00e1 ser\u00eda este pues nos ponemos de acuerdo e puede ser la semana pr\u00f3xima Okay que est\u00e9n con nosotros que ellos expongan sobre lo sucedido y lo otro pues est\u00e1 en el tribunal Internacional de Justicia y nosotros estamos sosteniendo que se viol\u00f3 el derecho internacional violaron nuestra soberan\u00eda y se viol\u00f3 el derecho de asil eso es lo que estamos planteando y queremos que se castigue al gobierno de Ecuador no al pueblo de Ecuador que es un pueblo hermano sino al gobierno de Ecuador por este acto autoritario prepotente eh suspendi\u00e9ndose que se establezca un procedimiento que aplique mundialmente para que cualquier gobierno que Viole la soberan\u00eda de un pa\u00eds eh irrumpiendo en una embajada e se ha expulsado de la ONU que presente el tribunal internacional el caso a la asamblea general de la ONU que se vote que todos los partidos pa\u00edses voten y que no intervenga el consejo de seguridad de la ONU en especial que no ejerza ninguna de las potencias de las cinco potencias que tienen eh derecho a veto ese privilegio que es obsoleto porque no resuelven nada nada nada nada en Naciones Unidas est\u00e1 como florer porque todo tiene que pasar por el consejo de seguridad y hay cinco naciones que tienen derecho a veto entonces una naci\u00f3n beta y aunque la mayor\u00eda de los representantes de los pa\u00edses est\u00e9 de acuerdo no pasa y eso ya hay que modificarlo entonces eso es lo que estamos proponiendo Tienen alguna fecha este esperan alg\u00fan periodo ya se est\u00e1n llevando resoluci\u00f3n ya se est\u00e1n llevando a cabo este las comparecencias e Ahora que vengan los diplom\u00e1ticos eh nos van a informar tiene que estar con nosotros la secretaria de relaciones exteriores y nos va a informar sobre el caso si les parece no no y adem\u00e1s Este es un asunto tambi\u00e9n de principios es un asunto de fondo es que fue muy grave lo que sucedi\u00f3 Imag\u00ednese que hay alguien que tiene asilo que entran a la embajada y se lo llevan eso es violatorio de todas las normas de pol\u00edtica exterior y s\u00ed desde luego que nosotros eh queremos se han manifestado pues muchos pa\u00edses dirigentes pidiendo que eh le permitan al expresidente vque pueda recibir el asilo que se le ofrece en M\u00e9xico y que se ha trasladado a M\u00e9xico pero eso lo tienen que hacer lo deben de hacer pero es una parte lo otro es nosotros vamos a continuar con la denuncia porque ya tambi\u00e9n es tiempo de poner en claro Para qu\u00e9 sirve el tribunal de Justicia internacional tambi\u00e9n Para qu\u00e9 sirve la ONU o sea son temas muy importantes porque si no seguimos en la simulaci\u00f3n o sea y todo es forma y no hay fondo son organismos con much\u00edsimos expertos para todo pero d\u00f3nde est\u00e1 la defensa de los pueblos miren lo que est\u00e1 sucediendo con Las Guerras Cu\u00e1ntos muertos inocentes Y qu\u00e9 hacen los organismos internacionales la ONU Qu\u00e9 hace el consejo de seguridad de la on vetar medidas para el cese al fuego entonces como que ya basta no de simulaci\u00f3n de hipocres\u00eda ayer me enter\u00e9 que les dieron un premio Nobel a periodistas de estos peri\u00f3dicos famosos y a peri\u00f3dicos famosos el pulser pero yo digo Nobel de periodismo o sea c\u00f3m van a premiar al New York Times si fue el que recibi\u00f3 la informaci\u00f3n de asin la public\u00f3 y despu\u00e9s le dio la espalda a sanche y ah\u00ed est\u00e1 Sanchez preso y no hacen nada Para demandar la libertad a sach y premio premio a el [M\u00fasica] medio que con el periodista eh estrella uno de los mejores periodistas del mundo hizo el reportaje de que yo era socio de narcotraficantes te Golden donde publica Tim Golden ese medio fue premiado ayer una gran farsa es cosa nada m\u00e1s de recordar para que no se piense que es nuevo este asunto de algunos personajes que han recibido el premio Nobel de la paz cuando ellos han promovido la guerra pero eso ya se los dejo a ustedes de tarea y a los j\u00f3venes Pero bueno por lo de Ecuador lo de Ecuador se\u00f1or presidente y en otro tema Bueno siempre usted tiene tiene grandes visitas tratan diversas diversos temas pero tambi\u00e9n se tuvo la visita de directivos titular de la NASA llegaron a alg\u00fan acuerdo Qu\u00e9 temas trataron y trascendi\u00f3 tambi\u00e9n que se est\u00e1 viendo la posibilidad de que alg\u00fan representante mexicano que se est\u00e1 contemplando en este caso a Katia echar reta y eh para un vuelo Eh bueno m\u00e1s bien para que represente a M\u00e9xico pero ah\u00ed hubo una inconformidad eh de Rodolfo nerivela Entonces s\u00ed me gustar\u00eda saber qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que ha pasado y sobre todo bueno en qu\u00e9 acuerdos quedaron hay e alg\u00fan evento que pues fue una visita eh amistosa eh vino el director de la NASA y la encargada de eh todas las operaciones eh de la Nasa que es una mujer muy destacada e se habl\u00f3 de c\u00f3mo contribuir no al desarrollo de nuestros pa\u00edses con el el conocimiento de la tierra eh mediante sat\u00e9lites a nosotros nos importa mucho y yo creo que esto es general el que podamos resolver lo de las comunicaciones lo de la se\u00f1al de internet que no en todo M\u00e9xico y esto sucede en el mundo hay se\u00f1al porque se necesita fibra \u00f3ptica se necesitan antenas eh sobre todo sat\u00e9lites y no hay todav\u00eda o es lo que se ha hecho en materia de uso de sat\u00e9lites para el internet Ellos tienen la NASA tiene un convenio con una empresa y est\u00e1n poniendo en \u00f3rbita sat\u00e9lites con ese prop\u00f3sito Pero todav\u00eda no se alcanza a tener el n\u00famero que se requiere son de Peque\u00f1os sat\u00e9lites colocados a poca distancia para que se tenga comunicaci\u00f3n por internet que se tenga se\u00f1al que se alumbre todo el territorio nacional sobre eso hablamos y nos cont\u00f3 del se\u00f1or este de su aportaci\u00f3n entre otras cosas nos dijeron que en las naves ya en la alimentaci\u00f3n ya incorporaron la tortilla y les este funcion\u00f3 muy bien porque pues [M\u00fasica] alimentos y este por la gravedad el alimento se ajusta a la tortilla doblada es decir es Taco un taco un taco este sobre eso nos estuvieron explicando y eso fue una aportaci\u00f3n de el doctor este mexicano que es el primero que va Eh Pues a un viaje espacial eh Y nos plantearon que quer\u00edan que fuese un mexicano y no Nosotros le propusimos a la s\u00ed se llama Katia kati kti s\u00ed Katia este em y la conoc\u00eda la la conoce una encargada de eh ver todo esto de la NASA y tiene muy buena pues muy buena experiencia este de ella hace poco en la casa blanca creo que la reconocieron no s\u00e9 si a ella o a otro a otra astronauta mexicana hace poco el presidente biden Hace como una semana 10 d\u00edas Entonces eso fue b\u00e1sicamente no y est\u00e1n trabajando con ese prop\u00f3sito y con la idea de ayudar a M\u00e9xico S\u00ed porque de hecho tambi\u00e9n estuvieron en la la universidad en la UNAM y se reunieron con acad\u00e9micos estudiantes y de la UNAM y del polit\u00e9cnico tambi\u00e9n S\u00ed s\u00ed eh incluso s\u00ed estuvieron antes de venir aqu\u00ed conmigo en esa reuni\u00f3n aparte de la exploraci\u00f3n espacial tambi\u00e9n se habl\u00f3 o bueno eso lo manej\u00f3 la Embajada de Estados Unidos de dos proyectos que va a supervisar la Nasa en el R\u00edo Grande no s\u00e9 si nos pueda detallar O sea la NASA Nada m\u00e1s dijo que uno de detecci\u00f3n de agua subterr\u00e1nea eso c\u00f3mo va a funcionar va S\u00ed ya est\u00e1n ellos trabajando sobre disponibilidad de agua S\u00ed este en todas las regiones del pa\u00eds y por sat\u00e9lite y es un trabajo que ofrecieron nos van a entregar y tienen este eh bastante avance por ejemplo para evitar incendios sobre todo para detectar eh incendios tempranos eh con sat\u00e9lite dec\u00edan que hasta eh pueden eh saber si si es un incendio provocado pueden ver si se est\u00e1 provocando es mucho El Avance que se tiene y hay cooperaci\u00f3n en todo esto menciona que son en todo el pa\u00eds ellos nada m\u00e1s pusieron bueno la embajada puso el \u00e9nfasis en en el R\u00edo Grande Nada m\u00e1s dijo dos proyectos pero no detall\u00f3 s\u00ed pero no ese en general tienen este ellos proyectos para para M\u00e9xico esto que les dec\u00eda es eh poner en \u00f3rbita 60.000 peque\u00f1os sat\u00e9lites para la comunicaci\u00f3n este en Estados Unidos y en Am\u00e9rica del Norte eso cu\u00e1ndo ser\u00eda eso cu\u00e1 lleva su tiempo pero Eh pues es parte de la estrategia de desarrollo conjunto de Am\u00e9rica del Norte M\u00e9xico ya est\u00e1 participando cada vez m\u00e1s en todos los planes de desarrollo ya tenemos que tener eso muy presente hay una integraci\u00f3n econ\u00f3mica tecnol\u00f3gica muy avanzada con Estados Unidos y con Canad\u00e1 pero fundamentalmente con Estados Unidos Lo \u00fanico es que se tiene que lograr un acuerdo de respeto a nuestra soberan\u00eda o para no decirlo en forma unilateral respo a nuestras soberan\u00edas porque la integraci\u00f3n econ\u00f3mica nos conviene piensen de que ya somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo eso me lo acaba de decir el presidente sin embargo nosotros queremos ser un pa\u00eds independiente libre soberano que no nos absorban que la integraci\u00f3n econ\u00f3mica no signifique subordinaci\u00f3n pol\u00edtica y se puede conseguir ese acuerdo de buena vecindad y vamos avanzando lo logramos con el presidente Trump y lo estamos logrando con el presidente siempre repito que \u00e9l habla de una relaci\u00f3n de igualdad siempre y le agradezco mucho que nunca ha tomado una decisi\u00f3n unilateral que afecte a M\u00e9xico siempre consulta y estamos nosotros ayudando al gobierno de Estados Unidos en el tema migratorio en el combate a las drogas y en otros temas y es muy buena la relaci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial por eso eh est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n for\u00e1nea a M\u00e9xico como nunca hay una palabrita ah\u00ed que la usan todos que es este el New New este s\u00ed que surgi\u00f3 hace tres cu a\u00f1os pero eso fue producto de un trabajo pol\u00edtico que se hizo desde M\u00e9xico s\u00ed que fue as\u00ed como ca\u00eddo del del cielo no les cuento as\u00ed r\u00e1pido la historia el presidente Trump no quer\u00eda la relaci\u00f3n no quer\u00eda el tratado revisen sus discursos de campa\u00f1a en la primera ocasi\u00f3n quer\u00eda cerrar la econom\u00eda Estados Unidos acusaba de que este se mudaban las empresas Estados Unidos a M\u00e9xico que se daban los empleos que crec\u00eda mucho el d\u00e9ficit que era m\u00e1s lo que compraba Estados Unidos a M\u00e9xico que lo que vend\u00edamos y que por lo mismo hab\u00eda que cerrar las fronteras poco a poco fue cambiando porque es una gente con con visi\u00f3n adem\u00e1s es importante que se sepa que una cosa son las campa\u00f1as y otra cosa ya es el gobierno entonces fue cambiando y acept\u00f3 de que era importante eh unirnos luego como ten\u00edan diferencia eso es de dominio P\u00fablico con Canad\u00e1 con el Primer Ministro trudo me propuso que en vez de el tratado de tres pa\u00edses se convirtiera en un tratado bilateral M\u00e9xico Estados Unidos que para qu\u00e9 Canad\u00e1 no hablamos bastante sobre el tema y acept\u00f3 porque sabe escuchar y se logr\u00f3 restablecer el tratado original mejorado porque incluimos lo laboral incluimos much\u00edsimas cosas que no ten\u00eda el primer tratado pero luego vino el convencerlos de que era necesaria la autosuficiencia que pod\u00edamos producir en Am\u00e9rica del Norte y en Am\u00e9rica lo que consumimos y no depender solo de Asia Porque si ustedes hacen un an\u00e1lisis del comportamiento en cuanto a desarrollo econ\u00f3mico y comercial de Asia iba hacia arriba china se convirti\u00f3 en muy poco tiempo en la f\u00e1brica del mundo si la tendencia esa continuaba en el 2030 china iba a manejar % del comercio mundial de Am\u00e9rica del Norte El 18 aqu\u00ed hemos visto a ver si hace como tres a\u00f1os o dos Dile a Juan Pablo que te mande la Gr\u00e1fica de c\u00f3mo fue creciendo y les puedo eh probar de Cu\u00e1ntas cartas le envi\u00e9 al presidente [M\u00fasica] Trump y tambi\u00e9n al presidente biden sobre este tema les comentaba que cuando se padece de la pandemia se dan cuenta es cuando internalizan de que no era eh conveniente tanta dependencia de Asia porque aumentaron los precios del transporte mar\u00edtimo como nunca pero no solo eso no hab\u00eda semiconductores chips y se lleg\u00f3 al extremo de que se quer\u00eda comprado un refrigerador en Estados Unidos en M\u00e9xico en Am\u00e9rica del Norte y hab\u00eda que apuntarse en una lista y esperar 6 meses entonces todo esto fue llevando a que se entendiera cu\u00e1l era nuestra postura de fortalecer Am\u00e9rica del Norte Como una regi\u00f3n y posteriormente fortalecer a toda Am\u00e9rica en un homenaje a Sim\u00f3n Bol\u00edvar habl\u00e9 del tema en Chapultepec de c\u00f3mo la comunidad europea se convirti\u00f3 en Uni\u00f3n Europea qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer hacia el futuro ya logramos consolidar como regi\u00f3n Am\u00e9rica del Norte o ya se avanz\u00f3 mucho falta pero se ha avanzado much\u00edsimo tan es as\u00ed que por eso se est\u00e1n creando de chips de semiconductores en Estados Unidos en Arizona pero todo eso no fue as\u00ed este producto del Azar una de las cosas que nosotros le hemos insistido mucho al gobierno de Canad\u00e1 de Estados Unidos es de que se tiene que que planear hay que reconocerle al gobierno de China que ellos [M\u00fasica] tienen un plan para el 35 bien definido lo que van a hacer en el y tienen un plan para el 2050 y en Am\u00e9rica del Norte no al planeaci\u00f3n aqu\u00ed se aplica aquello de que las calabazas se acomodan solas se van acomodando en el camino Y eso no tiene que haber planeaci\u00f3n no significa esto de ninguna manera guerra comercial al contrario significa que no haya regiones predominantes en lo econ\u00f3mico en lo comercial Porque si es llegara a suceder como era la tendencia pues qu\u00e9 iba a pasar que se iba a buscar contrarrestar ese poder\u00edo econ\u00f3mico comercial con el uso del b\u00e9lico de lo militar Y nosotros no queremos eso nosotros queremos vivir en paz estoy hablando a futuro ya para Entonces nosotros vamos a estar este all\u00e1 encontr\u00e1ndonos con otros nada m\u00e1s quisiera yo ir deseo ir al cielo pero me gustar\u00eda tambi\u00e9n este pasar cuando menos no por el infierno para ver cu\u00e1ntos me voy a encontrar [Risas] ah\u00ed ch m china a M\u00e9xico parece que el secretario de turismo se reuni\u00f3 la semana pasada con el embajador de china s\u00ed Y esto desde d\u00f3nde van a salir estos vuelos porque no no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n me me dijeron este que se hab\u00eda platicado de esto con el secretario de turismo Ahora que vino quien fue embajador durante alg\u00fan tiempo de china en M\u00e9xico y que fue embajador en algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina Incluso en Espa\u00f1a y ahora es eh En el gobierno de China el segundo en cuanto a la diplomacia del gobierno chino en el mundo y es una persona pues muy informada eh Yo lo conoc\u00ed porque eh Cuando entr\u00e9 a la presidencia platicamos y \u00e9l se fue a a un cargo En la canciller\u00eda de China y ahora regresa \u00e9l es el jefe de la diplomacia china en Am\u00e9rica Latina entonces platicamos y eh Me coment\u00f3 que se hab\u00eda reunido con el secretario de turismo para lo de los vuelos y otros este planes por ejemplo acaban de autorizar eh entregar a M\u00e9xico del gobierno chino unos tractores especiales para la eh producci\u00f3n para el cultivo de la ca\u00f1a y se los agradecemos mucho e y hay una cosa que no olvidamos cuando la pandemia fue el pa\u00eds que m\u00e1s nos ayud\u00f3 estamos viendo estamos viendo este para Qu\u00e9 ingenio En d\u00f3nde se entregan que ayude a los productores de ca\u00f1a y \u00faltimamente tambi\u00e9n el gobierno de China este nos ayud\u00f3 con el abasto de enceres dom\u00e9sticos para Acapulco resolvimos pronto ya todos los hogares de Acapulco tienen sus ceres dom\u00e9sticos m\u00e1s de 250000 en seres dom\u00e9sticos este paquetes m\u00e1s de 2500,000 estufas 2500,000 refrigeradores algo que no \u00edbamos a poder si no contamos con ellos y tambi\u00e9n con el gobierno de Corea del Sur pero lo de China fue destacad se ha del proyecto o se habl\u00f3 del proyecto de llevar a una mujer a la luna Ah eso s\u00ed eso s\u00ed y mexicano o sea s\u00ed se qu se qued\u00f3 que sea mexicano este ellos lo propusieron nosotros estuvimos de acuerdo y estamos proponiendo por eso se propuso a Katia cerreta Pero ellos lo van a decidir as que ctia eh se ha destacado mucho y ellos lo saben Pero al final ellos van a a decidir convocatoria naon puede ser puede ser el astronauta es un ejemplo es reconocido Pues el director de la NASA me dice que fue compa\u00f1ero de \u00e9l se formaron juntos este y es el que me cuenta de que el astronauta mexicano entre otras cosas Porque adem\u00e1s es muy reconocido t\u00e9cnica cient\u00edficamente fue que les propuso lo de las tortillas eso seguramente no se sab\u00eda no s\u00e9 si ellos lo dijeron s\u00ed Entonces dice pon\u00eda la tortilla y ven\u00edan la gravedad el alimento que les daban y que encajaba perfecto y se doblaba un taco s\u00ed este a ver si lo entrevistan al director de la NASA y le preguntan que es interesante lo que es eh M\u00e9xico le tienen mucha admiraci\u00f3n a nuestro pa\u00eds cada vez m\u00e1s a la grandeza de M\u00e9xico ser\u00eda la misi\u00f3n a la luna que tiene contemplada la NASA con una mexicana o ser\u00eda una misi\u00f3n al espacio exterior nada m\u00e1s Yo creo que s\u00ed es a la luna a la luna s\u00ed s\u00ed no s\u00e9 si me dec\u00eda me dec\u00edan ellos que cuando yo les dije que Katia ya hab\u00eda estado entonces me comentaron que s\u00ed en el espacio pero vamos a decir en el entorno en el entorno que ahora era el espacio no s\u00e9 si lo de la luna eh No me acuerdo dos proyectos lo que dec\u00eda el compa\u00f1ero y el otro proyecto de volver a regresar a la luna que se est\u00e1 contemplado si no tien la informaci\u00f3n compa\u00f1ero Pues para 2028 2030 el regreso de la misi\u00f3n norteamericana a la luna que incluso buscan ganarle a Rusia en el tema de volver a regresar a la luna pero no s si para esa misi\u00f3n est\u00e1 contemplada no yo creo que para el espacio porque hablamos de eso pero no descarto lo otro Ellos est\u00e1n mucho muy interesados en que participe M\u00e9xico que participen los mexicanos en un plan de de amistad sincera ya ver que cuando se habla de sat\u00e9lite siempre se piensa en sat\u00e9lite esp\u00eda cuando \u00e9ramos ni\u00f1os medante pit\u00e1n sal\u00edamos en la noche a ver Ah\u00ed van los sat\u00e9lites era cuando cuando no cuando la crisis de de los Este pero si si es un un plan muy constructivo se\u00f1or finalmente quisiera preguntarle pues ya estamos menos de 5 meses de que acabe su administraci\u00f3n c\u00f3mo va su estado de salud Hoy que estamos en precisamente el de la salud c\u00f3mo va su estado de salud Qu\u00e9 es lo que mayores satisfacciones le han dejado y qu\u00e9 Le faltar\u00eda hacer para que usted Pudiera Decir meta cumplida pues gracias la verdad que estoy bastante bien muy bien en salud no me enf tengo machaques por la edad y por las actividades por el trabajo y el deporte me duele mucho el pie el carca\u00f1al este y otras cosas pero bien todo muy bien eh descanso poco pero bien noo tranquilo nada m\u00e1s que ya este quiero cerrar mi ciclo y adem\u00e1s estoy muy contento muy contento lo digo de manera sincera primero porque logramos sentar las bases de una transformaci\u00f3n en marcha en proceso ya va a ser muy dif\u00edcil que haya marcha atr\u00e1s a lo que se ha logrado va a ser muy dif\u00edcil que haya retrocesos va a ser dif\u00edcil porque ya hay mayor conciencia lo que siempre digo ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo y se dice f\u00e1cil pero es complicad\u00edsimo cambiar la mentalidad del en lo pol\u00edtico hay veces que hay revoluciones y la gente Sigue pensando igual porque hay cambios o mayor conciencia pol\u00edtica en una \u00e9lite en una vanguardia en un grupo pero no en todo un pueblo y lo que hemos logrado nosotros es una revoluci\u00f3n de las conciencias masiva pueden ir al pueblo m\u00e1s apartado m\u00e1s remoto m\u00e1s aislado m\u00e1s marginado m\u00e1s pobre y ah\u00ed van a encontrar a una mujer a un hombre consciente bueno los ni\u00f1os entonces eso es un gran avance es eso no desaparece eso perdura eso es una gran aportaci\u00f3n del proceso de transformaci\u00f3n que iniciamos hace 30 40 a\u00f1os muchos millones de mexicanos todos entonces van a un mercado y ah\u00ed est\u00e1 habl\u00e1ndose del tema y en el metro ah\u00ed vienen hablando en las familias ah\u00ed est\u00e1 el tema eso es muy importante antes no la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos y este se dec\u00eda yo no soy pol\u00edtico no todos somos pol\u00edticos no debe de haber analfabetas pol\u00edticos porque la pol\u00edtica tiene que con nosotros con nuestros ingresos con nuestra calidad de vida con nuestra seguridad con todo entonces en eso ya se ha avanzado yo estoy muy contento lo otro es que me llena de satisfacci\u00f3n el que se haya podido reducir la pobreza y la desigualdad Aunque falta pero se avanz\u00f3 se avanz\u00f3 considerablemente como nunca sobre todo de 50 a\u00f1os para ac\u00e1 y es eh entendible lo que hicimos fue procurar una mejor distribuci\u00f3n una justa distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso Y del presupuesto entonces que le llegar a todos yo les puedo este informar comoo no hay un solo pueblo una sola comunidad un solo Ejido una sola rancher\u00eda por apartada que est\u00e9 en donde no llegue un programa de bienestar y les puedo decir que en los Estados m\u00e1s pobres es donde m\u00e1s llega o sea hay m\u00e1s beneficiarios de programas de bienestar en Chiapas en Oaxaca en Guerrero qu\u00e9 familias porque hay familias que tienen el derecho a dos o tres programas de biener Entonces eso me llena de Orgullo y es tambi\u00e9n el trabajo de mucha gente de mucha gente y luego por si fuese poco pues estamos llevando a la pr\u00e1ctica la democracia que no hab\u00eda Aunque digan lo contrario o era una democracia simulada Def fachada porque lo que predominaba era un gobierno olig\u00e1rquico Un gobierno al servicio de una minor\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo eso no exist\u00eda porque cu\u00e1ndo volteaban a ver al pueblo cu\u00e1ndo necesitaban apoyo no puedo decir qu\u00e9 necesitaba para legalizar legitimar un r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios Pero eso no es democracia entonces me siento muy satisfecho y por eso ya termino ya este mis adversarios tambi\u00e9n est\u00e1n contando los d\u00edas Este s\u00ed este y hay quienes dicen que este ya nos vamos y ellos se van a quedar pues no es correcto eso porque nosotros tambi\u00e9n nos vamos a quedar como ellos sea nada m\u00e1s que ya no en la actividad pol\u00edtica en mi caso pero si vamos a estar este si vamos a estar aqu\u00ed y este yo veo bien Porvenir de M\u00e9xico estoy muy optimista y es cosa de primero no permitir la corrupci\u00f3n no permitir la corrupci\u00f3n Aunque les moleste porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a M\u00e9xico en toda la historia nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica nada Esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica de la desigualdad social de la violencia y de otros males por eso cero corrupci\u00f3n cero impunidad lo segundo no puede haber gobierno rico con pueblo pobre Aunque les moleste de que ya no ganan sueldos elevad\u00edsimos Aunque les moleste el presupuesto es p\u00fablico presupuesto es del pueblo es dinero del pueblo y todos tienen derecho a recibir que corresponde del presupuesto No nada m\u00e1s unos cuantos Ah est\u00e1 mal no vienen los te\u00f3ricos sabiondos eso es populismo eso es paternalismo darle pensi\u00f3n a los adultos mayores Ah y tus pensiones excesivas eso as\u00ed est\u00e1 bien verdad Entonces austeridad republicana y no dejar de destinar todo lo que se ahorre a apoyar a la gente y es una f\u00f3rmula tambi\u00e9n sencilla est\u00e1 en el plan liberal de los Flores Mag\u00f3n que es contrario a la pol\u00edtica neoliberal ellos dec\u00edan todav\u00eda en etapa en que no quer\u00edan la revoluci\u00f3n que buscaban el cambio por la vida pac\u00edfica lo intentaron y ese plan es muy bueno se dice que lo escribi\u00f3 no solo Ricardo sino Juan Sarabia es el mejor plan de desarrollo para M\u00e9xico y es mu eleccion ador porque dice eh mientras la gente no tenga c\u00f3 a juar m\u00e1s que un petate s\u00ed eh Y no tenga ni siquiera para lo b\u00e1sico no va a prosperar ni el comercio ni la industria nada cuando esos de pobres tengan ingresos para adquirir no Solo lo b\u00e1sico sino hasta otras mercanc\u00edas el pa\u00eds va a florecer ah\u00ed est\u00e1 la elecci\u00f3n no la vaina esa por no decirlo a lo mexicano de que si llueve fuerte arriba hay que darle a los de arriba porque si llueve fuerte arriba va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa permeable y eso fue lo que metieron en la cabeza y nosotros qu\u00e9 hacemos de abajo hacia arriba de la pir\u00e1mide social y eso nos reactiva la econom\u00eda nos fortalece el mercado interno otra cuesti\u00f3n important\u00edsima la inversi\u00f3n p\u00fablica no hab\u00eda inversi\u00f3n p\u00fablica y la inversi\u00f3n p\u00fablica reactiva la industria la construcci\u00f3n permite crear much\u00edsimos empleos si se hace una refiner\u00eda son 40000 empleos hoy est\u00e1n trabajando en el tramo de Esc\u00e1rcega tulun 500000 trabajadores 50000 obreros en la coquizadora de Tula hay 5000 trabajadores entonces inversi\u00f3n p\u00fablica Eh no dejar de invertir Entonces se complementa la inversi\u00f3n p\u00fablica con la llegada de la inversi\u00f3n extranjera Y eso pues son empleos la otra cuesti\u00f3n el salario que dec\u00edan que se aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n incontrolable pues no se aumenta el salario y este y no hay inflaci\u00f3n desmedida y nada m\u00e1s le dec\u00eda yo a a de que el r\u00e9gimen ordinario del seguro de derecho habientes Cu\u00e1nto ha recibido cu\u00e1n se ha incrementado sus ingresos porque son m\u00e1s las cuotas porque son m\u00e1s los trabajadores inscritos al seguro social Pero tambi\u00e9n el promedio de ingreso de los 22 millones 300000 trabajadores ha crecido Y qu\u00e9 significa eso pues que reciben m\u00e1s el seguro y tiene posibilidad de tener un mejor servicio entonces el incremento al salario ayuda much\u00edsimo en varios aspectos y as\u00ed otras eh cosas que se tienen que llevar a la pr\u00e1ctica por ejemplo seguir eh adelgazando No el aparato burocr\u00e1tico sobre todo el aparato burocr\u00e1tico oneroso que crearon para proteger a corruptos vean nada m\u00e1s Esto del instituto de la transparencia Pues resulta que dar a conocer un presunto caso de corrupci\u00f3n Es delito Pero quien lo sostiene es el instituto de la transparencia es lo m\u00e1s contradictorio parad\u00f3jico que puede haber y que me van a sancionar y que las \u00faltimas consecuencias acepto el desaf\u00edo porque tengo muchas cosas que decirles y probar entonces seguir este ahorrando para que todo le llegue de manera directa al pueblo sin intermediarios y aqu\u00ed aplican y me han servido mucho las dos recomendaciones de dos hombres del pueblo no te\u00f3ricos uno que me dijo as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 lo eclesi\u00e1stico de lo p\u00fablico para cumplir con el mandato b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar as\u00ed tambi\u00e9n ahora lo que se necesita es separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos esa es una gran lecci\u00f3n porque Qui\u00e9nes eran los que mandaban los potentados el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz Tuvo una estructura de poder para el saqueo para el robo con medios de informaci\u00f3n para manipular con intelectuales que repet\u00edan y repiten como loros lo que le conviene a la oligarqu\u00eda sin pensar nunca en el pueblo esa es una sabia Le\u00f3n el gobierno para todos para ricos y pobres para cat\u00f3licos y evang\u00e9licos y no creyentes para todas las clases sociales la segunda lecci\u00f3n m\u00e1s pr\u00e1ctica pero eficaz entregar los apoyos de manera directa a la gente sin intermediario eso tambi\u00e9n me lo dijeron andamos en campa\u00f1a y me dijeron vamos a ganar pero sabe qu\u00e9 no nos vaya a mandar a trav\u00e9s de este funcionarios o dirigentes el apoyo porque no va a llegar o va a llegar con moche con piquete de ojo no va a llegar completo queremos que lo que nos corresponda nos llegue directo y as\u00ed lo estamos haciendo Y por eso tambi\u00e9n nos rinde mucho el presupuesto si no hay corrupci\u00f3n si hay austeridad y se distribuye con justicia y de manera directa pues se siente entonces todo esto es lo que va a quedar es de experiencia y no es un asunto de un dirigente o de un grupo de dirigentes esto ya es una idea colectiva es una forma de pensar de muchos de millones S\u00ed una vocaci\u00f3n de millones de mexicanos Entonces ya eh vienen las elecciones y este no hay ning\u00fan problema no hay nada que temer que todos los ciudadanos se manifiesten libremente que participen todos que ya no hay como antes pero de todas maneras que no se permita ni se denuncie la compra del voto la entrega de Migajas a cambio de los votos la entrega de despensas de materiales de construcci\u00f3n el dinero en efectivo todo lo que padecimos y que las elecciones sean limpias y libres y que cada quien vote por lo que le dicte su conciencia y todo es es un gran avance voy a terminar lo de salud pero ayer habl\u00e1bamos de eso f\u00ed lo que significa por mucho tiempo una pol\u00edtica e mercantilista consumista el da\u00f1o que causa nosotros vamos a avanzar mucho porque lo tenemos que hacer es nuestro compromiso y vamos a dejar montado el sistema de salud p\u00fablica pero ese sistema de salud p\u00fablica en esencia va a estar atendiendo a quienes tienen enfermedades que se agravaron en los \u00faltimos tiempos la principal causa de muerte M\u00e9xico es el infarto la segunda causa de muerte es la diabetes entonces pues nos toca curar porque Se olvidaron durante mucho tiempo de prevenir pero ni modo que se sigan infartando porque no hay una sala para poner un cateterismo eh en Guerrero no hab\u00eda una sala para atender a infartados en todo Guerrero hab\u00eda que llevar al enfermo infartado a Cuernavaca Pero as\u00ed en otros lugares mencionen otro Campeche Colima Tamaulipas este trascala entonces pues estamos poniendo todas las salas de emodin para atender y salvar la vida a infartados que es la principal causa de muerte en el pa\u00eds Bueno qu\u00e9 quisiera qu\u00e9 deseo que hacia el futuro se atienda m\u00e1s lo preventivo que se trabaje m\u00e1s en la atenci\u00f3n preventiva en el primer nivel y sobre todo que se trabaje m\u00e1s en la orientaci\u00f3n nutricional imag\u00ednes el da\u00f1o que causaron caso de la diabetes con los embotellados y toda la comida chatarra Incluso en el caso de los hipertensos lo mismo y el ejercicio toda la parte preventiva en el caso de de de la salud falta mucho por hacer pero nosotros vamos a procurar que este se atiendan las enfermedades que tambi\u00e9n como la tirada era privatizar lo todo imag\u00ednense una gente pobre que necesitaba una operaci\u00f3n una intervenci\u00f3n quir\u00fargica se quedaba en la calle este ten\u00eda que vender todo para pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica eso ya lo estamos quitando ustedes saben que les molesta a los conservadores eso la gratuidad Aunque parezca incre\u00edble este no les gusta pero nosotros estamos quitando todas las cajas registradoras de centros de salud y de hospitales Entonces eso avanza qu otra cuesti\u00f3n Bueno hay mucho trabajo todav\u00eda lo de seguridad pienso que si contin\u00faa la misma estrategia se va a avanzar m\u00e1s porque tarda en dar resultados lo que estamos haciendo Ya estamos logrando resultados la atenci\u00f3n de los j\u00f3venes es indispensable el que no haya falta de ingresos en la familia el que se garantice a los j\u00f3venes el derecho al trabajo el derecho a la educaci\u00f3n el que no se desintegren las familias Todo eso ayuda mucho y eso hay que seguirlo haciendo y no pensar que el problema de la inseguridad se resuelve solo con medidas coercitivas no no hay que atender las causas la Paz es fruto de la justicia y el ser humano no es malo por naturaleza no nacemos malos son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales Y si cambiamos las circunstancias cambiamos esa realidad nada m\u00e1s que eso es muy dif\u00edcil tambi\u00e9n de que lo internal los conservadores Porque esos miren puro este pu\u00f1o pura mano dura y no resuelven y una cosa que tenemos que cuidar mucho los mexicanos mucho mucho mucho que es una recomendaci\u00f3n para todos y lo tenemos que tener presente ponerlo en la agenda nacional es evitar que crezca el consumo de droga o sea eso tiene que estar en la agend porque con todo respeto Ese es el principal problema que tiene Estados Unidos hoy esa es una pandemia entonces afortunadamente eso no ha crecido en M\u00e9xico Y por qu\u00e9 no ha crecido en M\u00e9xico porque tenemos costumbres tenemos tradiciones Por eso hay que exaltar mucho nuestros valores Tenemos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales eso hay que fortalecerlo no es por la autoridad es por nuestras culturas entonces no es susceptible no es partidario el mexicano a la adicci\u00f3n a la droga y nos ayuda mucho la integraci\u00f3n en las familias nos ayuda mucho lo que siempre digo que est\u00e9n nuestros hijos con nosotros nada de esa modernidad malentendida de que ya llegaste a 18 a\u00f1os y v\u00e1monos y se vuelve a ver al hijo al a\u00f1o no no no no no necesitamos est muy cerca de los hijos y ser amorosos y apapacharnos y ayudarnos lo que es el mexicano muy fraterno miren lo que hacen los migrantes eh si ya se fueron si all\u00e1 este encontraron oportunidades de trabajo Por qu\u00e9 no se olvidan de sus familias y de sus pueblos que no es algo excepcional que as\u00ed lo hacen en todo el mundo no no entonces si tiene que estar en la agenda no al consumo saben d\u00f3nde tenemos m\u00e1s problema de violencia donde hay consumo el caso Guanajuato es muy representativo de lo que estoy diciendo no puede ser que haya m\u00e1s en Guanajuato que en Jalisco que en Michoac\u00e1n que Sinaloa y por lo mismo si vemos las cifras eh Hay m\u00e1s homicidios en Guanajuato que en Sinaloa proporcional ente a su poblaci\u00f3n pero tres veces m\u00e1s a ver Pon \u00edndice de Entonces por qu\u00e9 el consumo y no solo es un asunto ah\u00ed de que hay que investigar porque cada vez escucho m\u00e1s de que el crecimiento en el consumo en Guanajuato tuvo que ver con los bajos salarios en las maquilas sea jornadas este de m\u00e1s de 8 horas o dobles turnos y los enfrentamientos entre las bandas es por la venta de la droga y eso es lo que produce m\u00e1s homicidios mir Guanajuato seal por cada 100000 habitantes 240 104 pero vamos viendo que est\u00e1 ah\u00ed cerca Michoac\u00e1n 203 240 esto es narcotr\u00e1fico no tanto consumo y aqu\u00ed tambi\u00e9n narco narco y consumo aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n consumo aqu\u00ed es narco es el puerto es Manzanillo y como es por 100000 habitantes y tiene poca poblaci\u00f3n pero vamos viendo Jalisco 108 para 240 esto es consumo entonces cuidar much\u00edsimo eso eh eso lo descuidaron en Estados Unidos y por eso es triste pero son 100,000 j\u00f3venes que fallecen cada a\u00f1oas haa pero tamb\u00e9n hab\u00ed Pues que han habido \u00faltimamente este eh enfrentamientos detuvieron a un grupo y Hub una respuesta ayer de que quemaron unos carros por lo mismo 26 S\u00ed s\u00ed detuvieron a varios me dice aqu\u00ed Jes\u00fas que 26 y la respuesta fue que quemaron unos carros dos Ah ten\u00eda yo dos de repor s\u00ed no 13 ya Diego Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas secretario director subsecretario a todos deul sillo el sistema informativo de todas cier presente se\u00f1or presidente en el transcurso de esta semana diversos organismos internacionales y tambi\u00e9n \u00f3rganos aqu\u00ed en el pa\u00eds han externado su preocupaci\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de M\u00e9xico en la prueba pisa conocer la postura del gobierno y del presidente de M\u00e9xico sobre esta prueba que se aplica que se aplica a j\u00f3venes a ni\u00f1os para saber si participar\u00e1 para el 2025 gracias s\u00ed participamos sin ning\u00fan problema sea todo lo que tenga que ver con la educaci\u00f3n se apoya he estado viendo eso de que hablan de que no vamos a participar pero s\u00ed no s\u00e9 en qu\u00e9 consiste S\u00ed ya s\u00e9 pero que no se acepta ahora a nuevo sistema educativo entonces que no iban a poder evaluar pero est\u00e1n en eso Ah bueno S\u00ed s\u00ed pero s\u00ed la aceptamos s y Estamos abiertos a todas las evaluaciones estamos abiertos saben hasta la eh los [M\u00fasica] estudios que hicieron sobre el manejo de la pandemia que de pura casualidad lo dieron a conocer ahora que hay elecciones acus\u00e1ndole porque si le doy la palabra a ru va a empezar este a fundamentar lo t\u00e9cnica cient\u00edficamente porque \u00e9l es un acad\u00e9mico y si se la doy al maestro en ciencia pues este m\u00e1s todav\u00eda no no no no no es muy sencillo muy sencillo muy sencillo de explicar les voy a poner este dos opiniones sobre esto de dos de nuestros adversarios de los que promovieron esta estrategia este supuesto estudio gente de narro Y de todos los que lamentablemente dominan ah\u00ed en laam nuestra alma mat no s\u00e9 c\u00f3mo fue que este se cay\u00f3 tan bajo pero bueno es parte de lo mismo que fueron muchos a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal 36 a\u00f1os y ellos se serv\u00edan con La cuchara grande estn metidos en todos los negocios ten\u00edan el conit a su disposici\u00f3n y las universidades p\u00fablicas y los centros acad\u00e9micos Bueno hasta el Colegio Nacional hasta el Colegio Nacional se apoderaron de todo Los Aguilares camines y los krauses y otros y adem\u00e1s bien maad porque eh investigadores no em\u00e9ritos miembro del Colegio Nacional bien pagados en las revistas letras libres o nexos eh contratados por el gobierno para hacer contenidos educativos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera es como lo del instituto para promover la corrupci\u00f3n C\u00f3mo se llama mexicanos corrupci\u00f3n o a favor de a favor de la corrupci\u00f3n saben qui\u00e9n va a ser la investigaci\u00f3n para ver si es cierto o no de que hubo corrupci\u00f3n en el asunto de la se\u00f1ora casar la va a hacer Claudio x Gonz\u00e1lez ese instituto Y adem\u00e1s le van a dar copia a quien los est\u00e1 financiando o a uno de los que est\u00e1n contribuyendo a financiar al gobierno de Estados Unidos con copia para ver qu\u00e9 dicen los del gobierno de Estados Unidos si van a seguirles apoyando pero miren una entrevista Ah porque ahorita todos los famosos no de la radio y de la televisi\u00f3n S\u00ed est\u00e1n en eso y en otras cosas no violencia [M\u00fasica] e este mal manejo del covid fosas clandestinas ese se\u00f1or es uno de los cient\u00edficos ar Antonio Lazcano Araujo es de los que han estado en contra de nosotros tambi\u00e9n de ese c\u00edrculo igual como el de los abajo firmantes miren lo que dice pero eso para que la gente tambi\u00e9n es abajo firmante Claro si son lo mismo bien pero cuando estamos hablando de 800,000 muertes 320,000 muertes 320,000 personas que no debieron haber muerto cuando estamos hablando de casi 5000 5,000 integrantes del sector salud m\u00e9dicos enfermeras ayudantes qu\u00edmicos s\u00ed que murieron el n\u00famero uno de muertes del sector salud en el mundo cuando estamos hablando de 215,000 hu\u00e9rfanos de padre o madre no hay un responsable yo creo que hay muchos responsables yo creo que hay muchos responsables y yo creo que una forma que existe en un pa\u00eds de democr\u00e1tico de ejercer la justicia es a trav\u00e9s de las urnas eso es un arma poderos\u00edsima que todos tenemos o sea las urnas hay que ir a las urnas del informe a las eh del informe a las del informe a las urnas pero a ver pon otro hay otra persona los j\u00f3venes no saben este no les toc\u00f3 Pero creo que es el El hijo del se\u00f1or cuello que fue famoso en un tiempo fiscal de hierro en la \u00e9poca de m\u00e1s autoritarismo en M\u00e9xico Pues \u00e9l tambi\u00e9n est\u00e1 metido es parte del equipo este del estudio o de los que est\u00e1n en contra de Hugo L\u00f3pez gatel adelante adem\u00e1s el reporte revela f\u00edjese a diferencia del discurso que la Ciudad de M\u00e9xico manej\u00f3 mal la pandemia acumula el 24 de las muertes f\u00edjese como la narrativa es totalmente distinta a la realidad Porque pues Estos son datos la narrativa se vino a caer con este reporte As\u00ed es as\u00ed es Entonces tenemos que estar muy pendientes a sucena y con todo respeto y Perd\u00f3neme que yo tome su Tribuna necesitamos salir a votar el 2 de junio para cambiar a esta mentira que es la cuarta transformaci\u00f3n pues adelante agr pero hay que este entender Ah es el Ah Es el [M\u00fasica] mismo era m\u00e9dico pero especialista en el manejo del Tehuac\u00e1n bueno V\u00e1monos Gracias presidente en otro tema el d\u00eda de ayer los 31 gobernadores y el jefe de gobierno firmaron a favor de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa con base en el fallo que tuvo la suprema corte en estos d\u00edas resalta mucho presidente que la Corte Interamericana de Derechos Humanos Pues discute esta medida que mantiene M\u00e9xico derivado de la Reforma de 2018 al sistema eh penal porque pues es violatoria de los Derechos Humanos recuerdo que la secretaria de gobernaci\u00f3n incluso la secretaria de seguridad Rosa yela expusieron las causas y los motivos por los cuales debe de prevalecer esta medida presidente sin embargo pues dada esta coyuntura de la postura de los gobiernos estatales conocer nuevamente la postura del Gobierno Federal sobre el fallo de la suprema corte sobre esta este este documento de las y los gobernadores y pues que qu\u00e9 qu\u00e9 va a proseguir en su gobierno con este tema tan delicado que es la prisi\u00f3n preventiva oficiosa gracias Pues yo espero que la suprema corte recapacite ent en raz\u00f3n y que no este aprueben ese cambio porque va a significar impunidad Aunque lo que hemos visto \u00faltimamente es este Lamentablemente muy aleccionador de lo c\u00ednico de lo descarado que est\u00e1n actuando como est\u00e1n actuando jueces magistrados ministros no todos pero lo que hicieron deliberar en horas en la madrugada la libertad de un presunto delincuente famos\u00edsimo y este cosa que no hacen en otros casos pues demuestra que se sienten Intocables por eso est\u00e1 bien que los gobernadores est\u00e9n pendientes de esto y demandando una actitud responsable de la corte porque ellos son los que este padecen y no solo los gobernadores ministerios p\u00fablicos Fiscales las polic\u00edas porque este los ajusticia es muy eh irresponsable el actuar as\u00ed siempre argumentan pero ya llevan a\u00f1os de que est\u00e1n mal hechas las averiguaciones que no se detuvo a las 10 sino a las 20 horas que este no tra\u00eda armas cuando se detuvo o se dio mal el domicilio aunque se trate de una persona conocida que incluso ya cuente con antecedentes penales pero todo eso lo usan para dejar en libertad a cualquiera Por qu\u00e9 no en esos casos se esperan en ning\u00fan caso de estos o cuando est\u00e1 de por medio este una duda del poder ejecutivo como fue el caso de la libertad que dieron \u00faltimamente que se les mand\u00f3 un escrito y en respuesta lo que dijeron es lo que lo que contestaron fue o lo sueltan o les mult o les sancion qu\u00e9 les costaba no se trata de una cooperaci\u00f3n entre poderes a ver 3 d\u00edas 72 horas No se encontr\u00f3 nada ya no estoy de acuerdo con lo que decidiste pero adelante cumplimos la ley o por qu\u00e9 no reponer el el procedimiento en vez de que utilizar como excusa un error del ministerio p\u00fablico para dejar en libertad a un presunto delincuente que ha causado mucho da\u00f1o y que va a seguir causando da\u00f1o s\u00ed o eso ese tipo de cosas entonces Ojal\u00e1 y con este exhorto que hacen los gobernadores porque ellos saben la mayor\u00eda de los gobernadores est\u00e1 en reuniones desde temprano viendo el tema de seguridad imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 el gobernador de Zacatecas hoy o todos los gobernadores est\u00e1n ah\u00ed y que tomen una resoluci\u00f3n nada m\u00e1s para hacer sentir de que ellos mandan Y que tienen mucho poder aunque se da\u00f1e a la sociedad Pues ojal\u00e1 y recapacite gracias presidente Y por \u00faltimo en un tema meramente pol\u00edtico que le compete a su persona la figura del presidente de M\u00e9xico e tengo entendido que en este mismo sal\u00f3n cuando se dio la reuni\u00f3n con las y los legisladores hace una semana usted dio a conocer que iba a Cancelar esta gira de despedida por todos los estados derivado tambi\u00e9n de esta misma conferencia Pues luego la gente tiene a bien yo creo que a todas y todos los que venimos aqu\u00ed abordar noos en la calle y comentarnos diversas inquietudes entre estas inquietudes la ciudadan\u00eda me dec\u00eda es que Com\u00e9ntale al presidente que la gente quiere despedirse de \u00e9l Entonces con base en esto presidente preguntarle cu\u00e1l fue el motivo por el cual usted tom\u00f3 la determinaci\u00f3n de Cancelar esta gira de despedida y a la par Pues tambi\u00e9n la la la gente me dec\u00eda por qu\u00e9 no instar por lo menos hacer una conferencia de prensa en cada estado de la Rep\u00fablica con el tiempo que queda para tomarlo como una despedida a esa gente de cada uno de los estados No desde Chetumal hasta Tijuana Por decirlo as\u00ed y a la par de esto presidente para concluir tambi\u00e9n eh preguntarle si usted ya tiene planeado c\u00f3mo ser\u00eda este \u00faltimo ejercicio circular que se llevar\u00eda a cabo el 30 31 de septiembre de este a\u00f1o 30 verdad 30 de septiembre de este a\u00f1o saber si va a invitar a las y los gobernadores si va estar todo el gabinete que lo ha venido acompa\u00f1ando alrededor de su sexenio incluso exfuncionarios que estuvieron con usted en el transcurso de estos 6 a\u00f1os presidente preguntarle tambi\u00e9n si ya tiene determinado eh si si va a volar a Villahermosa va a volar a Palenque c\u00f3mo va a ser este este estas \u00faltimas horas Si ya lo tiene previsto si va a invitar a autoridades electas y tambi\u00e9n presidente pues qu\u00e9 va a hacer con los jetas que son tan famosos hoy en d\u00eda le pregunto esto porque eh ha sido muy pol\u00e9mica la figura del expresidente Mujica dado la enfermedad que padece ahorita el expresidente Mujica subast\u00f3 el famoso bochito como le decimos aqu\u00ed en M\u00e9xico el Volkswagen entonces presidente preguntarle si ya tiene planeado Esta \u00faltima conferencia de prensa c\u00f3mo va a ser este \u00faltimo d\u00eda de su gobierno si va a haber preguntas incluso y de manera muy puntual qu\u00e9 va a pasar con estos famosos veh\u00edculos Jetta que transportaron usted Pues todos estos a\u00f1os gracias S\u00ed este Bueno todav\u00eda no tengo todo resuelto nada m\u00e1s este s\u00ed informarles que el informe del d\u00eda primero de septiembre va a ser en el Z\u00f3calo Eso s\u00ed porque es el \u00faltimo informe va a ser a todo el pueblo de M\u00e9xico Ah\u00ed voy a rendir eh cuentas de todo lo realizado y este de lo que considero es fundamental para continuar con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds d\u00eda primero de septiembre luego vamos a comenzar una gira eh Por 23 estados para ir isando banderas blancas eh estado por estado eh dando por terminado el sistema de salud p\u00fablica es decir el plan de salud p\u00fablica se tlascala tiene todos sus m\u00e9dicos tiene todos sus medicamentos tiene sus recursos en manos de los comit\u00e9s de salud para la rehabilitaci\u00f3n de los centros de salud ya cuenta con todos los equipos y luego Puebla y as\u00ed hasta el d\u00eda 14 que ya este tambi\u00e9n puedo anunciar que va a ser en Chiapas porque ese 200 a\u00f1os de la anexi\u00f3n de Chiapas a M\u00e9xico 14 de septiembre Ese es el recorrido que tengo pensado Y si puede ser que en esa gira hagamos ma\u00f1aneras porque siempre he estado tengo que ir a Jalisco a inaugurar la presa del zapotillo Pues yo creo que va a ser como agosto Julio agosto tengo que ir a Nuevo Le\u00f3n vamos a inaugurar la presa libertad tengo que ir s\u00ed a inaugurar el hospital de Ciudad Ju\u00e1rez en Chihuahua que esa es una historia tambi\u00e9n para contarse llegamos a a Ciudad Ju\u00e1rez y Nos llevaron a ver un hospital que ya hab\u00edan inaugurado pero inauguraron nada m\u00e1s la fachada y entraba uno y ya obra negra pero as\u00ed de ese Este nivel de cinismo y nos cost\u00f3 much\u00edsimo echarlo a andar y nos comprometimos a terminarlo Y cu\u00e1ndo lo vamos a terminar Julio se termina Entonces no tenemos Eh muchas obras vamos a ir a inaugurar en septiembre a ver si podemos a finales de de agosto el hospital or\u00e1n en Yucat\u00e1n el nuevo hospital or\u00e1n en Yucat\u00e1n el de ticul c\u00f3mo va el de ticul tambi\u00e9n tambi\u00e9n Entonces tenemos much\u00edsimas obras vamos a inaugurar todos los distritos de riego en costo saben para Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas para 100000 hect\u00e1reas de riego saben Desde cu\u00e1ndo no se hac\u00edan distritos de riego o cu\u00e1nto se habilitaba de tierra para el riego en cinco no en seis sexenios 36 a\u00f1os 12000 hect\u00e1reas en 36 a\u00f1os de neoliberalismo y nosotros vamos a entregar m\u00e1s de 100000 hect\u00e1reas de reg es como lo de las refiner\u00edas m\u00e1s de 40 a\u00f1os sin hacer una refiner\u00eda Y esa la vamos a inaugurar tambi\u00e9n la refiner\u00eda de dos bocas ya est\u00e1 a punto de iniciar su producci\u00f3n y carreteras muchas carreras y los trenes y las hidroel\u00e9ctricas y las plantas de ciclo combinado all\u00e1 en tu estado dos una en M\u00e9rida y otra en valladolit y en otros sitios vamos a inaugurar ya la planta fotovoltaica [M\u00fasica] de Sonora que es la m\u00e1s va a ser la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica en Pe\u00f1asco pero no solo eso esta planta que ya lleva el nombre del dirigente dirig Rafael gal\u00e1n sino toda la l\u00ednea de transmisi\u00f3n desde Puerto Pe\u00f1asco hasta Mexicali antes de que yo me vaya antes de que me vaya Es que la verdad pasando las elecciones vamos a estar ya entregando obras muchas por todos [M\u00fasica] lados el d\u00eda 2 de septiembre o sea informamos el d\u00eda primero y del 2 al 14 al 14 puro salud se para me van a ayudar los comit\u00e9s y todos para este demostrarle a los adversarios los conservadores de que de que s\u00ed vamos a tener un sistema de salud mejor que el de Dinamarca porque c\u00f3mo este se r\u00eden verdad nada m\u00e1s que el que r\u00ede a lo \u00faltimo r\u00ede mejor y como a m\u00ed me gustan esos desaf\u00edos y a Zo\u00e9 [Risas] tambi\u00e9n eh Tambi\u00e9n tambi\u00e9n antes de que yo termine y la carretera hacia Chihuahua igual Pero bueno vamos a esperar el gasoducto se ese ya Est\u00e1 avanzando pero el nuevo va a quedar en proyecto para el futuro no eso s\u00ed vamos a tener pero de todas maneras va a crecer mucho la demanda est\u00e1 creciendo mucho la demanda en la Pen\u00ednsula y se va a necesitar hacer otro gasoducto y el gasoducto marino tambi\u00e9n de Tuxpan a coatacoalcos dos bocas eh es posible que Campeche Campeche o Progreso es que no s\u00e9 todav\u00eda todav\u00eda no no no no s\u00e9 la \u00fanica cosa es desde ahora les digo que este no nos separamos Pues porque la verdad nos queremos mucho Amor con amor se paga nada m\u00e1s que Eh ya cumpl\u00ed mi ciclo ya y no hay que caer en el necesari ni sentirnos insustituibles y no eh tratar de ser l\u00edder moral jefe m\u00e1ximo Caudillo mucho menos cacique Ya termin\u00e9 ya estoy terminando ya la historia y el corrido lo dir\u00e1 este y ya no voy a poder eh tener relaciones este directas con la gente porque si no pues no me retiro si abro la puerta de all\u00e1 de la casa de Palenque este por qu a unos si los recibes y por a otros no no hubieron un gentes muy este gentiles buenas empresarios que me dijeron este reuniendo ve ahorrando porque vamos a ir a jugar este domin\u00f3 contigo y nada m\u00e1s que este si se va a apostar ya les tuve que decir muy respetuosamente digo pues no puedo porque ustedes no van a ir a jugar domin\u00f3 o sea o van a ir a jugar Domino pero van a estarme diciendo cosas no y no no no tampoco con todo mi cari\u00f1o porque si no no termino no termino Adem\u00e1s yo estoy muy convencido de que va a ser muy bueno el porvenir va a ser muy bueno el porvenir no voy a salir no voy a aceptar ninguna invitaci\u00f3n a congresos no voy a salir del pa\u00eds me voy a dedicar a algo que creo es importante que va a ayudar precisamente a continuar con la revoluci\u00f3n de las conciencias me voy a dedicar a hacer una investigaci\u00f3n sobre la forma de vida y de pensar de los habitantes del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico porque yo sostengo mi hip\u00f3tesis es de que por eso M\u00e9xico es excepcional por ese pasado profundo bueno en el \u00faltimo libro lo digo en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico no hab\u00eda codicia hab\u00eda ayuda mutua fraternidad no hab\u00eda esclavitud S\u00ed en los enfrentamientos se habla de esclavos En los murales pero por lo general este la gente era libre viv\u00eda en sus comunidades y pagaba un tributo a la clase gobernante civil y religiosa y eso les permit\u00eda actuar en libertad los primeros esclavos de M\u00e9xico fueron los que tom\u00f3 prisionero Cort\u00e9s en Puebla \u00e9l mismo lo describe ninguna de sus cartas de relaci\u00f3n adem\u00e1s que esto es tambi\u00e9n muy pol\u00e9mico pero para eso la investigaci\u00f3n no hab\u00eda ni propiedad privada ni trabajo asalariado la tierra era comunal se usaba la porci\u00f3n de terreno que se necesitaba para producir los alimentos para la familia y un excedente que era el tributo en especie que se entregaba a las autoridades en ma\u00edz en cacao y no hab\u00eda trabajo asalariado porque exist\u00eda la mano la ayuda mutua el tequio todo eso no desapareci\u00f3 porque las culturas no desaparecen eso se fue transmitiendo a pesar de que hab\u00eda un gobierno dominante opresor eso se mantuvo a trav\u00e9s de los siglos y es lo que forma parte hoy de lo que somos los mexicanos qu se llama la idiosincrasia por eso M\u00e9xico ha resistido todo epidemias inundaciones terremotos gobiernos corruptos y siempre nos ponemos de pie Y tenemos una Gran Reserva todav\u00eda de valores culturales Morales porque no pudieron con sus pol\u00edticas individual con la avaricia no pudieron destruir eso ese pasado glorioso y sobre eso voy a trabajar y no es f\u00e1cil porque no hay muchas fuentes de documentaci\u00f3n son c\u00f3dices muy pocas traducciones de glifos eh testimonios de Los Conquistadores del mismo Cort\u00e9s sus cartas Bernal D\u00edaz del Castillo que particip\u00f3 como soldado en la conquista y que escribi\u00f3 la verdadera historia de la Nueva Espa\u00f1a o la historia verdadera de Nueva Espa\u00f1a dos m\u00e1s y tambi\u00e9n testimonios de frailes de Misioneros c\u00f3dices transmisiones orales pero a eso me voy a dedicar y cuando yo tenga algo lo voy a publicar pero me va a llevar pues 3 cu a\u00f1os ya estoy reuniendo mi bibliograf\u00eda b\u00e1sica que como les dec\u00eda no hay mucho para llevarme mi bibliograf\u00eda y ya este dedicarme a eso va a ser parte de mi nuevo trabajo con otras rutinas caminar sembrar ver los \u00e1rboles apreciar los p\u00e1jaros disfrutar del calor y de la lluvia de la luna del silencio y pues de mi familia porque tambi\u00e9n f\u00edjense no s\u00e9 si sea cierto pero sali\u00f3 un Twitter a ver si es falso Ay no no no no no ya ya no lo dije No yo pensaba que era no es falso este que ya no voy a divorciar de de de Beatriz no no este vamos a seguir juntos Este pero le pusieron Rub\u00e9n Aguilar y no me me me llam\u00f3 la atenci\u00f3n Es falso y qu\u00e9 bueno que lo lo comprobamos nada m\u00e1s que este pues ella va a continuar con su trabajo Eso s\u00ed Ella es maestra es investigadora y va a seguir y pues yo voy tambi\u00e9n a lo corresponde y entre los dos a cuidar a Jes\u00fas que acaba de cumplir 17 a\u00f1os y v\u00e1monos a ya se termin\u00f3 ya no es lista sin Lista v\u00e1monos m",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:26.214060"
}