{
    "video_id": "Dl9A3YyRztg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Dl9A3YyRztg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbtWLoCXdX7Cj-MSztxl_W9Vrg0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Dl9A3YyRztg",
    "video_title": "Di\u00e1logo con Denise Dresser | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 478,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "lamento mucho de m\u00ed que me confundas",
            "start": 0.67,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este con los gobernantes anteriores no",
            "start": 3.569,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "lo confundo simplemente estoy exhibiendo",
            "start": 8.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el hecho de que suceder no trabaja con",
            "start": 11.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "insumos para una reforma judicial los",
            "start": 13.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se parecen a mucho de lo que se",
            "start": 17.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hac\u00eda en el pasado se\u00f1or presidente",
            "start": 19.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste para empezar lo que dices no",
            "start": 21.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 26.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si no tengo nada que ver con la supuesta",
            "start": 28.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 31.82,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pero el fiscal general de la rep\u00fablica",
            "start": 33.57,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el fiscal y en el caso",
            "start": 35.579,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de que sea cierto",
            "start": 39.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y es aut\u00f3nomo",
            "start": 41.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "creo que eso s\u00ed lo sabes",
            "start": 45.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya no es el tiempo de antes de la",
            "start": 49.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 53.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "yo no estoy acostumbrado",
            "start": 55.12,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a tirar la piedra y esconder la mano",
            "start": 58.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 61.83,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "doy la cara",
            "start": 63.45,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tengo diferencias con el conservadurismo",
            "start": 65.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 71.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se pelean",
            "start": 73.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el caso por ejemplo de moreira",
            "start": 75.78,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del pri",
            "start": 78.72,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n del pan",
            "start": 80.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s voy a dar un dato",
            "start": 82.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que si puedo probar",
            "start": 86.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n exonera a moreira",
            "start": 90.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "des calder\u00f3n",
            "start": 93.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "si lo hace la procuradur\u00eda as\u00ed entonces",
            "start": 100.659,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "este gobierno tampoco ha insistido en ir",
            "start": 104.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tras \u00e9l en perseguirlo en denunciarlo",
            "start": 108.12,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "porque depende",
            "start": 110.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "yo creo que tienes que tomar en cuenta",
            "start": 114.49,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que ya lo que har\u00e1 la procuradur\u00eda ahora",
            "start": 117.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 122.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma no s\u00e9",
            "start": 125.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "perfectamente el se\u00f1or presidente",
            "start": 129.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pertenezco al colectivo fiscal\u00eda que",
            "start": 130.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sirva que que propugnaba por la",
            "start": 132.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la fiscal\u00eda y que no se dio",
            "start": 135.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos planteados y esperemos",
            "start": 138.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que esa autonom\u00eda no sea una simulaci\u00f3n",
            "start": 141.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero reitero la pregunta usted se",
            "start": 143.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "compromete la menci\u00f3n a no apoyar leyes",
            "start": 146.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que criminalicen haro claros de",
            "start": 149.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "periodistas convicci\u00f3n si si alejandro",
            "start": 151.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gertz manero el primero de febrero",
            "start": 154.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presenta un c\u00f3digo penal \u00fanico que",
            "start": 156.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contenga este tipo de medidas usted",
            "start": 158.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde esta tribuna las va a condenar",
            "start": 161.47,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed pero adem\u00e1s este",
            "start": 163.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la facultad de presentar iniciativas de",
            "start": 168.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 170.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corresponde al presidente",
            "start": 172.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el titular del ejecutivo y a los",
            "start": 175.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 178.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces nuestros adversarios",
            "start": 180.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen",
            "start": 184.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que somos iguales",
            "start": 186.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 189.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gobernantes d",
            "start": 192.54,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y otros tiempos",
            "start": 194.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "siento un esc\u00e1ndalo ya les puedo",
            "start": 196.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "explicar c\u00f3mo me enter\u00e9",
            "start": 199.25,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de esta supuesta ley",
            "start": 202.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 206.069,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "viendo el financiero que lo veo diario",
            "start": 208.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque me importa mucho ver si se",
            "start": 213.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aprecia o se deprecia nuestro peso desde",
            "start": 216.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "una nota desde que sigo diario veo ah\u00ed",
            "start": 220.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "saben que no me eran 123 las m\u00e1s",
            "start": 225.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importantes este",
            "start": 228.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "informaciones y veo ah\u00ed nos quiere",
            "start": 231.31,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "encarcelar a todos",
            "start": 235.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y nos va a meter a la c\u00e1rcel a todos",
            "start": 238.36,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n resulta que ese que",
            "start": 242.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quer\u00eda meter a la c\u00e1rcel a todos es",
            "start": 245.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "hombre autoritario",
            "start": 247.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 250.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "casi dictador",
            "start": 253.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era yo",
            "start": 257.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me entero de qu\u00e9",
            "start": 260.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una ley",
            "start": 264.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se va a cancelar todos los",
            "start": 268.37,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 270.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ay me enter\u00e9",
            "start": 272.849,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no le he visto",
            "start": 276.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no la conozco",
            "start": 278.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces no tiene nada que ver con",
            "start": 282.749,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 285.4,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el compromiso",
            "start": 287.77,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de garantizar la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 290.81,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 295.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 298.289,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de un movimiento",
            "start": 304.07,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "donde enfrentamos el autoritarismo",
            "start": 307.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "denunciamos",
            "start": 313.6,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y mucha democracia muchos de los",
            "start": 318.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periodistas de este pa\u00eds tambi\u00e9n vienen",
            "start": 321.389,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de una tradici\u00f3n de denunciar el",
            "start": 324.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "autoritarismo entonces le tom\u00f3 la",
            "start": 325.71,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "palabra y aqu\u00ed estar\u00e9 el primero de",
            "start": 327.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "febrero si alejandro gertz la fiscal\u00eda y",
            "start": 329.759,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su partido presentan una serie de",
            "start": 332.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reformas que intenten trevi no la que",
            "start": 334.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n espero que usted se",
            "start": 337.8,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 de eso no va a pasar no va a",
            "start": 339.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasar porque no somos iguales eso te lo",
            "start": 343.229,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "puedo garantizar",
            "start": 345.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y eso es todo vamos a respetar siempre",
            "start": 349.11,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "si el derecho a la libre manifestaci\u00f3n",
            "start": 353.06,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de las ideas",
            "start": 356.909,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y no se va a censurar a nadie",
            "start": 359.249,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no lo hemos hecho",
            "start": 363.56,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.84,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a diferencia de los conservadores",
            "start": 367.249,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos ideales tenemos",
            "start": 371.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principios pero sobre todo",
            "start": 374.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos importa mucho",
            "start": 377.3,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 382.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el principio que de que la pol\u00edtica es",
            "start": 384.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un imperativo \u00e9tico",
            "start": 388.49,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos importa mucho la moral p\u00fablica",
            "start": 391.02,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 394.729,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "su doctrina es la hipocres\u00eda",
            "start": 398.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces somos distintos somos",
            "start": 403.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "diferentes eso se va a ir entendiendo",
            "start": 406.379,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 409.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 412.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos confunden y hay qui\u00e9nes",
            "start": 414.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque tienen posturas distintas",
            "start": 419.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nada nuestras este inventan",
            "start": 422.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues a mi fama",
            "start": 427.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima del hampa del periodismo",
            "start": 431.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de que la calumnia cuando no mancha tiza",
            "start": 434.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero podr\u00edamos decir lo mismo de",
            "start": 439.02,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "miembros de su gabinete que twittean",
            "start": 440.97,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "contra periodistas y los difaman y los",
            "start": 442.889,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "calumnias en eso pues se dicen que son",
            "start": 445.199,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diferentes pero hay que o son iguales",
            "start": 448.979,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hay que evitar eso",
            "start": 451.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "d\u00edgaselo a la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 454.069,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "p\u00fablica si hay que este tratar de que se",
            "start": 456.84,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mantenga el debate",
            "start": 462.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de ideas",
            "start": 466.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sin faltar el respeto a nadie",
            "start": 468.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 473.479,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "lamento mucho de m\u00ed que me confundas este con los gobernantes anteriores no lo confundo simplemente estoy exhibiendo el hecho de que suceder no trabaja con insumos para una reforma judicial los que se parecen a mucho de lo que se hac\u00eda en el pasado se\u00f1or presidente bueno \u00e9ste para empezar lo que dices no es cierto si no tengo nada que ver con la supuesta reforma pero el fiscal general de la rep\u00fablica el fiscal y en el caso de que sea cierto y es aut\u00f3nomo creo que eso s\u00ed lo sabes y ya no es el tiempo de antes de la simulaci\u00f3n yo no estoy acostumbrado a tirar la piedra y esconder la mano yo doy la cara tengo diferencias con el conservadurismo ahora qu\u00e9 se pelean en el caso por ejemplo de moreira del pri calder\u00f3n del pan adem\u00e1s voy a dar un dato que si puedo probar qui\u00e9n exonera a moreira des calder\u00f3n si lo hace la procuradur\u00eda as\u00ed entonces este gobierno tampoco ha insistido en ir tras \u00e9l en perseguirlo en denunciarlo porque depende yo creo que tienes que tomar en cuenta que ya lo que har\u00e1 la procuradur\u00eda ahora fiscal\u00eda es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma no s\u00e9 perfectamente el se\u00f1or presidente pertenezco al colectivo fiscal\u00eda que sirva que que propugnaba por la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda y que no se dio en los t\u00e9rminos planteados y esperemos que esa autonom\u00eda no sea una simulaci\u00f3n pero reitero la pregunta usted se compromete la menci\u00f3n a no apoyar leyes que criminalicen haro claros de periodistas convicci\u00f3n si si alejandro gertz manero el primero de febrero presenta un c\u00f3digo penal \u00fanico que contenga este tipo de medidas usted desde esta tribuna las va a condenar claro que s\u00ed pero adem\u00e1s este la facultad de presentar iniciativas de reforma corresponde al presidente el titular del ejecutivo y a los legisladores entonces nuestros adversarios qu\u00e9 creen que somos iguales que los gobernantes d y otros tiempos siento un esc\u00e1ndalo ya les puedo explicar c\u00f3mo me enter\u00e9 de esta supuesta ley de repente viendo el financiero que lo veo diario porque me importa mucho ver si se aprecia o se deprecia nuestro peso desde una nota desde que sigo diario veo ah\u00ed saben que no me eran 123 las m\u00e1s importantes este informaciones y veo ah\u00ed nos quiere encarcelar a todos y nos va a meter a la c\u00e1rcel a todos me llam\u00f3 la atenci\u00f3n resulta que ese que quer\u00eda meter a la c\u00e1rcel a todos es hombre autoritario y este casi dictador era yo [M\u00fasica] y ah\u00ed me entero de qu\u00e9 hab\u00eda una ley d\u00f3nde se va a cancelar todos los derechos ay me enter\u00e9 no le he visto no la conozco entonces no tiene nada que ver con nosotros nosotros tenemos el compromiso de garantizar la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de las ideas el derecho a disentir nosotros venimos de un movimiento donde enfrentamos el autoritarismo denunciamos [M\u00fasica] y mucha democracia muchos de los periodistas de este pa\u00eds tambi\u00e9n vienen de una tradici\u00f3n de denunciar el autoritarismo entonces le tom\u00f3 la palabra y aqu\u00ed estar\u00e9 el primero de febrero si alejandro gertz la fiscal\u00eda y su partido presentan una serie de reformas que intenten trevi no la que organizaci\u00f3n espero que usted se pronunci\u00f3 de eso no va a pasar no va a pasar porque no somos iguales eso te lo puedo garantizar y eso es todo vamos a respetar siempre si el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y no se va a censurar a nadie no lo hemos hecho [M\u00fasica] a diferencia de los conservadores nosotros tenemos ideales tenemos principios pero sobre todo nos importa mucho aplicar el principio que de que la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico nos importa mucho la moral p\u00fablica el conservadurismo su doctrina es la hipocres\u00eda entonces somos distintos somos diferentes eso se va a ir entendiendo hay qui\u00e9nes por falta de informaci\u00f3n nos confunden y hay qui\u00e9nes porque tienen posturas distintas nada nuestras este inventan pues a mi fama con la m\u00e1xima del hampa del periodismo de que la calumnia cuando no mancha tiza s\u00ed pero podr\u00edamos decir lo mismo de miembros de su gabinete que twittean contra periodistas y los difaman y los calumnias en eso pues se dicen que son diferentes pero hay que o son iguales hay que evitar eso d\u00edgaselo a la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica si hay que este tratar de que se mantenga el debate de ideas sin faltar el respeto a nadie gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:31.547809"
}