{
    "video_id": "DLtyBjQcQWM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DLtyBjQcQWM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDtRHWKK2F5XFCOTEajSfTcsBv-qg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DLtyBjQcQWM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 22 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 12138,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1655.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1658.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos el d\u00eda de hoy a",
            "start": 1663.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "informar sobre el tren el",
            "start": 1668.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "insurgente de Toluca a la Ciudad de",
            "start": 1672.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una obra",
            "start": 1675.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante que vamos",
            "start": 1680.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a inaugurar en su segunda",
            "start": 1683.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 1689.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hasta Santa",
            "start": 1692.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Fe desde Toluca Santa Fe",
            "start": 1694.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1699.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ya cerca de 50",
            "start": 1702.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "km y eh",
            "start": 1705.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "va a quedar pendiente para que se",
            "start": 1709.799,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "termine pienso a finales de este a\u00f1o",
            "start": 1715.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas este ya todo el el tramo y es una",
            "start": 1719.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1725.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 1726.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 1728.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se le da pues a quienes viven en el",
            "start": 1730.2,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Quienes se",
            "start": 1736.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trasladan a la Ciudad de M\u00e9xico o van de",
            "start": 1740.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico a Toluca porque es",
            "start": 1744.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "es un sistema de transporte moderno",
            "start": 1747.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1753.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido que eso es",
            "start": 1755.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1758.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1760.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico va a costar menos que lo que",
            "start": 1762.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuesta hoy",
            "start": 1766.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "traslado en cami\u00f3n y desde luego con",
            "start": 1768.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1771.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiempo se van a",
            "start": 1772.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "beneficiar a muchos trabajadores y a",
            "start": 1775.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muchas personas del Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1779.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de el Distrito Federal ayud\u00f3 mucho el",
            "start": 1783.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1788.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tuvimos algunos",
            "start": 1790.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos como en todas las",
            "start": 1792.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1797.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh unos por cuestiones t\u00e9cnicas Son",
            "start": 1799.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1803.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "complejas",
            "start": 1806.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 1808.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demoras",
            "start": 1810.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "retrasos porque tuvimos que enfrentar a",
            "start": 1813.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 1816.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "opositores los",
            "start": 1818.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conservadores que cada vez que hacemos",
            "start": 1821.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1823.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "obra tratan de",
            "start": 1824.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "detenerla de",
            "start": 1828.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "frenarla nos ponen",
            "start": 1830.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos desde",
            "start": 1834.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que fui jefe de",
            "start": 1836.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1840.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hace 4 a\u00f1os que hicimos los segundos",
            "start": 1845.799,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pisos que empezamos a construir los ah\u00ed",
            "start": 1851.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estaban los mismos de ahora",
            "start": 1855.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes desde",
            "start": 1859.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luego pero con las mismas ideas de",
            "start": 1861.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o conservadoras",
            "start": 1866.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya no era Salinas presidente pero le",
            "start": 1888.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 pasar",
            "start": 1891.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 1893.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico y declar\u00f3 de que se IB a",
            "start": 1898.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "caer los segundos",
            "start": 1902.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pisos y muchos como era una obra que por",
            "start": 1906.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "primera vez se ve\u00eda en la",
            "start": 1911.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ciudad Este pronosticaban",
            "start": 1914.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1919.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s no se iban a subir",
            "start": 1923.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque estaban muy altos y terminaron",
            "start": 1928.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1932.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "acostumbr\u00e1ndose este y",
            "start": 1934.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "afortunadamente han resistido los",
            "start": 1937.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 1939.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pisos ya han habido temblores y no hemos",
            "start": 1941.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tenido desgracias",
            "start": 1945.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y nos copiaron",
            "start": 1948.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya han hecho muchos",
            "start": 1950.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros Pues",
            "start": 1954.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ahora tuvimos problemas porque nos",
            "start": 1957.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "detuvieron",
            "start": 1960.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este la delegaci\u00f3n",
            "start": 1963.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n Un gobierno conservador Bueno",
            "start": 1967.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero nos pusieron obst\u00e1culos Y",
            "start": 1973.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nos detuvieron la",
            "start": 1976.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "obra sin embargo",
            "start": 1981.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed",
            "start": 1983.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "va de todas maneras",
            "start": 1986.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "va y eso es lo que queremos informarles",
            "start": 1989.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 1992.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh Ahora este",
            "start": 1994.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tren es de m\u00e1s",
            "start": 1997.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "altura eh",
            "start": 2002.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es este muy",
            "start": 2008.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "alto de 80 m y adem\u00e1s con una",
            "start": 2010.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pendiente este muy",
            "start": 2016.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pronunciada de Toluca a la",
            "start": 2019.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 2025.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pero tecnol\u00f3gicamente es de lo m\u00e1s",
            "start": 2028.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 2032.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfrenado todo esto lo pueden explicar",
            "start": 2034.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos eh Y una",
            "start": 2037.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 2042.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense pasar por el cerro de Las",
            "start": 2044.36,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "Cruces nada m\u00e1s recordar que Ah fue la",
            "start": 2049.2,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "batalla en la",
            "start": 2055.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "independencia cuando Hidalgo triunfa y",
            "start": 2058.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "decide Ya teniendo",
            "start": 2062.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "casi Bajo su dominio la Ciudad de",
            "start": 2071.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decide este no tomar la",
            "start": 2076.399,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "ciudad porque era un hombre",
            "start": 2081.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2087.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y",
            "start": 2088.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "imagin\u00f3 que en el enfrentamiento iban a",
            "start": 2091.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "morir muchos",
            "start": 2094.919,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "muchos muchos muchos y",
            "start": 2098.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prefiri\u00f3",
            "start": 2102.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 2104.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacia este el",
            "start": 2106.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "norte y",
            "start": 2109.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2111.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se perdi\u00f3 la posibilidad de tomar",
            "start": 2115.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2119.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudad para salvar la",
            "start": 2121.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2124.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de muchos",
            "start": 2126.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mexicanos que viv\u00edan en la",
            "start": 2128.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 2132.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por una toma un enfrentamiento masivo no",
            "start": 2134.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2139.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de",
            "start": 2140.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "controlar a",
            "start": 2144.32,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l no se le perdon\u00f3 el atrevimiento de",
            "start": 2147.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "haber proclamado La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2153.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esclavitud a \u00e9l s\u00ed",
            "start": 2155.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Poco",
            "start": 2160.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2160.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "1811 lo Asesinan le cortan la",
            "start": 2162.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cabeza y exhiben su",
            "start": 2166.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cabeza hasta",
            "start": 2171.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "1821 10 a\u00f1os en la plaza",
            "start": 2173.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "principal de",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Guanajuato como",
            "start": 2180.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "escarmiento por eso es el padre de",
            "start": 2184.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 2186.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 2192.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando se utilice el tren Se va a pasar",
            "start": 2193.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed y nos vamos a acordar de ese",
            "start": 2198.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pasaje de nuestra historia tan",
            "start": 2202.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2205.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Entonces vamos con Jorge Nu\u00f1o que es",
            "start": 2207.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 2210.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2213.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Antonio",
            "start": 2215.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esteba Medina que es secretario de obras",
            "start": 2218.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y servicios de la Ciudad de M\u00e9xico Ya",
            "start": 2222.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "propuesto este por la presidenta",
            "start": 2225.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "electa Para ocupar el cargo de Jorge",
            "start": 2230.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o",
            "start": 2233.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Lara actual Secretario de",
            "start": 2236.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "infraestructura comunica y Transporte el",
            "start": 2238.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 2241.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o de lo mejor como servidor p\u00fablico",
            "start": 2244.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nos ha ayudado",
            "start": 2248.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mucho mucho",
            "start": 2250.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mucho esto es tambi\u00e9n un momento para",
            "start": 2255.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "agradecerle todo el apoyo ya nos falta",
            "start": 2259.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poco ya en un mes nos vamos pero yo creo",
            "start": 2262.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que usted",
            "start": 2265.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este va a",
            "start": 2270.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguir trabajando",
            "start": 2272.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "No como",
            "start": 2275.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n me",
            "start": 2278.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 de que Mart\u00ed este va a seguir",
            "start": 2279.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2287.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2288.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional servidor",
            "start": 2292.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2294.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed un compa\u00f1ero de lucha desde hace",
            "start": 2296.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2301.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os preparado",
            "start": 2304.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2309.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "maestro de las ciencias",
            "start": 2310.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sociales no solo de",
            "start": 2315.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh su su licenciatura en",
            "start": 2321.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derecho Mart\u00ed es una persona con mucha",
            "start": 2326.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2331.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy",
            "start": 2333.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "preparado adem\u00e1s",
            "start": 2335.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honesto con",
            "start": 2339.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "convicciones da mucho gusto",
            "start": 2342.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que se hayan",
            "start": 2346.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formado",
            "start": 2350.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuadros para la administraci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 2352.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para la pol\u00edtica y hay que seguir",
            "start": 2354.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "formando m\u00e1s cuadros",
            "start": 2358.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres",
            "start": 2361.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hombres para El noble",
            "start": 2365.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oficio de la",
            "start": 2368.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y",
            "start": 2371.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "formarlos con los nuevos",
            "start": 2373.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "principios de",
            "start": 2377.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "honestidad de amor al",
            "start": 2380.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo hacia",
            "start": 2384.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adelante entonces eh Mart\u00ed va tambi\u00e9n a",
            "start": 2388.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "exponer y otro extraordinario",
            "start": 2393.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "jge Mendoza S\u00e1nchez director general de",
            "start": 2398.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "manobras tambi\u00e9n de primera como",
            "start": 2403.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico adem\u00e1s especialista en",
            "start": 2407.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuestiones econ\u00f3micas",
            "start": 2410.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "financieras tambi\u00e9n mi",
            "start": 2413.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agradecimiento pues no era es el",
            "start": 2417.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito como aqu\u00ed no hay",
            "start": 2419.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gu la ma\u00f1anera no hay gu",
            "start": 2423.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2428.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este es",
            "start": 2432.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neo no hay nada",
            "start": 2434.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cartonado aprovechamos para hacerles",
            "start": 2442.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento a los cuatro",
            "start": 2445.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y vamos si les",
            "start": 2448.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "parece adelante",
            "start": 2450.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Muchas gracias",
            "start": 2461.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente el agradecido soy yo por",
            "start": 2463.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "haber confiado en mi persona a cargo de",
            "start": 2466.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta secretar\u00eda presidente bien Vamos a",
            "start": 2469.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentar el tema del del tren del",
            "start": 2472.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "insurgente el tren",
            "start": 2474.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interurbano Este es un es un tren que",
            "start": 2476.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "constituye de 58 km en v\u00eda doble",
            "start": 2480.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electrificada Cuenta con 20 trenes",
            "start": 2485.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos con una capacidad de 718",
            "start": 2487.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasajeros cada uno",
            "start": 2490.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh tiene siete estaciones cuatro de",
            "start": 2492.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n que son las",
            "start": 2495.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico ahora",
            "start": 2497.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vamos a poner en operaci\u00f3n ya el tramo",
            "start": 2499.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe eh para su",
            "start": 2501.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n lo dividimos en en dos dos",
            "start": 2504.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "equipos la el gobierno de la Ciudad de",
            "start": 2507.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estuvo a cargo de 16 km en dobla",
            "start": 2508.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en de obra civil en viaducto con las",
            "start": 2512.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estaciones de Santa Fe y Observatorio eh",
            "start": 2515.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de infraestructura tuvo a",
            "start": 2518.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "su cargo 42 km de obra civil m\u00e1s 58 km",
            "start": 2519.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de v\u00eda catenaria obra electromec\u00e1nica y",
            "start": 2524.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sistemas ferroviarios as\u00ed como la",
            "start": 2527.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de talleres y cocheras que",
            "start": 2529.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sinacantepec y cinco estaciones",
            "start": 2531.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que son cinacantepec Toluca Metepec",
            "start": 2534.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Lerma y eh los el material rodante que",
            "start": 2537.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son 20 trenes el\u00e9ctricos eh ahora eh",
            "start": 2541.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Como recordar\u00e1n se puso en Operaci\u00f3n la",
            "start": 2545.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "primera etapa que va de sinacantepec a",
            "start": 2548.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alerma en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 2550.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el 15 de septiembre Que constituyen 20",
            "start": 2553.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "km que conectan toda la parte del Valle",
            "start": 2556.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de de Toluca desde sinacantepec alerma",
            "start": 2559.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nos faltaba concluir la obra civil desde",
            "start": 2562.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el herma hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe",
            "start": 2565.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que es va a ser la etapa dos Eh Esto",
            "start": 2567.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "constituye estos 20 km en la siguiente",
            "start": 2570.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina est\u00e1 la etapa dos que es la",
            "start": 2573.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n ya de la estaci\u00f3n de Lerma a la",
            "start": 2576.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Santa Fe Para ello se",
            "start": 2578.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un viaducto en arco met\u00e1lico",
            "start": 2581.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh un bitun el de 5 km que justo cruza",
            "start": 2583.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el el el cerro de Las Cruces dos",
            "start": 2587.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "velocidas met\u00e1licas tres viaductos",
            "start": 2591.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mixtos dos pasos superiores vehiculares",
            "start": 2593.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "17 km en viaducto de concreto 1 km de",
            "start": 2595.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Viaducto de acero 48 km de catenaria",
            "start": 2599.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "flexible m\u00e1s 5 km de catenaria r\u00edgida El",
            "start": 2602.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "material rodante eh lo constituyen estos",
            "start": 2606.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh 10 trenes m\u00e1s 10 que est\u00e1n ya listos",
            "start": 2609.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para ponerse en Operaci\u00f3n tienen un",
            "start": 2613.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pilotaje autom\u00e1tico con un sistema de",
            "start": 2615.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad nivel dos lo que asegura que",
            "start": 2617.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el nivel de frenado en la pendiente de",
            "start": 2619.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "6% que viene de Toluca la Ciudad de",
            "start": 2621.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea completamente seguro ya las",
            "start": 2623.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pruebas ya fueron concluidas desde",
            "start": 2626.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "semanas anteriores de manera",
            "start": 2628.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "satisfactoria Entonces el el frenado as\u00ed",
            "start": 2630.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "como el comportamiento del del tem tema",
            "start": 2634.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nico y todos los los sistemas",
            "start": 2637.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de seguridad ya fueron probados para",
            "start": 2640.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ponerlos en Operaci\u00f3n el 31 de agosto",
            "start": 2642.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cada uno de estos trenes puede llevar",
            "start": 2645.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta 718 pasajeros cuenta con aire",
            "start": 2647.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acondicionado y videovigilancia la etapa",
            "start": 2650.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dos consiste en 29 km que",
            "start": 2653.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "unir\u00e1n Lerma con Santa Fe en la",
            "start": 2657.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina Aqu\u00ed est\u00e1 el viaducto 4",
            "start": 2659.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que es uno el viaducto que tiene mayor",
            "start": 2662.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "altura casi un poco m\u00e1s de 80",
            "start": 2665.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "80 Met Esta es el portal Toluca del B",
            "start": 2667.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "t\u00fanel que cruza el cerro de Las Cruces",
            "start": 2672.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una de las estructuras met\u00e1licas que",
            "start": 2675.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la caseta de de adelante de La",
            "start": 2677.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "marquesa en la autopista M\u00e9xico tluca",
            "start": 2680.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto es una una secci\u00f3n de uno de los de",
            "start": 2683.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los t\u00faneles",
            "start": 2687.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh la etapa un y dos de sinacantepec",
            "start": 2688.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Santa Fe en la siguiente l\u00e1mina eh se",
            "start": 2692.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "espera que tenga a un ahorro de 1.5",
            "start": 2695.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "horas e de viajes m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 2698.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "personas beneficiadas en los municipios",
            "start": 2702.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de sinacantepec Toluca Metepec Lerma San",
            "start": 2705.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mateo Atenco ocoyoacac y las alcald\u00edas",
            "start": 2708.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de cuajimal cay alber Oreg\u00f3n un",
            "start": 2711.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recorrido total de 39 minutos los trenes",
            "start": 2714.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh todo el sistema tiene una capacidad",
            "start": 2717.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para mover hasta",
            "start": 2719.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "235,000 pasajeros por d\u00eda ahorita la",
            "start": 2721.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obra ha tenido una generaci\u00f3n de 17 1000",
            "start": 2724.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "empleos directos m\u00e1s 30,000 indirectos",
            "start": 2727.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las obras que que la",
            "start": 2730.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda viene haciendo en la de la",
            "start": 2732.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n del herma Santa Fe tambi\u00e9n nos",
            "start": 2734.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "encargamos de dos obras adicionales en",
            "start": 2736.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 la estaci\u00f3n de",
            "start": 2739.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Vasco de Quiroga y un viaducto",
            "start": 2741.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "atirantado la estaci\u00f3n de Vasco de",
            "start": 2743.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Quiroga se construy\u00f3 para atender a los",
            "start": 2745.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "usuarios del pueblo de Santa Fe as\u00ed como",
            "start": 2747.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la universidad de la salud eh cuenta",
            "start": 2750.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con \u00e1rea exclusiva para la circulaci\u00f3n",
            "start": 2752.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de estudiantes entre aulas y",
            "start": 2754.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "laboratorios y se integra a tambi\u00e9n al",
            "start": 2756.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sistema de transporte cableb\u00fas en la",
            "start": 2758.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico esta estaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2760.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "completamente concluida y eh comenzamos",
            "start": 2762.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la colocaci\u00f3n de v\u00eda y catenaria y",
            "start": 2765.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 2768.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos adicionalmente para",
            "start": 2769.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poder pasar el El manantial de Santa Fe",
            "start": 2771.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 un puente atirantado de un",
            "start": 2774.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "claro central de 200 m cuenta con dos",
            "start": 2776.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Torres una de 65 m y otra de 75 m de",
            "start": 2779.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "altura eh sean para su cimentaci\u00f3n se",
            "start": 2783.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ocuparon 121 pilas de 25 m cada una de",
            "start": 2786.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "profundidad 22,000 m c\u00fabicos de concreto",
            "start": 2790.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 3,600 toneladas de acero actualmente",
            "start": 2793.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el avance del del atirantado es de 70",
            "start": 2796.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "por. en la siguiente l\u00e1mina eh Esta es",
            "start": 2800.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una perspectiva de c\u00f3mo el tren va",
            "start": 2804.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "llegando hacia la estaci\u00f3n de Santa Fe y",
            "start": 2806.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh tenemos un video que dar\u00eda cuenta",
            "start": 2809.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre el avance de obras posteriormente",
            "start": 2812.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el ingeniero esteba dar\u00eda cuenta de las",
            "start": 2814.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "obras que tiene a cargo la Ciudad de",
            "start": 2817.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el licenciado Jorge mendoza",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablar\u00eda sobre los aspectos de operaci\u00f3n",
            "start": 2822.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tiene ahorita el tren inter urbano",
            "start": 2824.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el insurgente y el posteriormente el",
            "start": 2827.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno har\u00eda un cierre ser\u00eda",
            "start": 2829.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuo presidente",
            "start": 2831.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2838.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2936.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3003.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3009.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos a continuaci\u00f3n",
            "start": 3011.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "formamos los avances de el tramo tres el",
            "start": 3013.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "correspondiente al gobierno de la Ciudad",
            "start": 3017.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Adelante en total llevamos 94",
            "start": 3019.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por de avance son",
            "start": 3022.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "17.5 km de estos 11 13.9 ya fueron",
            "start": 3024.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entregados a la secretar\u00eda de",
            "start": 3029.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura y en ellos eh trabajan",
            "start": 3030.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en lo que se denomina implantaci\u00f3n de",
            "start": 3032.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "v\u00eda que es el tramo cuatro eh Hay 2.1 km",
            "start": 3034.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por entregar este mes y estamos",
            "start": 3038.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trabajando en 1.5 km adelante eh aqu\u00ed",
            "start": 3041.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "podemos ver la estaci\u00f3n Santa Fe que",
            "start": 3046.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en los \u00faltimos trabajos de acabados",
            "start": 3048.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh en ella tenemos un total de 11",
            "start": 3051.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escaleras el\u00e9ctricas de las cuales ocho",
            "start": 3055.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya fueron probadas ya est\u00e1n certificadas",
            "start": 3057.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh la cubierta est\u00e1 concluida las",
            "start": 3059.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fachadas van eh en el 60 por eh estamos",
            "start": 3062.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "trabajando en los viales que son puentes",
            "start": 3066.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que interconectan las vialidades del",
            "start": 3069.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entorno eh est\u00e1n dos viales concluidos",
            "start": 3071.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya con asfalto nos falta cerrar el",
            "start": 3074.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tercer Vial que es el que conecta con la",
            "start": 3077.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autopista eh todo esto estar\u00e1 terminado",
            "start": 3079.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en en unos d\u00edas Eh ya est\u00e1n en pruebas",
            "start": 3082.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los tres es eh constantemente est\u00e1n",
            "start": 3086.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "llegando a la estaci\u00f3n est\u00e1 energizada",
            "start": 3088.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los cuartos t\u00e9cnicos terminados y",
            "start": 3091.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estamos en los \u00faltimos detalles de de",
            "start": 3094.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acabados aqu\u00ed se ve lo que ser\u00e1 el",
            "start": 3096.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centro de transferencia modal una vez",
            "start": 3099.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que entre en Operaci\u00f3n eh tenemos lo que",
            "start": 3101.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 los viales que son estos",
            "start": 3104.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "puentes y lo que denominamos el",
            "start": 3106.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intercambiador que es donde se da eh el",
            "start": 3108.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh intercambio modal es decir los",
            "start": 3110.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasajeros que vienen el tren pasan al",
            "start": 3112.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico habr\u00e1 65 unidades de",
            "start": 3115.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rtp m\u00e1s 15 unidades de transporte",
            "start": 3118.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "privado eh est\u00e1 aqu\u00ed el acceso peatonal",
            "start": 3122.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desde Vasco de Quiroga Y desde ah\u00ed",
            "start": 3125.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a a entrar y incorporarse ya",
            "start": 3127.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea al tren o a los sistemas de",
            "start": 3131.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "transporte que estar\u00e1n operando habr\u00e1",
            "start": 3132.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tres rutas de rtp al metro auditorio al",
            "start": 3135.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parque la bombilla al metro Balderas y",
            "start": 3137.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el transporte concesionado estar\u00e1",
            "start": 3140.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "operando en la zona local es decir en la",
            "start": 3143.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "zona de Santa Fe y en el circuito basco",
            "start": 3145.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de Quiroga adelante eh En qu\u00e9 frentes",
            "start": 3146.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estamos trabajando pues tenemos lo que",
            "start": 3151.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se llama el viaducto especial Santa Fe",
            "start": 3153.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "que es lo que estamos viendo aqu\u00ed nos",
            "start": 3155.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "falta una columna eh entre laterales y",
            "start": 3156.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "centrales de la autopista m\u00e1s eh En",
            "start": 3159.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "total 12 traves esto se estar\u00e1",
            "start": 3162.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concluyendo los los montajes durante el",
            "start": 3164.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mes de agosto y septiembre y con eso ya",
            "start": 3168.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pasamos al siguiente tramo que es la",
            "start": 3173.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presa Tacubaya donde tenemos el doble",
            "start": 3175.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "voladizo nos faltan cinco dovelas eh dos",
            "start": 3177.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "centrales y tres de cierre eso tambi\u00e9n",
            "start": 3180.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 estar eh concluido en septiembre",
            "start": 3183.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos pasamos hacia lo que se llama",
            "start": 3186.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "viaducto eh ri Tacubaya estamos saliendo",
            "start": 3189.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de las \u00faltimas cimentaciones Esta es una",
            "start": 3193.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de las zonas que se nos bloque\u00f3 durante",
            "start": 3195.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "casi dos meses pero que ya est\u00e1 en",
            "start": 3197.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n y una vez que se terminen esas",
            "start": 3200.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "columnas que se ven ah\u00ed empieza a",
            "start": 3203.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajar esta lanzadora esta lanzadora",
            "start": 3205.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "le quedan 17 eh claros por montar avanza",
            "start": 3207.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del orden de dos claros y medio en una",
            "start": 3212.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "semana Esos son los rendimientos que",
            "start": 3214.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tuvimos cuando estuvo operando Y eso nos",
            "start": 3215.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "va a permitir tambi\u00e9n terminar entre a",
            "start": 3218.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "finales de septiembre mediados de",
            "start": 3221.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "octubre todo este tramo de Ah\u00ed pasamos",
            "start": 3223.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al viaducto observatorio que es la",
            "start": 3225.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegada a la estaci\u00f3n ah\u00ed ya son muy",
            "start": 3227.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pocos montajes y tabletas lo que nos",
            "start": 3229.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "falta y finalmente llegamos a la",
            "start": 3231.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n que ser\u00eda la siguiente por",
            "start": 3234.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "favor la estaci\u00f3n como pueden ver tiene",
            "start": 3236.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh seis niveles de estos lo que es",
            "start": 3239.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mesanin y nivel de calle y vest\u00edbulo",
            "start": 3243.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1n concluidos estamos",
            "start": 3246.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajando todav\u00eda en montajes de",
            "start": 3248.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cabezales en el and\u00e9n el and\u00e9n es muy",
            "start": 3251.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante liberarlo para que se pueda",
            "start": 3253.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "iniciar implantaci\u00f3n de v\u00eda que es la",
            "start": 3255.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n electromec\u00e1nica esto",
            "start": 3257.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "calculamos que se dar\u00e1 entre septiembre",
            "start": 3259.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y octubre eh la ya iniciamos las",
            "start": 3261.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estructuras de la cubierta eh eso estar\u00e1",
            "start": 3264.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concluida en diciembre m\u00e1s todos los",
            "start": 3267.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acabados de de la estaci\u00f3n La cubierta",
            "start": 3269.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se ve las estructuras met\u00e1licas que",
            "start": 3272.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "se ven de lado izquierdo es el complejo",
            "start": 3274.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "observatorio Esta es la interconexi\u00f3n",
            "start": 3276.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con la l\u00ednea uno y en su momento la",
            "start": 3278.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 12 y tambi\u00e9n con la estaci\u00f3n de la",
            "start": 3280.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "terminal de autobuses del puni eh",
            "start": 3285.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya concluimos la el el and\u00e9n de",
            "start": 3287.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la terminal de la estaci\u00f3n de la l\u00ednea",
            "start": 3291.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "uno del metro que es un t\u00fanel que est\u00e1",
            "start": 3294.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en la parte de abajo y estamos",
            "start": 3297.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "concluyendo dos interconexiones con",
            "start": 3299.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "t\u00faneles abajo entonces es una obra",
            "start": 3301.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "compleja pero pues va avanzando conforme",
            "start": 3303.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a nuestros programas adelante y",
            "start": 3306.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "finalmente informarles que llevamos a",
            "start": 3310.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cabo pruebas de carga En qu\u00e9 consisten",
            "start": 3312.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bueno primero participa la secretar\u00eda de",
            "start": 3314.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaciones participa",
            "start": 3317.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad y el instituto",
            "start": 3319.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda de la UNAM se ocupan",
            "start": 3320.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trenes que se lastran a capacidad m\u00e1xima",
            "start": 3323.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Eh Esto nos da cargas de cerca de 200",
            "start": 3326.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "toneladas por cada tren eh se hacen",
            "start": 3329.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas se colocan",
            "start": 3331.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los trenes por m\u00e1s de 3 horas y se mide",
            "start": 3333.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se deforma la estructura Eh Esto",
            "start": 3336.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos permite conocer si cumple con los",
            "start": 3339.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros con los que fue dise\u00f1ado y",
            "start": 3341.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "por otro lado se corren tambi\u00e9n los",
            "start": 3344.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trenes y se mide como vibra todo esto es",
            "start": 3346.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy importante porque nos da",
            "start": 3348.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea base conocemos primero si si se",
            "start": 3351.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 con las especificaciones y",
            "start": 3353.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "segundo despu\u00e9s de un sismo importante",
            "start": 3355.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intenso saber si se variaron estas",
            "start": 3359.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "l\u00edneas bases estos par\u00e1metros y esto nos",
            "start": 3361.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permite tomar decisiones oportunamente",
            "start": 3364.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues hay m\u00e1s de 23 aceler\u00f3grafo",
            "start": 3366.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "instalados haciendo estas mediciones eh",
            "start": 3369.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todas han salido favorables todas",
            "start": 3371.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cumplen con las eh condiciones con las",
            "start": 3374.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que fue dise\u00f1ado y y se va a quedar",
            "start": 3376.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n instrumentado esto es importante",
            "start": 3379.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que lo conozca la ciudadan\u00eda porque nos",
            "start": 3382.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a permitir conocer en tiempo real eh",
            "start": 3384.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de diferentes estructuras en",
            "start": 3387.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "especial lo estamos haciendo en las",
            "start": 3389.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas en las celos\u00edas en",
            "start": 3391.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el viaducto mixto 3 en la estaci\u00f3n y en",
            "start": 3394.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "algunos puntos de de inter\u00e9s para los",
            "start": 3396.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "proyectistas y es cu\u00e1nto",
            "start": 3398.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todas y todos si",
            "start": 3408.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me permite se\u00f1or presidente voy a",
            "start": 3412.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "compartir algunas cifras sobre la",
            "start": 3414.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de del tren si pasamos a la",
            "start": 3415.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 3417.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "favor con respecto al primer tramo que",
            "start": 3419.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es de sinacantepec alerma quisiera",
            "start": 3421.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "informar que ya llevamos 338 d\u00edas de",
            "start": 3423.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 3426.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "5694 horas de servicio sin",
            "start": 3428.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "interrupciones se han realizado",
            "start": 3430.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "22,000 vueltas que se traducen en 889000",
            "start": 3433.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "km recorridos por los cuatro trenes del",
            "start": 3437.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tren en promedio se realizan 68 vueltas",
            "start": 3440.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por d\u00eda y tenemos",
            "start": 3444.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un promedio de usuarios cada d\u00eda de",
            "start": 3446.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "9677 personas si se contabiliza desde el",
            "start": 3450.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "15 de septiembre que tuvo un periodo de",
            "start": 3454.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "servicio gratuito o 86 8146 usuarios",
            "start": 3456.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "promedio diarios desde el primero de",
            "start": 3461.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 3463.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "2023 por ello ya llevamos",
            "start": 3464.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "3,280 535 personas transportadas al 18",
            "start": 3468.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de agosto de",
            "start": 3472.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2024 si pasamos a la siguiente l\u00e1mina al",
            "start": 3474.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy como saben estamos operando",
            "start": 3478.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "solamente cuatro estaciones de",
            "start": 3480.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sinacantepec hasta Lerma ahora con la",
            "start": 3482.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entrada en Operaci\u00f3n Pr\u00f3ximamente de la",
            "start": 3485.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Santa Fe vamos a estar",
            "start": 3487.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "operando cinco estaciones la nueva",
            "start": 3489.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Santa Fe se encuentra en el",
            "start": 3492.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lado Oriente del Centro Comercial Santa",
            "start": 3494.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Fe entre la avenida de Vasco equ Quiroga",
            "start": 3496.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y la autopista M\u00e9xico Toluca y contar\u00e1",
            "start": 3499.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con accesos peatonales y",
            "start": 3502.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vehiculares hasta hoy est\u00e1bamos operando",
            "start": 3504.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con cuatro trenes una vez entrando en",
            "start": 3507.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n la estaci\u00f3n de Santa Fe vamos",
            "start": 3509.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a operar con ocho trenes cada uno con",
            "start": 3511.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una longitud de 100 m cinco carros cada",
            "start": 3514.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "uno y con una capacidad total de 719",
            "start": 3517.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pasajeros tambi\u00e9n en cada tren hasta el",
            "start": 3521.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy est\u00e1bamos operando 20 km con",
            "start": 3524.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un tiempo de traslado de 21 minutos ya",
            "start": 3528.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con la entrada de Santa Fe vamos a tener",
            "start": 3531.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "un eh recorrido de 50 km en 37 minutos",
            "start": 3534.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente",
            "start": 3540.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina al d\u00eda de hoy tambi\u00e9n est\u00e1bamos",
            "start": 3542.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "operando a una velocidad m\u00e1xima de 80 km",
            "start": 3544.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "porh con un promedio de 65 km porh con",
            "start": 3547.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la entrada de esta nueva estaci\u00f3n vamos",
            "start": 3551.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a estar operando a una velocidad m\u00e1xima",
            "start": 3553.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya de 120 km porh y a un promedio de 78",
            "start": 3555.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "km porh la frecuencia el d\u00eda de hoy era",
            "start": 3559.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de 15 minutos Ahora va a ser de 10",
            "start": 3562.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "minutos va a ser m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s c\u00f3modo",
            "start": 3565.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que en autob\u00fas o en auto al d\u00eda de hoy",
            "start": 3568.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una tarifa \u00fanica de vayas a",
            "start": 3571.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde vayas de 15 pesos y ahora con la",
            "start": 3573.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrada de Santa Fe que va a ser un",
            "start": 3577.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trayecto m\u00e1s largo y tambi\u00e9n que va a",
            "start": 3579.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser ya eh la conexi\u00f3n Ahora s\u00ed entre el",
            "start": 3581.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3584.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "va a haber una tarifa en funci\u00f3n del",
            "start": 3586.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trayecto a recorrer y va a tener un",
            "start": 3589.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de 15 pesos y un m\u00e1ximo de 90",
            "start": 3590.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3593.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy los accesos se hacen a",
            "start": 3597.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la tarjeta eh de movilidad",
            "start": 3598.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "integrada que es la misma tarjeta que se",
            "start": 3602.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "utiliza para el resto del sistema de",
            "start": 3604.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transporte de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3606.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los boletos qrs y",
            "start": 3608.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "solamente ten\u00edamos lectura en la entrada",
            "start": 3611.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el sitio de origen ahora como vamos a",
            "start": 3614.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar cobrando y diferenciando el cobro",
            "start": 3617.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por los kil\u00f3metros recorridos y las",
            "start": 3619.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaciones recorridas vamos a tener",
            "start": 3621.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lectura en las estaciones de",
            "start": 3623.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "origen y tambi\u00e9n en la salida en cada",
            "start": 3626.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "uno de los destinos y se podr\u00e1n seguir",
            "start": 3627.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "utilizando los dos mecanismos de pago a",
            "start": 3630.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la tarjeta de movilidad",
            "start": 3632.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "integrada y tambi\u00e9n los boletos QR al",
            "start": 3635.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos 40 conductores y",
            "start": 3638.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conductoras 20 reguladores 98 personal",
            "start": 3640.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "operativo t\u00e9cnico y administrativo 273",
            "start": 3644.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "personal de seguridad y",
            "start": 3647.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "limpieza y hemos contado con m\u00e1s de 800",
            "start": 3649.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "horas de capacitaci\u00f3n para estas",
            "start": 3652.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "personas ahora con la entrada de Santa",
            "start": 3653.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Fe vamos a contar con 84 conductores y",
            "start": 3656.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conductoras 22 reguladores 147 personal",
            "start": 3659.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "operativo t\u00e9cnico y administrativo y 378",
            "start": 3663.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personal de seguridad y limpieza y hemos",
            "start": 3667.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "incrementado por 4 472 horas las",
            "start": 3670.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "capacitaciones a todo el personal el",
            "start": 3674.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "horario de servicio se va a mantener",
            "start": 3676.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana hasta las 23",
            "start": 3678.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "horas todos los d\u00edas de la semana de",
            "start": 3681.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "lunes a domingo si pasamos a la",
            "start": 3683.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed podemos ver eh un",
            "start": 3685.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuadro donde se explica el sistema",
            "start": 3689.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tarifario eh con base a los recorridos",
            "start": 3691.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s barato como mencionaba es de",
            "start": 3694.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solamente 15 pesos y el m\u00e1s caro desde",
            "start": 3696.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Santa Fe a sinacantepec ser\u00e1 de 90 pesos",
            "start": 3700.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ahora es importante mencionar que estos",
            "start": 3704.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "90 pesos son est\u00e1n muy por debajo de los",
            "start": 3706.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "106 pesos que cobran los autobuses y",
            "start": 3709.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "otros medios de transporte y tambi\u00e9n es",
            "start": 3712.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s r\u00e1pido con solamente 30 17",
            "start": 3714.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "minutos cuando los autobuses con todos",
            "start": 3716.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los los las paradas que tienen en el",
            "start": 3718.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trayecto puede tomar en horas pico",
            "start": 3721.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre 110 y 150",
            "start": 3723.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "minutos si quisieran m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3726.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sobre la operaci\u00f3n del tren pasamos a la",
            "start": 3729.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00faltima l\u00e1mina",
            "start": 3731.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh Los invito a visitar nuestras p\u00e1ginas",
            "start": 3732.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en las redes sociales estamos en",
            "start": 3736.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Facebook Twitter YouTube Instagram y",
            "start": 3738.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiktok tambi\u00e9n tenemos eh el reglamento",
            "start": 3741.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las tarifas vigentes publicadas En las",
            "start": 3744.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siguientes ligas y en caso obviamente de",
            "start": 3746.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cualquier emergencia o dudas existen",
            "start": 3750.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "unos botones de ayudas en los trenes y",
            "start": 3753.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las estaciones que los invitamos tambi\u00e9n",
            "start": 3755.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a a presionar En caso de que lo",
            "start": 3757.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "requieran Muchas gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 3760.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente es todo por mi",
            "start": 3762.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "lado Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3770.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas amigos de los medios de",
            "start": 3773.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3776.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros quiero comentar sobre esta",
            "start": 3778.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "obra es una obra efectivamente grande y",
            "start": 3781.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compleja con mucho",
            "start": 3785.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "volumen construida en una zona",
            "start": 3788.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "orogr\u00e1fica muy dif\u00edcil por el gran",
            "start": 3791.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ascenso",
            "start": 3794.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hacia Las Cruces y y luego la bajada",
            "start": 3796.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hacia la Ciudad de M\u00e9xico y con varios",
            "start": 3800.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lugares donde hay ojos de agua y lagos y",
            "start": 3803.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vasos",
            "start": 3806.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reguladores esta en efecto como dijo el",
            "start": 3808.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente se tuvo que enfrentar incluso",
            "start": 3811.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "alguna oposici\u00f3n pol\u00edtica en la zona que",
            "start": 3813.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dificult\u00f3 los tiempos de la obra Pero ha",
            "start": 3816.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "avanzado y constantemente durante todo",
            "start": 3820.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este lapso en en este caso me interesa",
            "start": 3823.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "subrayar diversos beneficios que va a",
            "start": 3827.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "traer esta obra en el caso de la Ciudad",
            "start": 3830.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tenemos tres estaciones hay",
            "start": 3834.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuatro estaciones en el estado de M\u00e9xico",
            "start": 3837.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n funcionando ya se ha comentado",
            "start": 3839.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sinacantepec Toluca Metepec y y",
            "start": 3841.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Lerma y en el caso de la Ciudad de",
            "start": 3845.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vamos a tener Santa Fe Vasco de",
            "start": 3847.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Quiroga y",
            "start": 3850.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "observatorio en el caso de Santa Fe esta",
            "start": 3851.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n eh que es es una estaci\u00f3n clave",
            "start": 3854.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va a estar conectada con las l\u00edneas de",
            "start": 3858.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transporte rtp que por cierto son de las",
            "start": 3860.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3micas de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 3863.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y con el transporte",
            "start": 3865.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "concesionado en el caso de la estaci\u00f3n",
            "start": 3867.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Vasco de Quiroga D\u00e9jenme comentar que no",
            "start": 3869.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaba prevista en el proyecto original",
            "start": 3872.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta estaci\u00f3n se iba de Santa Fe a",
            "start": 3874.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "observatorio pero en el gobierno de la",
            "start": 3876.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con la doctora Claudia",
            "start": 3880.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sha todav\u00eda como jefa de gobierno",
            "start": 3883.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "propuso que la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga",
            "start": 3885.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "se incorporara para tocar la parte m\u00e1s",
            "start": 3889.2,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "popular de Santa Fe Eh y adem\u00e1s eso va a",
            "start": 3894.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "permitir fortalecer la conexi\u00f3n con el",
            "start": 3899.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cable bus l\u00ednea",
            "start": 3902.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "3 y por otra parte va a facilitar el",
            "start": 3903.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acceso a la cuarta secci\u00f3n del Bosque de",
            "start": 3907.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Chapultepec quienes vengan de Toluca van",
            "start": 3910.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a poder llegar f\u00e1cilmente a la cuarta",
            "start": 3913.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec a",
            "start": 3915.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren interurbano del",
            "start": 3917.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "insurgente y luego est\u00e1 observatorio la",
            "start": 3919.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n observatorio es una terminal",
            "start": 3923.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero ad\u00e1s va a ser un centro de",
            "start": 3925.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "transferencia multimodal muy importante",
            "start": 3927.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conectado con la l\u00ednea uno del metro y",
            "start": 3930.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con la l\u00ednea 12 estas dos conexiones que",
            "start": 3933.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se realizar\u00e1n ah\u00ed en el centro",
            "start": 3937.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "observatorio pues tienen implicaciones",
            "start": 3939.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy interesantes porque una persona que",
            "start": 3941.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "venga de Toluca puede llegar con dos",
            "start": 3943.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transbordes hasta Los Reyes La Paz o sea",
            "start": 3946.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atravesar horizontalmente por completo",
            "start": 3949.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico llegar del Poniente",
            "start": 3952.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico al Oriente del",
            "start": 3954.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y tambi\u00e9n una persona",
            "start": 3955.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que venga de Toluca puede llegar hasta",
            "start": 3958.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tlahuac y muchas personas que viven en",
            "start": 3961.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la zona de tlaguac ea palapa pueden usar",
            "start": 3965.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 12 para ir a su trabajo el que",
            "start": 3968.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen actualmente en la zona de Santa",
            "start": 3971.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Fe entonces Esto va a brindar diversos",
            "start": 3974.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "beneficios por otro lado eh se va a",
            "start": 3978.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fortalecer la movilidad integrada",
            "start": 3981.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "actualmente existen la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3984.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esta tarjeta de movilidad integrada que",
            "start": 3986.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permite acceder a servicios como el tren",
            "start": 3988.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ligero el troleb\u00fas el cableb\u00fas",
            "start": 3991.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n el metrob\u00fas",
            "start": 3993.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los autobuses rtp y el metro y quienes",
            "start": 3996.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "van a usar el el tren",
            "start": 4001.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interurbano tambi\u00e9n bueno quienes ya lo",
            "start": 4003.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n usando usan esa tarjeta y van a",
            "start": 4007.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder usar esa tarjeta para trasladarse",
            "start": 4009.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por el estado de M\u00e9xico por la Ciudad de",
            "start": 4011.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la misma tarjeta incluso",
            "start": 4013.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "utilizando tambi\u00e9n el sistema",
            "start": 4017.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ecovis aqu\u00ed Cabe se\u00f1alar tambi\u00e9n que m\u00e1s",
            "start": 4020.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "o menos lo utilizar\u00e1n unos 140,000",
            "start": 4024.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 4028.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh va a ser factible trasladarse de",
            "start": 4029.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manera muy r\u00e1pida desde el estado de",
            "start": 4033.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia la Ciudad de M\u00e9xico por",
            "start": 4035.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro lado eh va a haber un sistema de",
            "start": 4038.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n que podemos decir es m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4042.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de lo Metropolitano Porque aqu\u00ed se va a",
            "start": 4044.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hacer una conexi\u00f3n megalopolis se va a",
            "start": 4047.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "conectar con Toluca que no est\u00e1 pegada a",
            "start": 4050.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana de la ciudad de",
            "start": 4054.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para finalizar dir\u00eda que se",
            "start": 4056.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "calcula en una inversi\u00f3n de m\u00e1s o menos",
            "start": 4059.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "100,000 millones de pesos la obra en el",
            "start": 4061.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de la parte de la ciudad unos 21000",
            "start": 4064.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos aqu\u00ed en la ciudad Se",
            "start": 4066.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han generado 21,000 empleos a lo largo",
            "start": 4069.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de la obra eh Son 2500 empleos para la",
            "start": 4072.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en este momento y va a",
            "start": 4076.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s de 12 empleos fijos ya",
            "start": 4079.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "funcionando todo el sistema por \u00faltimo",
            "start": 4084.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pues Quiero agradecer las palabras del",
            "start": 4088.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente sus palabras de afecto y",
            "start": 4090.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero decir que bueno hemos",
            "start": 4093.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenido la ventaja muchos de nosotros a",
            "start": 4096.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo largo de estos \u00faltimos 20 25 a\u00f1os o",
            "start": 4098.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de contar con un extraordinario",
            "start": 4102.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4105.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Obrador que no sucede en cualquier \u00e9poca",
            "start": 4107.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4111.319,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidente bueno",
            "start": 4117.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ya este vamos tenemos dos",
            "start": 4120.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras una compa\u00f1era y un",
            "start": 4127.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 4130.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Isabel Buenos d\u00edas presidente Isabel",
            "start": 4134.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de Grupo Imagen antes de",
            "start": 4136.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "plantearle mis preguntas quisiera yo",
            "start": 4138.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solicitarle eh dos informes uno que",
            "start": 4139.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tenga uno que tiene que ver se lo",
            "start": 4142.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "planteamos hace unos d\u00edas sobre este",
            "start": 4143.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "padecimiento de la virola del mono que",
            "start": 4145.799,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ya ha sido motivo de alerta de la",
            "start": 4147.44,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud saber",
            "start": 4148.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si nos pueden proporcionar en los",
            "start": 4150.759,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas un informe completo de",
            "start": 4152.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico y bueno",
            "start": 4155.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro informe de lo que pudiera",
            "start": 4158.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pasar con la sala especializada del",
            "start": 4160.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tribunal electoral del poder judicial de",
            "start": 4163.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n hay cierta preocupaci\u00f3n en",
            "start": 4165.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los trabajadores respecto a si",
            "start": 4168.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "efectivamente va a desaparecer y Hacia",
            "start": 4170.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se podr\u00edan integrar en caso de que",
            "start": 4172.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se apruebe esta esta reforma Ser\u00edan dos",
            "start": 4174.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dos solicitudes para que se nos puedan",
            "start": 4178.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "informar en siguientes d\u00edas presidente",
            "start": 4180.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "muy bien bien Este lo vemos no tanto lo",
            "start": 4182.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la salud con lo de",
            "start": 4187.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como lo de el poder judicial Aj\u00e1 bien en",
            "start": 4189.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mi primer plante ento de pregunta pues",
            "start": 4193.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el caso Zambada Ismael Zambada y",
            "start": 4196.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Ayer ya la fiscal\u00eda",
            "start": 4199.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica da por buena",
            "start": 4201.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presumiblemente la versi\u00f3n de sambada",
            "start": 4203.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda de que fue de que fue secuestrado",
            "start": 4205.719,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "yo le pregunto",
            "start": 4208.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "e hay",
            "start": 4209.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "indicios hay evidencia de",
            "start": 4212.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que agentes estadounidenses fraguaron",
            "start": 4214.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "planearon participaron de alguna forma",
            "start": 4219.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo con narcos",
            "start": 4222.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexicanos para llevar a cabo el",
            "start": 4224.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "secuestro de Ismael Zambada ser\u00eda mi",
            "start": 4227.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 4228.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente lo que",
            "start": 4230.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sabemos hasta",
            "start": 4233.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora es de que el gobierno de Estados",
            "start": 4236.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Unidos ten\u00eda",
            "start": 4240.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 4241.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 4245.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan",
            "start": 4255.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "este manteniendo comunicaci\u00f3n para un",
            "start": 4259.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 4262.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4264.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ellos han",
            "start": 4268.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dicho de que en efecto",
            "start": 4270.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este",
            "start": 4274.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "acuerdo o se estaba gestando este",
            "start": 4277.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acuerdo pero que este no",
            "start": 4282.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sab\u00edan de que en el",
            "start": 4287.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n iba",
            "start": 4290.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o llegaba a territorio",
            "start": 4293.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estadounidense el se\u00f1or",
            "start": 4297.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Zambada eso es lo que se",
            "start": 4300.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "conoce vamos a",
            "start": 4304.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decir formalmente",
            "start": 4307.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4310.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo se est\u00e1",
            "start": 4311.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llevando levando a cabo la fiscal\u00eda",
            "start": 4314.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica pero no hay",
            "start": 4317.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evidencia en ese sentido de que se",
            "start": 4319.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pudieran hay una l\u00ednea una hip\u00f3tesis una",
            "start": 4321.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de investigaci\u00f3n de que si hay",
            "start": 4325.32,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "agente s\u00ed se est\u00e1 investigando es que",
            "start": 4326.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n o sea y",
            "start": 4328.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 4331.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este decisi\u00f3n que se ha",
            "start": 4333.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tomado es que se conozca aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 4336.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "dicho todo lo sucedido",
            "start": 4341.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desde luego la",
            "start": 4346.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 4348.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y as\u00ed",
            "start": 4350.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4353.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ayer informan dan un",
            "start": 4356.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "adelanto de c\u00f3mo va la",
            "start": 4361.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Considero que lo van a",
            "start": 4365.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "seguir haciendo en la medida que tengan",
            "start": 4367.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos",
            "start": 4371.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y vamos a a esperar bien eh saber si la",
            "start": 4375.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ex fiscal Sara bruna y sus",
            "start": 4378.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "excolaboradores eh Ya son indiciados eh",
            "start": 4380.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dado que actuaron presumiblemente como",
            "start": 4383.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el brazo ministerial del crimen",
            "start": 4386.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "organizado en el caso de Pues el",
            "start": 4389.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "asesinato de melesio cuen ya est\u00e1",
            "start": 4391.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "indiciada la ex fiscal No no tengo",
            "start": 4394.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso ser\u00eda conveniente",
            "start": 4396.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que la sujetar\u00e1 a investigaci\u00f3n eso va a",
            "start": 4398.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "corresponder a la",
            "start": 4401.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ellos est\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 4402.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Eh pues haciendo todas las diligencias y",
            "start": 4407.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4411.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "imagino que van a llamar a declarar a",
            "start": 4412.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4417.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "interesados involucrados ser\u00eda",
            "start": 4420.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conveniente que que que la investigaran",
            "start": 4423.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "O sea me me gustar\u00eda Resaltar esto la es",
            "start": 4425.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que fiscal\u00eda puedo este opinar en este",
            "start": 4427.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "asunto bien as\u00ed este",
            "start": 4432.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4436.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la a la ligera es un asunto muy serio",
            "start": 4437.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4441.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "delicado",
            "start": 4442.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 4444.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de dominio p\u00fablico no que",
            "start": 4447.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 4450.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sometidos a un escrutinio de no del",
            "start": 4452.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pueblo la gente nos tiene confianza",
            "start": 4456.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente pero si de los",
            "start": 4459.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4462.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que muchos son de",
            "start": 4466.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4468.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces tengo",
            "start": 4469.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que cuidar mis",
            "start": 4472.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "palabras usar m\u00e1s la geometr\u00eda del",
            "start": 4475.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lenguaje",
            "start": 4478.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh De por",
            "start": 4480.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed no hablo de",
            "start": 4482.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corrido ahora tengo",
            "start": 4485.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ser",
            "start": 4488.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s eh",
            "start": 4492.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuidadoso y",
            "start": 4498.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "precavido porque todo lo que digo se usa",
            "start": 4502.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en mi contra est\u00e1 muy enojado mis",
            "start": 4506.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "adversarios y",
            "start": 4510.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "este y por",
            "start": 4515.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso Isabel no puedo no Adem\u00e1s le",
            "start": 4517.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda y tengamos",
            "start": 4522.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confianza en la",
            "start": 4526.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y tengamos confianza en que no",
            "start": 4528.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hay impunidad para",
            "start": 4533.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4537.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes no solo hab\u00eda",
            "start": 4539.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso se",
            "start": 4541.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "olvida hay que estar",
            "start": 4544.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndolo si no hab\u00eda",
            "start": 4549.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "impunidad se cubr\u00eda unos con",
            "start": 4553.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "otros se",
            "start": 4557.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tapaban era una",
            "start": 4560.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de complicidades y",
            "start": 4565.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "componendas lo he dicho muchas veces",
            "start": 4570.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tooy gran",
            "start": 4574.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "escritor dec\u00eda que un estado que no",
            "start": 4578.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Procura la justicia no es m\u00e1s",
            "start": 4581.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de una banda de",
            "start": 4585.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "malhechores no",
            "start": 4588.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "olvidemos que hace relativamente",
            "start": 4592.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "poco se",
            "start": 4597.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de un arco",
            "start": 4599.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado nada m\u00e1s que de eso no se",
            "start": 4606.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "habla es un tema Vedado",
            "start": 4610.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 4615.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "silencio pero",
            "start": 4618.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que el secretario de",
            "start": 4620.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del Gobierno",
            "start": 4622.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Federal est\u00e1",
            "start": 4627.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acusado de",
            "start": 4630.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 4634.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4636.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficantes y est\u00e1 a punto de ser",
            "start": 4642.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "condenado y tambi\u00e9n",
            "start": 4646.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4649.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amente han",
            "start": 4652.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pospuesto el fallo",
            "start": 4657.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "final \u00faltimamente Ya dijeron",
            "start": 4662.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que va a ser en Octubre y que ya no van",
            "start": 4668.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a haber alteraciones",
            "start": 4672.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que lo que hay",
            "start": 4681.8,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "eh Y si se tiene que saber todo y",
            "start": 4686.32,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "eh la fiscal\u00eda tiene que",
            "start": 4694.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "actuar presidente en este sentido de que",
            "start": 4697.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no va a haber impunidad y que se tiene",
            "start": 4699.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que aclarar todo ser\u00eda conveniente",
            "start": 4701.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "udable que el Gobernador de Sinaloa",
            "start": 4704.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha Moya ampliara sus",
            "start": 4707.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "declaraciones respecto a lo que sab\u00eda de",
            "start": 4710.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si sanada Garc\u00eda fung\u00eda Como operador",
            "start": 4712.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de la",
            "start": 4716.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entidad eso lo tiene que decidir la",
            "start": 4717.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero si la fiscal\u00eda considera",
            "start": 4721.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que es importante para la investigaci\u00f3n",
            "start": 4725.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos estamos",
            "start": 4729.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obligados ser\u00eda",
            "start": 4733.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 4735.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "autoridades S\u00ed todos ser\u00eda \u00f3ptimo que",
            "start": 4737.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fuera voluntaria esta declaraci\u00f3n del",
            "start": 4740.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gobernador no que lo decida la",
            "start": 4742.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda bien presidente en otro tema eh",
            "start": 4745.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la transici\u00f3n ha",
            "start": 4749.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "habido ya gira de transici\u00f3n en las 32",
            "start": 4751.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entidades usted con la presidenta electa",
            "start": 4753.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Me pregunto si eh A partir de que ya",
            "start": 4755.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 esta gira de transici\u00f3n y que",
            "start": 4759.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora solo vienen las inauguraciones en",
            "start": 4760.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 momento eh la presidentea electa se",
            "start": 4762.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va a incorporar a las reuniones de",
            "start": 4765.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y si en su momento",
            "start": 4767.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contempla",
            "start": 4770.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eh que participe aqu\u00ed en en las",
            "start": 4771.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras dado de que ya ha anunciado",
            "start": 4774.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que pues s va a haber si va a haber",
            "start": 4775.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y si nos puede ampliar si nos",
            "start": 4777.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puede ampliar el programa del 15 de",
            "start": 4780.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "septiembre eh pr\u00f3ximo su \u00faltimo grito",
            "start": 4783.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "usted hab\u00eda dicho ya algunas cosas",
            "start": 4786.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "algunos adelantos y tambi\u00e9n hab\u00eda dicho",
            "start": 4788.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que e estar\u00eda una familia eh que e",
            "start": 4790.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "interpreta muy bien con Mariachi a m\u00ed me",
            "start": 4794.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber qui\u00e9nes son los invitados",
            "start": 4796.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si forman parte de la dinast\u00eda de los",
            "start": 4799.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez o la dinast\u00eda de los",
            "start": 4801.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 4807.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nodal estamos Este",
            "start": 4810.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "terminando Bueno ya se concluy\u00f3 la gira",
            "start": 4816.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por las 32 entidades federativas con la",
            "start": 4819.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 4822.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ha sido muy",
            "start": 4825.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importante el recorrido que",
            "start": 4826.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 4830.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estoy cada",
            "start": 4833.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 4836.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4839.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "satisfecho muy",
            "start": 4846.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "optimista porque el",
            "start": 4849.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nuestro querido M\u00e9xico",
            "start": 4851.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "va a ser bien",
            "start": 4855.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobernado por la",
            "start": 4858.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidenta electa y posteriormente",
            "start": 4860.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional es una mujer",
            "start": 4864.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "excepcional muy preparada con",
            "start": 4871.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4874.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 4876.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4878.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "honesta \u00edntegra recta",
            "start": 4880.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4887.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deja",
            "start": 4888.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chantajear y se",
            "start": 4893.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "necesita con respeto a todos",
            "start": 4898.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "garantizando las",
            "start": 4902.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libertades se necesita",
            "start": 4904.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh aplomo firmeza",
            "start": 4907.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que hay unos muy",
            "start": 4914.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ventajosos pues",
            "start": 4921.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo quieren",
            "start": 4924.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh regresar por sus",
            "start": 4930.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fueros hacen hasta el",
            "start": 4933.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo ayer habl\u00e1bamos de alguien que",
            "start": 4936.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "este muy formalmente no no s\u00e9",
            "start": 4941.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si de",
            "start": 4946.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manera seria o si \u00e9l se lo cree porque",
            "start": 4948.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una de esas",
            "start": 4952.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque la pol\u00edtica",
            "start": 4957.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y en la",
            "start": 4961.52,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda hay extremos hay fanatismo",
            "start": 4964.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ismos",
            "start": 4978.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 4981.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n entonces pero un personaje",
            "start": 4987.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4991.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dice este ya tengo la",
            "start": 4991.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula de",
            "start": 4995.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo todos los votos que iban para el",
            "start": 4997.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algoritmo eh el algoritmo algoritmo",
            "start": 5000.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todos los votos que iban para",
            "start": 5004.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 5007.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sochil el 60",
            "start": 5009.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por o",
            "start": 5012.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se los",
            "start": 5015.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasaron",
            "start": 5018.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5019.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Claudia y los de Claudia se los",
            "start": 5021.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pasaron o sea",
            "start": 5025.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "magia est\u00e1 muy bien que exista no la",
            "start": 5028.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial",
            "start": 5032.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 5036.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "empezar yo creo que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 5037.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante esto es un asunto de",
            "start": 5040.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "principios de",
            "start": 5042.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ideales no es un",
            "start": 5046.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5049.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de un pragmatismo",
            "start": 5051.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n de triunfar a toda Costa sin",
            "start": 5055.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 5059.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con la idea maquiav\u00e9lica de que el fin",
            "start": 5063.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justifica los",
            "start": 5066.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 5069.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 5072.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "l\u00edcito hacer",
            "start": 5074.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fraude con tal de mantener el",
            "start": 5078.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poder lo que hac\u00edan",
            "start": 5083.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ellos c\u00f3mo nos van a confundir no somos",
            "start": 5086.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 5090.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero bueno eso",
            "start": 5097.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 5099.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sucediendo es es",
            "start": 5102.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "real Por qu\u00e9 no lo pones otra vez porque",
            "start": 5106.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a lo mejor ayer no lo vieron porque",
            "start": 5109.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es es estelar es un momento estelar sea",
            "start": 5112.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto ayuda",
            "start": 5117.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho Es que luego",
            "start": 5119.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 5123.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5126.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "acarrean o",
            "start": 5127.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "movilizan personas que creen",
            "start": 5131.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esto por la",
            "start": 5140.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n por la",
            "start": 5143.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 5148.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces hay que repetirlo pero no para",
            "start": 5150.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estar en contra del se\u00f1or",
            "start": 5153.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sino para que",
            "start": 5155.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 5159.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fortalezca el",
            "start": 5163.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "civismo exactamente lo que pusieron ayer",
            "start": 5175.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "y luego a ver si ponemos a Aguilar cam\u00edn",
            "start": 5179.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 5185.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como descompuesto como",
            "start": 5187.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un este",
            "start": 5191.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "energ\u00fameno o sea con lo mismo no es para",
            "start": 5194.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5202.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si ocupar un cargo aunque se trate del",
            "start": 5204.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cargo m\u00e1s importante de la",
            "start": 5207.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica no es placer es",
            "start": 5211.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "deber es una gran",
            "start": 5218.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad a",
            "start": 5222.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ver se\u00f1or Fer solo quiero informarles",
            "start": 5225.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con mucho entusiasmo que el grupo de",
            "start": 5228.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ciudadanos que estamos contando las",
            "start": 5230.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "actas y otro equipo de expertos",
            "start": 5232.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos hemos encontrado el",
            "start": 5236.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algoritmo que se utiliz\u00f3 para el fraude",
            "start": 5239.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral cometido el 2 de junio en las",
            "start": 5242.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecciones de M\u00e9xico en las que se",
            "start": 5245.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "alteraron los resultados con un",
            "start": 5247.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "algoritmo que hoy por la tarde daremos a",
            "start": 5250.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conocer a todos",
            "start": 5253.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ustedes quiero decirles que hemos",
            "start": 5255.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "encontrado el",
            "start": 5258.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fraude en las variables que hab\u00eda de",
            "start": 5259.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esta ecuaci\u00f3n",
            "start": 5262.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compleja para que se llegara a la",
            "start": 5264.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que nos d\u00e9 el resultado",
            "start": 5266.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre el fraude cometido decirles ya lo",
            "start": 5269.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resolvimos",
            "start": 5273.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la ecuaci\u00f3n est\u00e1 completa tenemos la",
            "start": 5274.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "forma de comprobar que las elecciones",
            "start": 5278.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fueron adulteradas de tal manera que los",
            "start": 5281.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "resultados de sochit fueron para Claudia",
            "start": 5284.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y los de Claudia para sochit lo sabemos",
            "start": 5288.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lo hemos comprobado lo daremos a conocer",
            "start": 5293.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hoy en la tarde y para del gobierno",
            "start": 5296.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decirles ya somos un equipo muy grande",
            "start": 5299.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de una o de de otra manera esto se va a",
            "start": 5303.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saber no tengan la menor duda estamos",
            "start": 5306.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "listos para lo que",
            "start": 5309.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sea bu eh Este es un comunicador que",
            "start": 5311.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "antes ten\u00eda",
            "start": 5316.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh mucha",
            "start": 5319.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fama pero no solo",
            "start": 5322.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fama era de los m\u00e1s",
            "start": 5324.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "escuchados en el",
            "start": 5328.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sobre todo en",
            "start": 5330.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5334.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 5336.719,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "medias yo creo que m\u00e1s que Ciro",
            "start": 5343.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "ahora Qui\u00e9nes est\u00e1n en la ma\u00f1ana de",
            "start": 5349.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s era y ten\u00eda este",
            "start": 5354.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5361.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colaboradores Carmen Aristegui y a sol",
            "start": 5363.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Xavier",
            "start": 5367.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 5369.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pero claro aqu\u00ed en la ciudad el m\u00e1s",
            "start": 5372.44,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "escuchado en ese entonces era Guti\u00e9rrez",
            "start": 5377.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "viv\u00f3 pero a nivel",
            "start": 5383.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nacional este",
            "start": 5386.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or entonces imag\u00ednense todo lo que",
            "start": 5389.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hos",
            "start": 5393.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5395.719,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "padecido debemos de",
            "start": 5399.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "celebrar de que se est\u00e1 dando pues una",
            "start": 5402.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un",
            "start": 5406.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cambio porque si ellos eran los",
            "start": 5410.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de",
            "start": 5414.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n imag\u00ednense C\u00f3mo and\u00e1bamos",
            "start": 5417.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos",
            "start": 5422.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ten\u00eda presidente reiterarle de y y a ver",
            "start": 5427.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no tienes el de Aguilar cam\u00edn",
            "start": 5430.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "donde dice",
            "start": 5433.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que podr\u00e1n",
            "start": 5435.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este eh No creerles pero ellos tienen la",
            "start": 5439.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n pero ell tien la raz\u00f3n s\u00ed que es",
            "start": 5444.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un poco el mismo pensamiento",
            "start": 5448.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "conservador de",
            "start": 5451.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5455.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama el",
            "start": 5457.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y desde luego cusa Bueno ya",
            "start": 5461.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5466.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este L\u00f3pez dria que dice",
            "start": 5470.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5475.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "s\u00e9 hay una frase despectiva",
            "start": 5477.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ista que est\u00e1n utilizando ahora gocen su",
            "start": 5485.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "voto o algo as\u00ed gozen lo votado Ah gozen",
            "start": 5489.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5494.199,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "votado o",
            "start": 5497.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sea amu \u00e9l",
            "start": 5499.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "frense para qu\u00e9",
            "start": 5503.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fueron a",
            "start": 5507.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 5510.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Este por esos este comunistas",
            "start": 5512.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nacos",
            "start": 5521.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "populistas qu\u00e9",
            "start": 5524.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5526.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "chintos ch presidente parece que si",
            "start": 5528.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5533.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " viene de",
            "start": 5536.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "totonaco de la gran",
            "start": 5540.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5542.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tonaca",
            "start": 5544.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seg\u00fan Carlos",
            "start": 5546.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mbay",
            "start": 5550.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este y ya quisieran",
            "start": 5553.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5556.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchos haber vivido en la \u00e9poca de las",
            "start": 5558.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "grandes culturas y de las grandes",
            "start": 5562.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "civilizaciones del M\u00e9xico",
            "start": 5566.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico le parece que s\u00ed no hab\u00eda",
            "start": 5571.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en ese entonces f\u00edjense eh",
            "start": 5574.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "codicia no hab\u00eda",
            "start": 5579.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esclavitud Y hab\u00eda",
            "start": 5583.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsima generosidad tan es as\u00ed",
            "start": 5586.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5592.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transmiti\u00f3",
            "start": 5596.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Esa fraternidad de generaci\u00f3n en",
            "start": 5600.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Y",
            "start": 5604.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se mantiene Y es de lo mejor que",
            "start": 5608.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tenemos hoy los",
            "start": 5613.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mexicanos todo eso que",
            "start": 5615.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "heredamos",
            "start": 5618.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de \u00e9pocas remotas cuando florecieron las",
            "start": 5621.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "grandes culturas y las grandes",
            "start": 5626.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "civilizaciones en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5629.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Europa este nos",
            "start": 5634.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trajeron ense\u00f1anzas",
            "start": 5639.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5642.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5645.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vinieron",
            "start": 5646.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "civilizaciones pero ya hab\u00eda Aqu\u00ed",
            "start": 5649.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un",
            "start": 5651.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "potencial",
            "start": 5654.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de culturas con elementos buenos Y",
            "start": 5656.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos una Gran Reserva",
            "start": 5660.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de valores culturales Morales",
            "start": 5664.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "espirituales por eso lo del racismo es",
            "start": 5667.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5671.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n en todo sentido porque no hay",
            "start": 5674.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "razas no tiene ning\u00fan",
            "start": 5680.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 5684.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y es",
            "start": 5686.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ofensivo porque",
            "start": 5690.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en vez de",
            "start": 5693.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "procurar la",
            "start": 5696.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "igualdad se piensa de que hay Quienes",
            "start": 5698.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5701.84,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "superiores Pero bueno Isabel adelante",
            "start": 5706.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "reiterarle la A ver vamos perfecto Es",
            "start": 5711.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que as\u00ed es esto as\u00ed pas si no no se",
            "start": 5714.6,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "enterra la la gente este porque esto no",
            "start": 5718.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "car Carlos el hecho de que la poblaci\u00f3n",
            "start": 5726.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no entienda muy plurales todos no quiere",
            "start": 5728.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso",
            "start": 5732.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto la",
            "start": 5735.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que",
            "start": 5738.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "va a pasar lo que va a pasar es una",
            "start": 5740.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "autocracia legal una dictadura digo",
            "start": 5742.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autocracia legal para distinguirlo del",
            "start": 5744.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad",
            "start": 5746.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para actuar como una dictadura y ten\u00eda",
            "start": 5748.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre una reserva de pudor y de",
            "start": 5751.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Cuidado de las formas Por cierto lo",
            "start": 5753.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mismo que por fio D\u00edaz estos no esto",
            "start": 5755.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es y hasta marco ya dice que soy este",
            "start": 5761.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Ordaz",
            "start": 5766.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 5768.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh Y Salinas creo",
            "start": 5772.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "no di sordas Salinas S\u00ed \u00e9l",
            "start": 5775.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este debe ser",
            "start": 5781.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Zapata pero hoy no me voy a meter al",
            "start": 5784.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente reiter a la pol\u00e9mica",
            "start": 5787.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reiterarle el planteamiento Cu\u00e1ndo se",
            "start": 5790.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incorpora Claudia sh la futura",
            "start": 5791.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional a las",
            "start": 5794.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reuniones de gabinete Y si contempla",
            "start": 5795.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "invitarla tambi\u00e9n a las ma\u00f1aneras Dado",
            "start": 5799.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que ella dijo",
            "start": 5800.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n va a dar ma\u00f1aneras esto y el",
            "start": 5802.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "programa completo del 15 de septiembre",
            "start": 5805.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la inquietud por parte de de este de la",
            "start": 5807.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "otra parte del espect\u00e1culo pues tenemos",
            "start": 5811.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reuniones aparte de los recorridos",
            "start": 5814.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh Hay reuniones ya con",
            "start": 5819.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5822.9,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 5826.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "equipos O sea ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5828.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la la transici\u00f3n se",
            "start": 5831.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "re\u00fanen",
            "start": 5834.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5837.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de gobierno actual del gabinete actual",
            "start": 5838.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5842.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n nombrados ya ustedes se han",
            "start": 5844.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "reunido no y este y yo tambi\u00e9n me re\u00fano",
            "start": 5848.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con ella vamos a",
            "start": 5852.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tener creo que el martes una",
            "start": 5854.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n conjunta en el caso de",
            "start": 5859.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 5863.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5864.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para el presupuesto para hablar",
            "start": 5867.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 5871.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacendaria este ingresos",
            "start": 5874.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 5879.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "presupuesto el",
            "start": 5883.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cierre",
            "start": 5885.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 5887.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ya la elaboraci\u00f3n del proyecto del a\u00f1o",
            "start": 5892.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que ya les corresponde a los",
            "start": 5896.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "integrantes de",
            "start": 5900.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nuevo equipo pero",
            "start": 5903.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nosotros ayudamos en",
            "start": 5906.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo Si ella quisiera venir un d\u00eda en la",
            "start": 5910.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Ser\u00eda para nosotros un",
            "start": 5913.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "honor que le invitar un",
            "start": 5918.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "d\u00eda a lo mejor antes de",
            "start": 5922.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5926.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 5932.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh este gobierno mi",
            "start": 5934.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "mandato si ella quisiera venir un d\u00eda",
            "start": 5937.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero va a depender de ella no A lo",
            "start": 5942.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mejor ella quiere ya",
            "start": 5945.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este pues empezar adem\u00e1s Falta muy poco",
            "start": 5948.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya en un",
            "start": 5952.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mes solo",
            "start": 5953.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que quisiera acompa\u00f1arnos ella es",
            "start": 5956.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bienvenida siempre",
            "start": 5960.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es nuestra compa\u00f1era y muy",
            "start": 5963.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pronto nuestra presidenta mi presidenta",
            "start": 5968.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Y de todos los mexicanos de",
            "start": 5972.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 5978.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comandanta de las fuerzas",
            "start": 5981.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "armadas entonces",
            "start": 5987.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este sobre el 15",
            "start": 5991.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5994.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Primero lo",
            "start": 5995.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "primero el primero de septiembre Que va",
            "start": 5998.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "a ser el informe lo vamos a hacer en el",
            "start": 6003.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo con sillas porque es",
            "start": 6008.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "informe a",
            "start": 6012.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "las no es a las 10 a las",
            "start": 6016.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "11 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 6020.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este a lo mejor a la vamos a ver la hora",
            "start": 6025.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por por el sol",
            "start": 6029.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque este si voy a tardar de una vez",
            "start": 6032.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "este lo adelanto porque es bastante",
            "start": 6038.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "digo Por m\u00e1s que estoy haciendo",
            "start": 6042.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed una s\u00edntesis un resumen me va a",
            "start": 6046.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevar alg\u00fan tiempo entonces v\u00e9anse",
            "start": 6049.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preparado con",
            "start": 6051.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este con agua con",
            "start": 6054.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sombrilla sombrero",
            "start": 6057.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gorra paciencia esa siempre tienen",
            "start": 6061.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ustedes mucha paciencia",
            "start": 6065.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Eh entonces el primero vamos a informar",
            "start": 6068.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Y luego el",
            "start": 6072.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "15 est\u00e1n todos",
            "start": 6074.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "invitados es el grito de Independencia",
            "start": 6078.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 6084.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "estar una banda de",
            "start": 6087.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Oaxaca muy",
            "start": 6095.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "buena de los pueblos",
            "start": 6099.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mes un",
            "start": 6105.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo de primer",
            "start": 6107.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "orden y va a estar",
            "start": 6110.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una banda",
            "start": 6114.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6117.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6119.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa de",
            "start": 6123.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n",
            "start": 6125.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "MS",
            "start": 6128.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y en",
            "start": 6132.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "medio es",
            "start": 6134.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "posible que",
            "start": 6137.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este haya",
            "start": 6140.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otra presentaci\u00f3n que tiene que ver con",
            "start": 6143.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico estamos",
            "start": 6147.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6150.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este en algo muy",
            "start": 6153.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mexicano todo es mexicano pero es las",
            "start": 6158.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 6162.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mes este",
            "start": 6163.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "juntas que son eh",
            "start": 6168.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos extraordinarios de lo",
            "start": 6177.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6181.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6186.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este esto intermedio que estamos",
            "start": 6188.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pensando y cerramos con la banda de",
            "start": 6190.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Mazat\u00e1n y ya va a ser el crito de",
            "start": 6197.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "de despedida en mi caso pues es el",
            "start": 6204.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 6207.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grito la gente est\u00e1 muy contenta en todo",
            "start": 6209.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6212.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay buen",
            "start": 6214.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo los dos actos",
            "start": 6229.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bueno no s\u00e9 si si no tengo que hablar",
            "start": 6236.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con ella es",
            "start": 6239.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6242.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6245.18,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "mande vamos a ver para que se respete el",
            "start": 6248.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "protocolo",
            "start": 6254.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este Republic",
            "start": 6255.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene definida Cu\u00e1l es la el itinerario",
            "start": 6263.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de la de las \u00fa de los \u00faltimos viajes que",
            "start": 6265.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a tener en el mes de septiembre S\u00ed ya",
            "start": 6267.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos O sea este pero vamos a",
            "start": 6271.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6274.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inaugurando eh",
            "start": 6275.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "obras este",
            "start": 6278.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hasta un d\u00eda antes quiz\u00e1 un d\u00eda antes no",
            "start": 6282.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6286.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6290.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed a",
            "start": 6292.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "finales de",
            "start": 6293.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "septiembre e el lunes que es el \u00faltimo",
            "start": 6300.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 6305.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de el gobierno de",
            "start": 6308.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nosotros gobierno que",
            "start": 6312.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "encabezo es lunes creo 30 vamos a tener",
            "start": 6316.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 6321.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Porque esa es la",
            "start": 6323.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6326.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "despedida todas las preguntas y nos",
            "start": 6331.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6335.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "despedir A lo mejor saben que va a pasar",
            "start": 6337.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda Ser\u00eda muy bueno que se vengan",
            "start": 6340.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ustedes ac\u00e1 y yo me siente all\u00e1 y yo les",
            "start": 6343.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pregunte",
            "start": 6351.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presente bueno adelante ya as\u00ed quedamos",
            "start": 6357.639,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "queda la el compa\u00f1ero Jos\u00e9",
            "start": 6362.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "levea Hola buenos d\u00edas Jos\u00e9 l\u00f1a de pmro",
            "start": 6367.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "quer\u00eda puntualizar en la sobre su",
            "start": 6370.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n luego de las declaraciones del",
            "start": 6374.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "subcomandante Marcos que le le dio una",
            "start": 6376.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "serie de calificativos Eh pues le llamo",
            "start": 6381.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autoritaria mediocre demagogo de Mella",
            "start": 6384.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corta fue usted es el combo de todos los",
            "start": 6387.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "expresidentes de este pa\u00eds por lo visto",
            "start": 6389.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no Entonces me gustar\u00eda saber un poco",
            "start": 6391.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cerca su opini\u00f3n sobre estas",
            "start": 6392.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "declaraciones No \u00e9l en su derecho como",
            "start": 6395.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6397.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este nuestros adversarios que no son",
            "start": 6399.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 6402.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "enemigos no",
            "start": 6405.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este voy a polemizar pero",
            "start": 6408.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es que cada quien tiene",
            "start": 6413.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que asumir su responsabilidad y hacerse",
            "start": 6416.8,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "cargo de sus palabras de sus dichos algo",
            "start": 6422.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que no sucede en redes sociales Porque",
            "start": 6428.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mucha gente se esconde detr\u00e1s del",
            "start": 6430.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "anonimato en redes sociales estar\u00eda a",
            "start": 6432.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "favor de regularizar las redes sociales",
            "start": 6435.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayer un diputado de podemos es diputado",
            "start": 6439.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de podemos dijo que con un n\u00famero detr\u00e1s",
            "start": 6441.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de una cuenta se acabar\u00eda el 70 por de",
            "start": 6444.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los problemas de fake news en las redes",
            "start": 6446.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sociales C\u00f3mo No entiendo un n\u00famero como",
            "start": 6451.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n Buscar que detr\u00e1s de",
            "start": 6453.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cada cuenta de una red social hubiera",
            "start": 6457.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n",
            "start": 6459.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "oficial No no estoy de acuerdo en eso",
            "start": 6460.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque tenemos que garantizar las",
            "start": 6466.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "libertades este",
            "start": 6470.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6474.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "incluso hasta el",
            "start": 6476.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "anonimato lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 6481.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 6483.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n el que utiliza un seud\u00f3nimo el",
            "start": 6485.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que no quiere",
            "start": 6492.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dar su",
            "start": 6494.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nombre pues puede tener alguna",
            "start": 6497.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n pero por lo general",
            "start": 6500.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este no se ve",
            "start": 6508.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bien en",
            "start": 6510.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6513.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds libre",
            "start": 6515.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico pero es",
            "start": 6519.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6521.71,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido en la \u00e9poca de la lucha",
            "start": 6524.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Revolucionaria eh",
            "start": 6529.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6533.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escritores antiporfirista",
            "start": 6535.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recurr\u00edan",
            "start": 6539.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6542.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6548.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seud\u00f3nimos estoy tratando de",
            "start": 6552.08,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "recordar Urrea era",
            "start": 6556.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6561.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cabrera",
            "start": 6566.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "escritor no el sobrino de Luis",
            "start": 6568.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Cabrera No no",
            "start": 6574.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es no era Luis",
            "start": 6577.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "era S\u00ed pero creo que s\u00ed",
            "start": 6582.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Luis \u00e9l era este escritor antiporfirista",
            "start": 6586.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y y firmaba sus",
            "start": 6591.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "art\u00edculos como Urrea era el segundo",
            "start": 6597.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apellido era sobrino de",
            "start": 6605.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Daniel",
            "start": 6608.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cabrera era Luis Luis",
            "start": 6611.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Cabrera Luis Cabrera entonces ten\u00eda un",
            "start": 6614.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seud\u00f3nimo",
            "start": 6616.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ot",
            "start": 6622.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Blas Blas",
            "start": 6624.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bl eso se",
            "start": 6627.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "usaba pero no hay que prohibir nada Lo",
            "start": 6630.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 6636.08,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6637.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estar inform\u00e1ndole a la",
            "start": 6640.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gente de los",
            "start": 6642.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trucos en redes",
            "start": 6646.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sociales todo esto c\u00f3mo funciona",
            "start": 6648.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 6652.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "taller que hace",
            "start": 6654.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 6657.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh un seminario",
            "start": 6660.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero con buena",
            "start": 6665.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda para",
            "start": 6668.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "explicarle a la gente no",
            "start": 6670.56,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6675.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6677.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "expertos sino explicar c\u00f3mo funcionan",
            "start": 6679.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las redes sociales C\u00f3mo",
            "start": 6682.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6684.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "automatizan este las redes sociales Qu\u00e9",
            "start": 6687.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 6691.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Bots",
            "start": 6694.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 6697.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operan",
            "start": 6700.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh estos sistemas",
            "start": 6702.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "automatizados donde",
            "start": 6706.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "reproducen pensamientos",
            "start": 6710.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 6714.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sociales que que son",
            "start": 6717.719,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "inducidos y que se paga por",
            "start": 6720.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6723.39,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "eso por cada",
            "start": 6726.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mensaje y qui\u00e9nes",
            "start": 6730.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pagan s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que las",
            "start": 6736.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "plataformas",
            "start": 6739.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informara m\u00e1s lo que es pagado lo que",
            "start": 6744.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "podr\u00edan poner hay un",
            "start": 6748.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mu\u00f1equito un",
            "start": 6753.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "robot ya se vamos a",
            "start": 6756.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar para que",
            "start": 6762.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este se pueda",
            "start": 6765.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "distinguir lo que",
            "start": 6769.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "escribe un",
            "start": 6773.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "agente de carne y hueso y",
            "start": 6774.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un poco de",
            "start": 6777.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pescuezo o lo que",
            "start": 6781.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "maneja este una",
            "start": 6785.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina eso si ser\u00eda",
            "start": 6790.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "importante Ya ven antes la prensa",
            "start": 6794.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "escrita se pon\u00eda inserci\u00f3n pagada",
            "start": 6797.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya ni hay",
            "start": 6804.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso pero se ha un",
            "start": 6810.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 6816.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o se escribe algo de una empresa de un",
            "start": 6819.48,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "partido y le pon\u00edan inserci\u00f3n",
            "start": 6825.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pagada ahora",
            "start": 6830.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6833.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 su",
            "start": 6835.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "postura el consejo empresarial le",
            "start": 6840.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pusieron inserci\u00f3n",
            "start": 6843.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pagada en el reforma univers pregunto a",
            "start": 6846.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ustedes porque lo han de haber pagado no",
            "start": 6853.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "O",
            "start": 6855.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "seae legado es pagado es pagado pero no",
            "start": 6861.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ponen no ponen ya se da por entendido",
            "start": 6864.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que es este que es una inaci\u00f3n pagada Ah",
            "start": 6866.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed me qued\u00e9 yo",
            "start": 6870.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "atrasado ya no hace",
            "start": 6873.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "falta S\u00ed pero antes s\u00ed era inserci\u00f3n",
            "start": 6876.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pagada",
            "start": 6881.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay peri\u00f3dico es que hay que ponerle a",
            "start": 6883.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "todo el peri\u00f3dico no inserci\u00f3n pagada",
            "start": 6885.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pero por otro lado ya que est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 6893.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el jefe de gobierno eh se termina",
            "start": 6895.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya el periodo del Congreso de la Ciudad",
            "start": 6898.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y y est\u00e1 saliendo un Bono de",
            "start": 6900.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2.5 millones de pesos para los diputados",
            "start": 6902.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n y si si",
            "start": 6905.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "har\u00eda un llamado a que siguan",
            "start": 6908.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el El ejemplo de lenia batres que ha",
            "start": 6910.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "devuelto casi medio mill\u00f3n de de pesos",
            "start": 6913.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6915.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "prestaciones a ver",
            "start": 6917.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Bueno a m\u00ed me ha tocado ser legislador",
            "start": 6925.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en alguna",
            "start": 6928.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 6929.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed quiero comentar en el",
            "start": 6931.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 6936.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2003 2002 2003 que era coordinador de El",
            "start": 6939.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 6944.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "parlamentario en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6945.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y era presidente de la junta de",
            "start": 6947.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pol\u00edtica Nos toc\u00f3 un",
            "start": 6948.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "episodio sobre estos temas que ocurren",
            "start": 6951.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "frecuentemente en los \u00f3rganos",
            "start": 6954.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legislativos mi opini\u00f3n entonces fue",
            "start": 6956.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "precisamente que que no ten\u00eda que haber",
            "start": 6959.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bonos de",
            "start": 6962.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "marcha eso es lo que opino Pero existe",
            "start": 6963.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "har\u00eda un llamado a",
            "start": 6967.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se devolvieran esto este este Bono",
            "start": 6968.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "igual que est\u00e1 haciendo el congreso de",
            "start": 6972.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Puebla que ha",
            "start": 6974.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desaparecido en general en cualquier",
            "start": 6976.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "congreso y en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6978.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Esa es mi opini\u00f3n Okay que no deben",
            "start": 6982.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existir estos llamados bonos de marcha",
            "start": 6984.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de acuerdo y ya por \u00faltimo comentar que",
            "start": 6987.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh 2.5 millones de trabajadores en este",
            "start": 6989.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh laboran en aplicaciones son",
            "start": 6992.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "repartidores taxistas esta semana eh la",
            "start": 6995.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las plataformas sacaron un",
            "start": 6999.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estudio que dicen que el 95 por de Esos",
            "start": 7000.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajadores no quieren prestaciones ni",
            "start": 7002.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quieren seguridad social eso es lo que",
            "start": 7004.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dicen las plataformas y tambi\u00e9n esto",
            "start": 7006.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasa con los taxistas que trabajan en en",
            "start": 7009.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresas concesionadas en el aeropuerto",
            "start": 7012.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico trabajan sin",
            "start": 7013.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguro social Me gustar\u00eda saber su",
            "start": 7015.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si le gustar\u00eda que el pr\u00f3ximo",
            "start": 7017.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno este gobierno ya empez\u00f3 en el",
            "start": 7019.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tema de La regulaci\u00f3n con Luisa Mar\u00eda",
            "start": 7022.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "alcalde cuando era secretaria de trabajo",
            "start": 7023.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre sobre",
            "start": 7025.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este tema porque podr\u00e1n decir las",
            "start": 7028.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "grandes multinacionales podr\u00e1n decir que",
            "start": 7031.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "no quieren prestaciones que no quieren",
            "start": 7033.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "seguridad social Pero eso es la opini\u00f3n",
            "start": 7034.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de ellos S\u00ed yo pienso que debe de",
            "start": 7036.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "garantizarse las",
            "start": 7040.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 7043.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "laborales de quienes est\u00e1n en la",
            "start": 7046.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "econom\u00eda formal o en la",
            "start": 7049.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 7054.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informal",
            "start": 7058.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hacen",
            "start": 7060.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdos para que aparezcan",
            "start": 7064.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "como trabajadores individuales o que",
            "start": 7068.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 7071.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 7072.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuenta y no tienen prestaciones sociales",
            "start": 7074.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que eso s\u00ed debe de irse",
            "start": 7079.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "viendo fue un poco lo que hicimos cuando",
            "start": 7082.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7087.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "anul\u00f3 lo de la",
            "start": 7089.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n el outsourcing famoso",
            "start": 7091.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que el trabajador no ten\u00eda prestaciones",
            "start": 7095.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 7102.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal se reformaron las leyes para",
            "start": 7103.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que se pudiera incluso tener",
            "start": 7107.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "trabajadores contratados por hora sin",
            "start": 7111.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "prestaciones y poderlos",
            "start": 7115.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este correr",
            "start": 7119.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "despedir sin",
            "start": 7123.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "garantizarles",
            "start": 7126.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad ni ninguna otra to eso se",
            "start": 7128.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tiene que ir resolviendo de las cosas",
            "start": 7133.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7136.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "heredaron del",
            "start": 7139.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoliberalismo hay muchas cosas",
            "start": 7141.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que se tienen que este",
            "start": 7144.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corregir por eso es el",
            "start": 7149.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7153.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque al tener el movimiento de",
            "start": 7155.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mayor\u00eda calificada",
            "start": 7159.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 7163.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "posibilidad de reformar la",
            "start": 7165.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 7168.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque si no tiene mayor\u00eda calificada no",
            "start": 7170.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se puede reformar la Constituci\u00f3n y se",
            "start": 7173.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede si se tiene mayor\u00eda simple hacer",
            "start": 7175.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una reforma de",
            "start": 7179.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 7180.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero esa reforma de ley",
            "start": 7182.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como ha venido",
            "start": 7188.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sucediendo se impugna en el poder",
            "start": 7191.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "judicial y se declara",
            "start": 7195.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inconstitucional y se",
            "start": 7198.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7200.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "rechaza eso es lo que est\u00e1 en el",
            "start": 7202.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fondo ellos quieren",
            "start": 7205.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mantener sus privilegios",
            "start": 7208.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 7213.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7215.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 7217.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 7220.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh el sistema de",
            "start": 7223.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pensiones s\u00ed no quiere decir que deba de",
            "start": 7228.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cambiar o que deban de desaparecer las",
            "start": 7233.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Afores nosotros no lo",
            "start": 7236.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hicimos pero s\u00ed se hicieron eh",
            "start": 7241.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "modificaciones para que",
            "start": 7246.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh No cobraran tanto las Afores",
            "start": 7248.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7252.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 7254.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 7256.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque cobraban las Afores en M\u00e9xico las",
            "start": 7258.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "comisiones m\u00e1s altas de toda",
            "start": 7262.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Entonces se hace la reforma",
            "start": 7267.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se llega al",
            "start": 7273.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acuerdo a",
            "start": 7275.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ver van a continuar",
            "start": 7278.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los sistemas de",
            "start": 7282.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manejo de las cuentas con",
            "start": 7284.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aforex pero",
            "start": 7287.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh tenemos que",
            "start": 7292.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh bajar reducir lo que cobran de",
            "start": 7295.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "comisiones mediante una f\u00f3rmula Y eso se",
            "start": 7300.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 lo otro",
            "start": 7304.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este van a continuar las Afores",
            "start": 7307.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero tenemos que crear un",
            "start": 7312.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fondo para que los",
            "start": 7315.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "trabajadores Al momento de jubilarse no",
            "start": 7319.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reciban como estaba en la Constituci\u00f3n",
            "start": 7324.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "solo el 30% de su salario porque eso es",
            "start": 7328.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 7332.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "injusticia pero nada de eso se puede",
            "start": 7333.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hacer si no hay reformas",
            "start": 7336.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "constitucionales qu\u00e9 es lo que quisieran",
            "start": 7340.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7344.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "antes eran los due\u00f1os de M\u00e9xico o se",
            "start": 7345.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 7349.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en cuanto al poder judicial",
            "start": 7351.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "miren nada",
            "start": 7355.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ayer se me pas\u00f3 pero me lleg\u00f3 esta",
            "start": 7356.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nota este",
            "start": 7363.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ahas",
            "start": 7365.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7368.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7372.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 7375.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "administran el Trend del",
            "start": 7377.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ismo voy a leer la nota que",
            "start": 7381.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entregaron a fue 20 verdad",
            "start": 7386.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7390.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Antier viene firmada el 20 me lleg\u00f3 ayer",
            "start": 7392.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ma dice",
            "start": 7396.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n un se\u00f1or que",
            "start": 7399.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7406.45,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "eh Ponla Ponla Ponla Ponla",
            "start": 7408.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ponla si lo p\u00fablico es",
            "start": 7412.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Ra\u00fal bringas Melo",
            "start": 7423.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "basado en el decreto de ocupaci\u00f3n",
            "start": 7427.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "temporal de los tramos que ten\u00eda",
            "start": 7430.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "concesionados",
            "start": 7432.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ferrosur esto es",
            "start": 7435.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama",
            "start": 7439.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ferrosur Ah bueno grupo M\u00e9xico",
            "start": 7442.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 7445.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el corredor",
            "start": 7446.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico",
            "start": 7450.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "publicado en el",
            "start": 7452.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "23 solicit\u00f3 una",
            "start": 7455.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n un pago",
            "start": 7459.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la supuesta afectaci\u00f3n a sus",
            "start": 7463.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intereses por la",
            "start": 7466.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n",
            "start": 7468.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense yo no lo cre\u00eda en",
            "start": 7472.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "1908 se est\u00e1 pidiendo una",
            "start": 7478.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n por una supuesta",
            "start": 7482.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a sus intereses por una",
            "start": 7484.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 7488.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "8 con Porfirio D\u00edaz que fue cuando se",
            "start": 7495.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hizo ese tren del en un predio",
            "start": 7499.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "denominado Hacienda de tierranueva",
            "start": 7503.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ubicada en el municipio de cuatra",
            "start": 7506.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cualcos",
            "start": 7508.239,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Veracruz el 11 de octubre",
            "start": 7512.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2023 el decreto de ocupaci\u00f3n temporal",
            "start": 7515.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 insubsistente",
            "start": 7518.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Eso es lo que me dice el almirante",
            "start": 7521.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "morales y el almirante",
            "start": 7525.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Ojeda por lo que los actos reclamados",
            "start": 7527.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quedaron sin materia adem\u00e1s que su",
            "start": 7530.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "derecho de indemnizaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7534.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prescrito por",
            "start": 7538.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tratarse de un acto realizado hace m\u00e1s",
            "start": 7541.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de 100",
            "start": 7544.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto tambi\u00e9n lo estoy dando a",
            "start": 7550.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conocer para que los",
            "start": 7556.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 7559.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7561.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este tengan informaci\u00f3n de que no es un",
            "start": 7563.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asunto con ellos ellos tienen a salvo",
            "start": 7567.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7570.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "derechos es eh lo que tiene que ver con",
            "start": 7571.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "jueces con magistrados",
            "start": 7575.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ministros los machuchones",
            "start": 7579.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 7584.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dio contestaci\u00f3n al interesado en el",
            "start": 7585.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sentido de que el decreto en el que se",
            "start": 7588.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bas\u00f3 qued\u00f3",
            "start": 7592.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "insubsistente ante esto Ra\u00fal bringas",
            "start": 7594.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "burelo se ampar\u00f3 en distintos",
            "start": 7598.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "juzgados los cuales se declararon",
            "start": 7602.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "incompetentes Tambi\u00e9n es importante Esto",
            "start": 7606.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7610.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no todos los jueces son",
            "start": 7612.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7617.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "deshonestos y fue el juez sexto de",
            "start": 7619.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "distrito en Boca del R\u00edo",
            "start": 7622.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Veracruz quien dio entrada al",
            "start": 7627.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Amparo y",
            "start": 7631.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que el corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 7635.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "debe proporcionar al quejoso el",
            "start": 7638.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "procedimiento para ser",
            "start": 7640.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "indemnizado el juez sexto Distrito",
            "start": 7649.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ignor\u00f3 por completo los",
            "start": 7652.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "argumentos de la",
            "start": 7656.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresa ferroviaria del",
            "start": 7660.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ismo a\u00fan cuando el recurso de Amparo se",
            "start": 7663.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "interpuso de manera extempor\u00e1nea",
            "start": 7667.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "denotando una total parcialidad hacia el",
            "start": 7676.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "quejoso y reconociendo un beneficio",
            "start": 7679.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "prescrito y el cual no",
            "start": 7683.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puede no fue",
            "start": 7687.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reclamado bajo el procedimiento legal",
            "start": 7689.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "establecido la empresa de Marina que",
            "start": 7695.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "administra el tren de",
            "start": 7699.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 recursos de revisi\u00f3n ante el",
            "start": 7702.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 7705.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "colegiado y adem\u00e1s presentar\u00e1 una queja",
            "start": 7707.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ante el \u00f3rgano interno del Consejo de la",
            "start": 7711.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 7713.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 7716.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "f\u00ed lo esperanzado que est\u00e1 este el",
            "start": 7718.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "almirante por el actu indebido del",
            "start": 7729.199,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "juez Pero esto es",
            "start": 7734.0,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7737.49,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7740.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7742.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no",
            "start": 7744.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a reformar el poder",
            "start": 7746.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7756.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes este",
            "start": 7758.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "defienden que sigue el poder judicial",
            "start": 7763.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 est\u00e1n defendiendo",
            "start": 7765.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto ustedes saben que si",
            "start": 7770.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hay una decisi\u00f3n de un juez",
            "start": 7775.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "incluso de magistrados de ministros de",
            "start": 7778.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7783.079,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "pague",
            "start": 7786.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si elor",
            "start": 7788.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7791.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "paga puede ser",
            "start": 7792.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "destituido y",
            "start": 7796.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "juzgado cuando yo era jefe de gobierno",
            "start": 7799.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "abundaban estos",
            "start": 7803.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7805.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan que pag\u00e1ramos en",
            "start": 7807.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "administraciones de tiempo atr\u00e1s una",
            "start": 7810.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 7814.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed me denunciaron",
            "start": 7816.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por oponerme",
            "start": 7819.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7821.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pagar No se me olvida la cantidad porque",
            "start": 7822.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiene que ver con una fecha hist\u00f3rica",
            "start": 7825.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "1810 este millones de",
            "start": 7829.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pesos para el Paraje de San",
            "start": 7833.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Juan una colonia muy grande en",
            "start": 7836.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Iztapalapa que result\u00f3 que no era",
            "start": 7840.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "propiedad de nadie eran terrenos",
            "start": 7843.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nacionales pero entraron en el",
            "start": 7847.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7854.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7857.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7859.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "notarios",
            "start": 7860.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsificaron",
            "start": 7864.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "documentos y lleg\u00f3 a la",
            "start": 7866.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "corte y me exig\u00edan que pagara los 1810",
            "start": 7870.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos porque si no me iban a",
            "start": 7876.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "destituir",
            "start": 7878.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7882.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo vamos a pagar eso adem\u00e1s dicen",
            "start": 7884.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7888.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abogados cosa",
            "start": 7890.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "juzgada",
            "start": 7894.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sea como mandato Divino",
            "start": 7896.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya ya no hay otra instancia ya no se",
            "start": 7900.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 7903.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nada y todo",
            "start": 7904.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 vinculado a la corrupci\u00f3n",
            "start": 7906.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque al momento que una autoridad",
            "start": 7912.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "judicial ordena a un funcionario que",
            "start": 7914.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pague el funcionario ya",
            "start": 7919.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 7924.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n Y entonces",
            "start": 7929.119,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "paga y",
            "start": 7932.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7934.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibe por haber pagado por haber hecho",
            "start": 7936.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite Por portarse",
            "start": 7939.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7944.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n una",
            "start": 7945.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "recompensa un soborno un",
            "start": 7950.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "moche pero eso es",
            "start": 7954.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed entonces debemos de seguir",
            "start": 7958.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "limpiando de",
            "start": 7963.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces este",
            "start": 7966.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ya ya ya Jos\u00e9 este vamos por",
            "start": 7972.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Presidente buenos d\u00ed Pedro universal",
            "start": 7976.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presente preguntarle ahora AC unos",
            "start": 7981.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "minutos acab de tocar el tema del del",
            "start": 7983.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder judicial de esta reforma hay hay",
            "start": 7986.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "un documento que circula de la",
            "start": 7989.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda en donde se\u00f1ala",
            "start": 7991.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que el paro del los trabajadores del",
            "start": 7993.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "poder judicial es ilegal",
            "start": 7996.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluso llama alj de la judicatura",
            "start": 7999.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Federal a suspender los pagos y y",
            "start": 8001.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sancionar a quienes se mantengan el paro",
            "start": 8004.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "usted sab\u00eda de este documento s\u00ed Pero",
            "start": 8005.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo saben los este del poder",
            "start": 8008.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "judicial Ellos saben que no",
            "start": 8012.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 8017.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8019.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detener el",
            "start": 8021.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "funcionamiento del poder",
            "start": 8024.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial tiene que ver",
            "start": 8030.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eso a quien le",
            "start": 8032.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corresponde atender este asunto es al",
            "start": 8035.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "consejo de la",
            "start": 8039.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8040.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "judicatura y tengo entendido",
            "start": 8042.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que se reunieron ayer",
            "start": 8046.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y este no llegaron a nada porque el",
            "start": 8049.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura la presidenta",
            "start": 8054.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del Consejo de la judicatura es la",
            "start": 8057.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora pi\u00f1a",
            "start": 8059.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso hace falta tambi\u00e9n la",
            "start": 8062.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma porque imag\u00ednense que el",
            "start": 8064.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano encargado de la fiscalizaci\u00f3n y",
            "start": 8068.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del buen comportamiento de jueces de",
            "start": 8071.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "magistrados de",
            "start": 8074.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8076.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8079.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominado",
            "start": 8082.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 8084.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "corte sea no es un \u00f3rgano independiente",
            "start": 8087.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en cambio en la reforma lo que se",
            "start": 8097.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "propone es que los ciudadanos adem\u00e1s de",
            "start": 8099.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "elegir a los jueces magistrados",
            "start": 8104.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ministros elijan",
            "start": 8107.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8110.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a magistrados de un tribunal que se va a",
            "start": 8114.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hacer cargo de cuidar",
            "start": 8118.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el buen comportamiento de jueces",
            "start": 8121.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "magistrados y",
            "start": 8123.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ministros con",
            "start": 8125.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Independencia porque es de sentido",
            "start": 8129.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 8134.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "d\u00edganme este si saben de",
            "start": 8137.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "casos en donde se haya sancionado a un",
            "start": 8142.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 8147.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un magistrado a un",
            "start": 8151.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8153.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 un dos TR",
            "start": 8155.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8159.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 30",
            "start": 8161.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os mi",
            "start": 8170.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es que",
            "start": 8171.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8174.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este se les impida",
            "start": 8176.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8181.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "libertad que no se les limite la",
            "start": 8182.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 8184.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "manifestarse porque si",
            "start": 8188.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no van a poner el grito en el cielo y",
            "start": 8191.399,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos van a acusar de",
            "start": 8194.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "represores no no no no no no",
            "start": 8199.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no ahorita ya",
            "start": 8204.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este nuestro pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 8209.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 8214.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y todos los actores",
            "start": 8217.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tenemos que aprender",
            "start": 8220.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a autolimitarse",
            "start": 8224.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos esos actos son",
            "start": 8241.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "regulados cuando existe una sociedad",
            "start": 8244.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "como ahora muy",
            "start": 8248.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "consciente entonces",
            "start": 8253.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh Y por otro",
            "start": 8256.319,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lado pues yo quisiera que este",
            "start": 8260.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8263.219,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or estuviese en huelga",
            "start": 8264.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "juez no s\u00e9",
            "start": 8270.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 para que est\u00e9n",
            "start": 8273.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "activo y as\u00ed me gustar\u00eda que estubieran",
            "start": 8276.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otros no nada m\u00e1s la \u00fanica que quisiera",
            "start": 8279.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "yo que est\u00e9n activo es",
            "start": 8283.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora pi\u00f1a que tiene un asuntito",
            "start": 8286.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que nos interesa",
            "start": 8290.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mucho este que ya le mandamos una carta",
            "start": 8293.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayer la carta s pero no la vamos a leer",
            "start": 8299.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este se las vamos a",
            "start": 8303.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 8305.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s Ponla as Ponla No la vamos a",
            "start": 8307.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "leer pero s\u00ed le estamos pidiendo que ya",
            "start": 8311.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este nos resuelva un caso de 35000",
            "start": 8314.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8319.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pesos y adem\u00e1s aprovecho para que ya no",
            "start": 8325.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nos va tocar a nosotros pero se lo",
            "start": 8330.28,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 8331.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a al pr\u00f3ximo gobierno pero si nos tocara",
            "start": 8332.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 8337.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8339.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "consultar\u00edas no tan formal no pero decir",
            "start": 8342.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a ver en qu\u00e9 usamos los 35000",
            "start": 8344.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8351.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para este as\u00ed como hicimos con la venta",
            "start": 8353.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 8357.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidencial que son dos",
            "start": 8358.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hospitales uno en talapa Guerrero la",
            "start": 8362.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zona m\u00e1s",
            "start": 8365.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pobre de",
            "start": 8367.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de Guerrero en la monta\u00f1a y",
            "start": 8369.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "otro hospital en tuep",
            "start": 8374.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 8379.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n muy",
            "start": 8381.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pobre ya ah\u00ed se va a acordar la gente de",
            "start": 8385.639,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que eso era esos se hizo dos hospitales",
            "start": 8388.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de primera en las zonas m\u00e1s",
            "start": 8394.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pobres con el",
            "start": 8397.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 8399.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presidencial y de otros aviones y",
            "start": 8402.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aerones entonces s\u00ed me gustar\u00eda ver",
            "start": 8407.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "35,000 millones en",
            "start": 8410.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por",
            "start": 8413.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejemplo m\u00e1s",
            "start": 8416.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "becas para ni\u00f1os",
            "start": 8419.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 8426.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subirle",
            "start": 8428.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el el apoyo a las personas con",
            "start": 8430.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discapacidad cuando menos hasta donde",
            "start": 8436.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "alcance",
            "start": 8440.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no este pues habr\u00eda que hacer la cuenta",
            "start": 8447.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed ayuda o",
            "start": 8451.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh todo el resto del",
            "start": 8456.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8460.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este meterlo al subsidio a la",
            "start": 8463.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luz para que los",
            "start": 8468.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este consumidores de luz paguen menos O",
            "start": 8471.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sea se le distribuye nada m\u00e1s",
            "start": 8476.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndoles la recomendaci\u00f3n que",
            "start": 8479.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso lo debemos de tener muy en cuenta no",
            "start": 8482.319,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "ahorra un poco apaga un foco no se gaste",
            "start": 8487.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de luz de agua",
            "start": 8491.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuando este se",
            "start": 8495.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abra este la llave el agua",
            "start": 8498.479,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "piensen en que debemos de cuidar el agua",
            "start": 8503.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un mensaje a ver si lo consegu",
            "start": 8507.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de un buen actor",
            "start": 8511.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 8514.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este como Supe que era simpatizante",
            "start": 8517.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hasta en Aquellos tiempos que dec\u00eda",
            "start": 8521.359,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ci\u00e9rrale es de Monterrey de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 8526.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "para el agua igual lo de la",
            "start": 8532.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "luz ahorrar",
            "start": 8536.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente solamente para aclarar",
            "start": 8541.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces usted llamar\u00eda a que no se les",
            "start": 8543.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay alguna afectaci\u00f3n a quienes est\u00e1n",
            "start": 8546.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manifestando ya sea por su salario o que",
            "start": 8548.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8554.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si que si no que se llamar\u00eda que no",
            "start": 8559.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hubiera alguna sanci\u00f3n a los",
            "start": 8561.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 8563.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de no no Yo estoy este a favor de los",
            "start": 8564.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajadores de que se manifiesten",
            "start": 8568.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "libremente n para nada m\u00e1s que ellos",
            "start": 8571.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8577.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8579.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apliquen el m\u00e9todo de la",
            "start": 8581.439,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica y que no",
            "start": 8587.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caigan",
            "start": 8590.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la autocomplacencia",
            "start": 8592.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y que no se dejen",
            "start": 8595.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manipular porque no hay",
            "start": 8598.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nada nada nada en la iniciativa de",
            "start": 8601.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reforma que les",
            "start": 8606.68,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "afecte entonces",
            "start": 8611.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh De todas formas tienen todo el",
            "start": 8616.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 8620.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "manifestarse legalmente lo tiene que",
            "start": 8622.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 8626.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la la la este el consejo de la",
            "start": 8629.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "judicatura Y saben ellos que no",
            "start": 8636.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pueden este dejar de prestar el servicio",
            "start": 8640.04,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8645.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero este es un pa\u00eds de libertades",
            "start": 8648.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plenas y",
            "start": 8657.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8661.87,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de pagos y el despido de quienes",
            "start": 8664.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participan en el paro es que eso dice el",
            "start": 8665.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "oficio de Hacienda Ah bueno pero este si",
            "start": 8668.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es necesario lo",
            "start": 8673.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corregimos No",
            "start": 8675.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no es que tambi\u00e9n los servidores",
            "start": 8678.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tienen que actuar",
            "start": 8681.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed por su responsabilidad pero en este",
            "start": 8683.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8687.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad tiene que estar por delante y",
            "start": 8691.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por encima Entonces llamar\u00ed que se",
            "start": 8696.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revisar este documento yo mejor hago un",
            "start": 8698.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llamado no a que los que se est\u00e1n",
            "start": 8701.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 8708.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recapaciten sea que entren en raz\u00f3n que",
            "start": 8711.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no se dejen manipular",
            "start": 8715.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que si hubiese alguna afectaci\u00f3n a sus",
            "start": 8722.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8729.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que presenten",
            "start": 8732.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente Por",
            "start": 8736.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Ellos est\u00e1n en",
            "start": 8738.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "contra porque lo que se est\u00e1 planteando",
            "start": 8742.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es elegir a los jueces y adem\u00e1s no se",
            "start": 8745.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "les eh va a quitar el",
            "start": 8749.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "derecho a los jueces",
            "start": 8754.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "actuales ni a los magistrados a los",
            "start": 8757.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ministros es m\u00e1s Ellos tienen pase",
            "start": 8760.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "directo para ser candidatos los nuevos",
            "start": 8763.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8767.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inscriban si son",
            "start": 8769.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muchos s\u00ed eh la",
            "start": 8772.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n va a revisar",
            "start": 8776.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "si llenan los requisitos Y si son muchos",
            "start": 8780.96,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "y se va a elegir un juez y van a haber",
            "start": 8785.72,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 8792.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 8795.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues se va a revisar si cumplen con los",
            "start": 8797.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "requisitos pero si cumplen con los",
            "start": 8802.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "requisitos de 200",
            "start": 8805.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "150 de todas maneras para uno entonces",
            "start": 8809.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va a haber un procedimiento de",
            "start": 8812.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n para ver qui\u00e9nes van a ir a",
            "start": 8814.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8817.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "boleta pero no lo va a decidir",
            "start": 8818.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nadie s\u00ed va a ser este la",
            "start": 8822.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "suerte llenando el requisito cualquier",
            "start": 8826.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 8830.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este en este caso",
            "start": 8831.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abogado puede participar es lo m\u00e1s",
            "start": 8834.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "transparente ad\u00e1s este dice Aguilar que",
            "start": 8837.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8841.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dictadura este qui\u00e9n va a ejercer la",
            "start": 8844.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dictadura Solo que est\u00e9 pensando en la",
            "start": 8849.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dictadura del proletariado porque",
            "start": 8852.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este yo ya me",
            "start": 8857.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 8861.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como",
            "start": 8865.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estimo importante la honestidad como lo",
            "start": 8868.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en mi vida Pues tambi\u00e9n",
            "start": 8872.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Para m\u00ed es",
            "start": 8876.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 8877.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "congruencia no puedo este decir ya me",
            "start": 8881.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "voy y este resulta",
            "start": 8885.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed que me voy a",
            "start": 8888.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "quedar o que desde Palenque voy a estar",
            "start": 8893.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este influyendo",
            "start": 8897.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8899.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 8901.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 8903.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no voy a ser jefe m\u00e1ximo ni l\u00edder",
            "start": 8905.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "moral ni",
            "start": 8912.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Caudillo ni hombre",
            "start": 8916.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fuerte ni mucho menos",
            "start": 8919.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cacique Yo ya me",
            "start": 8923.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "jubilo ya me dio a",
            "start": 8926.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Trabajo de",
            "start": 8930.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 8932.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que ya me est\u00e1",
            "start": 8934.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "empezando",
            "start": 8937.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "apasionar porque es un",
            "start": 8939.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8942.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo El Poder",
            "start": 8945.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 8948.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente de que las sociedades",
            "start": 8952.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas nos heredaron",
            "start": 8955.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 8960.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "buenos que es lo",
            "start": 8963.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que en la actualidad nos protege nos",
            "start": 8966.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "distingue nos",
            "start": 8972.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8974.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "excepcionales y somos una",
            "start": 8975.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el",
            "start": 8978.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8981.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "probarlo entonces me va a llevar tiempo",
            "start": 8984.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son como 3 a\u00f1os de investigaci\u00f3n ya",
            "start": 8988.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tengo mi bibliograf\u00eda b\u00e1sica no hay",
            "start": 8990.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho pero este ya lo b\u00e1sico ya lo",
            "start": 8994.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tengo ya me llevo mis",
            "start": 8999.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "libros Laura me est\u00e1 ayudando que me ha",
            "start": 9004.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayudado durante",
            "start": 9008.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9009.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 9011.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "como 100 textos 100 libros",
            "start": 9015.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 9020.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9024.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ayer vino el abogado",
            "start": 9025.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Quijano s\u00ed Javier y me trajo de de",
            "start": 9029.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "regalo",
            "start": 9034.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 9036.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este por lo mismo una",
            "start": 9038.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 9044.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "1824 documento hist\u00f3rico pero ya tengo",
            "start": 9048.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya lo que voy a requerir entonces",
            "start": 9052.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9n va",
            "start": 9059.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9062.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejercer como",
            "start": 9065.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidenta como",
            "start": 9068.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "titular del",
            "start": 9070.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ejecutivo pues",
            "start": 9072.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es la doctora Claudia shum entonces Y",
            "start": 9075.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9079.279,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "en 3 a\u00f1os qu\u00e9 es lo que deber\u00edan de",
            "start": 9082.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estar ya",
            "start": 9085.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensando 3 a\u00f1os vienen",
            "start": 9086.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elecciones para la",
            "start": 9090.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la c\u00e1mara de",
            "start": 9093.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9096.05,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "diputados por qu\u00e9 en",
            "start": 9097.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vez de estar este",
            "start": 9101.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aferrados este haciendo hasta el",
            "start": 9106.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo no se ponen a definir una",
            "start": 9111.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 9116.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primero hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 9117.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica Por",
            "start": 9123.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 el pueblo no",
            "start": 9126.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "quiso que",
            "start": 9129.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "regresara la corrupci\u00f3n",
            "start": 9133.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o Aguilar",
            "start": 9140.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "piensa que",
            "start": 9143.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este estaba",
            "start": 9145.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mejor M\u00e9xico con",
            "start": 9149.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Salinas o con",
            "start": 9154.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sedillo porque no revisa eso y todos los",
            "start": 9159.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "intelectuales que",
            "start": 9167.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este si era",
            "start": 9170.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "correcto el que ellos recibieran",
            "start": 9174.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 9179.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 9181.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respaldar a un",
            "start": 9184.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que se caracteriz\u00f3 por la",
            "start": 9188.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 9194.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 9197.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el gobierno me refiero al de",
            "start": 9200.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Salinas que propici\u00f3 la mayor",
            "start": 9204.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y social en el",
            "start": 9208.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces es una",
            "start": 9214.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exageraci\u00f3n",
            "start": 9217.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 9219.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "compare",
            "start": 9223.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Safo presidente ayer la comisi\u00f3n de",
            "start": 9227.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prerrogativas y partidos pol\u00edticos de",
            "start": 9230.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "l\u00ednea aprob\u00f3 por unanimidad eh los",
            "start": 9232.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anteproyectos que plantea la",
            "start": 9234.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n eh de plur nominales para",
            "start": 9236.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados en donde morena y",
            "start": 9238.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "partidos aliados eh tendr\u00edan mayor\u00eda",
            "start": 9240.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "calificada y para el senado donde est\u00e1n",
            "start": 9243.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a dos esca\u00f1os de alcanzarla la propuesta",
            "start": 9245.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fue avalada por en lo general por",
            "start": 9247.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "unanimidad eh y pasar\u00e1 su discusi\u00f3n al",
            "start": 9249.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consejo general de este viernes usted",
            "start": 9252.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 puntual esta discusi\u00f3n ah\u00ed en el",
            "start": 9254.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano electoral no no no pero s informe",
            "start": 9256.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "o sea s me",
            "start": 9260.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "informaron y creo que fue correcto",
            "start": 9264.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque es muy clara la",
            "start": 9269.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la ley de la",
            "start": 9272.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "materia lo que est\u00e1n este",
            "start": 9276.88,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Buscando los del bloque",
            "start": 9281.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "conservador de manera",
            "start": 9286.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "deshonesta el sentido",
            "start": 9292.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "amplio del t\u00e9rmino del concepto es que",
            "start": 9295.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se Viole la",
            "start": 9299.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se Viole la ley de la",
            "start": 9301.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "materia c\u00f3mo es",
            "start": 9305.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "posible que quieran que se",
            "start": 9308.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "interprete la",
            "start": 9313.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n estando tan preciso",
            "start": 9316.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 9322.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay lugar a",
            "start": 9324.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n pero no solo",
            "start": 9327.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 9331.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 9333.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9335.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "c\u00ednico",
            "start": 9337.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cretino para",
            "start": 9341.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estar pidiendo una distribuci\u00f3n de las",
            "start": 9344.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 9348.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "distinta a la que se ha hecho en los",
            "start": 9351.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 15",
            "start": 9353.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque si no hubiese",
            "start": 9358.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9361.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9362.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antecedentes a lo",
            "start": 9367.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejor el",
            "start": 9369.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "96 desde el 96 el art\u00edculo 54 de la",
            "start": 9372.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n 96 entonces",
            "start": 9376.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh Por qu\u00e9 el doble",
            "start": 9381.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "discurso de hablar del Estado de",
            "start": 9385.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "derecho de que la ley es la",
            "start": 9388.92,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "ley pero ahora como no",
            "start": 9393.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "quieren que se reforme la Constituci\u00f3n",
            "start": 9399.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo de",
            "start": 9402.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y quieren seguir los privilegios",
            "start": 9406.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 9410.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 9412.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces lo que piden de manera",
            "start": 9415.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "descarada abierta es vi\u00f3 lese la",
            "start": 9418.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y eso es",
            "start": 9424.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico yo",
            "start": 9429.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 este una reforma electoral",
            "start": 9432.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y volv\u00ed ahora a",
            "start": 9439.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "proponerlo para que no haya",
            "start": 9444.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "plurinominales porque creo que no debe",
            "start": 9448.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9450.88,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "haber tiene que elegir el",
            "start": 9453.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pueblo de manera directa entonces en vez",
            "start": 9458.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 500 diputados",
            "start": 9462.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "300 uno por distrito",
            "start": 9466.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electo por el pueblo por qu\u00e9 la lista de",
            "start": 9474.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "200 Ah qu\u00e9",
            "start": 9477.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 9483.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este rechazaron mi",
            "start": 9485.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "propuesta as\u00ed no habr\u00eda ning\u00fan",
            "start": 9490.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "problema no se estar\u00eda ahorita este",
            "start": 9494.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "viendo C\u00f3mo se va a",
            "start": 9498.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "repartir a los",
            "start": 9503.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "200 diputados",
            "start": 9505.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 9511.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces que",
            "start": 9514.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aprueben la",
            "start": 9517.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "iniciativa que se va a discutir",
            "start": 9520.88,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "eh en la nueva legislatura",
            "start": 9525.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para que no haya",
            "start": 9531.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "plurinominales y ya que queden la",
            "start": 9535.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya se resuelve el",
            "start": 9538.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problema pero",
            "start": 9545.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que est\u00e1 en la",
            "start": 9548.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mesa hablando del tema el que fue",
            "start": 9551.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente del INE",
            "start": 9555.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para empezar no s\u00e9 qu\u00e9 canal de",
            "start": 9561.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n sea pero",
            "start": 9564.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos todos todos",
            "start": 9569.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos son del bloque",
            "start": 9571.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservador por aquello",
            "start": 9576.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de los equilibrios",
            "start": 9579.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos y veo ah\u00ed",
            "start": 9585.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9589.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba que fue presidente del",
            "start": 9591.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "INE ent cuando \u00e9l fue presidente del",
            "start": 9600.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "INE qu\u00e9 f\u00f3rmula",
            "start": 9606.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9609.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 pues la que este",
            "start": 9615.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y est\u00e1 en la ley",
            "start": 9620.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9622.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora quiere",
            "start": 9624.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cambiarla Y qui\u00e9n es \u00e9l para",
            "start": 9627.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cambiarla si no se modifica la",
            "start": 9631.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Porque si \u00e9l no",
            "start": 9639.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 9642.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participado a lo mejor no",
            "start": 9646.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "o H\u00e9ctor Aguilar que se dio cuenta no",
            "start": 9650.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta ahora de",
            "start": 9653.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que este es",
            "start": 9657.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inequitativo el reparto de los PR",
            "start": 9663.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nominales se vino a dar cuenta ahora",
            "start": 9665.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 9671.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ser tiene alguna justificaci\u00f3n pero el",
            "start": 9676.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "presidente del INE anterior que aplic\u00f3",
            "start": 9681.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya la",
            "start": 9685.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que ahora se",
            "start": 9687.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oponga c\u00f3mo se llama",
            "start": 9692.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eso Bueno ah\u00ed lo dejo de",
            "start": 9698.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tarea presidente por \u00faltimo ayer una",
            "start": 9702.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "jueza absolvi\u00f3 a los asesinos de a los",
            "start": 9706.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presos asesinos de Guadalupe Barajas",
            "start": 9708.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a una Buscadora eh en en Guanajuato",
            "start": 9710.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el desahogo de pruebas se comprob\u00f3",
            "start": 9714.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que los cuatro imputados eran culpables",
            "start": 9717.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Per la fiscal\u00eda Estatal eh los absorbi\u00f3",
            "start": 9718.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de toda responsabilidad se toc\u00f3 este se",
            "start": 9721.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha tocado este tema hoy se toc\u00f3 este",
            "start": 9723.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tema hoy en el cabinete de seguridad No",
            "start": 9725.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hoy no no no lo tocamos pero seguramente",
            "start": 9728.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se va a tratar pero es que diario es",
            "start": 9730.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9735.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diario tenemos que estar",
            "start": 9738.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este tratando este",
            "start": 9741.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "asunto Yo",
            "start": 9744.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 9746.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "repetir la",
            "start": 9749.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "propuesta con todo respeto porque ya",
            "start": 9751.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la iniciativa en manos de los",
            "start": 9754.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "legisladores para que",
            "start": 9758.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh en la reforma al poder judicial se",
            "start": 9761.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "busque un mecanismo",
            "start": 9766.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de",
            "start": 9770.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9772.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros puedan",
            "start": 9774.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 9778.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y que puedan",
            "start": 9779.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 9784.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sin que se conozca su",
            "start": 9786.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 9795.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 9796.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9800.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero",
            "start": 9803.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9806.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amenazas desde",
            "start": 9812.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "luego este no por",
            "start": 9814.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "amenazas se va a aceptar la corrupci\u00f3n",
            "start": 9818.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "O se va a cometer una injusticia es",
            "start": 9824.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preferible",
            "start": 9828.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejar ese cargo",
            "start": 9831.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ocuparse de otra",
            "start": 9833.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cosa sin embargo se puede buscar un",
            "start": 9836.399,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "mecanismo para que este se",
            "start": 9842.76,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "proteja a quienes nieguen un Amparo a un",
            "start": 9847.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "delincuente a un familiar de un",
            "start": 9853.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delincuente peligroso",
            "start": 9855.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 9859.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9862.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprueben una",
            "start": 9863.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 9869.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "quienes dicten",
            "start": 9871.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sentencia en caso",
            "start": 9875.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9882.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 9885.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "peligrosos que m\u00e1s este puedan",
            "start": 9888.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "amenazar eso se puede",
            "start": 9895.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 9900.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es el comentaba yo",
            "start": 9904.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que en el caso de la polic\u00eda por eso es",
            "start": 9908.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "muy buena la guardia",
            "start": 9912.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n el que participe",
            "start": 9914.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 9918.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa en tareas de",
            "start": 9919.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 9922.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "porque si se deja solo a los polic\u00edas",
            "start": 9924.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "municipales Ellos est\u00e1n m\u00e1s expuestos",
            "start": 9929.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 9932.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vulnerables Ah\u00ed viven sus",
            "start": 9933.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familiares y en algunas zonas no en todo",
            "start": 9938.359,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds tambi\u00e9n eso hay que puntualizar",
            "start": 9942.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "si hay polic\u00edas municipales muy",
            "start": 9949.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "controlados por las bandas por la",
            "start": 9953.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "delincuencia polic\u00edas estatales menos",
            "start": 9958.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que los municipales pero es por",
            "start": 9961.399,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "eso y hacia arriba Guardia nacional",
            "start": 9964.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como tienen m\u00e1s movilidad",
            "start": 9972.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 9979.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "marinos es",
            "start": 9982.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "distinto entonces hay muchas cosas que",
            "start": 9991.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pueden hacerse y desde luego",
            "start": 9995.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los por",
            "start": 10000.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejemplo los delincuentes este de cuello",
            "start": 10002.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 10006.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es puro",
            "start": 10009.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero puros",
            "start": 10012.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ca\u00f1onazos a jueces a magistrados a",
            "start": 10016.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ministros es pura",
            "start": 10024.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plata pero lo otro",
            "start": 10027.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es plata o",
            "start": 10030.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plomo en algunos",
            "start": 10033.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "casos entonces hay que cuidar la",
            "start": 10036.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autoridad nada",
            "start": 10040.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para para",
            "start": 10042.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso a ver",
            "start": 10047.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos presidente",
            "start": 10049.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "solicitar",
            "start": 10053.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora vamos a esperar a que termine la",
            "start": 10055.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces Se confirma que",
            "start": 10062.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n sali\u00f3 de de Culiac\u00e1n Sinaloa es",
            "start": 10065.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "quey la fiscal\u00eda no lo precisa dice que",
            "start": 10069.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "localiz\u00f3 con precisi\u00f3n pero no da m\u00e1s",
            "start": 10071.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "detalles el avi\u00f3n S\u00ed sali\u00f3 de",
            "start": 10074.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa no s si tiene un reporte a eso",
            "start": 10076.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no s\u00e9 si ellos no precisa ni la",
            "start": 10079.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n del rancho ni de la de la",
            "start": 10082.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pista dice que ya tiene ubicados y que",
            "start": 10085.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo diligencias pero no no da",
            "start": 10086.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ubicados a ver si hoy dan a conocer es",
            "start": 10089.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que anterior hab dicho que hab\u00edan hecho",
            "start": 10091.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diligencias en en predios de de juliac\u00e1n",
            "start": 10093.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Sinaloa Entonces eso qued\u00f3 un poco en",
            "start": 10096.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vivo a ver si hoy lo",
            "start": 10099.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aclaran Gracias para que no me lo",
            "start": 10101.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atribuyan a m\u00ed muy bien eh Muy buenos",
            "start": 10103.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas Este Juan Hern\u00e1ndez de diero Basta",
            "start": 10107.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy campech hoy",
            "start": 10110.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y Quintana ro hoy Bueno aunque ya",
            "start": 10112.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sabemos que ya se ha hablado mucho sobre",
            "start": 10114.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este tema del del poder judicial del",
            "start": 10116.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "paro",
            "start": 10118.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh en diaro basta hemos dado seguimiento",
            "start": 10119.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "precisamente a todo esto lo que hay",
            "start": 10122.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s del poder judicial de Los lujos en",
            "start": 10124.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este caso tambi\u00e9n aqu\u00ed dimos a conocer",
            "start": 10127.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de estos de este peque\u00f1o retiro hormiga",
            "start": 10128.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que se hab se hab\u00eda autorizado pero aqu\u00ed",
            "start": 10132.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 hablando de otra parte de",
            "start": 10135.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otra parte afectada y si me gustar\u00eda",
            "start": 10137.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "leerle esta esto que vamos a publicar",
            "start": 10139.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente que es la opini\u00f3n de una",
            "start": 10143.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "especialista mina Moreno que nos est\u00e1",
            "start": 10145.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hablando de aquella de aquella parte",
            "start": 10149.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "afectada y dice as\u00ed est\u00e1 est\u00f3 el paro",
            "start": 10152.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nacional de los jueces magistrados y",
            "start": 10155.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder jici judicial",
            "start": 10157.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "alegan que no se les escuch\u00f3 y",
            "start": 10159.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos pensaron y escucharon en los",
            "start": 10162.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "justiciables",
            "start": 10164.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hablemos espec\u00edficamente de los juicios",
            "start": 10165.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de amparo en materia penal aquellos",
            "start": 10168.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "casos que se encuentran con audiencia",
            "start": 10170.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "constitucional se\u00f1alada precisamente",
            "start": 10171.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 21 de agosto casos donde el",
            "start": 10173.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "acto reclamado sea una vinculaci\u00f3n a",
            "start": 10175.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "proceso en los que las autoridades",
            "start": 10177.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "responsables deben rendir su",
            "start": 10179.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "correspondiente informe justificado",
            "start": 10181.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de captura ejecutadas y que",
            "start": 10182.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ten\u00edan se\u00f1alada su precisamente",
            "start": 10184.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10187.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su bueno todos sus sus su trabajo eh",
            "start": 10189.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Para estos d\u00edas aquellos casos que se",
            "start": 10193.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 Pues esta audiencia",
            "start": 10194.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constitucional y est\u00e1n pendientes de",
            "start": 10196.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dictar sentencia definitiva o los",
            "start": 10198.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diversos donde se est\u00e1 solicitando el",
            "start": 10199.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la ejecutoria de Amparo",
            "start": 10201.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "exigiendo la pronta libertad estamos",
            "start": 10203.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuchando a un especialista hablando de",
            "start": 10205.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo que ocurre dentro aqu\u00ed el 19 de",
            "start": 10207.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agosto a trav\u00e9s de la jueza Rub\u00ed Celia",
            "start": 10210.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Castellanos barradas coordinadora de",
            "start": 10212.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "loses juzgados en materia de Amparo",
            "start": 10213.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "legal perd\u00f3n de Amparo penal en la",
            "start": 10215.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico hizo del conocimiento",
            "start": 10217.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico en general que se suspend\u00edan",
            "start": 10219.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "labores de forma indefinida mientras",
            "start": 10221.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "subsist\u00edan las condiciones que dieron",
            "start": 10223.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "origen situaci\u00f3n similar se replic\u00f3 en",
            "start": 10225.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a todas Bueno a todos los a",
            "start": 10227.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todos los jugados y mientras jueces y",
            "start": 10229.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "magistrados federales van a la",
            "start": 10231.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de labores que en materia",
            "start": 10233.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "penal debido a la naturaleza jur\u00eddica y",
            "start": 10235.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es a todos luces inconstitucional y va",
            "start": 10237.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Incluso en contra de la Ley de Amparo",
            "start": 10240.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pues es la paralizaci\u00f3n de los juicios",
            "start": 10241.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1mite cuyo acto reclamado sea la",
            "start": 10243.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "privaci\u00f3n de la libertad que cada uno de",
            "start": 10246.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos 16 \u00f3rganos jurisdiccionales",
            "start": 10248.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "solamente en la Ciudad de M\u00e9xico pasa",
            "start": 10250.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasar\u00e1 con quien se encuentra con",
            "start": 10252.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "una medida precautoria de privaci\u00f3n de",
            "start": 10254.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la libertad y es",
            "start": 10255.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inocente Habr\u00e1 m\u00e1s inocentes en la",
            "start": 10257.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel gracias a la paralizaci\u00f3n del",
            "start": 10259.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n Pero eso",
            "start": 10261.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente es en materia penal Pero qu\u00e9",
            "start": 10263.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 en los juicios de amparo en",
            "start": 10266.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite donde la madre desesperada pide",
            "start": 10267.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como reclamo la custodia de sus hijos o",
            "start": 10269.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en donde pide cuestiones de salud de",
            "start": 10272.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de extradici\u00f3n de remate de",
            "start": 10274.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inmuebles solo por citar alg\u00fa",
            "start": 10276.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ejemplos acaso pensar a los justiciables",
            "start": 10279.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde qued\u00f3 la justicia federal y Bueno",
            "start": 10281.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como como como agregado solo",
            "start": 10284.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pueden paralizarse los juicios de amparo",
            "start": 10287.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en materia penal por causas de fuerza",
            "start": 10289.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mayor ejemplo un terremoto una revuelta",
            "start": 10291.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una Revoluci\u00f3n Armada o un estallido de",
            "start": 10294.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "guerra contra otro pa\u00eds la Constituci\u00f3n",
            "start": 10295.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no contempla la paralizaci\u00f3n de juicios",
            "start": 10297.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "penales y de amparo en materia penal por",
            "start": 10299.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "paro de los juzgadores ni la toma de",
            "start": 10301.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "instalaciones federales como son los",
            "start": 10303.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "juzgados y tribunales esto es la otra",
            "start": 10304.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parte que no seon s\u00ed s\u00ed eso est\u00e1 muy",
            "start": 10308.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "claro se tiene la raz\u00f3n la",
            "start": 10311.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "abogada as\u00ed este debe ser nada m\u00e1s que",
            "start": 10314.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tan mal el poder",
            "start": 10319.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "judicial que eso",
            "start": 10324.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh No solo",
            "start": 10327.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh lo est\u00e1n haciendo ahora es decir",
            "start": 10331.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "incumpliendo con su responsabilidad",
            "start": 10335.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 10339.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cotidianamente realizan aunque no est\u00e9n",
            "start": 10345.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en paro a",
            "start": 10348.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 10352.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas detenidas hay sin",
            "start": 10354.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentencia sea por qu\u00e9 no un d\u00eda",
            "start": 10360.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que no",
            "start": 10364.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tiene que haber justicia pronta y",
            "start": 10369.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "expedita a ver si",
            "start": 10373.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "podemos No ahora pero",
            "start": 10376.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preparar",
            "start": 10382.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 10385.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "numeraria",
            "start": 10388.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre Cu\u00e1ntos detenidos no est\u00e1n",
            "start": 10389.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sentenciados Y desde cu\u00e1ndo",
            "start": 10395.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o sea para enterarnos",
            "start": 10400.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pero otra cosa pedirle a la",
            "start": 10403.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que nos",
            "start": 10409.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informe de Cu\u00e1ntas",
            "start": 10411.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 10414.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "solicitan y",
            "start": 10420.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se las",
            "start": 10423.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "autorizan los jueces",
            "start": 10426.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dos dos",
            "start": 10432.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10434.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres el tiempo de las audiencias sobre",
            "start": 10440.239,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "todo en el caso de defraudaci\u00f3n",
            "start": 10445.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal es tenemos un cuadrito nosotros",
            "start": 10452.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "donde hay",
            "start": 10460.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "denuncias contra Quienes no pagan",
            "start": 10462.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impuestos y se",
            "start": 10465.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevan a ver si lo ponemos el cuadrito",
            "start": 10467.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pero me falta",
            "start": 10471.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10473.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Ah este el tema este que estamos",
            "start": 10476.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tratando ahora cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 10479.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lleva en la",
            "start": 10485.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corte de que tiene la se\u00f1ora",
            "start": 10487.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a s\u00e1quenle la cuenta 9 meses lo del",
            "start": 10490.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Bueno lo que llev\u00f3 S\u00ed pero desde que",
            "start": 10493.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 10497.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que comenz\u00f3 esto viene desde",
            "start": 10499.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Fox lo de Salinas pliego eh lo de",
            "start": 10507.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Salinas pliego la",
            "start": 10511.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "empresa Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 10515.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 este la",
            "start": 10520.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 10524.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "noo Esto es para ponerlo en un",
            "start": 10527.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cuadro este estoo ponlo ponlo ponlo",
            "start": 10531.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ponlo esto es buen\u00edsimo estos son los",
            "start": 10535.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Sabadazo C\u00f3mo",
            "start": 10545.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 10549.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "250",
            "start": 10552.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 10555.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "192 los fines de",
            "start": 10558.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "semana y 58 de lunes a",
            "start": 10564.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jueves ya saben Por qu\u00e9 son los Sabadazo",
            "start": 10572.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no porque dan la orden",
            "start": 10576.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lib\u00e9r\u00e9 el",
            "start": 10580.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y",
            "start": 10582.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antes dec\u00edan",
            "start": 10585.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tienen 24 horas y ahora 12 y a veces",
            "start": 10588.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tienen 2",
            "start": 10593.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "horas y ya no da tiempo y adem\u00e1s si es",
            "start": 10595.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "fin de semana de investigar en otros",
            "start": 10600.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estados si no hay \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 10603.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este pendientes",
            "start": 10606.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es esta es una",
            "start": 10610.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "joya pero este",
            "start": 10614.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 10617.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto casos de defraudaci\u00f3n",
            "start": 10620.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fiscal las fechas de las",
            "start": 10623.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10628.63,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "audiencias miren los d\u00edas que",
            "start": 10633.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "transcurren",
            "start": 10636.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para iniciar un",
            "start": 10640.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proceso bueno",
            "start": 10648.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Esto es lo que va a vigilar este",
            "start": 10651.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 10656.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que estas cosas no sucedan",
            "start": 10664.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 10679.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "129000 millones de",
            "start": 10681.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 10691.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mande es el",
            "start": 10693.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presupuesto pues como de de Puebla",
            "start": 10696.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no presupuesto de",
            "start": 10699.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Puebla aqu\u00ed",
            "start": 10704.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "260 sea que es la mitad del presupuesto",
            "start": 10706.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10711.04,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 10714.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 10717.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "129",
            "start": 10720.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "leamos presupuesto",
            "start": 10725.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es lo que han",
            "start": 10729.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estado nada m\u00e1s",
            "start": 10732.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "por la demora entonces van con los",
            "start": 10735.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "jueces los",
            "start": 10740.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "abogados y largas y largas y largas y",
            "start": 10744.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "luego un mes de vacaciones los",
            "start": 10748.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ministros un",
            "start": 10753.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10755.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mes y desde luego no trabajan ni s\u00e1bado",
            "start": 10756.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 10761.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "domingo y ganan cuatro veces m\u00e1s que el",
            "start": 10763.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente Bueno complementando un",
            "start": 10778.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "poquito pero est\u00e1 muy bien lo que dice",
            "start": 10780.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la la abogada sea eso",
            "start": 10782.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es lo que sucede es que est\u00e1 muy mal el",
            "start": 10786.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 10791.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial Ese es en el caso del paro no",
            "start": 10792.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 pero Y es que viene no har\u00eda falta",
            "start": 10796.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aj ah\u00ed viene lo de del oficio de",
            "start": 10800.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Hacienda que como no se como est\u00e1n",
            "start": 10802.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "incumpliendo en una en una en una",
            "start": 10804.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "responsabilidad y aqu\u00ed es donde viene la",
            "start": 10807.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el papel del Consejo de la judicatura",
            "start": 10809.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Federal que supone que ellos son los que",
            "start": 10811.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "deben de independientemente Bueno si no",
            "start": 10813.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s y voy a decir que soy ignorante en el",
            "start": 10816.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caso del tema eh de la secretara de",
            "start": 10819.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hacienda o sea qui bueno perd\u00f3n del",
            "start": 10822.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajo qui\u00e9n deber\u00eda de en este caso de",
            "start": 10824.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "regular esa parte",
            "start": 10826.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh En este caso el consejo de la",
            "start": 10828.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "judicatura es el que deb\u00eda definir si",
            "start": 10830.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "les paga o no les paga en este caso a",
            "start": 10831.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n incumpliendo en esta",
            "start": 10834.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n o en esta responsabilidad",
            "start": 10836.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 10838.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh En este caso eh el 22 de noviembre",
            "start": 10839.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "curiosamente se les acerca el pago su",
            "start": 10844.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pago del Tercer bono que es de mes y",
            "start": 10846.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "medio eso es de lo que usted se ha",
            "start": 10848.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "venido mencionando de estos de estos",
            "start": 10850.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este ingresos extraordinarios",
            "start": 10854.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "adicionales a su salario alg\u00fan juez",
            "start": 10856.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puede ganar 50,000 pesos o alg\u00fan alg\u00fan",
            "start": 10858.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajador pero con los ingresos",
            "start": 10860.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extraordinarios que en este caso pueden",
            "start": 10862.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ser Eh bueno aguinaldo prima vacacional",
            "start": 10864.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asignaciones adicionales est\u00edmulo del",
            "start": 10868.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "d\u00eda al padre y la madre pago por riesgo",
            "start": 10870.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo del D\u00eda del Padre vestuario",
            "start": 10872.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo por antig\u00fcedad ayuda al",
            "start": 10874.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "personal operativo ayuda de despensa",
            "start": 10876.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pues casi podr\u00edamos hablar de que se",
            "start": 10879.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rasan hasta los 130 o 150,000 pesos eh",
            "start": 10880.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mensuales pero en este caso de subono",
            "start": 10884.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trimestral que bueno son tres entregas",
            "start": 10886.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda como le mencion\u00e9 el 22 de de",
            "start": 10888.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "noviembre y que asciende a mes y medio",
            "start": 10892.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de salario entonces pues algunos de",
            "start": 10895.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos este empleados referimos de los de",
            "start": 10897.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los de los mos medios para arriba",
            "start": 10900.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque la la base la base est\u00e1 muy",
            "start": 10902.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "castigada eso es lo o sea es digamos de",
            "start": 10904.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dividir precisamente no es todo malo en",
            "start": 10907.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el poder judicial porque no es as\u00ed est\u00e1n",
            "start": 10910.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los que realmente se avientan la faena",
            "start": 10912.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diaria pero est\u00e1n aquellos que se han",
            "start": 10914.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "separado de se han separado digamos de",
            "start": 10916.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de de la gente eso ser\u00eda este bueno",
            "start": 10919.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y el complemento a esta a esta esta",
            "start": 10922.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n eso ser\u00eda por ese lado y por",
            "start": 10926.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el otro hay otro tema pendiente que es",
            "start": 10929.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el de calica El de Vulcan pues",
            "start": 10932.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente le le est\u00e1n apostando a",
            "start": 10934.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que ya ya se finaliza esenio y y que",
            "start": 10937.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pues en este caso no se concrete nada",
            "start": 10942.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con Vulcan qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 10945.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con este ya est\u00e1 este el",
            "start": 10947.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 10949.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de declarar zona natural",
            "start": 10951.88,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "protegida ya inici\u00f3 el proceso legal y",
            "start": 10956.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cumpliendo los",
            "start": 10963.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos para",
            "start": 10965.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh antes de que",
            "start": 10968.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "concluya el",
            "start": 10971.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10973.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se declare",
            "start": 10976.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zona \u00e1a natural protegida \u00e1rea natural",
            "start": 10979.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "protegida eso cu\u00e1ndo podr\u00edamos saber",
            "start": 10983.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1ndo ser\u00eda este podr\u00eda",
            "start": 10985.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ser ya se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 10988.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "consultas todo lo que establece la ley y",
            "start": 10992.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Espero que para principios de",
            "start": 10997.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "septiembre Perfecto Bueno ya finalmente",
            "start": 11000.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya para no acaparar el micr\u00f3fono y y les",
            "start": 11003.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pido una disculpa a mis",
            "start": 11005.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros la gente nos ha abordado en",
            "start": 11007.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la calle nos pide Bueno nos pregunta si",
            "start": 11010.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "usted alg\u00fan d\u00eda podr\u00eda destinar para la",
            "start": 11014.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "firma de de su libro pues principalmente",
            "start": 11017.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los adultos mayores y fue por lo que por",
            "start": 11019.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la expectativa que despert\u00f3 usted hace",
            "start": 11021.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas cuando fue a cuando sali\u00f3 al",
            "start": 11023.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s\u00f3calo a la presentaci\u00f3n de la doctora",
            "start": 11025.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Beatriz este Guti\u00e9rrez muol mucha gente",
            "start": 11027.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se acerc\u00f3 a este pues a pedirnos si le",
            "start": 11030.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos hacer llegar el libro",
            "start": 11032.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh curiosamente nos hicieron llegar",
            "start": 11035.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preguntas de cosas que quer\u00edan saber de",
            "start": 11037.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted una el pueblo le quer\u00eda hacer una",
            "start": 11040.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entrevista a usted de una entrevista de",
            "start": 11042.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "semblanza Aqu\u00ed traigo las preguntas pero",
            "start": 11044.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya no las voy a leer pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 11046.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo hacer hac\u00e9rselas y yo no",
            "start": 11048.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los invito para el para el informe ah\u00ed",
            "start": 11050.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les va a firmar libros mande ah\u00ed les va",
            "start": 11055.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a firmar libros Ah",
            "start": 11057.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no es que la verdad no son muchos",
            "start": 11058.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este muchos y adem\u00e1s si firmo cada vez",
            "start": 11066.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que voy a la gira firmo libros",
            "start": 11070.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bastantes pero pues son",
            "start": 11075.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchos mejor",
            "start": 11080.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed abrazos abrazos",
            "start": 11085.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cari\u00f1os simos o sea Ellos",
            "start": 11088.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "saben la gente sabe que",
            "start": 11091.76,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este que as\u00ed como me quieren los quiero",
            "start": 11097.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "yo y un poquito m\u00e1s",
            "start": 11101.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que es Amor con amor se paga O",
            "start": 11106.319,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 11110.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11111.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que sinceramente",
            "start": 11112.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pues los",
            "start": 11116.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 11119.08,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "amo es una dicha",
            "start": 11122.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "enorme el tener amor al",
            "start": 11129.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo aplicar",
            "start": 11140.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 11142.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda que se resume en esa",
            "start": 11145.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "frase amor al",
            "start": 11150.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 11154.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11156.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente en las giras",
            "start": 11158.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 11166.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 11169.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero yo ya no me voy a dedicar a la",
            "start": 11173.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 11175.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya nos vimos bastante tiempo nos",
            "start": 11179.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vamos a seguir queriendo es como",
            "start": 11183.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el",
            "start": 11187.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 11190.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cantautor Juan Gabriel es Amor",
            "start": 11192.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eterno amor",
            "start": 11199.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eterno s\u00ed",
            "start": 11205.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero este me voy con mi conciencia",
            "start": 11208.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tranquila y muy contento de eso voy a",
            "start": 11211.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablar el d\u00eda",
            "start": 11214.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "primero de eso voy a",
            "start": 11215.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablar el d\u00eda primero por qu\u00e9 no pones a",
            "start": 11218.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 11221.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Gabriel pero este no de Amor eterno",
            "start": 11224.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Porque esa nos va a poner este triste",
            "start": 11227.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 11233.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "aniversario",
            "start": 11234.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 11236.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 11243.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 11245.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes se acuerdan una",
            "start": 11248.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo tengo la",
            "start": 11251.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11259.35,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "mano invirtiendo sobre la reforma",
            "start": 11266.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "judicial pero es politiquer\u00eda",
            "start": 11268.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no andan creyendo",
            "start": 11273.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso ya enga\u00f1aron",
            "start": 11275.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "mucho se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban que si",
            "start": 11279.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "se aumentaba el salario iba a haber",
            "start": 11284.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n se acuerdan C\u00f3mo",
            "start": 11288.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban de que si se le daba a los de",
            "start": 11291.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "arriba les iba a ir bien a los de",
            "start": 11295.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "abajo que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 11298.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "goteaba",
            "start": 11301.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "abajo se",
            "start": 11304.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 11306.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 11308.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban de que hab\u00eda",
            "start": 11310.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que diluir al",
            "start": 11314.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estado y que todo lo ten\u00eda",
            "start": 11318.88,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "que manejar el mercado",
            "start": 11324.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11332.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 11333.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comoo",
            "start": 11335.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban",
            "start": 11337.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que era mejor privatizar la educaci\u00f3n y",
            "start": 11339.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11344.439,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "salud se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban de que",
            "start": 11348.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "no era malo endeudar al pa\u00eds",
            "start": 11353.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya no le sigan creyendo a esa",
            "start": 11359.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gente no no pura",
            "start": 11366.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mentira pura mentira o",
            "start": 11369.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 11373.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11375.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "busquen si hay",
            "start": 11377.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este fortalecimiento del d\u00f3lar con",
            "start": 11384.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al peso",
            "start": 11386.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "busquen las",
            "start": 11388.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "causas y no van a encontrar nada",
            "start": 11389.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "interno es un",
            "start": 11393.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ajuste mundial que tiene que ver con",
            "start": 11396.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n y con factores externos",
            "start": 11399.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de la econom\u00eda y de las",
            "start": 11403.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "finanzas de Estados",
            "start": 11406.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Unidos No le crean a esta",
            "start": 11408.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1a como si le",
            "start": 11411.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "creyeran todo lo que dice el New York",
            "start": 11415.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Times o el Wall stre",
            "start": 11418.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "journal",
            "start": 11423.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11425.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este como la opini\u00f3n de Aguilar cam\u00edn o",
            "start": 11428.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de crause o",
            "start": 11431.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11433.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este todos estos pseudo",
            "start": 11435.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 11443.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que han vivido siempre pues al Amparo",
            "start": 11446.239,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de del poder p\u00fablico de AC costillas del",
            "start": 11451.439,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "herio ya ya ya ya ya ustedes imag\u00ednense",
            "start": 11456.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si nosotros le hubi\u00e9semos hecho caso al",
            "start": 11461.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fondo monetario",
            "start": 11464.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "internacional al Banco",
            "start": 11466.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Mundial C\u00f3mo",
            "start": 11469.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos C\u00f3mo era antes",
            "start": 11475.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 11478.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "impon\u00edan hasta la",
            "start": 11479.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agenda y ah\u00ed como",
            "start": 11482.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "borregos",
            "start": 11488.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acept\u00e1ndolas todas sus",
            "start": 11490.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recetas para seguir empobreciendo al",
            "start": 11493.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo y seguir permitiendo el saqueo el",
            "start": 11497.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "robo la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 11500.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 11507.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vayan m\u00e1s",
            "start": 11508.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lejos esto para los",
            "start": 11514.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya los que se acostumbraron",
            "start": 11516.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a eso est\u00e1 dif\u00edcil que",
            "start": 11520.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cambie ven un art\u00edculo",
            "start": 11523.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del New York",
            "start": 11527.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 11531.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mira mira lo que dice",
            "start": 11533.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puras",
            "start": 11538.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 11539.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11541.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniadores a veces",
            "start": 11545.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este calumnian m\u00e1s que el",
            "start": 11550.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "reforma Qu\u00e9 trae el reforma hoy por",
            "start": 11558.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ejemplo lo de la tormenta financiera los",
            "start": 11563.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ah p",
            "start": 11566.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed p",
            "start": 11569.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "p es que",
            "start": 11573.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11577.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predecibles y no hacen nada por",
            "start": 11582.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "cambiar no se dan cuenta que no se puede",
            "start": 11587.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas viejas",
            "start": 11592.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nubarrones nubarrones a la",
            "start": 11601.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "derecha que pausar la inversi\u00f3n por la",
            "start": 11609.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reforma inversi",
            "start": 11613.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11628.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "s todo todo todo todo todo todo el",
            "start": 11629.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 11636.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Este pero sobre todo",
            "start": 11639.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes los",
            "start": 11642.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si ya tienen que",
            "start": 11644.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ir haciendo a un",
            "start": 11650.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lado estos",
            "start": 11655.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11658.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esquemas ya no",
            "start": 11660.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "funciona tan no funciona que",
            "start": 11664.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "miren lo que pas\u00f3 hace tres meses",
            "start": 11667.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos tengan para que aprendan y Siguen",
            "start": 11674.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 11677.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mismo porque es mucho su clasismo su",
            "start": 11678.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "racismo adem\u00e1s",
            "start": 11685.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 11688.88,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "democracia es tambi\u00e9n es el",
            "start": 11691.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fondo era una oligarqu\u00eda la que dominaba",
            "start": 11695.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el gobierno era un comit\u00e9 al",
            "start": 11700.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 11703.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rapaz son muy",
            "start": 11706.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ladrones muy",
            "start": 11709.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tranas y el pueblo se cansa de tanta",
            "start": 11711.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": " tranza",
            "start": 11714.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos a desayunar pero V\u00e1monos con",
            "start": 11720.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Juan Gabriel que ese s\u00ed Ese s\u00ed este este",
            "start": 11722.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos con Juan",
            "start": 11727.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11731.27,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11734.25,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "Gabriel No cabe duda que les encanta lo",
            "start": 11736.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 cl\u00e1sico",
            "start": 11739.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11741.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "verdad pero yo tengo que promover mis",
            "start": 11743.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 25",
            "start": 11745.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aos esto es M\u00e9xico todo lo que les cant\u00e9",
            "start": 11748.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "antes es una",
            "start": 11753.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "\u00e9poca muy hermosa de mi vida y he",
            "start": 11756.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "querido as\u00ed compartirla con ustedes se",
            "start": 11759.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un video para dejarlo como",
            "start": 11762.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un testimonio para cuando yo ya no est\u00e9",
            "start": 11764.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en este planeta pues las pr\u00f3ximas",
            "start": 11766.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "generaciones bueno alg\u00fan d\u00eda me tengo",
            "start": 11770.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11772.84,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ir bueno",
            "start": 11775.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11777.439,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11792.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bien yo estoy convencido que cuando la",
            "start": 11794.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gente dice que no es",
            "start": 11798.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no saben por qu\u00e9 porque la gente siempre",
            "start": 11801.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tiene la raz\u00f3n",
            "start": 11804.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo absolutamente tiene la raz\u00f3n sin la",
            "start": 11806.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gente No hay Dios tan",
            "start": 11809.8,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11813.41,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "sencillo H\u00e1blame de",
            "start": 11822.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11825.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 11828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e9ntame qu\u00e9 ha sido de tu vida",
            "start": 11832.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sabes t\u00fa que",
            "start": 11840.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11843.17,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que t\u00fa",
            "start": 11844.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 11848.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11853.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "convencida s\u00e9 que t\u00fa no",
            "start": 11857.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puedes ni aunque intentes olvidarme",
            "start": 11862.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 11870.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "volver\u00e1s una y otra",
            "start": 11874.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11876.93,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "vez una y otra",
            "start": 11880.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vez siempre",
            "start": 11886.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 Aunque",
            "start": 11892.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ya no sientas m\u00e1s amor por m\u00ed solo",
            "start": 11894.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rencor yo",
            "start": 11903.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tampoco tengo nada que",
            "start": 11905.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sentir Y eso es",
            "start": 11907.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "peor pero te",
            "start": 11913.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o qu\u00e9 le voy a",
            "start": 11918.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11920.13,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hacer y t\u00fa me extra\u00f1ar",
            "start": 11922.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11926.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Yo mucho m\u00e1s que ayer",
            "start": 11929.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11937.31,
            "duration": 13.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11953.26,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "ni aunque",
            "start": 11958.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intentes",
            "start": 11960.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "olvidarme siempre",
            "start": 11964.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "volver\u00e1s una y otra",
            "start": 11969.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vez una y otra",
            "start": 11974.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vez siempre volver\u00e1s",
            "start": 11979.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11984.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 11986.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya no sientas m\u00e1s amor por m\u00ed solo",
            "start": 11988.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "renco yo",
            "start": 11996.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tampoco tengo nada que",
            "start": 11997.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sentir Y eso es",
            "start": 12000.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "peor pero te",
            "start": 12005.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o c\u00f3mo te extra\u00f1o",
            "start": 12010.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "No cabe duda que es verdad que la",
            "start": 12017.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "costumbre es m\u00e1s fuerte que el",
            "start": 12022.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12026.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "amor no cabe duda que es verdad que la",
            "start": 12028.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "costumbre es m\u00e1s fuerte que el",
            "start": 12035.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12039.33,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "amor no cabe duda que es verdad que la",
            "start": 12041.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "costumbre",
            "start": 12045.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s fuerte que t\u00fa y que",
            "start": 12048.6,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12051.77,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12058.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12060.8,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "yo Pedro",
            "start": 12062.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12065.19,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "Placencia No cabe duda que es verdad que",
            "start": 12068.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la costumbre",
            "start": 12072.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 12078.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fuerte que el amor",
            "start": 12079.76,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12082.81,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12091.27,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12110.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 12118.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 12121.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12123.09,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12131.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana an",
            "start": 12135.52,
            "duration": 3.959
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos el d\u00eda de hoy a informar sobre el tren el insurgente de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico es una obra importante que vamos a inaugurar en su segunda etapa hasta Santa Fe desde Toluca Santa Fe eh Ya cerca de 50 km y eh va a quedar pendiente para que se termine pienso a finales de este a\u00f1o Jes\u00fas este ya todo el el tramo y es una muy buena noticia que se le da pues a quienes viven en el Estado de M\u00e9xico Quienes se trasladan a la Ciudad de M\u00e9xico o van de la Ciudad de M\u00e9xico a Toluca porque es es un sistema de transporte moderno eh r\u00e1pido que eso es importante y econ\u00f3mico va a costar menos que lo que cuesta hoy traslado en cami\u00f3n y desde luego con menos tiempo se van a beneficiar a muchos trabajadores y a muchas personas del Estado de M\u00e9xico y de el Distrito Federal ayud\u00f3 mucho el que tuvimos algunos obst\u00e1culos como en todas las obras eh unos por cuestiones t\u00e9cnicas Son obras complejas y otras demoras retrasos porque tuvimos que enfrentar a nuestros opositores los conservadores que cada vez que hacemos una obra tratan de detenerla de frenarla nos ponen obst\u00e1culos desde que fui jefe de gobierno Hace 4 a\u00f1os que hicimos los segundos pisos que empezamos a construir los ah\u00ed estaban los mismos de ahora m\u00e1s j\u00f3venes desde luego pero con las mismas ideas de anta\u00f1o conservadoras ya no era Salinas presidente pero le toc\u00f3 pasar por el perif\u00e9rico y declar\u00f3 de que se IB a caer los segundos pisos y muchos como era una obra que por primera vez se ve\u00eda en la ciudad Este pronosticaban eso y que adem\u00e1s no se iban a subir porque estaban muy altos y terminaron pues acostumbr\u00e1ndose este y afortunadamente han resistido los segundos pisos ya han habido temblores y no hemos tenido desgracias y nos copiaron despu\u00e9s ya han hecho muchos kil\u00f3metros Pues ahora tuvimos problemas porque nos detuvieron hab\u00eda este la delegaci\u00f3n Obreg\u00f3n Un gobierno conservador Bueno todav\u00eda pero nos pusieron obst\u00e1culos Y nos detuvieron la obra sin embargo pues ah\u00ed va de todas maneras va y eso es lo que queremos informarles Y s\u00ed eh Ahora este tren es de m\u00e1s altura eh es este muy alto de 80 m y adem\u00e1s con una pendiente este muy pronunciada de Toluca a la ciudad pero tecnol\u00f3gicamente es de lo m\u00e1s avanzado enfrenado todo esto lo pueden explicar los t\u00e9cnicos eh Y una vista imag\u00ednense pasar por el cerro de Las Cruces nada m\u00e1s recordar que Ah fue la batalla en la independencia cuando Hidalgo triunfa y decide Ya teniendo casi Bajo su dominio la Ciudad de M\u00e9xico decide este no tomar la ciudad porque era un hombre bueno Pac\u00edfico y imagin\u00f3 que en el enfrentamiento iban a morir muchos muchos muchos muchos y prefiri\u00f3 regresar hacia este el norte y ah\u00ed este se perdi\u00f3 la posibilidad de tomar la ciudad para salvar la vida de muchos mexicanos que viv\u00edan en la capital por una toma un enfrentamiento masivo no es f\u00e1cil de controlar a \u00e9l no se le perdon\u00f3 el atrevimiento de haber proclamado La abolici\u00f3n de la esclavitud a \u00e9l s\u00ed Poco despu\u00e9s 1811 lo Asesinan le cortan la cabeza y exhiben su cabeza hasta 1821 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato como escarmiento por eso es el padre de nuestra patria Entonces cuando se utilice el tren Se va a pasar por ah\u00ed y nos vamos a acordar de ese pasaje de nuestra historia tan importante Entonces vamos con Jorge Nu\u00f1o que es secretario de infraestructura eh est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n Jes\u00fas Antonio esteba Medina que es secretario de obras y servicios de la Ciudad de M\u00e9xico Ya propuesto este por la presidenta electa Para ocupar el cargo de Jorge Nu\u00f1o Lara actual Secretario de infraestructura comunica y Transporte el licenciado Nu\u00f1o de lo mejor como servidor p\u00fablico p\u00fablico nos ha ayudado much\u00edsimo mucho mucho mucho esto es tambi\u00e9n un momento para agradecerle todo el apoyo ya nos falta poco ya en un mes nos vamos pero yo creo que usted este va a seguir trabajando No como ayer tambi\u00e9n me enter\u00e9 de que Mart\u00ed este va a seguir [M\u00fasica] trabajando excepcional servidor p\u00fablico Mart\u00ed un compa\u00f1ero de lucha desde hace muchos a\u00f1os preparado es un maestro de las ciencias sociales no solo de eh su su licenciatura en derecho Mart\u00ed es una persona con mucha cultura pol\u00edtica muy preparado adem\u00e1s honesto con convicciones da mucho gusto que se hayan formado cuadros para la administraci\u00f3n P\u00fablica para la pol\u00edtica y hay que seguir formando m\u00e1s cuadros j\u00f3venes mujeres hombres para El noble oficio de la pol\u00edtica y formarlos con los nuevos principios de honestidad de amor al pueblo hacia adelante entonces eh Mart\u00ed va tambi\u00e9n a exponer y otro extraordinario jge Mendoza S\u00e1nchez director general de manobras tambi\u00e9n de primera como servidor p\u00fablico adem\u00e1s especialista en cuestiones econ\u00f3micas financieras tambi\u00e9n mi agradecimiento pues no era es el prop\u00f3sito como aqu\u00ed no hay gu la ma\u00f1anera no hay gu aqu\u00ed Este es espont\u00e1neo no hay nada cartonado aprovechamos para hacerles nuestro reconocimiento a los cuatro servidores p\u00fablicos y vamos si les parece adelante buenos d\u00edas a todos Muchas gracias presidente el agradecido soy yo por haber confiado en mi persona a cargo de esta secretar\u00eda presidente bien Vamos a presentar el tema del del tren del insurgente el tren interurbano Este es un es un tren que constituye de 58 km en v\u00eda doble electrificada Cuenta con 20 trenes el\u00e9ctricos con una capacidad de 718 pasajeros cada uno eh tiene siete estaciones cuatro de ellas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n que son las que est\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico ahora vamos a poner en operaci\u00f3n ya el tramo hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe eh para su ejecuci\u00f3n lo dividimos en en dos dos equipos la el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico estuvo a cargo de 16 km en dobla en de obra civil en viaducto con las estaciones de Santa Fe y Observatorio eh la secretar\u00eda de infraestructura tuvo a su cargo 42 km de obra civil m\u00e1s 58 km de v\u00eda catenaria obra electromec\u00e1nica y sistemas ferroviarios as\u00ed como la construcci\u00f3n de talleres y cocheras que est\u00e1n en sinacantepec y cinco estaciones que son cinacantepec Toluca Metepec Lerma y eh los el material rodante que son 20 trenes el\u00e9ctricos eh ahora eh Como recordar\u00e1n se puso en Operaci\u00f3n la primera etapa que va de sinacantepec a alerma en la siguiente l\u00e1mina por favor el 15 de septiembre Que constituyen 20 km que conectan toda la parte del Valle de de Toluca desde sinacantepec alerma nos faltaba concluir la obra civil desde el herma hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe que es va a ser la etapa dos Eh Esto constituye estos 20 km en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 la etapa dos que es la conexi\u00f3n ya de la estaci\u00f3n de Lerma a la estaci\u00f3n de Santa Fe Para ello se construy\u00f3 un viaducto en arco met\u00e1lico eh un bitun el de 5 km que justo cruza el el el cerro de Las Cruces dos velocidas met\u00e1licas tres viaductos mixtos dos pasos superiores vehiculares 17 km en viaducto de concreto 1 km de Viaducto de acero 48 km de catenaria flexible m\u00e1s 5 km de catenaria r\u00edgida El material rodante eh lo constituyen estos eh 10 trenes m\u00e1s 10 que est\u00e1n ya listos para ponerse en Operaci\u00f3n tienen un pilotaje autom\u00e1tico con un sistema de seguridad nivel dos lo que asegura que el nivel de frenado en la pendiente de 6% que viene de Toluca la Ciudad de M\u00e9xico sea completamente seguro ya las pruebas ya fueron concluidas desde semanas anteriores de manera satisfactoria Entonces el el frenado as\u00ed como el comportamiento del del tem tema electromec\u00e1nico y todos los los sistemas de seguridad ya fueron probados para ponerlos en Operaci\u00f3n el 31 de agosto cada uno de estos trenes puede llevar hasta 718 pasajeros cuenta con aire acondicionado y videovigilancia la etapa dos consiste en 29 km que unir\u00e1n Lerma con Santa Fe en la siguiente l\u00e1mina Aqu\u00ed est\u00e1 el viaducto 4 que es uno el viaducto que tiene mayor altura casi un poco m\u00e1s de 80 80 Met Esta es el portal Toluca del B t\u00fanel que cruza el cerro de Las Cruces una de las estructuras met\u00e1licas que est\u00e1n en la caseta de de adelante de La marquesa en la autopista M\u00e9xico tluca esto es una una secci\u00f3n de uno de los de los t\u00faneles eh la etapa un y dos de sinacantepec Santa Fe en la siguiente l\u00e1mina eh se espera que tenga a un ahorro de 1.5 horas e de viajes m\u00e1s de 5 millones de personas beneficiadas en los municipios de sinacantepec Toluca Metepec Lerma San Mateo Atenco ocoyoacac y las alcald\u00edas de cuajimal cay alber Oreg\u00f3n un recorrido total de 39 minutos los trenes eh todo el sistema tiene una capacidad para mover hasta 235,000 pasajeros por d\u00eda ahorita la obra ha tenido una generaci\u00f3n de 17 1000 empleos directos m\u00e1s 30,000 indirectos adem\u00e1s de las obras que que la secretar\u00eda viene haciendo en la de la conexi\u00f3n del herma Santa Fe tambi\u00e9n nos encargamos de dos obras adicionales en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 la estaci\u00f3n de Vasco de Quiroga y un viaducto atirantado la estaci\u00f3n de Vasco de Quiroga se construy\u00f3 para atender a los usuarios del pueblo de Santa Fe as\u00ed como a la universidad de la salud eh cuenta con \u00e1rea exclusiva para la circulaci\u00f3n de estudiantes entre aulas y laboratorios y se integra a tambi\u00e9n al sistema de transporte cableb\u00fas en la Ciudad de M\u00e9xico esta estaci\u00f3n est\u00e1 completamente concluida y eh comenzamos la colocaci\u00f3n de v\u00eda y catenaria y sistemas electromec\u00e1nicos adicionalmente para poder pasar el El manantial de Santa Fe se construy\u00f3 un puente atirantado de un claro central de 200 m cuenta con dos Torres una de 65 m y otra de 75 m de altura eh sean para su cimentaci\u00f3n se ocuparon 121 pilas de 25 m cada una de profundidad 22,000 m c\u00fabicos de concreto m\u00e1s 3,600 toneladas de acero actualmente el avance del del atirantado es de 70 por. en la siguiente l\u00e1mina eh Esta es una perspectiva de c\u00f3mo el tren va llegando hacia la estaci\u00f3n de Santa Fe y eh tenemos un video que dar\u00eda cuenta sobre el avance de obras posteriormente el ingeniero esteba dar\u00eda cuenta de las obras que tiene a cargo la Ciudad de M\u00e9xico el licenciado Jorge mendoza hablar\u00eda sobre los aspectos de operaci\u00f3n que tiene ahorita el tren inter urbano el insurgente y el posteriormente el jefe de gobierno har\u00eda un cierre ser\u00eda cuo presidente [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos a continuaci\u00f3n formamos los avances de el tramo tres el correspondiente al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Adelante en total llevamos 94 por de avance son 17.5 km de estos 11 13.9 ya fueron entregados a la secretar\u00eda de infraestructura y en ellos eh trabajan en lo que se denomina implantaci\u00f3n de v\u00eda que es el tramo cuatro eh Hay 2.1 km por entregar este mes y estamos trabajando en 1.5 km adelante eh aqu\u00ed podemos ver la estaci\u00f3n Santa Fe que est\u00e1 en los \u00faltimos trabajos de acabados eh en ella tenemos un total de 11 escaleras el\u00e9ctricas de las cuales ocho ya fueron probadas ya est\u00e1n certificadas eh la cubierta est\u00e1 concluida las fachadas van eh en el 60 por eh estamos trabajando en los viales que son puentes que interconectan las vialidades del entorno eh est\u00e1n dos viales concluidos ya con asfalto nos falta cerrar el tercer Vial que es el que conecta con la autopista eh todo esto estar\u00e1 terminado en en unos d\u00edas Eh ya est\u00e1n en pruebas los tres es eh constantemente est\u00e1n llegando a la estaci\u00f3n est\u00e1 energizada est\u00e1n los cuartos t\u00e9cnicos terminados y estamos en los \u00faltimos detalles de de acabados aqu\u00ed se ve lo que ser\u00e1 el centro de transferencia modal una vez que entre en Operaci\u00f3n eh tenemos lo que mencion\u00e9 los viales que son estos puentes y lo que denominamos el intercambiador que es donde se da eh el eh intercambio modal es decir los pasajeros que vienen el tren pasan al transporte p\u00fablico habr\u00e1 65 unidades de rtp m\u00e1s 15 unidades de transporte privado eh est\u00e1 aqu\u00ed el acceso peatonal desde Vasco de Quiroga Y desde ah\u00ed llegar\u00e1n a a entrar y incorporarse ya sea al tren o a los sistemas de transporte que estar\u00e1n operando habr\u00e1 tres rutas de rtp al metro auditorio al parque la bombilla al metro Balderas y el transporte concesionado estar\u00e1 operando en la zona local es decir en la zona de Santa Fe y en el circuito basco de Quiroga adelante eh En qu\u00e9 frentes estamos trabajando pues tenemos lo que se llama el viaducto especial Santa Fe que es lo que estamos viendo aqu\u00ed nos falta una columna eh entre laterales y centrales de la autopista m\u00e1s eh En total 12 traves esto se estar\u00e1 concluyendo los los montajes durante el mes de agosto y septiembre y con eso ya pasamos al siguiente tramo que es la presa Tacubaya donde tenemos el doble voladizo nos faltan cinco dovelas eh dos centrales y tres de cierre eso tambi\u00e9n deber\u00e1 estar eh concluido en septiembre de ah\u00ed nos pasamos hacia lo que se llama viaducto eh ri Tacubaya estamos saliendo de las \u00faltimas cimentaciones Esta es una de las zonas que se nos bloque\u00f3 durante casi dos meses pero que ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n y una vez que se terminen esas columnas que se ven ah\u00ed empieza a trabajar esta lanzadora esta lanzadora le quedan 17 eh claros por montar avanza del orden de dos claros y medio en una semana Esos son los rendimientos que tuvimos cuando estuvo operando Y eso nos va a permitir tambi\u00e9n terminar entre a finales de septiembre mediados de octubre todo este tramo de Ah\u00ed pasamos al viaducto observatorio que es la llegada a la estaci\u00f3n ah\u00ed ya son muy pocos montajes y tabletas lo que nos falta y finalmente llegamos a la estaci\u00f3n que ser\u00eda la siguiente por favor la estaci\u00f3n como pueden ver tiene eh seis niveles de estos lo que es mesanin y nivel de calle y vest\u00edbulo pr\u00e1cticamente est\u00e1n concluidos estamos trabajando todav\u00eda en montajes de cabezales en el and\u00e9n el and\u00e9n es muy importante liberarlo para que se pueda iniciar implantaci\u00f3n de v\u00eda que es la instalaci\u00f3n electromec\u00e1nica esto calculamos que se dar\u00e1 entre septiembre y octubre eh la ya iniciamos las estructuras de la cubierta eh eso estar\u00e1 concluida en diciembre m\u00e1s todos los acabados de de la estaci\u00f3n La cubierta que se ve las estructuras met\u00e1licas que se ven de lado izquierdo es el complejo observatorio Esta es la interconexi\u00f3n con la l\u00ednea uno y en su momento la l\u00ednea 12 y tambi\u00e9n con la estaci\u00f3n de la terminal de autobuses del puni eh tambi\u00e9n ya concluimos la el el and\u00e9n de la terminal de la estaci\u00f3n de la l\u00ednea uno del metro que es un t\u00fanel que est\u00e1 en la parte de abajo y estamos concluyendo dos interconexiones con t\u00faneles abajo entonces es una obra compleja pero pues va avanzando conforme a nuestros programas adelante y finalmente informarles que llevamos a cabo pruebas de carga En qu\u00e9 consisten bueno primero participa la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones participa el gobierno de la ciudad y el instituto de ingenier\u00eda de la UNAM se ocupan trenes que se lastran a capacidad m\u00e1xima Eh Esto nos da cargas de cerca de 200 toneladas por cada tren eh se hacen pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas se colocan los trenes por m\u00e1s de 3 horas y se mide cu\u00e1nto se deforma la estructura Eh Esto nos permite conocer si cumple con los par\u00e1metros con los que fue dise\u00f1ado y por otro lado se corren tambi\u00e9n los trenes y se mide como vibra todo esto es informaci\u00f3n muy importante porque nos da la l\u00ednea base conocemos primero si si se cumpli\u00f3 con las especificaciones y segundo despu\u00e9s de un sismo importante intenso saber si se variaron estas l\u00edneas bases estos par\u00e1metros y esto nos permite tomar decisiones oportunamente aqu\u00ed pues hay m\u00e1s de 23 aceler\u00f3grafo instalados haciendo estas mediciones eh todas han salido favorables todas cumplen con las eh condiciones con las que fue dise\u00f1ado y y se va a quedar tambi\u00e9n instrumentado esto es importante que lo conozca la ciudadan\u00eda porque nos va a permitir conocer en tiempo real eh informaci\u00f3n de diferentes estructuras en especial lo estamos haciendo en las estructuras met\u00e1licas en las celos\u00edas en el viaducto mixto 3 en la estaci\u00f3n y en algunos puntos de de inter\u00e9s para los proyectistas y es cu\u00e1nto gracias Buenos d\u00edas a todas y todos si me permite se\u00f1or presidente voy a compartir algunas cifras sobre la operaci\u00f3n de del tren si pasamos a la siguiente l\u00e1mina por favor con respecto al primer tramo que es de sinacantepec alerma quisiera informar que ya llevamos 338 d\u00edas de operaci\u00f3n 5694 horas de servicio sin interrupciones se han realizado 22,000 vueltas que se traducen en 889000 km recorridos por los cuatro trenes del tren en promedio se realizan 68 vueltas por d\u00eda y tenemos un promedio de usuarios cada d\u00eda de 9677 personas si se contabiliza desde el 15 de septiembre que tuvo un periodo de servicio gratuito o 86 8146 usuarios promedio diarios desde el primero de octubre de 2023 por ello ya llevamos 3,280 535 personas transportadas al 18 de agosto de 2024 si pasamos a la siguiente l\u00e1mina al d\u00eda de hoy como saben estamos operando solamente cuatro estaciones de sinacantepec hasta Lerma ahora con la entrada en Operaci\u00f3n Pr\u00f3ximamente de la estaci\u00f3n de Santa Fe vamos a estar operando cinco estaciones la nueva estaci\u00f3n de Santa Fe se encuentra en el lado Oriente del Centro Comercial Santa Fe entre la avenida de Vasco equ Quiroga y la autopista M\u00e9xico Toluca y contar\u00e1 con accesos peatonales y vehiculares hasta hoy est\u00e1bamos operando con cuatro trenes una vez entrando en Operaci\u00f3n la estaci\u00f3n de Santa Fe vamos a operar con ocho trenes cada uno con una longitud de 100 m cinco carros cada uno y con una capacidad total de 719 pasajeros tambi\u00e9n en cada tren hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1bamos operando 20 km con un tiempo de traslado de 21 minutos ya con la entrada de Santa Fe vamos a tener un eh recorrido de 50 km en 37 minutos pasamos a la siguiente l\u00e1mina al d\u00eda de hoy tambi\u00e9n est\u00e1bamos operando a una velocidad m\u00e1xima de 80 km porh con un promedio de 65 km porh con la entrada de esta nueva estaci\u00f3n vamos a estar operando a una velocidad m\u00e1xima ya de 120 km porh y a un promedio de 78 km porh la frecuencia el d\u00eda de hoy era de 15 minutos Ahora va a ser de 10 minutos va a ser m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s c\u00f3modo que en autob\u00fas o en auto al d\u00eda de hoy ten\u00edamos una tarifa \u00fanica de vayas a donde vayas de 15 pesos y ahora con la entrada de Santa Fe que va a ser un trayecto m\u00e1s largo y tambi\u00e9n que va a ser ya eh la conexi\u00f3n Ahora s\u00ed entre el estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico va a haber una tarifa en funci\u00f3n del trayecto a recorrer y va a tener un m\u00ednimo de 15 pesos y un m\u00e1ximo de 90 pesos al d\u00eda de hoy los accesos se hacen a trav\u00e9s de la tarjeta eh de movilidad integrada que es la misma tarjeta que se utiliza para el resto del sistema de transporte de la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los boletos qrs y solamente ten\u00edamos lectura en la entrada en el sitio de origen ahora como vamos a estar cobrando y diferenciando el cobro por los kil\u00f3metros recorridos y las estaciones recorridas vamos a tener tambi\u00e9n lectura en las estaciones de origen y tambi\u00e9n en la salida en cada uno de los destinos y se podr\u00e1n seguir utilizando los dos mecanismos de pago a trav\u00e9s de la tarjeta de movilidad integrada y tambi\u00e9n los boletos QR al d\u00eda de hoy tenemos 40 conductores y conductoras 20 reguladores 98 personal operativo t\u00e9cnico y administrativo 273 personal de seguridad y limpieza y hemos contado con m\u00e1s de 800 horas de capacitaci\u00f3n para estas personas ahora con la entrada de Santa Fe vamos a contar con 84 conductores y conductoras 22 reguladores 147 personal operativo t\u00e9cnico y administrativo y 378 personal de seguridad y limpieza y hemos incrementado por 4 472 horas las capacitaciones a todo el personal el horario de servicio se va a mantener desde las 6 de la ma\u00f1ana hasta las 23 horas todos los d\u00edas de la semana de lunes a domingo si pasamos a la siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed podemos ver eh un cuadro donde se explica el sistema tarifario eh con base a los recorridos el m\u00e1s barato como mencionaba es de solamente 15 pesos y el m\u00e1s caro desde Santa Fe a sinacantepec ser\u00e1 de 90 pesos ahora es importante mencionar que estos 90 pesos son est\u00e1n muy por debajo de los 106 pesos que cobran los autobuses y otros medios de transporte y tambi\u00e9n es mucho m\u00e1s r\u00e1pido con solamente 30 17 minutos cuando los autobuses con todos los los las paradas que tienen en el trayecto puede tomar en horas pico tambi\u00e9n entre 110 y 150 minutos si quisieran m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la operaci\u00f3n del tren pasamos a la \u00faltima l\u00e1mina eh Los invito a visitar nuestras p\u00e1ginas en las redes sociales estamos en Facebook Twitter YouTube Instagram y tiktok tambi\u00e9n tenemos eh el reglamento y las tarifas vigentes publicadas En las siguientes ligas y en caso obviamente de cualquier emergencia o dudas existen unos botones de ayudas en los trenes y las estaciones que los invitamos tambi\u00e9n a a presionar En caso de que lo requieran Muchas gracias gracias se\u00f1or presidente es todo por mi lado Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas amigos de los medios de comunicaci\u00f3n compa\u00f1eros quiero comentar sobre esta obra es una obra efectivamente grande y compleja con mucho volumen construida en una zona orogr\u00e1fica muy dif\u00edcil por el gran ascenso hacia Las Cruces y y luego la bajada hacia la Ciudad de M\u00e9xico y con varios lugares donde hay ojos de agua y lagos y vasos reguladores esta en efecto como dijo el presidente se tuvo que enfrentar incluso alguna oposici\u00f3n pol\u00edtica en la zona que dificult\u00f3 los tiempos de la obra Pero ha avanzado y constantemente durante todo este lapso en en este caso me interesa subrayar diversos beneficios que va a traer esta obra en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico tenemos tres estaciones hay cuatro estaciones en el estado de M\u00e9xico que est\u00e1n funcionando ya se ha comentado aqu\u00ed sinacantepec Toluca Metepec y y Lerma y en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico vamos a tener Santa Fe Vasco de Quiroga y observatorio en el caso de Santa Fe esta estaci\u00f3n eh que es es una estaci\u00f3n clave va a estar conectada con las l\u00edneas de transporte rtp que por cierto son de las m\u00e1s econ\u00f3micas de la Ciudad de M\u00e9xico y y con el transporte concesionado en el caso de la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga D\u00e9jenme comentar que no estaba prevista en el proyecto original esta estaci\u00f3n se iba de Santa Fe a observatorio pero en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico con la doctora Claudia sha todav\u00eda como jefa de gobierno propuso que la estaci\u00f3n Vasco de Quiroga se incorporara para tocar la parte m\u00e1s popular de Santa Fe Eh y adem\u00e1s eso va a permitir fortalecer la conexi\u00f3n con el cable bus l\u00ednea 3 y por otra parte va a facilitar el acceso a la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec quienes vengan de Toluca van a poder llegar f\u00e1cilmente a la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec a trav\u00e9s del tren interurbano del insurgente y luego est\u00e1 observatorio la estaci\u00f3n observatorio es una terminal pero ad\u00e1s va a ser un centro de transferencia multimodal muy importante conectado con la l\u00ednea uno del metro y con la l\u00ednea 12 estas dos conexiones que se realizar\u00e1n ah\u00ed en el centro observatorio pues tienen implicaciones muy interesantes porque una persona que venga de Toluca puede llegar con dos transbordes hasta Los Reyes La Paz o sea atravesar horizontalmente por completo la Ciudad de M\u00e9xico llegar del Poniente del Estado de M\u00e9xico al Oriente del Estado de M\u00e9xico y tambi\u00e9n una persona que venga de Toluca puede llegar hasta Tlahuac y muchas personas que viven en la zona de tlaguac ea palapa pueden usar la l\u00ednea 12 para ir a su trabajo el que tienen actualmente en la zona de Santa Fe entonces Esto va a brindar diversos beneficios por otro lado eh se va a fortalecer la movilidad integrada actualmente existen la ciudad de M\u00e9xico esta tarjeta de movilidad integrada que permite acceder a servicios como el tren ligero el troleb\u00fas el cableb\u00fas eh Tambi\u00e9n el metrob\u00fas los autobuses rtp y el metro y quienes van a usar el el tren interurbano tambi\u00e9n bueno quienes ya lo est\u00e1n usando usan esa tarjeta y van a poder usar esa tarjeta para trasladarse por el estado de M\u00e9xico por la Ciudad de M\u00e9xico con la misma tarjeta incluso utilizando tambi\u00e9n el sistema ecovis aqu\u00ed Cabe se\u00f1alar tambi\u00e9n que m\u00e1s o menos lo utilizar\u00e1n unos 140,000 pasajeros eh va a ser factible trasladarse de manera muy r\u00e1pida desde el estado de M\u00e9xico hacia la Ciudad de M\u00e9xico por otro lado eh va a haber un sistema de conexi\u00f3n que podemos decir es m\u00e1s all\u00e1 de lo Metropolitano Porque aqu\u00ed se va a hacer una conexi\u00f3n megalopolis se va a conectar con Toluca que no est\u00e1 pegada a la zona metropolitana de la ciudad de M\u00e9xico para finalizar dir\u00eda que se calcula en una inversi\u00f3n de m\u00e1s o menos 100,000 millones de pesos la obra en el caso de la parte de la ciudad unos 21000 millones de pesos aqu\u00ed en la ciudad Se han generado 21,000 empleos a lo largo de la obra eh Son 2500 empleos para la construcci\u00f3n en este momento y va a haber m\u00e1s de 12 empleos fijos ya funcionando todo el sistema por \u00faltimo pues Quiero agradecer las palabras del presidente sus palabras de afecto y adem\u00e1s quiero decir que bueno hemos tenido la ventaja muchos de nosotros a lo largo de estos \u00faltimos 20 25 a\u00f1os o m\u00e1s de contar con un extraordinario es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que no sucede en cualquier \u00e9poca Muchas gracias se\u00f1or presidente bueno ya este vamos tenemos dos compa\u00f1eras una compa\u00f1era y un compa\u00f1ero Isabel Buenos d\u00edas presidente Isabel Gonz\u00e1lez de Grupo Imagen antes de plantearle mis preguntas quisiera yo solicitarle eh dos informes uno que tenga uno que tiene que ver se lo planteamos hace unos d\u00edas sobre este padecimiento de la virola del mono que ya ha sido motivo de alerta de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud saber si nos pueden proporcionar en los siguientes d\u00edas un informe completo de la situaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico y bueno tambi\u00e9n otro informe de lo que pudiera pasar con la sala especializada del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n hay cierta preocupaci\u00f3n en los trabajadores respecto a si efectivamente va a desaparecer y Hacia d\u00f3nde se podr\u00edan integrar en caso de que se apruebe esta esta reforma Ser\u00edan dos dos solicitudes para que se nos puedan informar en siguientes d\u00edas presidente muy bien bien Este lo vemos no tanto lo que tiene que ver con la salud con lo de como lo de el poder judicial Aj\u00e1 bien en mi primer plante ento de pregunta pues es el caso Zambada Ismael Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Ayer ya la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica da por buena presumiblemente la versi\u00f3n de sambada Garc\u00eda de que fue de que fue secuestrado yo le pregunto e hay indicios hay evidencia de que agentes estadounidenses fraguaron planearon participaron de alguna forma se pusieron de acuerdo con narcos mexicanos para llevar a cabo el secuestro de Ismael Zambada ser\u00eda mi primera pregunta presidente lo que sabemos hasta ahora es de que el gobierno de Estados Unidos ten\u00eda acuerdo con eh Guzm\u00e1n L\u00f3pez que ven\u00edan este manteniendo comunicaci\u00f3n para un posible acuerdo ellos han dicho de que en efecto hab\u00eda este acuerdo o se estaba gestando este acuerdo pero que este no sab\u00edan de que en el avi\u00f3n iba tambi\u00e9n o llegaba a territorio estadounidense el se\u00f1or Zambada eso es lo que se conoce vamos a decir formalmente en la investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo se est\u00e1 llevando levando a cabo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero no hay evidencia en ese sentido de que se pudieran hay una l\u00ednea una hip\u00f3tesis una l\u00ednea de investigaci\u00f3n de que si hay agente s\u00ed se est\u00e1 investigando es que est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n o sea y la la este decisi\u00f3n que se ha tomado es que se conozca aqu\u00ed lo hemos dicho todo lo sucedido desde luego la investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y as\u00ed como ayer informan dan un adelanto de c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n Considero que lo van a seguir haciendo en la medida que tengan m\u00e1s elementos y vamos a a esperar bien eh saber si la ex fiscal Sara bruna y sus excolaboradores eh Ya son indiciados eh dado que actuaron presumiblemente como el brazo ministerial del crimen organizado en el caso de Pues el asesinato de melesio cuen ya est\u00e1 indiciada la ex fiscal No no tengo informaci\u00f3n sobre eso ser\u00eda conveniente que la sujetar\u00e1 a investigaci\u00f3n eso va a corresponder a la fiscal\u00eda ellos est\u00e1 est\u00e1n Eh pues haciendo todas las diligencias y me imagino que van a llamar a declarar a todos los interesados involucrados ser\u00eda conveniente que que que la investigaran O sea me me gustar\u00eda Resaltar esto la es que fiscal\u00eda puedo este opinar en este asunto bien as\u00ed este a la a la ligera es un asunto muy serio muy delicado y pues tambi\u00e9n es de dominio p\u00fablico no que nosotros estamos sometidos a un escrutinio de no del pueblo la gente nos tiene confianza afortunadamente pero si de los medios de informaci\u00f3n que muchos son de manipulaci\u00f3n entonces tengo que cuidar mis palabras usar m\u00e1s la geometr\u00eda del lenguaje eh De por s\u00ed no hablo de corrido ahora tengo que ser todav\u00eda m\u00e1s eh cuidadoso y precavido porque todo lo que digo se usa en mi contra est\u00e1 muy enojado mis adversarios y este y por eso Isabel no puedo no Adem\u00e1s le corresponde a la fiscal\u00eda y tengamos confianza en la fiscal\u00eda y tengamos confianza en que no hay impunidad para nadie antes no solo hab\u00eda corrupci\u00f3n eso se olvida hay que estar record\u00e1ndolo si no hab\u00eda impunidad se cubr\u00eda unos con otros se tapaban era una relaci\u00f3n de complicidades y componendas lo he dicho muchas veces tooy gran escritor dec\u00eda que un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s de una banda de malhechores no olvidemos que hace relativamente poco se padeci\u00f3 de un arco estado nada m\u00e1s que de eso no se habla es un tema Vedado en los medios silencio pero imag\u00ednense que el secretario de seguridad p\u00fablica del Gobierno Federal est\u00e1 acusado de proteger a narcotraficantes y est\u00e1 a punto de ser condenado y tambi\u00e9n este extra\u00f1amente han pospuesto el fallo final \u00faltimamente Ya dijeron que va a ser en Octubre y que ya no van a haber alteraciones Entonces eso es lo que lo que hay eh Y si se tiene que saber todo y eh la fiscal\u00eda tiene que actuar presidente en este sentido de que no va a haber impunidad y que se tiene que aclarar todo ser\u00eda conveniente udable que el Gobernador de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha Moya ampliara sus declaraciones respecto a lo que sab\u00eda de si sanada Garc\u00eda fung\u00eda Como operador pol\u00edtico de la entidad eso lo tiene que decidir la fiscal\u00eda pero si la fiscal\u00eda considera que es importante para la investigaci\u00f3n todos los ciudadanos estamos obligados ser\u00eda en el caso de autoridades S\u00ed todos ser\u00eda \u00f3ptimo que fuera voluntaria esta declaraci\u00f3n del gobernador no que lo decida la fiscal\u00eda bien presidente en otro tema eh que tiene que ver con la transici\u00f3n ha habido ya gira de transici\u00f3n en las 32 entidades usted con la presidenta electa eh Me pregunto si eh A partir de que ya concluy\u00f3 esta gira de transici\u00f3n y que ahora solo vienen las inauguraciones en qu\u00e9 momento eh la presidentea electa se va a incorporar a las reuniones de gabinete de seguridad y si en su momento tambi\u00e9n contempla eh que participe aqu\u00ed en en las ma\u00f1aneras dado de que ya ha anunciado que pues s va a haber si va a haber ma\u00f1aneras y si nos puede ampliar si nos puede ampliar el programa del 15 de septiembre eh pr\u00f3ximo su \u00faltimo grito usted hab\u00eda dicho ya algunas cosas algunos adelantos y tambi\u00e9n hab\u00eda dicho que e estar\u00eda una familia eh que e interpreta muy bien con Mariachi a m\u00ed me gustar\u00eda saber qui\u00e9nes son los invitados si forman parte de la dinast\u00eda de los Fern\u00e1ndez o la dinast\u00eda de los Aguilar este nodal estamos Este terminando Bueno ya se concluy\u00f3 la gira por las 32 entidades federativas con la presidenta electa ha sido muy importante el recorrido que hicimos estoy cada vez m\u00e1s satisfecho muy optimista porque el pa\u00eds nuestro querido M\u00e9xico va a ser bien gobernado por la presidenta electa y posteriormente presidenta constitucional es una mujer excepcional muy preparada con experiencia sensible [M\u00fasica] honesta \u00edntegra recta no se deja chantajear y se necesita con respeto a todos garantizando las libertades se necesita eh aplomo firmeza que hay unos muy ventajosos pues imag\u00ednense C\u00f3mo quieren eh regresar por sus fueros hacen hasta el rid\u00edculo ayer habl\u00e1bamos de alguien que este muy formalmente no no s\u00e9 si de manera seria o si \u00e9l se lo cree porque una de esas s\u00ed porque la pol\u00edtica y en la ideolog\u00eda hay extremos hay fanatismo ismos incluso hasta enajenaci\u00f3n entonces pero un personaje que dice este ya tengo la f\u00f3rmula de c\u00f3mo todos los votos que iban para el algoritmo eh el algoritmo algoritmo todos los votos que iban para este para sochil el 60 por o m\u00e1s se los pasaron a Claudia y los de Claudia se los pasaron o sea magia est\u00e1 muy bien que exista no la Inteligencia artificial pero para empezar yo creo que eso es lo m\u00e1s importante esto es un asunto de principios de ideales no es un asunto de un pragmatismo rampl\u00f3n de triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole con la idea maquiav\u00e9lica de que el fin justifica los medios de que es l\u00edcito hacer fraude con tal de mantener el poder lo que hac\u00edan ellos c\u00f3mo nos van a confundir no somos iguales Pero bueno eso este est\u00e1 sucediendo es es real Por qu\u00e9 no lo pones otra vez porque a lo mejor ayer no lo vieron porque es es estelar es un momento estelar sea esto ayuda mucho Es que luego este eh [M\u00fasica] acarrean o movilizan personas que creen esto por la desinformaci\u00f3n por la manipulaci\u00f3n entonces hay que repetirlo pero no para estar en contra del se\u00f1or sino para que este se fortalezca el civismo exactamente lo que pusieron ayer y luego a ver si ponemos a Aguilar cam\u00edn que tambi\u00e9n est\u00e1 como descompuesto como un este energ\u00fameno o sea con lo mismo no es para tanto si ocupar un cargo aunque se trate del cargo m\u00e1s importante de la Rep\u00fablica no es placer es deber es una gran responsabilidad a ver se\u00f1or Fer solo quiero informarles con mucho entusiasmo que el grupo de ciudadanos que estamos contando las actas y otro equipo de expertos tecnol\u00f3gicos hemos encontrado el algoritmo que se utiliz\u00f3 para el fraude electoral cometido el 2 de junio en las elecciones de M\u00e9xico en las que se alteraron los resultados con un algoritmo que hoy por la tarde daremos a conocer a todos ustedes quiero decirles que hemos encontrado el fraude en las variables que hab\u00eda de esta ecuaci\u00f3n compleja para que se llegara a la investigaci\u00f3n que nos d\u00e9 el resultado sobre el fraude cometido decirles ya lo resolvimos la ecuaci\u00f3n est\u00e1 completa tenemos la forma de comprobar que las elecciones fueron adulteradas de tal manera que los resultados de sochit fueron para Claudia y los de Claudia para sochit lo sabemos lo hemos comprobado lo daremos a conocer hoy en la tarde y para del gobierno decirles ya somos un equipo muy grande de una o de de otra manera esto se va a saber no tengan la menor duda estamos listos para lo que sea bu eh Este es un comunicador que antes ten\u00eda eh mucha fama pero no solo fama era de los m\u00e1s escuchados en el pa\u00eds sobre todo en [M\u00fasica] clases medias yo creo que m\u00e1s que Ciro ahora Qui\u00e9nes est\u00e1n en la ma\u00f1ana de los m\u00e1s era y ten\u00eda este de colaboradores Carmen Aristegui y a sol Xavier sol pero claro aqu\u00ed en la ciudad el m\u00e1s escuchado en ese entonces era Guti\u00e9rrez viv\u00f3 pero a nivel nacional este se\u00f1or entonces imag\u00ednense todo lo que hos este padecido debemos de celebrar de que se est\u00e1 dando pues una transformaci\u00f3n un cambio porque si ellos eran los l\u00edderes de opini\u00f3n imag\u00ednense C\u00f3mo and\u00e1bamos c\u00f3mo nos ten\u00eda presidente reiterarle de y y a ver nada m\u00e1s no tienes el de Aguilar cam\u00edn donde dice que podr\u00e1n este eh No creerles pero ellos tienen la raz\u00f3n pero ell tien la raz\u00f3n s\u00ed que es un poco el mismo pensamiento conservador de y este c\u00f3mo se llama el se\u00f1or y desde luego cusa Bueno ya est\u00e1 este L\u00f3pez dria que dice este no s\u00e9 hay una frase despectiva ista que est\u00e1n utilizando ahora gocen su voto o algo as\u00ed gozen lo votado Ah gozen lo votado o sea amu \u00e9l frense para qu\u00e9 fueron a votar Este por esos este comunistas nacos populistas qu\u00e9 m\u00e1s chintos ch presidente parece que si este  viene de totonaco de la gran cultura tonaca seg\u00fan Carlos mbay este y ya quisieran no muchos haber vivido en la \u00e9poca de las grandes culturas y de las grandes civilizaciones del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico le parece que s\u00ed no hab\u00eda en ese entonces f\u00edjense eh codicia no hab\u00eda esclavitud Y hab\u00eda much\u00edsima generosidad tan es as\u00ed que se transmiti\u00f3 eh Esa fraternidad de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Y todav\u00eda se mantiene Y es de lo mejor que tenemos hoy los mexicanos todo eso que heredamos de \u00e9pocas remotas cuando florecieron las grandes culturas y las grandes civilizaciones en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n de Europa este nos trajeron ense\u00f1anzas costumbres [M\u00fasica] vinieron civilizaciones pero ya hab\u00eda Aqu\u00ed tambi\u00e9n un potencial de culturas con elementos buenos Y todav\u00eda tenemos una Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales por eso lo del racismo es una aberraci\u00f3n en todo sentido porque no hay razas no tiene ning\u00fan sustento hist\u00f3rico y es ofensivo porque en vez de procurar la igualdad se piensa de que hay Quienes son superiores Pero bueno Isabel adelante reiterarle la A ver vamos perfecto Es que as\u00ed es esto as\u00ed pas si no no se enterra la la gente este porque esto no car Carlos el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda muy plurales todos no quiere decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto la poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que va a pasar lo que va a pasar es una autocracia legal una dictadura digo autocracia legal para distinguirlo del Pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad para actuar como una dictadura y ten\u00eda siempre una reserva de pudor y de Cuidado de las formas Por cierto lo mismo que por fio D\u00edaz estos no esto es y hasta marco ya dice que soy este D\u00edaz Ordaz Este s\u00ed eh Y Salinas creo no di sordas Salinas S\u00ed \u00e9l este debe ser Zapata pero hoy no me voy a meter al presidente reiter a la pol\u00e9mica reiterarle el planteamiento Cu\u00e1ndo se incorpora Claudia sh la futura presidenta constitucional a las reuniones de gabinete Y si contempla invitarla tambi\u00e9n a las ma\u00f1aneras Dado que ella dijo que tambi\u00e9n va a dar ma\u00f1aneras esto y el programa completo del 15 de septiembre la inquietud por parte de de este de la otra parte del espect\u00e1culo pues tenemos reuniones aparte de los recorridos eh Hay reuniones ya con [M\u00fasica] eh los equipos O sea ya se est\u00e1 llevando a cabo la la transici\u00f3n se re\u00fanen este de gobierno actual del gabinete actual con los que ya est\u00e1n nombrados ya ustedes se han reunido no y este y yo tambi\u00e9n me re\u00fano con ella vamos a tener creo que el martes una reuni\u00f3n conjunta en el caso de Hacienda aqu\u00ed aqu\u00ed para el presupuesto para hablar sobre la situaci\u00f3n hacendaria este ingresos eh el presupuesto el cierre de este a\u00f1o y ya la elaboraci\u00f3n del proyecto del a\u00f1o pr\u00f3ximo que ya les corresponde a los integrantes de nuevo equipo pero nosotros ayudamos en todo Si ella quisiera venir un d\u00eda en la ma\u00f1anera Ser\u00eda para nosotros un honor que le invitar un d\u00eda a lo mejor antes de que termine eh este gobierno mi mandato si ella quisiera venir un d\u00eda aqu\u00ed pero va a depender de ella no A lo mejor ella quiere ya este pues empezar adem\u00e1s Falta muy poco ya en un mes solo que quisiera acompa\u00f1arnos ella es bienvenida siempre es nuestra compa\u00f1era y muy pronto nuestra presidenta mi presidenta Y de todos los mexicanos de todos y comandanta de las fuerzas armadas entonces este sobre el 15 bueno Primero lo primero el primero de septiembre Que va a ser el informe lo vamos a hacer en el Z\u00f3calo con sillas porque es informe a las no es a las 10 a las 11 11 de la ma\u00f1ana este a lo mejor a la vamos a ver la hora por por el sol porque este si voy a tardar de una vez este lo adelanto porque es bastante digo Por m\u00e1s que estoy haciendo as\u00ed una s\u00edntesis un resumen me va a llevar alg\u00fan tiempo entonces v\u00e9anse preparado con este con agua con sombrilla sombrero gorra paciencia esa siempre tienen ustedes mucha paciencia Eh entonces el primero vamos a informar Y luego el 15 est\u00e1n todos invitados es el grito de Independencia van a estar una banda de Oaxaca muy buena de los pueblos mes un espect\u00e1culo de primer orden y va a estar tambi\u00e9n una banda de eh Sinaloa de Mazatl\u00e1n MS este y en medio es posible que este haya otra presentaci\u00f3n que tiene que ver con con M\u00e9xico estamos pensando este en algo muy mexicano todo es mexicano pero es las bandas mes este juntas que son eh m\u00fasicos extraordinarios de lo mejor y este esto intermedio que estamos pensando y cerramos con la banda de Mazat\u00e1n y ya va a ser el crito de de despedida en mi caso pues es el \u00faltimo grito la gente est\u00e1 muy contenta en todo el pa\u00eds hay buen \u00e1nimo los dos actos Bueno no s\u00e9 si si no tengo que hablar con ella es que [M\u00fasica] mande vamos a ver para que se respete el protocolo este Republic tiene definida Cu\u00e1l es la el itinerario de la de las \u00fa de los \u00faltimos viajes que va a tener en el mes de septiembre S\u00ed ya m\u00e1s o menos O sea este pero vamos a estar inaugurando eh obras este hasta un d\u00eda antes quiz\u00e1 un d\u00eda antes no pero este s\u00ed a finales de septiembre e el lunes que es el \u00faltimo d\u00eda de el gobierno de nosotros gobierno que encabezo es lunes creo 30 vamos a tener ma\u00f1anera Porque esa es la [M\u00fasica] despedida todas las preguntas y nos vamos a despedir A lo mejor saben que va a pasar ese d\u00eda Ser\u00eda muy bueno que se vengan ustedes ac\u00e1 y yo me siente all\u00e1 y yo les pregunte presente bueno adelante ya as\u00ed quedamos queda la el compa\u00f1ero Jos\u00e9 levea Hola buenos d\u00edas Jos\u00e9 l\u00f1a de pmro quer\u00eda puntualizar en la sobre su opini\u00f3n luego de las declaraciones del subcomandante Marcos que le le dio una serie de calificativos Eh pues le llamo autoritaria mediocre demagogo de Mella corta fue usted es el combo de todos los expresidentes de este pa\u00eds por lo visto no Entonces me gustar\u00eda saber un poco m\u00e1s de cerca su opini\u00f3n sobre estas declaraciones No \u00e9l en su derecho como todos este nuestros adversarios que no son nuestros enemigos no este voy a polemizar pero es que cada quien tiene que asumir su responsabilidad y hacerse cargo de sus palabras de sus dichos algo que no sucede en redes sociales Porque mucha gente se esconde detr\u00e1s del anonimato en redes sociales estar\u00eda a favor de regularizar las redes sociales ayer un diputado de podemos es diputado de podemos dijo que con un n\u00famero detr\u00e1s de una cuenta se acabar\u00eda el 70 por de los problemas de fake news en las redes sociales C\u00f3mo No entiendo un n\u00famero como una identificaci\u00f3n Buscar que detr\u00e1s de cada cuenta de una red social hubiera una identificaci\u00f3n oficial No no estoy de acuerdo en eso porque tenemos que garantizar las libertades este e incluso hasta el anonimato lo m\u00e1s importante es la libertad de expresi\u00f3n el que utiliza un seud\u00f3nimo el que no quiere dar su nombre pues puede tener alguna justificaci\u00f3n pero por lo general este no se ve bien en un pa\u00eds libre democr\u00e1tico pero es [M\u00fasica] v\u00e1lido en la \u00e9poca de la lucha Revolucionaria eh los escritores antiporfirista recurr\u00edan a los seud\u00f3nimos estoy tratando de recordar Urrea era este Cabrera escritor no el sobrino de Luis Cabrera No no es no era Luis era S\u00ed pero creo que s\u00ed Luis \u00e9l era este escritor antiporfirista y y firmaba sus art\u00edculos como Urrea era el segundo apellido era sobrino de Daniel Cabrera era Luis Luis Cabrera Luis Cabrera entonces ten\u00eda un seud\u00f3nimo ot Blas Blas bl eso se usaba pero no hay que prohibir nada Lo \u00fanico es estar inform\u00e1ndole a la gente de los trucos en redes sociales todo esto c\u00f3mo funciona ese es un taller que hace falta eh un seminario pero con buena pedagog\u00eda para explicarle a la gente no de [M\u00fasica] expertos sino explicar c\u00f3mo funcionan las redes sociales C\u00f3mo eh automatizan este las redes sociales Qu\u00e9 son los Bots S\u00ed c\u00f3mo operan eh estos sistemas automatizados donde reproducen pensamientos en las redes sociales que que son inducidos y que se paga por [M\u00fasica] eso por cada mensaje y qui\u00e9nes pagan s\u00ed Ser\u00eda muy bueno que las plataformas informara m\u00e1s lo que es pagado lo que podr\u00edan poner hay un mu\u00f1equito un robot ya se vamos a dise\u00f1ar para que este se pueda distinguir lo que escribe un agente de carne y hueso y un poco de pescuezo o lo que maneja este una m\u00e1quina eso si ser\u00eda importante Ya ven antes la prensa escrita se pon\u00eda inserci\u00f3n pagada ya ni hay eso pero se ha un manifiesto o se escribe algo de una empresa de un partido y le pon\u00edan inserci\u00f3n pagada ahora que sac\u00f3 su postura el consejo empresarial le pusieron inserci\u00f3n pagada en el reforma univers pregunto a ustedes porque lo han de haber pagado no O seae legado es pagado es pagado pero no ponen no ponen ya se da por entendido que es este que es una inaci\u00f3n pagada Ah s\u00ed me qued\u00e9 yo atrasado ya no hace falta S\u00ed pero antes s\u00ed era inserci\u00f3n pagada hay peri\u00f3dico es que hay que ponerle a todo el peri\u00f3dico no inserci\u00f3n pagada Pero por otro lado ya que est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed el jefe de gobierno eh se termina ya el periodo del Congreso de la Ciudad de M\u00e9xico y y est\u00e1 saliendo un Bono de 2.5 millones de pesos para los diputados Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n y si si har\u00eda un llamado a que siguan el El ejemplo de lenia batres que ha devuelto casi medio mill\u00f3n de de pesos en prestaciones a ver Bueno a m\u00ed me ha tocado ser legislador en alguna ocasi\u00f3n y aqu\u00ed quiero comentar en el a\u00f1o 2003 2002 2003 que era coordinador de El grupo parlamentario en la c\u00e1mara de diputados y era presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica Nos toc\u00f3 un episodio sobre estos temas que ocurren frecuentemente en los \u00f3rganos legislativos mi opini\u00f3n entonces fue precisamente que que no ten\u00eda que haber bonos de marcha eso es lo que opino Pero existe har\u00eda un llamado a que se devolvieran esto este este Bono igual que est\u00e1 haciendo el congreso de Puebla que ha desaparecido en general en cualquier congreso y en la administraci\u00f3n p\u00fablica Esa es mi opini\u00f3n Okay que no deben existir estos llamados bonos de marcha de acuerdo y ya por \u00faltimo comentar que eh 2.5 millones de trabajadores en este pa\u00eds eh laboran en aplicaciones son repartidores taxistas esta semana eh la mayor\u00eda de las plataformas sacaron un estudio que dicen que el 95 por de Esos trabajadores no quieren prestaciones ni quieren seguridad social eso es lo que dicen las plataformas y tambi\u00e9n esto pasa con los taxistas que trabajan en en empresas concesionadas en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico trabajan sin seguro social Me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n si le gustar\u00eda que el pr\u00f3ximo gobierno este gobierno ya empez\u00f3 en el tema de La regulaci\u00f3n con Luisa Mar\u00eda alcalde cuando era secretaria de trabajo me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n sobre sobre este tema porque podr\u00e1n decir las grandes multinacionales podr\u00e1n decir que no quieren prestaciones que no quieren seguridad social Pero eso es la opini\u00f3n de ellos S\u00ed yo pienso que debe de garantizarse las prestaciones laborales de quienes est\u00e1n en la econom\u00eda formal o en la econom\u00eda informal que hacen acuerdos para que aparezcan como trabajadores individuales o que trabajan por su cuenta y no tienen prestaciones sociales Entonces yo creo que eso s\u00ed debe de irse viendo fue un poco lo que hicimos cuando se anul\u00f3 lo de la subcontrataci\u00f3n el outsourcing famoso que el trabajador no ten\u00eda prestaciones en la \u00e9poca neoliberal se reformaron las leyes para que se pudiera incluso tener trabajadores contratados por hora sin prestaciones y poderlos este correr despedir sin garantizarles antig\u00fcedad ni ninguna otra to eso se tiene que ir resolviendo de las cosas que se heredaron del neoliberalismo hay muchas cosas todav\u00eda que se tienen que este corregir por eso es el debate porque al tener el movimiento de transformaci\u00f3n mayor\u00eda calificada tiene la posibilidad de reformar la Constituci\u00f3n porque si no tiene mayor\u00eda calificada no se puede reformar la Constituci\u00f3n y se puede si se tiene mayor\u00eda simple hacer una reforma de ley pero esa reforma de ley como ha venido sucediendo se impugna en el poder judicial y se declara inconstitucional y se [M\u00fasica] rechaza eso es lo que est\u00e1 en el fondo ellos quieren mantener sus privilegios eh Por ejemplo eh que no cambie eh el sistema de pensiones s\u00ed no quiere decir que deba de cambiar o que deban de desaparecer las Afores nosotros no lo hicimos pero s\u00ed se hicieron eh modificaciones para que eh No cobraran tanto las Afores a los trabajadores de comisi\u00f3n porque cobraban las Afores en M\u00e9xico las comisiones m\u00e1s altas de toda Am\u00e9rica Entonces se hace la reforma se llega al acuerdo a ver van a continuar los sistemas de manejo de las cuentas con aforex pero eh tenemos que eh bajar reducir lo que cobran de comisiones mediante una f\u00f3rmula Y eso se logr\u00f3 lo otro este van a continuar las Afores pero tenemos que crear un fondo para que los trabajadores Al momento de jubilarse no reciban como estaba en la Constituci\u00f3n solo el 30% de su salario porque eso es una gran injusticia pero nada de eso se puede hacer si no hay reformas constitucionales qu\u00e9 es lo que quisieran los que antes eran los due\u00f1os de M\u00e9xico o se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y en cuanto al poder judicial miren nada m\u00e1s ayer se me pas\u00f3 pero me lleg\u00f3 esta nota este ahas es este de la Secretar\u00eda de Marina administran el Trend del ismo voy a leer la nota que entregaron a fue 20 verdad no Antier viene firmada el 20 me lleg\u00f3 ayer ma dice informaci\u00f3n un se\u00f1or que [M\u00fasica] eh Ponla Ponla Ponla Ponla Ponla si lo p\u00fablico es p\u00fablico Ra\u00fal bringas Melo basado en el decreto de ocupaci\u00f3n temporal de los tramos que ten\u00eda concesionados ferrosur esto es este c\u00f3mo se llama tambi\u00e9n ferrosur Ah bueno grupo M\u00e9xico grupo M\u00e9xico en el corredor interoce\u00e1nico publicado en el 23 solicit\u00f3 una indemnizaci\u00f3n un pago por la supuesta afectaci\u00f3n a sus intereses por la expropiaci\u00f3n f\u00edjense yo no lo cre\u00eda en 1908 se est\u00e1 pidiendo una indemnizaci\u00f3n por una supuesta afectaci\u00f3n a sus intereses por una expropiaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en 8 con Porfirio D\u00edaz que fue cuando se hizo ese tren del en un predio denominado Hacienda de tierranueva ubicada en el municipio de cuatra cualcos Veracruz el 11 de octubre 2023 el decreto de ocupaci\u00f3n temporal qued\u00f3 insubsistente Eso es lo que me dice el almirante morales y el almirante Ojeda por lo que los actos reclamados quedaron sin materia adem\u00e1s que su derecho de indemnizaci\u00f3n est\u00e1 prescrito por tratarse de un acto realizado hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os esto tambi\u00e9n lo estoy dando a conocer para que los trabajadores del poder judicial este tengan informaci\u00f3n de que no es un asunto con ellos ellos tienen a salvo sus derechos es eh lo que tiene que ver con jueces con magistrados ministros los machuchones se le dio contestaci\u00f3n al interesado en el sentido de que el decreto en el que se bas\u00f3 qued\u00f3 insubsistente ante esto Ra\u00fal bringas burelo se ampar\u00f3 en distintos juzgados los cuales se declararon incompetentes Tambi\u00e9n es importante Esto s\u00ed no todos los jueces son este deshonestos y fue el juez sexto de distrito en Boca del R\u00edo Veracruz quien dio entrada al Amparo y resolvi\u00f3 que el corredor interoce\u00e1nico debe proporcionar al quejoso el procedimiento para ser indemnizado el juez sexto Distrito ignor\u00f3 por completo los argumentos de la empresa ferroviaria del ismo a\u00fan cuando el recurso de Amparo se interpuso de manera extempor\u00e1nea denotando una total parcialidad hacia el quejoso y reconociendo un beneficio prescrito y el cual no puede no fue reclamado bajo el procedimiento legal establecido la empresa de Marina que administra el tren de presentar\u00e1 recursos de revisi\u00f3n ante el tribunal colegiado y adem\u00e1s presentar\u00e1 una queja ante el \u00f3rgano interno del Consejo de la judicatura Federal f\u00ed lo esperanzado que est\u00e1 este el almirante por el actu indebido del juez Pero esto es [M\u00fasica] diario diario Entonces c\u00f3mo no vamos a reformar el poder judicial y qui\u00e9nes este defienden que sigue el poder judicial como est\u00e1 est\u00e1n defendiendo esto ustedes saben que si hay una decisi\u00f3n de un juez incluso de magistrados de ministros de que se pague si elor no paga puede ser destituido y juzgado cuando yo era jefe de gobierno abundaban estos casos y quer\u00edan que pag\u00e1ramos en administraciones de tiempo atr\u00e1s una vez s\u00ed me denunciaron por oponerme a pagar No se me olvida la cantidad porque tiene que ver con una fecha hist\u00f3rica 1810 este millones de pesos para el Paraje de San Juan una colonia muy grande en Iztapalapa que result\u00f3 que no era propiedad de nadie eran terrenos nacionales pero entraron en el este [M\u00fasica] autoridades notarios falsificaron documentos y lleg\u00f3 a la corte y me exig\u00edan que pagara los 1810 millones de pesos porque si no me iban a destituir y no c\u00f3mo vamos a pagar eso adem\u00e1s dicen los abogados cosa juzgada sea como mandato Divino ya ya no hay otra instancia ya no se puede hacer nada y todo esto est\u00e1 vinculado a la corrupci\u00f3n porque al momento que una autoridad judicial ordena a un funcionario que pague el funcionario ya tiene una justificaci\u00f3n Y entonces paga y [M\u00fasica] recibe por haber pagado por haber hecho el tr\u00e1mite Por portarse una compensaci\u00f3n una recompensa un soborno un moche pero eso es as\u00ed entonces debemos de seguir limpiando de corrupci\u00f3n entonces este ya ya ya Jos\u00e9 este vamos por ac\u00e1 Presidente buenos d\u00ed Pedro universal presente preguntarle ahora AC unos minutos acab de tocar el tema del del poder judicial de esta reforma hay hay un documento que circula de la Secretar\u00eda de Hacienda en donde se\u00f1ala que el paro del los trabajadores del poder judicial es ilegal incluso llama alj de la judicatura Federal a suspender los pagos y y sancionar a quienes se mantengan el paro usted sab\u00eda de este documento s\u00ed Pero adem\u00e1s lo saben los este del poder judicial Ellos saben que no pueden este detener el funcionamiento del poder judicial tiene que ver eso a quien le corresponde atender este asunto es al consejo de la [M\u00fasica] judicatura y tengo entendido que se reunieron ayer y este no llegaron a nada porque el consejo de la judicatura la presidenta del Consejo de la judicatura es la se\u00f1ora pi\u00f1a por eso hace falta tambi\u00e9n la reforma porque imag\u00ednense que el \u00f3rgano encargado de la fiscalizaci\u00f3n y del buen comportamiento de jueces de magistrados de ministro es dominado por la corte sea no es un \u00f3rgano independiente en cambio en la reforma lo que se propone es que los ciudadanos adem\u00e1s de elegir a los jueces magistrados ministros elijan tambi\u00e9n a magistrados de un tribunal que se va a hacer cargo de cuidar el buen comportamiento de jueces magistrados y ministros con Independencia porque es de sentido com\u00fan d\u00edganme este si saben de casos en donde se haya sancionado a un juez a un magistrado a un ministro quiz\u00e1 un dos TR [M\u00fasica] en los \u00faltimos 30 a\u00f1os mi opini\u00f3n es que no este se les impida la libertad que no se les limite la libertad de manifestarse porque si no van a poner el grito en el cielo y nos van a acusar de represores no no no no no no no ahorita ya este nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente y todos los actores p\u00fablicos tenemos que aprender a autolimitarse todos esos actos son regulados cuando existe una sociedad como ahora muy consciente entonces eh Y por otro lado pues yo quisiera que este [M\u00fasica] se\u00f1or estuviese en huelga juez no s\u00e9 qu\u00e9 para que est\u00e9n activo y as\u00ed me gustar\u00eda que estubieran otros no nada m\u00e1s la \u00fanica que quisiera yo que est\u00e9n activo es la se\u00f1ora pi\u00f1a que tiene un asuntito que nos interesa mucho este que ya le mandamos una carta ayer la carta s pero no la vamos a leer este se las vamos a dar S\u00ed nada m\u00e1s Ponla as Ponla No la vamos a leer pero s\u00ed le estamos pidiendo que ya este nos resuelva un caso de 35000 millones de pesos y adem\u00e1s aprovecho para que ya no nos va tocar a nosotros pero se lo dejamos a al pr\u00f3ximo gobierno pero si nos tocara a nosotros este consultar\u00edas no tan formal no pero decir a ver en qu\u00e9 usamos los 35000 millones para este as\u00ed como hicimos con la venta del avi\u00f3n presidencial que son dos hospitales uno en talapa Guerrero la zona m\u00e1s pobre de M\u00e9xico y de Guerrero en la monta\u00f1a y otro hospital en tuep Oaxaca este tambi\u00e9n muy pobre ya ah\u00ed se va a acordar la gente de que eso era esos se hizo dos hospitales de primera en las zonas m\u00e1s pobres con el dinero de la venta del avi\u00f3n presidencial y de otros aviones y aerones entonces s\u00ed me gustar\u00eda ver 35,000 millones en qu\u00e9 Por ejemplo m\u00e1s becas para ni\u00f1os pobres subirle el el apoyo a las personas con discapacidad cuando menos hasta donde alcance no este pues habr\u00eda que hacer la cuenta pero s\u00ed ayuda o eh todo el resto del a\u00f1o este meterlo al subsidio a la luz para que los este consumidores de luz paguen menos O sea se le distribuye nada m\u00e1s haci\u00e9ndoles la recomendaci\u00f3n que eso lo debemos de tener muy en cuenta no ahorra un poco apaga un foco no se gaste m\u00e1s de luz de agua cuando este se abra este la llave el agua piensen en que debemos de cuidar el agua hab\u00eda un mensaje a ver si lo consegu de un buen actor Adem\u00e1s este como Supe que era simpatizante hasta en Aquellos tiempos que dec\u00eda ci\u00e9rrale es de Monterrey de Nuevo Le\u00f3n para el agua igual lo de la luz ahorrar presidente solamente para aclarar entonces usted llamar\u00eda a que no se les hay alguna afectaci\u00f3n a quienes est\u00e1n manifestando ya sea por su salario o que [M\u00fasica] si que si no que se llamar\u00eda que no hubiera alguna sanci\u00f3n a los trabajadores de no no Yo estoy este a favor de los trabajadores de que se manifiesten libremente n para nada m\u00e1s que ellos este eh apliquen el m\u00e9todo de la autocr\u00edtica y que no caigan en la autocomplacencia y que no se dejen manipular porque no hay nada nada nada en la iniciativa de reforma que les afecte entonces eh De todas formas tienen todo el derecho de manifestarse legalmente lo tiene que atender la la la este el consejo de la judicatura Y saben ellos que no pueden este dejar de prestar el servicio [Aplausos] pero este es un pa\u00eds de libertades plenas y [M\u00fasica] de pagos y el despido de quienes participan en el paro es que eso dice el oficio de Hacienda Ah bueno pero este si es necesario lo corregimos No no es que tambi\u00e9n los servidores p\u00fablicos tienen que actuar as\u00ed por su responsabilidad pero en este caso libertad tiene que estar por delante y por encima Entonces llamar\u00ed que se revisar este documento yo mejor hago un llamado no a que los que se est\u00e1n manifestando recapaciten sea que entren en raz\u00f3n que no se dejen manipular y que si hubiese alguna afectaci\u00f3n a sus intereses que presenten espec\u00edficamente Por qu\u00e9 Ellos est\u00e1n en contra porque lo que se est\u00e1 planteando es elegir a los jueces y adem\u00e1s no se les eh va a quitar el derecho a los jueces actuales ni a los magistrados a los ministros es m\u00e1s Ellos tienen pase directo para ser candidatos los nuevos que se inscriban si son muchos s\u00ed eh la comisi\u00f3n va a revisar si llenan los requisitos Y si son muchos y se va a elegir un juez y van a haber 200 solicitudes pues se va a revisar si cumplen con los requisitos pero si cumplen con los requisitos de 200 150 de todas maneras para uno entonces va a haber un procedimiento de insaculaci\u00f3n para ver qui\u00e9nes van a ir a la boleta pero no lo va a decidir nadie s\u00ed va a ser este la suerte llenando el requisito cualquier ciudadano este en este caso abogado puede participar es lo m\u00e1s transparente ad\u00e1s este dice Aguilar que es una dictadura este qui\u00e9n va a ejercer la dictadura Solo que est\u00e9 pensando en la dictadura del proletariado porque este yo ya me voy y as\u00ed como estimo importante la honestidad como lo m\u00e1s importante en mi vida Pues tambi\u00e9n Para m\u00ed es importante la congruencia no puedo este decir ya me voy y este resulta que no es as\u00ed que me voy a quedar o que desde Palenque voy a estar este influyendo [M\u00fasica] no soy hip\u00f3crita no voy a ser jefe m\u00e1ximo ni l\u00edder moral ni Caudillo ni hombre fuerte ni mucho menos cacique Yo ya me jubilo ya me dio a Trabajo de investigaci\u00f3n que ya me est\u00e1 empezando apasionar porque es un tema important\u00edsimo El Poder demostrar cient\u00edficamente de que las sociedades prehisp\u00e1nicas nos heredaron elementos buenos que es lo que en la actualidad nos protege nos distingue nos hace excepcionales y somos una potencia cultural en el mundo probarlo entonces me va a llevar tiempo son como 3 a\u00f1os de investigaci\u00f3n ya tengo mi bibliograf\u00eda b\u00e1sica no hay mucho pero este ya lo b\u00e1sico ya lo tengo ya me llevo mis libros Laura me est\u00e1 ayudando que me ha ayudado durante a\u00f1os este son como 100 textos 100 libros no hay mucho Ayer vino el abogado Quijano s\u00ed Javier y me trajo de de regalo precisamente este por lo mismo una constituci\u00f3n de 1824 documento hist\u00f3rico pero ya tengo ya lo que voy a requerir entonces eh Qui\u00e9n va a ejercer como presidenta como titular del ejecutivo pues es la doctora Claudia shum entonces Y adem\u00e1s en 3 a\u00f1os qu\u00e9 es lo que deber\u00edan de estar ya pensando 3 a\u00f1os vienen elecciones para la renovaci\u00f3n de la c\u00e1mara de [M\u00fasica] diputados por qu\u00e9 en vez de estar este aferrados este haciendo hasta el rid\u00edculo no se ponen a definir una estrategia primero hacer una revisi\u00f3n autocr\u00edtica Por qu\u00e9 el pueblo no quiso que regresara la corrupci\u00f3n o Aguilar piensa que este estaba mejor M\u00e9xico con Salinas o con sedillo porque no revisa eso y todos los intelectuales que este si era correcto el que ellos recibieran dinero para este respaldar a un r\u00e9gimen que se caracteriz\u00f3 por la corrupci\u00f3n y que fue el gobierno me refiero al de Salinas que propici\u00f3 la mayor desigualdad econ\u00f3mica y social en el pa\u00eds Entonces es una exageraci\u00f3n que nos compare Safo presidente ayer la comisi\u00f3n de prerrogativas y partidos pol\u00edticos de l\u00ednea aprob\u00f3 por unanimidad eh los anteproyectos que plantea la distribuci\u00f3n eh de plur nominales para la c\u00e1mara de diputados en donde morena y partidos aliados eh tendr\u00edan mayor\u00eda calificada y para el senado donde est\u00e1n a dos esca\u00f1os de alcanzarla la propuesta fue avalada por en lo general por unanimidad eh y pasar\u00e1 su discusi\u00f3n al consejo general de este viernes usted sigui\u00f3 puntual esta discusi\u00f3n ah\u00ed en el \u00f3rgano electoral no no no pero s informe o sea s me informaron y creo que fue correcto porque es muy clara la Constituci\u00f3n y la ley de la materia lo que est\u00e1n este Buscando los del bloque conservador de manera deshonesta el sentido amplio del t\u00e9rmino del concepto es que se Viole la Constituci\u00f3n y se Viole la ley de la materia c\u00f3mo es posible que quieran que se interprete la Constituci\u00f3n estando tan preciso porque no hay lugar a interpretaci\u00f3n pero no solo eso se necesita ser c\u00ednico cretino para estar pidiendo una distribuci\u00f3n de las plurinominales distinta a la que se ha hecho en los \u00faltimos 15 a\u00f1os porque si no hubiese [M\u00fasica] eh antecedentes a lo mejor el 96 desde el 96 el art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n 96 entonces eh Por qu\u00e9 el doble discurso de hablar del Estado de derecho de que la ley es la ley pero ahora como no quieren que se reforme la Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo de M\u00e9xico y quieren seguir los privilegios de una minor\u00eda entonces lo que piden de manera descarada abierta es vi\u00f3 lese la Constituci\u00f3n y eso es democr\u00e1tico yo plante\u00e9 este una reforma electoral y volv\u00ed ahora a proponerlo para que no haya plurinominales porque creo que no debe de haber tiene que elegir el pueblo de manera directa entonces en vez de 500 diputados 300 uno por distrito electo por el pueblo por qu\u00e9 la lista de 200 Ah qu\u00e9 hicieron este rechazaron mi propuesta as\u00ed no habr\u00eda ning\u00fan problema no se estar\u00eda ahorita este viendo C\u00f3mo se va a repartir a los 200 diputados plurinominales entonces que aprueben la iniciativa que se va a discutir eh en la nueva legislatura para que no haya plurinominales y ya que queden la Constituci\u00f3n ya se resuelve el problema pero imag\u00ednense que est\u00e1 en la mesa hablando del tema el que fue presidente del INE para empezar no s\u00e9 qu\u00e9 canal de televisi\u00f3n sea pero todos todos todos todos son del bloque conservador por aquello de los equilibrios democr\u00e1ticos y veo ah\u00ed a Lorenzo C\u00f3rdoba que fue presidente del INE ent cuando \u00e9l fue presidente del INE qu\u00e9 f\u00f3rmula [M\u00fasica] aplic\u00f3 pues la que este est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y est\u00e1 en la ley por ahora quiere cambiarla Y qui\u00e9n es \u00e9l para cambiarla si no se modifica la Constituci\u00f3n Porque si \u00e9l no hubiese participado a lo mejor no o H\u00e9ctor Aguilar que se dio cuenta no hasta ahora de que este es inequitativo el reparto de los PR nominales se vino a dar cuenta ahora no puede ser tiene alguna justificaci\u00f3n pero el presidente del INE anterior que aplic\u00f3 ya la f\u00f3rmula que ahora se oponga c\u00f3mo se llama eso Bueno ah\u00ed lo dejo de tarea presidente por \u00faltimo ayer una jueza absolvi\u00f3 a los asesinos de a los presos asesinos de Guadalupe Barajas pi\u00f1a una Buscadora eh en en Guanajuato en el desahogo de pruebas se comprob\u00f3 que los cuatro imputados eran culpables Per la fiscal\u00eda Estatal eh los absorbi\u00f3 de toda responsabilidad se toc\u00f3 este se ha tocado este tema hoy se toc\u00f3 este tema hoy en el cabinete de seguridad No hoy no no no lo tocamos pero seguramente se va a tratar pero es que diario es eso diario tenemos que estar este tratando este asunto Yo quiero repetir la propuesta con todo respeto porque ya est\u00e1 la iniciativa en manos de los legisladores para que eh en la reforma al poder judicial se busque un mecanismo con el prop\u00f3sito de que jueces magistrados ministros puedan tener protecci\u00f3n y que puedan resolver sin que se conozca su identidad porque tambi\u00e9n es corrupci\u00f3n pero eh amenazas desde luego este no por amenazas se va a aceptar la corrupci\u00f3n O se va a cometer una injusticia es preferible dejar ese cargo y ocuparse de otra cosa sin embargo se puede buscar un mecanismo para que este se proteja a quienes nieguen un Amparo a un delincuente a un familiar de un delincuente peligroso a quienes este aprueben una extradici\u00f3n quienes dicten sentencia en caso de delincuentes peligrosos que m\u00e1s este puedan amenazar eso se puede resolver todav\u00eda es el comentaba yo que en el caso de la polic\u00eda por eso es muy buena la guardia nacional y tambi\u00e9n el que participe marina defensa en tareas de seguridad porque si se deja solo a los polic\u00edas municipales Ellos est\u00e1n m\u00e1s expuestos son m\u00e1s vulnerables Ah\u00ed viven sus familiares y en algunas zonas no en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n eso hay que puntualizar si hay polic\u00edas municipales muy controlados por las bandas por la delincuencia polic\u00edas estatales menos que los municipales pero es por eso y hacia arriba Guardia nacional como tienen m\u00e1s movilidad soldados marinos es distinto entonces hay muchas cosas que pueden hacerse y desde luego los por ejemplo los delincuentes este de cuello blanco eso es puro dinero puros ca\u00f1onazos a jueces a magistrados a ministros es pura plata pero lo otro es plata o plomo en algunos casos entonces hay que cuidar la autoridad nada m\u00e1s para para eso a ver vamos presidente solicitar ahora vamos a esperar a que termine la investigaci\u00f3n entonces Se confirma que el avi\u00f3n sali\u00f3 de de Culiac\u00e1n Sinaloa es quey la fiscal\u00eda no lo precisa dice que localiz\u00f3 con precisi\u00f3n pero no da m\u00e1s detalles el avi\u00f3n S\u00ed sali\u00f3 de Sinaloa no s si tiene un reporte a eso no no s\u00e9 si ellos no precisa ni la ubicaci\u00f3n del rancho ni de la de la pista dice que ya tiene ubicados y que est\u00e1 haciendo diligencias pero no no da ubicados a ver si hoy dan a conocer es que anterior hab dicho que hab\u00edan hecho diligencias en en predios de de juliac\u00e1n Sinaloa Entonces eso qued\u00f3 un poco en vivo a ver si hoy lo aclaran Gracias para que no me lo atribuyan a m\u00ed muy bien eh Muy buenos d\u00edas Este Juan Hern\u00e1ndez de diero Basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy campech hoy y Quintana ro hoy Bueno aunque ya sabemos que ya se ha hablado mucho sobre este tema del del poder judicial del paro eh en diaro basta hemos dado seguimiento precisamente a todo esto lo que hay atr\u00e1s del poder judicial de Los lujos en este caso tambi\u00e9n aqu\u00ed dimos a conocer de estos de este peque\u00f1o retiro hormiga que se hab se hab\u00eda autorizado pero aqu\u00ed no se est\u00e1 hablando de otra parte de otra parte afectada y si me gustar\u00eda leerle esta esto que vamos a publicar Pr\u00f3ximamente que es la opini\u00f3n de una especialista mina Moreno que nos est\u00e1 hablando de aquella de aquella parte afectada y dice as\u00ed est\u00e1 est\u00f3 el paro nacional de los jueces magistrados y trabajadores del poder jici judicial alegan que no se les escuch\u00f3 y ellos pensaron y escucharon en los justiciables hablemos espec\u00edficamente de los juicios de amparo en materia penal aquellos casos que se encuentran con audiencia constitucional se\u00f1alada precisamente despu\u00e9s del 21 de agosto casos donde el acto reclamado sea una vinculaci\u00f3n a proceso en los que las autoridades responsables deben rendir su correspondiente informe justificado \u00f3rdenes de captura ejecutadas y que tambi\u00e9n ten\u00edan se\u00f1alada su precisamente su su bueno todos sus sus su trabajo eh Para estos d\u00edas aquellos casos que se celebr\u00f3 Pues esta audiencia constitucional y est\u00e1n pendientes de dictar sentencia definitiva o los diversos donde se est\u00e1 solicitando el cumplimiento a la ejecutoria de Amparo exigiendo la pronta libertad estamos escuchando a un especialista hablando de lo que ocurre dentro aqu\u00ed el 19 de agosto a trav\u00e9s de la jueza Rub\u00ed Celia Castellanos barradas coordinadora de loses juzgados en materia de Amparo legal perd\u00f3n de Amparo penal en la Ciudad de M\u00e9xico hizo del conocimiento del p\u00fablico en general que se suspend\u00edan labores de forma indefinida mientras subsist\u00edan las condiciones que dieron origen situaci\u00f3n similar se replic\u00f3 en todo el pa\u00eds a todas Bueno a todos los a todos los jugados y mientras jueces y magistrados federales van a la suspensi\u00f3n de labores que en materia penal debido a la naturaleza jur\u00eddica y es a todos luces inconstitucional y va Incluso en contra de la Ley de Amparo pues es la paralizaci\u00f3n de los juicios en tr\u00e1mite cuyo acto reclamado sea la privaci\u00f3n de la libertad que cada uno de estos 16 \u00f3rganos jurisdiccionales solamente en la Ciudad de M\u00e9xico pasa Qu\u00e9 pasar\u00e1 con quien se encuentra con una medida precautoria de privaci\u00f3n de la libertad y es inocente Habr\u00e1 m\u00e1s inocentes en la c\u00e1rcel gracias a la paralizaci\u00f3n del poder judicial de la federaci\u00f3n Pero eso solamente es en materia penal Pero qu\u00e9 pasar\u00e1 en los juicios de amparo en tr\u00e1mite donde la madre desesperada pide como reclamo la custodia de sus hijos o en donde pide cuestiones de salud de migraci\u00f3n de extradici\u00f3n de remate de inmuebles solo por citar alg\u00fa ejemplos acaso pensar a los justiciables d\u00f3nde qued\u00f3 la justicia federal y Bueno nada m\u00e1s como como como agregado solo pueden paralizarse los juicios de amparo en materia penal por causas de fuerza mayor ejemplo un terremoto una revuelta una Revoluci\u00f3n Armada o un estallido de guerra contra otro pa\u00eds la Constituci\u00f3n no contempla la paralizaci\u00f3n de juicios penales y de amparo en materia penal por paro de los juzgadores ni la toma de instalaciones federales como son los juzgados y tribunales esto es la otra parte que no seon s\u00ed s\u00ed eso est\u00e1 muy claro se tiene la raz\u00f3n la abogada as\u00ed este debe ser nada m\u00e1s que est\u00e1 tan mal el poder judicial que eso eh No solo eh lo est\u00e1n haciendo ahora es decir incumpliendo con su responsabilidad es lo que cotidianamente realizan aunque no est\u00e9n en paro a ver cu\u00e1ntas personas detenidas hay sin sentencia sea por qu\u00e9 no un d\u00eda aqu\u00ed y que no tiene que haber justicia pronta y expedita a ver si podemos No ahora pero preparar este una numeraria sobre Cu\u00e1ntos detenidos no est\u00e1n sentenciados Y desde cu\u00e1ndo o sea para enterarnos pero otra cosa pedirle a la fiscal\u00eda que nos informe de Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n solicitan y no se las autorizan los jueces dos dos dos tres el tiempo de las audiencias sobre todo en el caso de defraudaci\u00f3n fiscal es tenemos un cuadrito nosotros donde hay denuncias contra Quienes no pagan impuestos y se llevan a ver si lo ponemos el cuadrito Pero me falta una Ah este el tema este que estamos tratando ahora cu\u00e1nto tiempo lleva en la corte de que tiene la se\u00f1ora pi\u00f1a s\u00e1quenle la cuenta 9 meses lo del Bueno lo que llev\u00f3 S\u00ed pero desde que empez\u00f3 a\u00f1os desde que comenz\u00f3 esto viene desde Fox lo de Salinas pliego eh lo de Salinas pliego la empresa Cu\u00e1ntos a\u00f1os d\u00f3nde est\u00e1 este la responsabilidad noo Esto es para ponerlo en un cuadro este estoo ponlo ponlo ponlo ponlo esto es buen\u00edsimo estos son los Sabadazo C\u00f3mo este de 250 libertades 192 los fines de semana y 58 de lunes a jueves ya saben Por qu\u00e9 son los Sabadazo no porque dan la orden lib\u00e9r\u00e9 el s\u00e1bado y antes dec\u00edan tienen 24 horas y ahora 12 y a veces tienen 2 horas y ya no da tiempo y adem\u00e1s si es fin de semana de investigar en otros estados si no hay \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n este pendientes es esta es una joya pero este otro esto casos de defraudaci\u00f3n fiscal las fechas de las [M\u00fasica] audiencias miren los d\u00edas que transcurren para iniciar un proceso bueno Esto es lo que va a vigilar este \u00f3rgano que se est\u00e1 proponiendo para que estas cosas no sucedan estamos hablando de 129000 millones de pesos mande es el presupuesto pues como de de Puebla no presupuesto de Puebla aqu\u00ed 260 sea que es la mitad del presupuesto de la ciudad Puebla 129 leamos presupuesto es lo que han estado nada m\u00e1s por la demora entonces van con los jueces los abogados y largas y largas y largas y luego un mes de vacaciones los ministros un [M\u00fasica] mes y desde luego no trabajan ni s\u00e1bado ni domingo y ganan cuatro veces m\u00e1s que el presidente Bueno complementando un poquito pero est\u00e1 muy bien lo que dice la la abogada sea eso es lo que sucede es que est\u00e1 muy mal el poder judicial Ese es en el caso del paro no Aj\u00e1 pero Y es que viene no har\u00eda falta aj ah\u00ed viene lo de del oficio de Hacienda que como no se como est\u00e1n incumpliendo en una en una en una responsabilidad y aqu\u00ed es donde viene la el papel del Consejo de la judicatura Federal que supone que ellos son los que deben de independientemente Bueno si no s y voy a decir que soy ignorante en el caso del tema eh de la secretara de Hacienda o sea qui bueno perd\u00f3n del trabajo qui\u00e9n deber\u00eda de en este caso de regular esa parte eh En este caso el consejo de la judicatura es el que deb\u00eda definir si les paga o no les paga en este caso a quienes est\u00e1n incumpliendo en esta obligaci\u00f3n o en esta responsabilidad pero tambi\u00e9n eh En este caso eh el 22 de noviembre curiosamente se les acerca el pago su pago del Tercer bono que es de mes y medio eso es de lo que usted se ha venido mencionando de estos de estos este ingresos extraordinarios adicionales a su salario alg\u00fan juez puede ganar 50,000 pesos o alg\u00fan alg\u00fan trabajador pero con los ingresos extraordinarios que en este caso pueden ser Eh bueno aguinaldo prima vacacional asignaciones adicionales est\u00edmulo del d\u00eda al padre y la madre pago por riesgo est\u00edmulo del D\u00eda del Padre vestuario est\u00edmulo por antig\u00fcedad ayuda al personal operativo ayuda de despensa Pues casi podr\u00edamos hablar de que se rasan hasta los 130 o 150,000 pesos eh mensuales pero en este caso de subono trimestral que bueno son tres entregas este ser\u00eda como le mencion\u00e9 el 22 de de noviembre y que asciende a mes y medio de salario entonces pues algunos de estos este empleados referimos de los de de los de los mos medios para arriba porque la la base la base est\u00e1 muy castigada eso es lo o sea es digamos de dividir precisamente no es todo malo en el poder judicial porque no es as\u00ed est\u00e1n los que realmente se avientan la faena diaria pero est\u00e1n aquellos que se han separado de se han separado digamos de de de la gente eso ser\u00eda este bueno y el complemento a esta a esta esta situaci\u00f3n eso ser\u00eda por ese lado y por el otro hay otro tema pendiente que es el de calica El de Vulcan pues pr\u00e1cticamente le le est\u00e1n apostando a que ya ya se finaliza esenio y y que pues en este caso no se concrete nada qu\u00e9 va a pasar con Vulcan qu\u00e9 va a pasar con este ya est\u00e1 este el proceso de declarar zona natural protegida ya inici\u00f3 el proceso legal y se est\u00e1n cumpliendo los t\u00e9rminos para eh antes de que concluya el gobierno se declare zona \u00e1a natural protegida \u00e1rea natural protegida eso cu\u00e1ndo podr\u00edamos saber este cu\u00e1ndo ser\u00eda este podr\u00eda ser ya se est\u00e1n haciendo las consultas todo lo que establece la ley y Espero que para principios de septiembre Perfecto Bueno ya finalmente ya para no acaparar el micr\u00f3fono y y les pido una disculpa a mis compa\u00f1eros la gente nos ha abordado en la calle nos pide Bueno nos pregunta si usted alg\u00fan d\u00eda podr\u00eda destinar para la firma de de su libro pues principalmente los adultos mayores y fue por lo que por la expectativa que despert\u00f3 usted hace unos d\u00edas cuando fue a cuando sali\u00f3 al s\u00f3calo a la presentaci\u00f3n de la doctora Beatriz este Guti\u00e9rrez muol mucha gente se acerc\u00f3 a este pues a pedirnos si le pod\u00edamos hacer llegar el libro eh curiosamente nos hicieron llegar preguntas de cosas que quer\u00edan saber de usted una el pueblo le quer\u00eda hacer una entrevista a usted de una entrevista de semblanza Aqu\u00ed traigo las preguntas pero ya no las voy a leer pero s\u00ed me gustar\u00eda alg\u00fan tiempo hacer hac\u00e9rselas y yo no los invito para el para el informe ah\u00ed les va a firmar libros mande ah\u00ed les va a firmar libros Ah no es que la verdad no son muchos este muchos y adem\u00e1s si firmo cada vez que voy a la gira firmo libros bastantes pero pues son muchos mejor as\u00ed abrazos abrazos cari\u00f1os simos o sea Ellos saben la gente sabe que este que as\u00ed como me quieren los quiero yo y un poquito m\u00e1s todav\u00eda que es Amor con amor se paga O sea [M\u00fasica] que sinceramente Pues los Los amo es una dicha enorme el tener amor al pr\u00f3jimo aplicar esa ideolog\u00eda que se resume en esa frase amor al pr\u00f3jimo entonces \u00faltimamente en las giras hay muchos sentimientos pero yo ya no me voy a dedicar a la pol\u00edtica pero ya nos vimos bastante tiempo nos vamos a seguir queriendo es como dec\u00eda el gran cantautor Juan Gabriel es Amor eterno amor eterno s\u00ed pero este me voy con mi conciencia tranquila y muy contento de eso voy a hablar el d\u00eda primero de eso voy a hablar el d\u00eda primero por qu\u00e9 no pones a Juan Gabriel pero este no de Amor eterno Porque esa nos va a poner este triste otra aniversario cu\u00e1l no la ver ustedes se acuerdan una que c\u00f3mo tengo la [M\u00fasica] mano invirtiendo sobre la reforma judicial pero es politiquer\u00eda no andan creyendo eso ya enga\u00f1aron mucho se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban que si se aumentaba el salario iba a haber inflaci\u00f3n se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban de que si se le daba a los de arriba les iba a ir bien a los de abajo que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban de que hab\u00eda que diluir al estado y que todo lo ten\u00eda que manejar el mercado se acuerdan comoo enga\u00f1aban que era mejor privatizar la educaci\u00f3n y la salud se acuerdan C\u00f3mo enga\u00f1aban de que no era malo endeudar al pa\u00eds ya no le sigan creyendo a esa gente no no pura mentira pura mentira o sea y busquen si hay este fortalecimiento del d\u00f3lar con relaci\u00f3n al peso busquen las causas y no van a encontrar nada interno es un ajuste mundial que tiene que ver con Jap\u00f3n y con factores externos fundamentalmente de la econom\u00eda y de las finanzas de Estados Unidos No le crean a esta gente est\u00e1a como si le creyeran todo lo que dice el New York Times o el Wall stre journal es este como la opini\u00f3n de Aguilar cam\u00edn o de crause o de este todos estos pseudo internacionalistas que han vivido siempre pues al Amparo de del poder p\u00fablico de AC costillas del herio ya ya ya ya ya ustedes imag\u00ednense si nosotros le hubi\u00e9semos hecho caso al fondo monetario internacional al Banco Mundial C\u00f3mo estar\u00edamos C\u00f3mo era antes nos impon\u00edan hasta la agenda y ah\u00ed como borregos acept\u00e1ndolas todas sus recetas para seguir empobreciendo al pueblo y seguir permitiendo el saqueo el robo la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico que se vayan m\u00e1s lejos esto para los j\u00f3venes que ya los que se acostumbraron a eso est\u00e1 dif\u00edcil que cambie ven un art\u00edculo del New York Times mira mira lo que dice puras mentiras son calumniadores a veces este calumnian m\u00e1s que el reforma Qu\u00e9 trae el reforma hoy por ejemplo lo de la tormenta financiera los ah p ah\u00ed p p es que son predecibles y no hacen nada por cambiar no se dan cuenta que no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas nubarrones nubarrones a la derecha que pausar la inversi\u00f3n por la reforma inversi [M\u00fasica] s todo todo todo todo todo todo el peri\u00f3dico Este pero sobre todo ustedes los j\u00f3venes si ya tienen que ir haciendo a un lado estos este esquemas ya no funciona tan no funciona que miren lo que pas\u00f3 hace tres meses menos tengan para que aprendan y Siguen con lo mismo porque es mucho su clasismo su racismo adem\u00e1s no hab\u00eda democracia es tambi\u00e9n es el fondo era una oligarqu\u00eda la que dominaba M\u00e9xico el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz son muy ladrones muy tranas y el pueblo se cansa de tanta  tranza Ya v\u00e1monos a desayunar pero V\u00e1monos con Juan Gabriel que ese s\u00ed Ese s\u00ed este este V\u00e1monos con Juan [M\u00fasica] [Aplausos] Gabriel No cabe duda que les encanta lo que ya est\u00e1 cl\u00e1sico [M\u00fasica] verdad pero yo tengo que promover mis pr\u00f3ximos 25 aos esto es M\u00e9xico todo lo que les cant\u00e9 antes es una \u00e9poca muy hermosa de mi vida y he querido as\u00ed compartirla con ustedes se est\u00e1 haciendo un video para dejarlo como un testimonio para cuando yo ya no est\u00e9 en este planeta pues las pr\u00f3ximas generaciones bueno alg\u00fan d\u00eda me tengo que ir bueno est\u00e1 [M\u00fasica] bien yo estoy convencido que cuando la gente dice que no es no saben por qu\u00e9 porque la gente siempre tiene la raz\u00f3n todo absolutamente tiene la raz\u00f3n sin la gente No hay Dios tan [M\u00fasica] sencillo H\u00e1blame de [Aplausos] ti cu\u00e9ntame qu\u00e9 ha sido de tu vida sabes t\u00fa que [Aplausos] s\u00e9 que t\u00fa est\u00e1s [M\u00fasica] convencida s\u00e9 que t\u00fa no puedes ni aunque intentes olvidarme siempre volver\u00e1s una y otra [M\u00fasica] vez una y otra vez siempre volver\u00e1 Aunque ya no sientas m\u00e1s amor por m\u00ed solo rencor yo tampoco tengo nada que sentir Y eso es peor pero te extra\u00f1o qu\u00e9 le voy a [M\u00fasica] hacer y t\u00fa me extra\u00f1ar [M\u00fasica] Yo mucho m\u00e1s que ayer [M\u00fasica] [M\u00fasica] ni aunque intentes olvidarme siempre volver\u00e1s una y otra vez una y otra vez siempre volver\u00e1s [M\u00fasica] Aunque ya no sientas m\u00e1s amor por m\u00ed solo renco yo tampoco tengo nada que sentir Y eso es peor pero te extra\u00f1o c\u00f3mo te extra\u00f1o No cabe duda que es verdad que la costumbre es m\u00e1s fuerte que el [M\u00fasica] amor no cabe duda que es verdad que la costumbre es m\u00e1s fuerte que el [M\u00fasica] amor no cabe duda que es verdad que la costumbre es m\u00e1s fuerte que t\u00fa y que [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] yo Pedro [Aplausos] Placencia No cabe duda que es verdad que la costumbre es m\u00e1s fuerte que el amor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a desayunar [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:19.514411"
}