{
    "video_id": "dq3yTinfByA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dq3yTinfByA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAygVdwJiNt58b3BcI-OmmsmJcSYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dq3yTinfByA",
    "video_title": "Resumen semanal del 8 al 12 de abril de 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 270,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la semana empez\u00f3 con buenas noticias",
            "start": 5.43,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entre domingo y mi\u00e9rcoles la edici\u00f3n 44",
            "start": 8.1,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "del tianguis tur\u00edstico reuni\u00f3 a",
            "start": 11.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prestadores de servicios y visitantes de",
            "start": 13.269,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "todo el mundo est\u00e1 creciendo",
            "start": 15.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el turismo",
            "start": 20.84,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hay datos de que est\u00e1n entrando m\u00e1s",
            "start": 23.22,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "divisas por turismo qu\u00e9",
            "start": 29.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en meses",
            "start": 34.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "anteriores o en el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 36.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 40.65,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "si se compara solo enero ayer se habl\u00f3",
            "start": 42.37,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "de que hay un incremento del 5% en",
            "start": 46.899,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "entrada de divisas en turismo pero no",
            "start": 52.469,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se trata de abrir las puertas a los",
            "start": 56.5,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "turistas hay que garantizar que la gente",
            "start": 58.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que presta el servicio viva en",
            "start": 60.519,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "condiciones dignas para aminorar los",
            "start": 62.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contrastes",
            "start": 65.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de que hay hoteles de gran turismo y en",
            "start": 67.72,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la misma ciudad hay colonias marginadas",
            "start": 71.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que carecen hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 75.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indispensable entonces vamos a atender",
            "start": 77.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las colonias populares",
            "start": 79.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 82.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ya para cada intervenci\u00f3n tenemos",
            "start": 85.4,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "autorizados 500 millones de pesos",
            "start": 88.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el martes destacaron dos temas",
            "start": 92.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "importantes primero el precio de la",
            "start": 94.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gasolina y algunos factores que han",
            "start": 97.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impedido que est\u00e9 al nivel ideal de todo",
            "start": 98.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no va a haber aumentos no haber",
            "start": 101.799,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "gasolinazos como suced\u00eda anteriormente",
            "start": 104.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque es un compromiso que si vos no",
            "start": 109.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aumentos en gasolinas en dice lengas y",
            "start": 112.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en la luz",
            "start": 117.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en electricidad",
            "start": 118.98,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero queremos que todos ayuden que todos",
            "start": 120.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyen",
            "start": 125.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces un llamado repito a los",
            "start": 127.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "concesionarios",
            "start": 131.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que revisen",
            "start": 132.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo de sus m\u00e1rgenes de utilidad y despu\u00e9s",
            "start": 135.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la firma de un convenio de alto nivel",
            "start": 139.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con naciones unidas para garantizar que",
            "start": 141.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la guardia nacional act\u00fae siempre con",
            "start": 143.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 145.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la guardia nacional representa una",
            "start": 148.19,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "oportunidad para construir una",
            "start": 149.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n que haga compatible la",
            "start": 151.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n que tiene el estado de",
            "start": 153.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proveer seguridad a su poblaci\u00f3n y al",
            "start": 154.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mismo tiempo salvaguardar los derechos",
            "start": 157.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "humanos de sus habitantes de esta forma",
            "start": 159.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se superar\u00eda el paradigma que los",
            "start": 161.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 12 a\u00f1os ha desprotegido a las",
            "start": 164.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas y ha sido una fuente de agravio",
            "start": 165.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para sus derechos",
            "start": 168.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por cierto el jueves se dieron a conocer",
            "start": 170.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los nombres de los mandos de la guardia",
            "start": 171.71,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 173.6,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el comandante ser\u00e1 el general de brigada",
            "start": 174.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor luis rodr\u00edguez",
            "start": 176.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "buceo la coordinaci\u00f3n operativa",
            "start": 178.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "institucional estar\u00e1 conformada por",
            "start": 181.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "representantes de la sedena general",
            "start": 182.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quico ten caldeado logo a n\u00fa\u00f1ez marqu\u00e9s",
            "start": 184.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la marina contralmirante gabriel",
            "start": 187.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "garc\u00eda ch\u00e1vez y la polic\u00eda federal",
            "start": 189.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctora patricia rosalinda trujillo",
            "start": 191.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mariel",
            "start": 194.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y hablando de la lucha por los derechos",
            "start": 195.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta semana fue para recordar a emiliano",
            "start": 197.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "zapata 100 a\u00f1os despu\u00e9s de su asesinato",
            "start": 200.47,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es un homenaje a un dirigente social",
            "start": 203.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 208.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que lucho",
            "start": 210.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por la justicia que lucho por los",
            "start": 212.81,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "campesinos que lucho",
            "start": 215.81,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 220.23,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 222.069,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "en defensa",
            "start": 224.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 226.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las comunidades un siglo despu\u00e9s el",
            "start": 228.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "objetivo es el mismo que m\u00e9xico sea una",
            "start": 231.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pr\u00f3spera e incluyente con",
            "start": 234.12,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "oportunidades y futuro hay una",
            "start": 236.489,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n entre el poder econ\u00f3mico y",
            "start": 239.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico y el gobierno de ahora",
            "start": 243.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa a todos a ricos ya pobres a",
            "start": 245.28,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos a los que viven en",
            "start": 249.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el campo a los que viven en la ciudad de",
            "start": 251.849,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "todas las religiones de todas las",
            "start": 255.239,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "preferencias sexuales a todos los",
            "start": 258.66,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mexicanos gobierno de mexico",
            "start": 262.169,
            "duration": 5.301
        }
    ],
    "transcription_text": "la semana empez\u00f3 con buenas noticias entre domingo y mi\u00e9rcoles la edici\u00f3n 44 del tianguis tur\u00edstico reuni\u00f3 a prestadores de servicios y visitantes de todo el mundo est\u00e1 creciendo el turismo hay datos de que est\u00e1n entrando m\u00e1s divisas por turismo qu\u00e9 en meses anteriores o en el mismo periodo del a\u00f1o pasado si se compara solo enero ayer se habl\u00f3 de que hay un incremento del 5% en entrada de divisas en turismo pero no s\u00f3lo se trata de abrir las puertas a los turistas hay que garantizar que la gente que presta el servicio viva en condiciones dignas para aminorar los contrastes de que hay hoteles de gran turismo y en la misma ciudad hay colonias marginadas que carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable entonces vamos a atender las colonias populares y resulta que ya para cada intervenci\u00f3n tenemos autorizados 500 millones de pesos el martes destacaron dos temas importantes primero el precio de la gasolina y algunos factores que han impedido que est\u00e9 al nivel ideal de todo este a\u00f1o no va a haber aumentos no haber gasolinazos como suced\u00eda anteriormente porque es un compromiso que si vos no aumentos en gasolinas en dice lengas y en la luz en electricidad pero queremos que todos ayuden que todos apoyen entonces un llamado repito a los concesionarios para que revisen lo de sus m\u00e1rgenes de utilidad y despu\u00e9s la firma de un convenio de alto nivel con naciones unidas para garantizar que la guardia nacional act\u00fae siempre con respeto a los derechos humanos la guardia nacional representa una oportunidad para construir una corporaci\u00f3n que haga compatible la obligaci\u00f3n que tiene el estado de proveer seguridad a su poblaci\u00f3n y al mismo tiempo salvaguardar los derechos humanos de sus habitantes de esta forma se superar\u00eda el paradigma que los \u00faltimos 12 a\u00f1os ha desprotegido a las personas y ha sido una fuente de agravio para sus derechos por cierto el jueves se dieron a conocer los nombres de los mandos de la guardia nacional el comandante ser\u00e1 el general de brigada diplomado de estado mayor luis rodr\u00edguez buceo la coordinaci\u00f3n operativa institucional estar\u00e1 conformada por representantes de la sedena general quico ten caldeado logo a n\u00fa\u00f1ez marqu\u00e9s de la marina contralmirante gabriel garc\u00eda ch\u00e1vez y la polic\u00eda federal doctora patricia rosalinda trujillo mariel y hablando de la lucha por los derechos esta semana fue para recordar a emiliano zapata 100 a\u00f1os despu\u00e9s de su asesinato es un homenaje a un dirigente social extraordinario que lucho por la justicia que lucho por los campesinos que lucho x la tierra en defensa d las comunidades un siglo despu\u00e9s el objetivo es el mismo que m\u00e9xico sea una naci\u00f3n pr\u00f3spera e incluyente con oportunidades y futuro hay una separaci\u00f3n entre el poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico y el gobierno de ahora representa a todos a ricos ya pobres a todos los ciudadanos a los que viven en el campo a los que viven en la ciudad de todas las religiones de todas las preferencias sexuales a todos los mexicanos gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:31.023976"
}