{
    "video_id": "DSmSpIuWZnM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DSmSpIuWZnM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLATtt486HMmnbrP4c5pc22FkjJwgA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DSmSpIuWZnM",
    "video_title": "Reforma al Sistema de Pensiones | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3095,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este es un anuncio muy importante es un",
            "start": 0.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "anuncio trascendental sobre todo por el",
            "start": 2.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo de esta iniciativa que es",
            "start": 4.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones y vida de los",
            "start": 8.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trabajadores cuando ellos se retiren",
            "start": 10.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme darles nada m\u00e1s un dato despu\u00e9s",
            "start": 12.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de esta reforma se espera que el",
            "start": 14.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajador promedio aumente su pensi\u00f3n",
            "start": 16.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en un 40% es decir no es un asunto menor",
            "start": 18.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se trata de cambiar de manera radical",
            "start": 21.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las condiciones de retiro de los",
            "start": 23.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "trabajadores para que tengan como el",
            "start": 26.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente lo se\u00f1al\u00f3 acceso a un retiro",
            "start": 28.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justo acceso a un retiro dijo cu\u00e1les son",
            "start": 30.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "las fallas que ten\u00eda el sistema actual y",
            "start": 34.26,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que tenemos que corregir hab\u00eda dos",
            "start": 36.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "problemas centrales",
            "start": 38.039,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "el primero es",
            "start": 40.499,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el ahorro y las aportaciones que se",
            "start": 43.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaban dando no eran suficientes lo",
            "start": 45.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cual hac\u00eda que sobre todo alg\u00fan",
            "start": 47.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "par ciertos niveles de ingresos la",
            "start": 50.1,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n resultara m\u00ednima por ejemplo",
            "start": 52.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para un trabajador hasta con 40 salarios",
            "start": 54.329,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos al momento de que se retirara",
            "start": 56.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hoy recibir\u00eda \u00fanicamente el equivalente",
            "start": 59.04,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "al 30 por ciento de su salario es decir",
            "start": 61.589,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida cambiar\u00edan",
            "start": 63.809,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente en el momento que est\u00e1",
            "start": 66.02,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "trabajando al momento que est\u00e1 retirando",
            "start": 67.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero ese no era el \u00fanico problema que",
            "start": 69.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hay un segundo problema m\u00e9xico es",
            "start": 71.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un pa\u00eds con un alto grado de",
            "start": 74.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informalidad y el y cuando se pens\u00f3 este",
            "start": 76.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistema se pens\u00f3 que m\u00e9xico iba a",
            "start": 78.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transitar relativamente r\u00e1pido a un",
            "start": 81.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mayor nivel de formalidad y para",
            "start": 83.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensionar para tener acceso a una",
            "start": 85.679,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada se requieren hoy mil",
            "start": 87.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "250 semanas de cotizaci\u00f3n que es el",
            "start": 90.53,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "equivalente a 25 a\u00f1os de trabajar y esto",
            "start": 93.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "no quiere decir que los trabajadores no",
            "start": 96.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hayan trabajado 25 a\u00f1os es decir que",
            "start": 98.429,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "incluso podr\u00edamos pensar en trabajadores",
            "start": 100.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que han trabajado 15 a\u00f1os en el sector",
            "start": 102.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "informal 15 a\u00f1os en el sector formal es",
            "start": 104.159,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir que hayan trabajado 30 a\u00f1os y que",
            "start": 106.44,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed por",
            "start": 108.479,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumplir con las 1250 semanas no tienen",
            "start": 109.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acceso a una pensi\u00f3n garantizada esto",
            "start": 112.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "claramente planteaba un reto para tratar",
            "start": 115.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de dise\u00f1ar un sistema que fuera m\u00e1s",
            "start": 118.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "justo un sistema que fuera m\u00e1s adecuado",
            "start": 119.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero hay un problema en las pensiones",
            "start": 121.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aportan presentes aportan los propios",
            "start": 125.63,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "trabajadores una parte de su salario se",
            "start": 128.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "va como un ahorro aportan de manera muy",
            "start": 131.009,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 132.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los empresarios los patrones y aporta el",
            "start": 134.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno federal el gobierno",
            "start": 137.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federal aparta a trav\u00e9s de diversas",
            "start": 139.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bolsas aporta primero a \u00e9sta al sistema",
            "start": 141.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de pensiones aporta m\u00e1s de 700 mil",
            "start": 146.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o al sistema de",
            "start": 148.38,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pensiones de lista y m\u00e1s de 300 mil",
            "start": 150.599,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o al sistema del",
            "start": 152.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "imms entonces una discusi\u00f3n que siempre",
            "start": 155.25,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se da aqu\u00ed y que a veces hace que la",
            "start": 157.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reforma se vayan retrasando es en el",
            "start": 159.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuevo mecanismo cu\u00e1nto se va a aportar y",
            "start": 161.31,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a aportar y algo que ayud\u00f3 a",
            "start": 163.92,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "facilitar la negociaci\u00f3n fue como se\u00f1al\u00f3",
            "start": 165.959,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 168.209,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a actitud extraordinariamente proactiva",
            "start": 170.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del presidente del consejo coordinador",
            "start": 172.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empresarial que asumi\u00f3 que tiene que",
            "start": 174.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haber un empresariado ahora con mucha",
            "start": 177.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conciencia social y que les",
            "start": 178.91,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a ellos dar el primer paso",
            "start": 180.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y el paso m\u00e1s importante no solamente",
            "start": 182.569,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los presentes sino est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 184.79,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "los dos presidentes de las juntas de",
            "start": 186.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del tanto de la",
            "start": 188.209,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores como como de la",
            "start": 190.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados porque esto tendr\u00e1 que",
            "start": 192.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tener un tr\u00e1nsito legislativo ahora",
            "start": 194.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los objetivos de la propuesta",
            "start": 196.91,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 buscando llegar",
            "start": 198.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ella",
            "start": 200.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la primera es como yo se\u00f1ale se va a",
            "start": 201.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "elevar la tasa de reemplazo de los",
            "start": 203.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajadores en un promedio de 40 por",
            "start": 205.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciento y los trabajadores que menos",
            "start": 208.25,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "recib\u00edan que eran los que ten\u00edan hasta",
            "start": 210.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cinco salarios m\u00ednimos van a aumentar de",
            "start": 212.209,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un 31 por ciento a un 54% su tasa de",
            "start": 214.31,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reemplazo decir va a aumentar m\u00e1s o",
            "start": 217.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menos en un 70% lo que ellos estaban",
            "start": 218.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "recibiendo la segunda es hay un cambio",
            "start": 221.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy importante que es no nada m\u00e1s haber",
            "start": 224.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos para las pensiones de los",
            "start": 226.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajadores sino que el l\u00edmite inicial",
            "start": 228.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que puedan recibir una pensi\u00f3n",
            "start": 230.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "garantizada va a bajar de 25 a\u00f1os a 15",
            "start": 232.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s va a ir subiendo paulo",
            "start": 235.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero esto es reconocer que hoy un n\u00famero",
            "start": 236.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante de los trabajadores aunque",
            "start": 239.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hayan dedicado una vida a trabajar no",
            "start": 241.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "alcanzan el m\u00ednimo para tener una",
            "start": 243.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garant\u00eda para la pregunta",
            "start": 244.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "relevante es c\u00f3mo se va a obtener eso y",
            "start": 246.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la forma en la que se va a obtener es un",
            "start": 249.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aumento en la aportaci\u00f3n total de 6.5 al",
            "start": 251.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "15% y la cual se va a elevar",
            "start": 255.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por un incremento",
            "start": 258.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "paulatino de la aportaci\u00f3n del de los",
            "start": 261.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "patrones de 5.15 por ciento hasta 13.80",
            "start": 263.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y 7% en un per\u00edodo de ocho de ocho a\u00f1os",
            "start": 266.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los patrones van a incrementar en 2.7",
            "start": 270.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "veces lo que ellos aportan para el",
            "start": 274.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "retiro de los trabajadores la aportaci\u00f3n",
            "start": 276.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que hace el estado mexicano en este",
            "start": 278.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "rubro no va a cambiar va a tener un",
            "start": 280.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cambio de composici\u00f3n que explicar\u00e9 en",
            "start": 282.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un segundo pero el compromiso del estado",
            "start": 284.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 retirando pasamos a la siguiente",
            "start": 287.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por favor entonces c\u00f3mo est\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 289.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el sistema actual y c\u00f3mo est\u00e1 el sheikh",
            "start": 292.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo ser\u00e1 el sistema como pueden ver",
            "start": 294.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay tres partes que componen la",
            "start": 296.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n actual la parte",
            "start": 299.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es lo que ponen los trabajadores y es en",
            "start": 302.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea en la barra de la derecha ver\u00e1n",
            "start": 304.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no va a cambiar es decir est\u00e1 cambiando",
            "start": 306.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el monto total de recursos para que los",
            "start": 308.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajadores tengan acceso a agua a una",
            "start": 310.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n pero no va a ser a costa de que",
            "start": 313.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tengan que ahorrar m\u00e1s los trabajadores",
            "start": 315.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y por lo tanto tengan que disminuir su",
            "start": 317.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ingreso disponible el gobierno hoy hace",
            "start": 319.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n que va en dos partes la",
            "start": 322.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "parte moradita es la parte de lo que se",
            "start": 324.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "llama la cuota social y tenemos una",
            "start": 326.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a contribuci\u00f3n ah\u00ed del punto 2 25",
            "start": 328.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directamente a las pensiones la vamos a",
            "start": 331.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recomponer el monto va a ser id\u00e9ntico",
            "start": 333.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero va a ir fundamentalmente a los",
            "start": 335.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores que tienen hasta cuatro",
            "start": 338.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos es y hay dos ideas",
            "start": 339.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esto la primera es que hay que",
            "start": 341.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proteger a los salarios a los",
            "start": 344.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganan menos pero la",
            "start": 345.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "segunda es que hasta cinco salarios",
            "start": 348.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos est\u00e1 el 80 por ciento de los",
            "start": 349.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores en m\u00e9xico entonces va a ir",
            "start": 351.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dirigido a los que menos tienen y a los",
            "start": 353.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que conforman la mayor\u00eda pero como",
            "start": 355.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueden ver la parte que incrementa",
            "start": 356.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mayormente es la parte de las",
            "start": 358.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aportaciones de los patrones ahora en",
            "start": 361.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se va a tratar en qu\u00e9 se va a",
            "start": 364.97,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "traducir esto en concreto pasa",
            "start": 366.47,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a la siguiente por favor lo que van a",
            "start": 368.36,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed son dos tablas",
            "start": 370.669,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pasamos a decir lo que van a ver son dos",
            "start": 373.569,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tablas la tabla de arriba lo que tiene",
            "start": 376.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es actualmente para cada uno de los",
            "start": 378.889,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "niveles de unidades de medidas de",
            "start": 381.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n lo que se llamaban antes",
            "start": 383.65,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sala salarios m\u00ednimo ahora difieren",
            "start": 385.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ligeramente cuanto recibe cada",
            "start": 387.409,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajador un trabajador que tiene hasta",
            "start": 390.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo recibe hoy y si",
            "start": 393.439,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "trabajo 25 a\u00f1os recibe el 68% de un",
            "start": 395.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo m\u00e1s el 34 por ciento de",
            "start": 399.59,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "su ingreso viene por la pensi\u00f3n de",
            "start": 402.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "adultos mayores la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 405.259,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mayores que se otorga a todos los",
            "start": 407.029,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "adultos por arriba de 68 a\u00f1os y que es",
            "start": 408.74,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "permanente al tener ahora a ser",
            "start": 411.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "asegurada como un derecho constitucional",
            "start": 414.169,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene un impacto muy importante en el",
            "start": 416.21,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "retiro de los trabajadores",
            "start": 418.699,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en los de uno y dos",
            "start": 420.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos representa el 34 por",
            "start": 422.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ciento y el 24 por ciento de sus",
            "start": 424.61,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "salarios si ven por ejemplo",
            "start": 426.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "concentr\u00e9monos en el en el \u00faltimo en el",
            "start": 428.259,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de 5 m\u00e1s s solamente ten\u00eda una tasa de",
            "start": 430.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reemplazo del 31 por ciento",
            "start": 433.339,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 35% es decir estos trabajadores",
            "start": 435.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaban recibiendo apenas un tercio de",
            "start": 438.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo que estaban ganando al momento de",
            "start": 440.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "retirarse con la nueva con la nueva",
            "start": 442.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma esto va a",
            "start": 445.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incrementar como podr\u00e1n ver para uno y",
            "start": 447.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos salarios m\u00ednimos van a tener incluso",
            "start": 449.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s considerando la pensi\u00f3n",
            "start": 451.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de bienestar para los adultos mayores de",
            "start": 454.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que estaban recibiendo ahora y para",
            "start": 457.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s van a incrementar de",
            "start": 459.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "manera sostenible con esto van a tener",
            "start": 461.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n que se acerca much\u00edsimo a",
            "start": 463.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los salarios que ten\u00edan al momento de",
            "start": 465.38,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "retiro y que les permite retirarse en",
            "start": 466.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condiciones dignas y justas si pasamos a",
            "start": 468.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la siguiente esto va a cambiar no nada",
            "start": 471.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para los que llegan a los 25 a\u00f1os de",
            "start": 473.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haber estado cotizando si no va a",
            "start": 476.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambiar tambi\u00e9n para los que tienen",
            "start": 478.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 15 a\u00f1os de haber estado",
            "start": 481.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cotizando y como pueden ver si",
            "start": 482.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comparamos la l\u00ednea caf\u00e9 con la l\u00ednea",
            "start": 485.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "roja van a tener niveles muy similares",
            "start": 487.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n a pesar de que en la l\u00ednea",
            "start": 490.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 trabajaron \u00fanicamente cotizaron",
            "start": 492.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 15 a\u00f1os y en la ruin l\u00ednea",
            "start": 495.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "roja",
            "start": 497.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cotizaron 25 de 25 a\u00f1os esto es",
            "start": 498.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 500.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds si lo podemos ver en la",
            "start": 502.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siguiente en la sigue en la siguiente",
            "start": 504.23,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 506.21,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a quedar los resultados hoy la",
            "start": 507.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se otorga a partir de los 60",
            "start": 511.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se necesitan 25 a\u00f1os y el monto",
            "start": 513.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garantizado es el mismo",
            "start": 516.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "independientemente de cu\u00e1l es el salario",
            "start": 518.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las personas a partir de esta reforma",
            "start": 520.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n dos cosas no s\u00e9 no se afectan",
            "start": 522.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los derechos de los trabajadores por eso",
            "start": 525.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la la la la edad m\u00ednima para recibir la",
            "start": 527.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n siguen 160 a\u00f1os pero se",
            "start": 529.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesitan \u00fanicamente 15 a\u00f1os de",
            "start": 531.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n y el monto de la pensi\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 533.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del monto ahorrado y de las semanas que",
            "start": 535.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hayan saltan y hay mucha una poblaci\u00f3n",
            "start": 537.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho mayor ver qu\u00e9 beneficiado y este",
            "start": 539.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este gr\u00e1fico lo resume de manera muy muy",
            "start": 542.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 546.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy con el estatus vigente",
            "start": 547.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solamente el 34 por ciento de los",
            "start": 549.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores alcanza a tener una pensi\u00f3n",
            "start": 552.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garantizada es decir los trabajadores",
            "start": 554.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que alcanzan de pensi\u00f3n tiene una",
            "start": 556.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n bajita que en algunos casos el",
            "start": 557.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "30 por ciento de lo que estaban",
            "start": 560.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recibiendo y solamente un tercio de los",
            "start": 562.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajadores la recibe cuando con la",
            "start": 564.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "propuesta que estamos realizando",
            "start": 566.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alrededor del 82 por ciento de la",
            "start": 568.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n va a tener acceso a una",
            "start": 571.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada este es un paso m\u00e1s",
            "start": 573.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy importante como dijo el presidente",
            "start": 577.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy muy importante en la construcci\u00f3n de",
            "start": 579.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un sistema para una vida justa para los",
            "start": 582.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 584.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no es el \u00fanico que hemos dado",
            "start": 586.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "probablemente el m\u00e1s relevante fue la",
            "start": 588.47,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo cuarto",
            "start": 590.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional a partir del cual los",
            "start": 592.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "adultos mayores tienen derecho a recibir",
            "start": 594.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "una punci\u00f3n para apoyar sus gastos",
            "start": 596.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de manutenci\u00f3n en la vejez y",
            "start": 598.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este al cero derecho constitucional est\u00e1",
            "start": 601.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "garantizado y el monto que se van a",
            "start": 604.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recibir no puede ser menor al del a\u00f1o",
            "start": 606.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "anterior como vieron para los",
            "start": 608.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en los dos",
            "start": 610.47,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "primeros niveles de salario representa",
            "start": 611.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando menos el 25 por ciento de todos",
            "start": 613.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus ingresos la segunda reforma es esta",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estamos planteando hoy pero adem\u00e1s",
            "start": 618.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se compone con otras iniciativas que ya",
            "start": 621.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hemos venido presentando a lo largo de",
            "start": 623.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os a lo largo de este su \u00faltimo",
            "start": 625.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y medio en enero del 2019 en este",
            "start": 628.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismo foro anunciamos junto con con la",
            "start": 631.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amafore la organizaci\u00f3n de las afores y",
            "start": 633.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica el",
            "start": 636.18,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "compromiso de las afores",
            "start": 638.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "llevar a sus comisiones a los est\u00e1ndares",
            "start": 640.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "internacionales cuando nosotros llegamos",
            "start": 642.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a esta administraci\u00f3n la comisi\u00f3n era",
            "start": 644.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por arriba del 1% que era relativamente",
            "start": 647.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alta para los est\u00e1ndares internacionales",
            "start": 649.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2019 logramos que bajara a",
            "start": 651.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento ahora para el",
            "start": 654.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "2020 fue un cambio radical la ca\u00edda fue",
            "start": 657.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la acumulada en los \u00faltimos tres",
            "start": 660.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os est\u00e9 en punto 92% pero ahora el",
            "start": 662.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "total de las afores cobran una comisi\u00f3n",
            "start": 665.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por abajo del 1% la comisi\u00f3n para",
            "start": 667.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internacionales est\u00e1 en",
            "start": 671.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alrededor del punto 7 y lo que vamos a",
            "start": 673.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "buscar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esta reforma",
            "start": 675.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es la obligaci\u00f3n y el compromiso de",
            "start": 677.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "converger de manera inmediata a los",
            "start": 679.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares a los est\u00e1ndares",
            "start": 682.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacionales y finalmente hab\u00eda otra",
            "start": 684.44,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "reforma que nosotros hab\u00edamos planteado",
            "start": 687.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que enviamos al congreso hace ya algunos",
            "start": 689.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "meses y fue aprobada una versi\u00f3n de",
            "start": 692.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ellas en la c\u00e1mara diputados fue a la",
            "start": 694.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores hicieron alguna",
            "start": 696.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n y estalla para su revisi\u00f3n",
            "start": 697.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "final en la c\u00e1mara en la c\u00e1mara de",
            "start": 699.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diputados y es la que va a permitir",
            "start": 702.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cambiar el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n de las",
            "start": 704.15,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "afores",
            "start": 705.74,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "lo que esto quiere decir es que los",
            "start": 706.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ahorros que est\u00e1n para el retiro de los",
            "start": 708.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores puedan invertirse en",
            "start": 710.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "activos que les den un rendimiento mayor",
            "start": 712.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tanto el punto 3 como el punto 4 lo que",
            "start": 714.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando es que los rendimientos",
            "start": 717.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las afores aumenten pero vayan a dar",
            "start": 719.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que no se queden",
            "start": 722.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente en las administradoras y",
            "start": 724.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto suma a las alas a los acuerdos",
            "start": 727.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciales donde se est\u00e1 buscando mejorar",
            "start": 729.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el nivel de vida de los mexicanos en su",
            "start": 731.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "etapa de adultos mayores",
            "start": 734.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias paciente",
            "start": 736.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 743.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n",
            "start": 745.54,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un honor para m\u00ed",
            "start": 747.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ante todos",
            "start": 749.949,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ustedes en lo que yo tambi\u00e9n considero",
            "start": 752.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico para m\u00e9xico",
            "start": 755.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pensar en m\u00e9xico es pensar en sus",
            "start": 758.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores pensar en su gente y",
            "start": 761.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hacerlo a trav\u00e9s de acciones como la que",
            "start": 765.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hoy se anuncia es verdaderamente",
            "start": 768.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trascendente vamos a tocar la vida de",
            "start": 770.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 millones de mexicanos",
            "start": 774.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo quiero destacar porque creo que la",
            "start": 776.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de el secretario de hacienda",
            "start": 779.39,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha sido muy clara tres hechos que a m\u00ed",
            "start": 782.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "me parecen trascendentes esta ma\u00f1ana",
            "start": 785.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el primero es que los empresarios que",
            "start": 789.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "anunciamos desde febrero de este a\u00f1o un",
            "start": 793.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "documento de dimensi\u00f3n social que le",
            "start": 796.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hicimos llevar al se\u00f1or presidente por",
            "start": 799.7,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 801.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos con los hechos demostrando",
            "start": 803.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s en m\u00e9xico nuestro",
            "start": 807.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en los trabajadores y nuestro",
            "start": 809.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de unirnos a una cruzada",
            "start": 812.64,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nacional a una llamado de la autoridad y",
            "start": 815.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica por",
            "start": 821.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones sociales de la",
            "start": 823.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor parte de nuestra poblaci\u00f3n esta es",
            "start": 826.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una muestra fehaciente clara de ese",
            "start": 828.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compromiso y de esa dimensi\u00f3n social del",
            "start": 832.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empresariado mexicano",
            "start": 834.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creo que esto es enormemente relevante y",
            "start": 836.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "explica que todos todos nos interese el",
            "start": 840.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "bienestar de m\u00e9xico y que al final",
            "start": 844.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando trabajamos en colaboraci\u00f3n cuando",
            "start": 847.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajamos unidos cuando trabajamos",
            "start": 850.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitivamente con ese objetivo",
            "start": 853.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "fundamental de buscar el bienestar de",
            "start": 855.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds somos capaces de encontrar",
            "start": 858.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "soluciones a problemas a\u00f1ejos soluciones",
            "start": 862.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "creativas innovadoras que nos permiten",
            "start": 866.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese fin \u00faltimo de elevar el bienestar de",
            "start": 870.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los mexicanos con estas acciones y con",
            "start": 873.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 875.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacerlo adem\u00e1s en el momento en que",
            "start": 877.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente estamos pasando la crisis",
            "start": 880.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de salud m\u00e1s grande que hemos tenido",
            "start": 883.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuando menos en nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 885.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacerlo en medio de una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 888.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "autoinflingida porque no la buscamos la",
            "start": 892.44,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hicimos porque vimos el bienestar \u00f3ptimo",
            "start": 895.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de la gente de nuestros mexicanos y esto",
            "start": 898.029,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nos provoc\u00f3 un problema econ\u00f3mico",
            "start": 901.329,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "hacerlo en este momento tan dif\u00edcil creo",
            "start": 904.05,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que adquiere mucho mayor trascendencia",
            "start": 907.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque eso es pensar con una visi\u00f3n de",
            "start": 909.769,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "futuro y es pensar sin duda con una",
            "start": 912.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de estado es tratar de encontrar",
            "start": 915.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que fuera de la coyuntura hay cosas",
            "start": 918.839,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s importantes que hacer y mucho",
            "start": 921.93,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es por resolver",
            "start": 925.05,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "as\u00ed que yo destaco el hecho de que este",
            "start": 927.889,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajo en colaboraci\u00f3n con los",
            "start": 930.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresarios haya podido lugar dar lugar",
            "start": 932.149,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 935.029,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo quiero reconocer que este no",
            "start": 936.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ha sido un trabajo de una persona",
            "start": 939.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradezco las palabras del se\u00f1or",
            "start": 941.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente pero ha sido el trabajo de",
            "start": 943.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muchos much\u00edsimas personas que se han",
            "start": 947.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "unido dentro del sector empresarial que",
            "start": 950.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "hemos podido de alguna manera todos en",
            "start": 953.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conjunto con nuestras propias",
            "start": 955.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "diferencias y discusiones encontrar lo",
            "start": 957.36,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que es una soluci\u00f3n a un",
            "start": 961.2,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "problema trascendente yo agradezco",
            "start": 964.529,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "enormemente a las 12 organizaciones que",
            "start": 967.589,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "conforman el sector empresarial que son",
            "start": 970.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coordinados a trav\u00e9s del trabajo del cs",
            "start": 973.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el apoyo irrestricto que le han dado a",
            "start": 975.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta propuesta aqu\u00ed han estado los",
            "start": 979.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comerciantes los agricultores los",
            "start": 981.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "industriales manufactureros los",
            "start": 984.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "exportadores las mini compa\u00f1\u00edas las",
            "start": 986.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pymes las grandes empresas las 60 m\u00e1s",
            "start": 991.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grandes del pa\u00eds todas unidas en",
            "start": 994.89,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 998.76,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de este bien trascendente que es el de",
            "start": 1000.259,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos",
            "start": 1002.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el segundo hecho relevante es que hemos",
            "start": 1004.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "logrado hacerlo en conjunto yo no tengo",
            "start": 1007.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que agradecimiento al senador para",
            "start": 1010.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los haceres a mi tocayo a mi estimado",
            "start": 1013.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tocayo el que podamos haber trabajado",
            "start": 1016.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "juntos desde hace casi un a\u00f1o con sus",
            "start": 1020.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "equipos con los nuestros encontrando",
            "start": 1023.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evidentemente que ten\u00edamos diferencias",
            "start": 1027.07,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pero siempre encontrando una soluci\u00f3n a",
            "start": 1029.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la diferencia y siempre de una manera",
            "start": 1032.209,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "creativa una manera abierta transparente",
            "start": 1034.67,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "encontrar c\u00f3mo poder transitar en una",
            "start": 1039.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que es enormemente compleja la",
            "start": 1043.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mayor parte de los pa\u00edses tardan a\u00f1os",
            "start": 1046.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "discutiendo este tipo de situaciones",
            "start": 1050.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos podido hacer porque",
            "start": 1053.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hemos contado con personas con esa",
            "start": 1056.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apertura y con esa visi\u00f3n como la que",
            "start": 1058.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene el senador carlos aceves y en el",
            "start": 1061.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cual encontramos definitivamente un",
            "start": 1064.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hombre duro para para visualizar un",
            "start": 1066.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hombre que defiende los intereses",
            "start": 1069.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y un hombre que",
            "start": 1071.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evidentemente tiene claro lo que es",
            "start": 1074.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "posible y lo que es deseable a lo mejor",
            "start": 1077.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el senador deseaba m\u00e1s cosas pero",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encontramos lo que definitivamente puede",
            "start": 1084.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser posible para poder transitar entre",
            "start": 1086.69,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1089.57,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "un tercer hecho relevante es lo que hoy",
            "start": 1091.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estamos haciendo esta ma\u00f1ana",
            "start": 1094.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todos juntos nuestro gobierno nuestras",
            "start": 1096.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1099.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encabezadas en estos estudios que",
            "start": 1102.15,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicimos tambi\u00e9n durante meses por el",
            "start": 1104.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y su equipo",
            "start": 1106.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el trabajo de ese equipo igual",
            "start": 1109.02,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que el que el que me acompa\u00f1\u00f3 nos",
            "start": 1111.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en el consejo coordinador para",
            "start": 1113.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tratar de encontrar esa ese equilibrio",
            "start": 1116.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil entre lo deseable y lo posible",
            "start": 1119.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "algunos quer\u00edamos m\u00e1s pero no no se",
            "start": 1122.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puede en las condiciones en las que",
            "start": 1126.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos y encontramos definitivamente",
            "start": 1127.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "algo que como anuncia en nuestro",
            "start": 1130.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretario nos permite modificar las dos",
            "start": 1133.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "grandes faltantes que ten\u00eda nuestro",
            "start": 1136.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sistema de pensiones y que era total y",
            "start": 1139.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "absolutamente injusto para el futuro de",
            "start": 1141.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos",
            "start": 1144.25,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el primero aumentar la cantidad de",
            "start": 1145.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorros como ustedes lo van a ver",
            "start": 1148.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "significativamente llegamos a est\u00e1ndares",
            "start": 1150.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que cuando ustedes suman ya la",
            "start": 1154.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al infonavit que tambi\u00e9n va a",
            "start": 1156.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dar al patrimonio de los trabajadores",
            "start": 1158.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos en est\u00e1ndares verdaderamente",
            "start": 1160.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "internacionales y as\u00ed as\u00ed lo lograremos",
            "start": 1163.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 1166.78,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "el aforo y el infonavit",
            "start": 1168.22,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estos dos veh\u00edculos nos permitir\u00e1n",
            "start": 1171.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "definitivamente que la cantidad de",
            "start": 1173.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ahorros le permita esa jubilaci\u00f3n justa",
            "start": 1176.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y digna a los trabajadores mexicanos y",
            "start": 1179.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eso es lo que ansiamos ah\u00ed es donde",
            "start": 1183.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a tocar a las familias ya los ya",
            "start": 1184.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mexicanos y vamos a lograr ese",
            "start": 1187.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1189.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los segundos sin duda eran los criterios",
            "start": 1191.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de elegibilidad que tambi\u00e9n como lo",
            "start": 1193.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el se\u00f1or secretario los estamos",
            "start": 1196.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "modificando en esta propuesta para",
            "start": 1199.61,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tratar de hacer accesible realmente y",
            "start": 1202.159,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "reconociendo el la situaci\u00f3n del mercado",
            "start": 1205.269,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "laboral en m\u00e9xico en donde cruza",
            "start": 1209.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constantemente de la formalidad a la",
            "start": 1212.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "informalidad un trabajador durante los",
            "start": 1214.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de vida de y de trabajo estamos",
            "start": 1216.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reconociendo eso haciendo m\u00e1s f\u00e1ciles",
            "start": 1220.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los criterios de elegibilidad",
            "start": 1223.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es destacable en este",
            "start": 1225.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajo de la autoridad y yo est\u00e1 con la",
            "start": 1227.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presencia del senador monreal de nuestro",
            "start": 1230.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "amigo el diputado mario delgado porque",
            "start": 1234.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que hacer en conjunto",
            "start": 1237.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esperamos y esta es otra de nuestras",
            "start": 1240.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grandes deseos que esta propuesta pueda",
            "start": 1242.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasar en el congreso sin duda con las",
            "start": 1246.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejoras que los legisladores piensen que",
            "start": 1248.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la propuesta debe tener pero que",
            "start": 1251.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se logre pasar que se logre pasar porque",
            "start": 1254.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto es un beneficio para m\u00e9xico no me",
            "start": 1257.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queda m\u00e1s que agradecer una vez m\u00e1s al",
            "start": 1260.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente que nos haya invitado esta",
            "start": 1262.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que nos permita trabajar de nuevo",
            "start": 1265.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "juntos y en colaboraci\u00f3n tenemos",
            "start": 1268.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas que hacer much\u00edsimos",
            "start": 1271.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "proyectos que modificar tenemos una",
            "start": 1273.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lista ampl\u00edsima de cosas en las que",
            "start": 1278.23,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "podemos influir e influir positivamente",
            "start": 1280.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo vuelvo a decir que las organizaciones",
            "start": 1283.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "del sector empresarial y el consejo y",
            "start": 1286.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los empresarios de m\u00e9xico quieren el",
            "start": 1290.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "beneficio de este pa\u00eds",
            "start": 1292.93,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "quieren verdaderamente atacar los",
            "start": 1294.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problemas fundamentales de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1298.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y vamos a tener muchos otros problemas",
            "start": 1300.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por delante que resolver me gusta decir",
            "start": 1303.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que cada soluci\u00f3n encuentra sus propios",
            "start": 1306.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "problemas y entonces esta soluci\u00f3n",
            "start": 1310.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 otros problemas que resolver",
            "start": 1313.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entre ellos el de la informalidad que",
            "start": 1315.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tanto afecta la productividad de",
            "start": 1318.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eficiencia y estructuras como est\u00e1 como",
            "start": 1320.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de las jubilaciones cuando no",
            "start": 1324.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podemos ingresar a todos esos mexicanos",
            "start": 1327.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a tener un trabajo justo digno donde su",
            "start": 1330.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "valor agregado sea reconocido en donde",
            "start": 1333.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "todos al final",
            "start": 1336.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensemos en nuestras familias pensemos",
            "start": 1338.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en nuestras comunidades pero arriba de",
            "start": 1341.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo pensemos en el bien de m\u00e9xico",
            "start": 1343.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias por esta",
            "start": 1345.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 1347.87,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el sector de los trabajadores en este",
            "start": 1371.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acto reconoce el inter\u00e9s del se\u00f1or",
            "start": 1375.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente por estar como testigo de",
            "start": 1378.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "honor para dar a conocer este importante",
            "start": 1381.54,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "acuerdo que despu\u00e9s de mucha lucha",
            "start": 1386.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "finalmente estamos aterrizando",
            "start": 1389.63,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "el problema de las pensiones tiene",
            "start": 1393.639,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os de atraso",
            "start": 1398.709,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda no se hab\u00eda movido nada",
            "start": 1401.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hasta ahora que lo estamos logrando",
            "start": 1404.429,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde 1997 cuando se fundaron estas",
            "start": 1406.1,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "instituciones que dieron como",
            "start": 1411.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un marco",
            "start": 1414.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que hubiera afores",
            "start": 1417.33,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que administrar\u00e1n los fondos para la",
            "start": 1421.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que en ese a\u00f1o",
            "start": 1425.57,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fueron de 6.5",
            "start": 1429.6,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "23 a\u00f1os despu\u00e9s estamos volviendo a",
            "start": 1434.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tratar el asunto",
            "start": 1438.059,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "un asunto que no es sencillo",
            "start": 1439.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que no ha sido f\u00e1cil llegar a donde",
            "start": 1442.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemos llegado",
            "start": 1445.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que ha habido una insistencia permanente",
            "start": 1447.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del sector de los trabajadores en todas",
            "start": 1450.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las organizaciones para que las",
            "start": 1453.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pensiones sean verdaderamente \u00fatiles",
            "start": 1456.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para cuando los trabajadores terminen su",
            "start": 1459.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vida natural de trabajo y puedan tener",
            "start": 1462.91,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad y apoyos econ\u00f3micos",
            "start": 1466.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1472.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las pensiones como est\u00e1n hasta ahora",
            "start": 1474.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando un trabajador se jubila",
            "start": 1477.3,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "a los 60 a\u00f1os",
            "start": 1480.29,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "escasamente tendr\u00e1 como pensi\u00f3n el 30",
            "start": 1482.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "por ciento del salario que tiene",
            "start": 1487.399,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1489.44,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "no hay que ser matem\u00e1tico para entender",
            "start": 1491.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es imposible que alguien viva con el",
            "start": 1495.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "30 por ciento del salario que ganaba",
            "start": 1498.33,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuando era trabajador vigente",
            "start": 1500.37,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ha habido muchas propuestas de muchas",
            "start": 1503.929,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 1506.029,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunas muy ambiciosas que el respeto",
            "start": 1507.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que han querido llevar a niveles que",
            "start": 1510.109,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no puede tener que tienen",
            "start": 1513.72,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "derecho a dar sus opiniones pero que",
            "start": 1517.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tenemos que poner los pies en el suelo",
            "start": 1521.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para saber en este momento qu\u00e9 se puede",
            "start": 1523.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hacer y c\u00f3mo se puede hacer",
            "start": 1527.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estar hoy aqu\u00ed",
            "start": 1532.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es muy importante cuando representa uno",
            "start": 1535.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 1538.919,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estar nuevamente en lo que es el",
            "start": 1541.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tripartismo como estamos hoy es muy",
            "start": 1544.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante hist\u00f3ricamente",
            "start": 1547.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque esto quiere decir que si",
            "start": 1549.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 1551.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobiernan",
            "start": 1554.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "capital y trabajo siempre llegaremos a",
            "start": 1556.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fuerzas ahora vamos a esperar que el",
            "start": 1559.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 1563.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pues podamos llegar a entender lo que",
            "start": 1566.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1570.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no rechazamos las opiniones de otros",
            "start": 1574.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1579.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hagamos una iniciativa de ley que",
            "start": 1582.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "verdaderamente se ajuste a los tiempos",
            "start": 1585.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que vivimos y que no sea de ninguna",
            "start": 1588.08,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "manera capital pol\u00edtico para alguno de",
            "start": 1591.65,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "los partidos que est\u00e1n actualmente tanto",
            "start": 1596.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara",
            "start": 1600.62,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 1602.57,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "esto es muy serio la gente tal vez",
            "start": 1604.24,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "cuando vean los porcentajes sienta que",
            "start": 1609.429,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no es lo suficiente y tiene raz\u00f3n no es",
            "start": 1613.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo suficiente pero es lo que en este",
            "start": 1616.33,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "momento se puede hacer",
            "start": 1618.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque aparte de todo pues tenemos",
            "start": 1620.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la pandemia y no es un momento",
            "start": 1624.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muy apropiado cuando se est\u00e1 teniendo",
            "start": 1627.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tantos gastos combatiendo a ese flagelo",
            "start": 1630.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que hici\u00e9ramos cosas que nadie pod\u00eda",
            "start": 1635.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sostener",
            "start": 1638.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ni los empresarios ni el gobierno y",
            "start": 1640.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros como trabajadores como",
            "start": 1643.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dirigentes de trabajadores tenemos estar",
            "start": 1646.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conscientes de eso",
            "start": 1649.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pedir mucho no es problema lo dif\u00edcil es",
            "start": 1650.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que en estos momentos tengamos los",
            "start": 1655.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "argumentos s\u00f3lidos para poder lograr m\u00e1s",
            "start": 1658.16,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hoy despu\u00e9s de a\u00f1os de estar luchando",
            "start": 1662.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para poder llegar a este momento no como",
            "start": 1665.95,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo pens\u00e1bamos pero finalmente estamos",
            "start": 1670.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llegando a un arreglo",
            "start": 1673.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se terminan la lucha de los",
            "start": 1675.59,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "trabajadores por mejorar las pensiones",
            "start": 1677.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1 en la mesa de la",
            "start": 1679.659,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n el inter\u00e9s de los propios",
            "start": 1682.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajadores y de quienes lo",
            "start": 1686.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "representamos porque tengan una mejor",
            "start": 1688.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1690.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto es un proyecto",
            "start": 1692.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es una propuesta que hemos estado de",
            "start": 1695.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acuerdo el representante de los",
            "start": 1700.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "empresarios el deseado carlos salazar",
            "start": 1703.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y su servidor porque es lo que se puede",
            "start": 1707.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer ahorita pero no quitamos el dedo",
            "start": 1710.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del regl\u00f3n de que sigue seguiremos",
            "start": 1713.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscando mejores condiciones en las",
            "start": 1716.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 1719.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hay muchos temas que se pod\u00edan",
            "start": 1721.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "poner aqu\u00ed en la mesa pero no es momento",
            "start": 1724.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos uno por uno",
            "start": 1728.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "paso por paso y seguramente que",
            "start": 1731.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegaremos a mejor puerto del que en",
            "start": 1734.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este momento tenemos",
            "start": 1737.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "siempre cuando uno comparece en un lugar",
            "start": 1739.83,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "como este en el que me ha tocado varias",
            "start": 1744.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "veces est\u00e1 siento uno el orgullo de",
            "start": 1747.809,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "representar a los trabajadores",
            "start": 1751.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y yo desde aqu\u00ed les digo",
            "start": 1753.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que a lo mejor pensaban en otros n\u00fameros",
            "start": 1757.65,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lo ideal pero hoy tendremos para",
            "start": 1761.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las pensiones lo que podemos hacer",
            "start": 1766.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1769.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero reitero que no se acaba la lucha",
            "start": 1770.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que no vamos a esperar otros 23 a\u00f1os",
            "start": 1773.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que vuelva a haber modificaciones a",
            "start": 1776.89,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 1779.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1780.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "han buscado distintas opciones",
            "start": 1783.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "he tenido",
            "start": 1786.25,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1788.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la oportunidad de leer algunas de",
            "start": 1789.96,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ellas ser\u00eda asombroso que eso se pudiera",
            "start": 1793.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "lograr pero es imposible",
            "start": 1798.299,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "cuando se habla de que se aumente 50",
            "start": 1803.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "puntos pues es imposible lo que est\u00e1 hoy",
            "start": 1806.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que va a aparecer ma\u00f1ana en los",
            "start": 1810.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "medios seguramente es lo que se puede",
            "start": 1812.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer y yo desde aqu\u00ed le digo a las",
            "start": 1815.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores de mexico",
            "start": 1818.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pusimos alma vida y coraz\u00f3n en esta",
            "start": 1819.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n no es f\u00e1cil la relaci\u00f3n entre",
            "start": 1822.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "empresarios y trabajadores pero tampoco",
            "start": 1827.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es imposible y yo lo estamos demostrando",
            "start": 1830.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "podemos hacer cosas y con el aval del",
            "start": 1832.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica pues a ver que",
            "start": 1836.179,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "nos para muchas gracias",
            "start": 1838.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias reciente por la",
            "start": 1856.98,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a este evento tan importante",
            "start": 1859.1,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con empezar a corregir",
            "start": 1864.559,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "una de las herencias m\u00e1s injustas del",
            "start": 1869.74,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "gobierno neoliberal",
            "start": 1872.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la reforma 97 elimin\u00f3 el sistema",
            "start": 1875.549,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "solidario para empezar las cuentas",
            "start": 1879.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "individualizadas",
            "start": 1883.71,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y si leemos",
            "start": 1885.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n de motivos de la reforma",
            "start": 1888.1,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el 97 hablaba de que se iba a",
            "start": 1889.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incrementar el ahorro interno de que iba",
            "start": 1892.809,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a beneficiar al sistema financiero de",
            "start": 1896.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que iba a ser un incentivo para la",
            "start": 1900.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del empleo",
            "start": 1901.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pero no se hablaba del trabajador",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el centro de la reforma no fue el",
            "start": 1906.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1909.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y el esquema era deja al trabajador",
            "start": 1911.61,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "al garete a expensas",
            "start": 1915.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 1919.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que trabajar\u00e1 toda su vida a ver si",
            "start": 1921.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lograba con su esfuerzo tener una",
            "start": 1924.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n digna",
            "start": 1926.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en una econom\u00eda con salarios bajos y",
            "start": 1928.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "alta informalidad",
            "start": 1932.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y durante 20 a\u00f1os se festejaban las",
            "start": 1935.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cifras de aumento del ahorro interno del",
            "start": 1939.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "beneficio que tra\u00eda al sistema",
            "start": 1942.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiero pero nunca se hablaba de cu\u00e1l",
            "start": 1944.289,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "iba a ser el resultado para el",
            "start": 1947.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajador de qu\u00e9 pensi\u00f3n iba a tener",
            "start": 1948.97,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "me estaban los trabajados y est\u00e1n en una",
            "start": 1954.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gesta her\u00f3ica durante toda su vida",
            "start": 1956.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cotizar 25 a\u00f1os",
            "start": 1959.17,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y apenas tener el 30 por ciento de su",
            "start": 1962.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "salario promedio",
            "start": 1967.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s del 60% no alcanzan a tener una",
            "start": 1971.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n es decir es un sistema de",
            "start": 1975.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pensiones que no genera pensionados",
            "start": 1978.2,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed no desamparados",
            "start": 1981.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de esta reforma",
            "start": 1986.64,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "es pasar",
            "start": 1993.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 1996.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al modelo de la econom\u00eda moral empezar a",
            "start": 1999.85,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "corregir esos excesos del pasado",
            "start": 2003.66,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "elevar la contribuci\u00f3n de los",
            "start": 2009.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "empresarios que que hay que destacar que",
            "start": 2013.149,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "acepten este aumento en un momento de",
            "start": 2016.419,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria",
            "start": 2021.159,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "la otra es f\u00edjense se les pas\u00f3 tanto la",
            "start": 2025.37,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 2028.73,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que",
            "start": 2030.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "normalmente las reformas en los sistemas",
            "start": 2032.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n lo m\u00e1s dif\u00edcil es la edad de",
            "start": 2034.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n o los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que",
            "start": 2036.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os despu\u00e9s tiene que llegar un",
            "start": 2038.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno con responsabilidad social a",
            "start": 2041.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "corregir eso y bajar 10 a\u00f1os ya se va a",
            "start": 2042.99,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bajar de 25 a 10 a 15 a\u00f1os",
            "start": 2045.99,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante que va a corregir",
            "start": 2051.35,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este sistema",
            "start": 2054.89,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "es la pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 2057.139,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eso es lo que ayuda a compensar lo que",
            "start": 2060.899,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el sistema de afores no da",
            "start": 2064.169,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2067.129,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo creo que no es un anuncio donde",
            "start": 2068.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "solo los empresarios est\u00e1n poniendo",
            "start": 2073.07,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 poniendo una parte muy",
            "start": 2076.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante a trav\u00e9s de la pensi\u00f3n de los",
            "start": 2079.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "autos mayores que por cierto ya es un",
            "start": 2082.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2085.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constitucional y eso va a provocar que",
            "start": 2088.06,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadores ahora s\u00ed tengan una",
            "start": 2091.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada no antes s\u00f3lo 30% si",
            "start": 2093.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no ahora",
            "start": 2097.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un porcentaje mucho mayor",
            "start": 2098.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que va a ser tambi\u00e9n definitivo en este",
            "start": 2102.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema la correcci\u00f3n de este modelo el",
            "start": 2104.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo que he hecho este gobierno a",
            "start": 2108.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda en",
            "start": 2110.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reducir las comisiones por ejemplo en",
            "start": 2112.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es la primera vez que todas las",
            "start": 2114.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "administradores van a cobrar por debajo",
            "start": 2117.91,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del 1% y tenemos una iniciativa en la",
            "start": 2120.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados una iniciativa del",
            "start": 2126.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejecutivo donde esas comisiones se van a",
            "start": 2128.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "reducir todav\u00eda m\u00e1s pero mejor a\u00fan",
            "start": 2132.49,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "actualmente las administradas cobran por",
            "start": 2135.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el saldo que tienen del trabajador",
            "start": 2138.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esa comisi\u00f3n va a cambiar para",
            "start": 2141.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incentivarlos a que busquen mayores",
            "start": 2144.16,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "rendimientos mientras m\u00e1s le vayan m\u00e1s",
            "start": 2146.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bien le vaya el trabajador mientras m\u00e1s",
            "start": 2149.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rendimiento tenga ellos podr\u00e1n ganar m\u00e1s",
            "start": 2151.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en esta tendencia hacia la baja el",
            "start": 2154.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajador ser\u00e1 el beneficiario y adem\u00e1s",
            "start": 2157.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n va a permitir",
            "start": 2161.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que las afores busquen inversiones de",
            "start": 2164.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "largo plazo y eso quiere decir",
            "start": 2168.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "infraestructura y eso quiere decir",
            "start": 2170.17,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en lugar de que",
            "start": 2171.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inviertan en los bonos del gobierno para",
            "start": 2174.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no tomar riesgo el incentivo ser\u00e1 que",
            "start": 2176.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "busquen inversiones de largo plazo que",
            "start": 2179.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "generen crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2181.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo lo que va a cambiar tambi\u00e9n",
            "start": 2185.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las condiciones de este sistema y que no",
            "start": 2189.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se ha dicho aqu\u00ed es la pol\u00edtica salarial",
            "start": 2191.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que tiene este gobierno",
            "start": 2194.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues si los salarios bajos pues de donde",
            "start": 2197.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el trabajador a lo largo de su vida va a",
            "start": 2200.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "acumular para una pensi\u00f3n pero esta",
            "start": 2201.799,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del salario que se ha",
            "start": 2204.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenido con los incrementos al salario",
            "start": 2206.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de casi 30 por ciento en apenas",
            "start": 2208.309,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os de gobierno el loba que va a",
            "start": 2211.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "permitir que en el largo plazo entonces",
            "start": 2214.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si se alcance una pensi\u00f3n digna",
            "start": 2216.98,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda moral lo que importa aqu\u00ed",
            "start": 2221.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es el bienestar del trabajador para que",
            "start": 2224.49,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenga una pensi\u00f3n digna pol\u00edtico quiero",
            "start": 2227.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "decir una cosa",
            "start": 2232.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el tema de pensiones los gobiernos pues",
            "start": 2233.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "siempre lo m\u00e1s f\u00e1cil es patear hacia",
            "start": 2237.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adelante el que sigue ya dec\u00eda el",
            "start": 2239.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2241.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realmente la presi\u00f3n fiscal para este",
            "start": 2243.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno pues no ser\u00e1 tanta presi\u00f3n",
            "start": 2246.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fiscal por cierto viene que la mayor\u00eda",
            "start": 2248.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no alcanza de los que s\u00ed se pensionan la",
            "start": 2250.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no alcanza ni siquiera el",
            "start": 2252.5,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo el gobierno tiene que",
            "start": 2253.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "poner la diferencia",
            "start": 2255.23,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 la presi\u00f3n para este gobierno",
            "start": 2257.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es para los siguientes pr\u00f3ximo viernes",
            "start": 2258.419,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 2261.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque la transformaci\u00f3n de eso se trata",
            "start": 2263.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no de posponer los problemas sino",
            "start": 2266.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resolver los dos felicitar la gesti\u00f3n",
            "start": 2268.7,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica de los",
            "start": 2271.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresarios de los trabajadores y",
            "start": 2274.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recibimos con mucho gusto",
            "start": 2276.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esta iniciativa presidente que por",
            "start": 2279.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "supuesto ser\u00e1 nuestra prioridad en el",
            "start": 2281.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mes de septiembre muchas gracias",
            "start": 2285.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo no presidente",
            "start": 2297.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 2301.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "83 millonarios",
            "start": 2308.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que se autodenominan",
            "start": 2313.829,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "millonarios",
            "start": 2317.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para la humanidad",
            "start": 2320.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "han expresado al g20",
            "start": 2323.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y a los gobiernos del mundo",
            "start": 2326.65,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "que les cobren m\u00e1s impuestos",
            "start": 2329.97,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ya han expresado",
            "start": 2334.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la necesidad",
            "start": 2337.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de un cambio en el orden mundial",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estos 83",
            "start": 2344.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 2347.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de 9 pa\u00edses del mundo",
            "start": 2349.58,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "han expresado adem\u00e1s",
            "start": 2352.96,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la necesidad de arribar a una pol\u00edtica",
            "start": 2356.67,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "de progresividad fiscal",
            "start": 2362.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n impostergable",
            "start": 2369.17,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y terminan diciendo",
            "start": 2373.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "este grupo de millonarios 83 en el mundo",
            "start": 2376.59,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "no se trata de un acto de caridad",
            "start": 2381.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sino de rebalancear al mundo",
            "start": 2388.59,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 2392.78,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "a la devastaci\u00f3n econ\u00f3mica que el",
            "start": 2394.619,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "coronavirus que esta pandemia ha",
            "start": 2398.279,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "provocado en el mundo eso se llama",
            "start": 2401.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y responsabilidad social",
            "start": 2406.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por eso celebro hoy",
            "start": 2408.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el grupo empresarial",
            "start": 2411.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que coordina carlos salazar junto con",
            "start": 2415.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las 12 c\u00e1maras y todos",
            "start": 2418.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los participantes y gremios e",
            "start": 2421.22,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "integrantes de ella",
            "start": 2424.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hayan logrado",
            "start": 2426.589,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 2428.859,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que traducirse en ley",
            "start": 2432.1,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "no basta la voluntad pol\u00edtica expresada",
            "start": 2436.18,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "hoy sino que tiene que el congreso",
            "start": 2439.089,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "discutirlo plural",
            "start": 2445.109,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 2449.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace 23 a\u00f1os",
            "start": 2454.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 se aprob\u00f3 se modific\u00f3 la",
            "start": 2458.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2460.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y se aprob\u00f3 la ley",
            "start": 2463.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del sistema",
            "start": 2465.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del ahorro para el retiro",
            "start": 2468.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "yo lo recuerdo muy bien",
            "start": 2472.27,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una gran expectativa se gener\u00f3 con esta",
            "start": 2476.069,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 2479.039,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "un gran j\u00fabilo popular todos los",
            "start": 2485.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sectores obreros empresarios pol\u00edticos",
            "start": 2488.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos celebraron el arribo del nuevo",
            "start": 2492.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 2496.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de los fondos",
            "start": 2498.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de los ahorros para el retiro",
            "start": 2501.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "fallo debemos ser",
            "start": 2505.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muy claros y contundentes",
            "start": 2509.519,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "las expectativas generadas",
            "start": 2512.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hace 23 a\u00f1os",
            "start": 2516.11,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fallaron",
            "start": 2518.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no se cumplieron",
            "start": 2521.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ahora el trabajador cuya primera",
            "start": 2526.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n empieza a jubilarse oa",
            "start": 2529.54,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "retirarse",
            "start": 2531.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recibe una pensi\u00f3n precaria",
            "start": 2533.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "insuficiente raqu\u00edtica",
            "start": 2537.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de entre el 22 y el 30 por ciento de su",
            "start": 2541.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salario \u00faltimo antes de retirarse",
            "start": 2545.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que hace imposible que viva",
            "start": 2549.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una vida digna",
            "start": 2552.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica encabezada",
            "start": 2556.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por el ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2560.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "obrador pudo haber postergado y decir",
            "start": 2562.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "puedo aguantar tres a\u00f1os y que truene",
            "start": 2566.4,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo gobierno no lo hizo as\u00ed",
            "start": 2571.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y me parece que toda la negociaci\u00f3n",
            "start": 2576.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "encabezada por arturo herrera ha sido",
            "start": 2579.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 2583.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y ha sido de un gran trabajo junto con",
            "start": 2585.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el senador aceves y con el congreso del",
            "start": 2589.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trabajo que me parece pertinente",
            "start": 2593.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 2595.619,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y logr\u00f3 y se ha logrado en este acuerdo",
            "start": 2600.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que me parece m\u00e1s importante de lo que",
            "start": 2605.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algunos se suponen no es un acto m\u00e1s",
            "start": 2607.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por eso aceptamos la invitaci\u00f3n del",
            "start": 2611.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente estar en este",
            "start": 2614.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta conferencia de prensa",
            "start": 2617.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2620.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los trabajadores que son los m\u00e1s",
            "start": 2622.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lastimados con esta reforma",
            "start": 2625.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no aportar\u00e1n nada",
            "start": 2630.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no har\u00e1n un esfuerzo adicional no se les",
            "start": 2633.59,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "puede pedir un esfuerzo adicional",
            "start": 2636.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "segundo una cosa muy importante cuando",
            "start": 2641.91,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 2646.38,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que estaba en proceso de revisi\u00f3n le\u00ed",
            "start": 2650.099,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "muchas columnas financieras y dijeron",
            "start": 2653.549,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene la estatizaci\u00f3n",
            "start": 2656.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el gobierno va a estatizar",
            "start": 2659.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los fondos de ahorro para el retiro no",
            "start": 2663.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con este evento y con este acuerdo que",
            "start": 2668.45,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "se traducir\u00e1 en ley se esfuma se esfuma",
            "start": 2671.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno y el fantasma con el que",
            "start": 2676.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asustan",
            "start": 2679.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de la nacionalizaci\u00f3n o estatizaci\u00f3n de",
            "start": 2681.339,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "los fondos de ahorro de los trabajadores",
            "start": 2686.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "segundo tercero",
            "start": 2689.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aumentan los recursos",
            "start": 2693.94,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son nuevos los recursos que fortalecen",
            "start": 2697.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al fondo",
            "start": 2701.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para el retiro al sistema",
            "start": 2704.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuarto una cosa fundamental e importante",
            "start": 2710.07,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "se incrementa el n\u00famero de trabajadoras",
            "start": 2715.9,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y trabajadores",
            "start": 2720.96,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "con pensi\u00f3n garantizada repito con",
            "start": 2724.45,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada",
            "start": 2730.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quinto",
            "start": 2734.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se aumenta",
            "start": 2737.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esto que le llaman",
            "start": 2740.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la taza",
            "start": 2743.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es importante esta tasa de reemplazo",
            "start": 2746.92,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "porque como sexto lugar o sexto punto",
            "start": 2752.9,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos se reduce",
            "start": 2756.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la cotizaci\u00f3n de semanas",
            "start": 2763.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aspirar a una pensi\u00f3n actualmente son",
            "start": 2768.79,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "1250 semanas 25 a\u00f1os y una cosa",
            "start": 2775.68,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "importante les digo en este momento si",
            "start": 2781.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alguna persona tiene",
            "start": 2784.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mil doscientos cuarenta y nueve semanas",
            "start": 2787.54,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "le falta una y se quiere retirar",
            "start": 2791.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "opera lo que llaman negativa de",
            "start": 2796.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pensiones es decir no se le admite",
            "start": 2799.14,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "retirarse con nada se le regresa lo que",
            "start": 2803.18,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahorro y simplemente se le ignora",
            "start": 2806.789,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "por el sistema de pensiones ahora no si",
            "start": 2810.94,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se aprueba por el congreso esta",
            "start": 2814.99,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 2817.089,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "bastar\u00edan con que coticen 750 semanas",
            "start": 2818.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2825.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "promedio de 15 a\u00f1os",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tendr\u00eda garantizado el trabajador o la",
            "start": 2830.55,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "trabajadora la pensi\u00f3n",
            "start": 2833.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s una cosa important\u00edsima",
            "start": 2838.55,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "el sector patronal los patrones aumentan",
            "start": 2843.599,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "su aportaci\u00f3n",
            "start": 2848.579,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de 5.5 que es actualmente a 15.88 que",
            "start": 2851.85,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "durante 8 a\u00f1os",
            "start": 2859.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se ir\u00e1 incrementando paulatinamente",
            "start": 2862.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hasta lograrlo",
            "start": 2866.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "decimos",
            "start": 2872.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se disminuye",
            "start": 2875.269,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la ganancia de las afores o llam\u00e1ndola",
            "start": 2879.269,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente se disminuyen las",
            "start": 2883.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 2886.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo tuve la oportunidad de conocer la",
            "start": 2888.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "propuesta apenas hace unas horas",
            "start": 2891.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y me sorprendi\u00f3 gratamente que el",
            "start": 2896.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2899.93,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "dijo no",
            "start": 2901.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las comisiones no pueden esperar tienen",
            "start": 2903.579,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que estar cuando menos",
            "start": 2908.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en est\u00e1ndares internacionales es decir",
            "start": 2910.96,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "no pueden cobrar en mexico m\u00e1s",
            "start": 2915.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "plaza flores que en otros pa\u00edses del",
            "start": 2918.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mundo y cuando aqu\u00ed arrancaron con 2.7",
            "start": 2921.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hace veintitantos a\u00f1os del punto",
            "start": 2926.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porcentual de comisiones que era una",
            "start": 2929.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cantidad impresionante debemos reconocer",
            "start": 2930.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que las afores han venido disminuyendo",
            "start": 2934.1,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en sus comisiones hasta llegar tienen",
            "start": 2937.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "distinta gradualidad pero hay un",
            "start": 2941.43,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "promedio de punto 9 menos del 1 por",
            "start": 2944.52,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "ciento y seg\u00fan escuche",
            "start": 2950.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del ciudadano presidente no es",
            "start": 2953.809,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "infidencia dijo el que se genere un",
            "start": 2955.67,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar internacional al punto 7",
            "start": 2961.459,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s como punto adicional 11 o",
            "start": 2966.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "12 les puedo decir que en la c\u00e1mara de",
            "start": 2968.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diputados y en la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 2972.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tenemos una ley para diversificar",
            "start": 2974.17,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "los fondos de pensiones de las afores",
            "start": 2978.9,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "porque actualmente no pueden invertir en",
            "start": 2982.039,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todo hay restricciones y me parece",
            "start": 2985.529,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pertinente que las afores puedan",
            "start": 2989.549,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "invertir en fondos que le redit\u00faen m\u00e1s a",
            "start": 2993.119,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "las cuentas de los trabajadores",
            "start": 2997.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quiero expresar",
            "start": 3001.43,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en estos doce puntos que escuche",
            "start": 3004.069,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente del secretario de hacienda",
            "start": 3006.709,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y que nosotros en el congreso ya sea la",
            "start": 3010.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados o la c\u00e1mara de",
            "start": 3014.589,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "senadores quien act\u00fae como c\u00e1mara de",
            "start": 3016.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "origen estoy seguro que los grupos",
            "start": 3019.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "parlamentarios distintos",
            "start": 3023.53,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n y estar\u00e1n muy conscientes de la",
            "start": 3026.42,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "necesidad de fortalecer este sistema",
            "start": 3031.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del ahorro para el retiro voy a proponer",
            "start": 3036.17,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica que si",
            "start": 3039.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nos llega la iniciativa pronto podamos",
            "start": 3042.559,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hacer reuniones de conferencia entre",
            "start": 3047.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diputados y senadores y con la",
            "start": 3050.569,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del sector econ\u00f3mico y del",
            "start": 3053.66,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sector obrero saquemos con rapidez",
            "start": 3056.75,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que es desde mi punto de",
            "start": 3060.75,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "vista el inicio",
            "start": 3065.61,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no la soluci\u00f3n definitiva",
            "start": 3069.509,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero el inicio para resolver un problema",
            "start": 3072.069,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "clave felicito al gobierno de la",
            "start": 3075.339,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pudo haberlo postergado",
            "start": 3078.579,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "y dijo vamos a enfrentarlos juntos ya",
            "start": 3081.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resolverlos juntos por los trabajadores",
            "start": 3085.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3088.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 3090.2,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "este es un anuncio muy importante es un anuncio trascendental sobre todo por el el fin \u00faltimo de esta iniciativa que es mejorar las condiciones y vida de los trabajadores cuando ellos se retiren d\u00e9jenme darles nada m\u00e1s un dato despu\u00e9s de esta reforma se espera que el trabajador promedio aumente su pensi\u00f3n en un 40% es decir no es un asunto menor se trata de cambiar de manera radical las condiciones de retiro de los trabajadores para que tengan como el presidente lo se\u00f1al\u00f3 acceso a un retiro justo acceso a un retiro dijo cu\u00e1les son las fallas que ten\u00eda el sistema actual y que tenemos que corregir hab\u00eda dos problemas centrales el primero es el ahorro y las aportaciones que se estaban dando no eran suficientes lo cual hac\u00eda que sobre todo alg\u00fan par ciertos niveles de ingresos la pensi\u00f3n resultara m\u00ednima por ejemplo para un trabajador hasta con 40 salarios m\u00ednimos al momento de que se retirara hoy recibir\u00eda \u00fanicamente el equivalente al 30 por ciento de su salario es decir las condiciones de vida cambiar\u00edan dr\u00e1sticamente en el momento que est\u00e1 trabajando al momento que est\u00e1 retirando pero ese no era el \u00fanico problema que hab\u00eda hay un segundo problema m\u00e9xico es todav\u00eda un pa\u00eds con un alto grado de informalidad y el y cuando se pens\u00f3 este sistema se pens\u00f3 que m\u00e9xico iba a transitar relativamente r\u00e1pido a un mayor nivel de formalidad y para pensionar para tener acceso a una pensi\u00f3n garantizada se requieren hoy mil 250 semanas de cotizaci\u00f3n que es el equivalente a 25 a\u00f1os de trabajar y esto no quiere decir que los trabajadores no hayan trabajado 25 a\u00f1os es decir que incluso podr\u00edamos pensar en trabajadores que han trabajado 15 a\u00f1os en el sector informal 15 a\u00f1os en el sector formal es decir que hayan trabajado 30 a\u00f1os y que a\u00fan as\u00ed por cumplir con las 1250 semanas no tienen acceso a una pensi\u00f3n garantizada esto claramente planteaba un reto para tratar de dise\u00f1ar un sistema que fuera m\u00e1s justo un sistema que fuera m\u00e1s adecuado pero hay un problema en las pensiones aportan presentes aportan los propios trabajadores una parte de su salario se va como un ahorro aportan de manera muy importante los empresarios los patrones y aporta el gobierno el gobierno federal el gobierno federal aparta a trav\u00e9s de diversas bolsas aporta primero a \u00e9sta al sistema de pensiones aporta m\u00e1s de 700 mil millones de pesos al a\u00f1o al sistema de pensiones de lista y m\u00e1s de 300 mil millones de pesos al a\u00f1o al sistema del imms entonces una discusi\u00f3n que siempre se da aqu\u00ed y que a veces hace que la reforma se vayan retrasando es en el nuevo mecanismo cu\u00e1nto se va a aportar y qui\u00e9n va a aportar y algo que ayud\u00f3 a facilitar la negociaci\u00f3n fue como se\u00f1al\u00f3 el presidente a actitud extraordinariamente proactiva del presidente del consejo coordinador empresarial que asumi\u00f3 que tiene que haber un empresariado ahora con mucha m\u00e1s conciencia social y que les correspond\u00eda a ellos dar el primer paso y el paso m\u00e1s importante no solamente est\u00e1n los presentes sino est\u00e1n tambi\u00e9n los dos presidentes de las juntas de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del tanto de la c\u00e1mara de senadores como como de la c\u00e1mara diputados porque esto tendr\u00e1 que tener un tr\u00e1nsito legislativo ahora cu\u00e1les son los objetivos de la propuesta y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 buscando llegar a ella la primera es como yo se\u00f1ale se va a elevar la tasa de reemplazo de los trabajadores en un promedio de 40 por ciento y los trabajadores que menos recib\u00edan que eran los que ten\u00edan hasta cinco salarios m\u00ednimos van a aumentar de un 31 por ciento a un 54% su tasa de reemplazo decir va a aumentar m\u00e1s o menos en un 70% lo que ellos estaban recibiendo la segunda es hay un cambio muy importante que es no nada m\u00e1s haber m\u00e1s recursos para las pensiones de los trabajadores sino que el l\u00edmite inicial para que puedan recibir una pensi\u00f3n garantizada va a bajar de 25 a\u00f1os a 15 a\u00f1os despu\u00e9s va a ir subiendo paulo pero esto es reconocer que hoy un n\u00famero importante de los trabajadores aunque hayan dedicado una vida a trabajar no alcanzan el m\u00ednimo para tener una pensi\u00f3n garant\u00eda para la pregunta relevante es c\u00f3mo se va a obtener eso y la forma en la que se va a obtener es un aumento en la aportaci\u00f3n total de 6.5 al 15% y la cual se va a elevar fundamentalmente por un incremento paulatino de la aportaci\u00f3n del de los patrones de 5.15 por ciento hasta 13.80 y 7% en un per\u00edodo de ocho de ocho a\u00f1os los patrones van a incrementar en 2.7 veces lo que ellos aportan para el retiro de los trabajadores la aportaci\u00f3n que hace el estado mexicano en este rubro no va a cambiar va a tener un cambio de composici\u00f3n que explicar\u00e9 en un segundo pero el compromiso del estado no est\u00e1 retirando pasamos a la siguiente por favor entonces c\u00f3mo est\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1 el sistema actual y c\u00f3mo est\u00e1 el sheikh o c\u00f3mo ser\u00e1 el sistema como pueden ver hay tres partes que componen la aportaci\u00f3n actual la parte es lo que ponen los trabajadores y es en la l\u00ednea en la barra de la derecha ver\u00e1n no va a cambiar es decir est\u00e1 cambiando el monto total de recursos para que los trabajadores tengan acceso a agua a una pensi\u00f3n pero no va a ser a costa de que tengan que ahorrar m\u00e1s los trabajadores y por lo tanto tengan que disminuir su ingreso disponible el gobierno hoy hace una aportaci\u00f3n que va en dos partes la parte moradita es la parte de lo que se llama la cuota social y tenemos una peque\u00f1a contribuci\u00f3n ah\u00ed del punto 2 25 directamente a las pensiones la vamos a recomponer el monto va a ser id\u00e9ntico pero va a ir fundamentalmente a los trabajadores que tienen hasta cuatro salarios m\u00ednimos es y hay dos ideas detr\u00e1s de esto la primera es que hay que proteger a los salarios a los trabajadores que ganan menos pero la segunda es que hasta cinco salarios m\u00ednimos est\u00e1 el 80 por ciento de los trabajadores en m\u00e9xico entonces va a ir dirigido a los que menos tienen y a los que conforman la mayor\u00eda pero como pueden ver la parte que incrementa mayormente es la parte de las aportaciones de los patrones ahora en que se va a tratar en qu\u00e9 se va a traducir esto en concreto pasa a la siguiente por favor lo que van a ver aqu\u00ed son dos tablas pasamos a decir lo que van a ver son dos tablas la tabla de arriba lo que tiene es actualmente para cada uno de los niveles de unidades de medidas de actualizaci\u00f3n lo que se llamaban antes sala salarios m\u00ednimo ahora difieren ligeramente cuanto recibe cada trabajador un trabajador que tiene hasta un salario m\u00ednimo recibe hoy y si trabajo 25 a\u00f1os recibe el 68% de un salario m\u00ednimo m\u00e1s el 34 por ciento de su ingreso viene por la pensi\u00f3n de adultos mayores la pensi\u00f3n de adultos mayores que se otorga a todos los adultos por arriba de 68 a\u00f1os y que es permanente al tener ahora a ser asegurada como un derecho constitucional tiene un impacto muy importante en el retiro de los trabajadores fundamentalmente en los de uno y dos salarios m\u00ednimos representa el 34 por ciento y el 24 por ciento de sus salarios si ven por ejemplo concentr\u00e9monos en el en el \u00faltimo en el de 5 m\u00e1s s solamente ten\u00eda una tasa de reemplazo del 31 por ciento m\u00e1s de 35% es decir estos trabajadores estaban recibiendo apenas un tercio de lo que estaban ganando al momento de retirarse con la nueva con la nueva propuesta de reforma esto va a incrementar como podr\u00e1n ver para uno y dos salarios m\u00ednimos van a tener incluso un poquito m\u00e1s considerando la pensi\u00f3n de bienestar para los adultos mayores de lo que estaban recibiendo ahora y para todos los dem\u00e1s van a incrementar de manera sostenible con esto van a tener una pensi\u00f3n que se acerca much\u00edsimo a los salarios que ten\u00edan al momento de retiro y que les permite retirarse en condiciones dignas y justas si pasamos a la siguiente esto va a cambiar no nada m\u00e1s para los que llegan a los 25 a\u00f1os de haber estado cotizando si no va a cambiar tambi\u00e9n para los que tienen \u00fanicamente 15 a\u00f1os de haber estado cotizando y como pueden ver si comparamos la l\u00ednea caf\u00e9 con la l\u00ednea roja van a tener niveles muy similares de pensi\u00f3n a pesar de que en la l\u00ednea caf\u00e9 trabajaron \u00fanicamente cotizaron \u00fanicamente 15 a\u00f1os y en la ruin l\u00ednea roja cotizaron 25 de 25 a\u00f1os esto es reconocer del pa\u00eds si lo podemos ver en la siguiente en la sigue en la siguiente gr\u00e1fica c\u00f3mo van a quedar los resultados hoy la pensi\u00f3n se otorga a partir de los 60 a\u00f1os se necesitan 25 a\u00f1os y el monto garantizado es el mismo independientemente de cu\u00e1l es el salario de las personas a partir de esta reforma pasar\u00e1n dos cosas no s\u00e9 no se afectan los derechos de los trabajadores por eso la la la la edad m\u00ednima para recibir la pensi\u00f3n siguen 160 a\u00f1os pero se necesitan \u00fanicamente 15 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n y el monto de la pensi\u00f3n ser\u00e1 del monto ahorrado y de las semanas que hayan saltan y hay mucha una poblaci\u00f3n mucho mayor ver qu\u00e9 beneficiado y este este gr\u00e1fico lo resume de manera muy muy importante al d\u00eda de hoy con el estatus vigente solamente el 34 por ciento de los trabajadores alcanza a tener una pensi\u00f3n garantizada es decir los trabajadores que alcanzan de pensi\u00f3n tiene una pensi\u00f3n bajita que en algunos casos el 30 por ciento de lo que estaban recibiendo y solamente un tercio de los trabajadores la recibe cuando con la propuesta que estamos realizando alrededor del 82 por ciento de la poblaci\u00f3n va a tener acceso a una pensi\u00f3n garantizada este es un paso m\u00e1s muy importante como dijo el presidente muy muy importante en la construcci\u00f3n de un sistema para una vida justa para los adultos mayores y no es el \u00fanico que hemos dado probablemente el m\u00e1s relevante fue la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional a partir del cual los adultos mayores tienen derecho a recibir una punci\u00f3n para apoyar sus gastos b\u00e1sicos de manutenci\u00f3n en la vejez y este al cero derecho constitucional est\u00e1 garantizado y el monto que se van a recibir no puede ser menor al del a\u00f1o anterior como vieron para los trabajadores que est\u00e1n en los dos primeros niveles de salario representa cuando menos el 25 por ciento de todos sus ingresos la segunda reforma es esta que estamos planteando hoy pero adem\u00e1s se compone con otras iniciativas que ya hemos venido presentando a lo largo de los a\u00f1os a lo largo de este su \u00faltimo a\u00f1o y medio en enero del 2019 en este mismo foro anunciamos junto con con la amafore la organizaci\u00f3n de las afores y el presidente de la republica el compromiso de las afores llevar a sus comisiones a los est\u00e1ndares internacionales cuando nosotros llegamos a esta administraci\u00f3n la comisi\u00f3n era por arriba del 1% que era relativamente alta para los est\u00e1ndares internacionales para el a\u00f1o 2019 logramos que bajara a menos del 1 por ciento ahora para el 2020 fue un cambio radical la ca\u00edda fue m\u00e1s que la acumulada en los \u00faltimos tres a\u00f1os est\u00e9 en punto 92% pero ahora el total de las afores cobran una comisi\u00f3n por abajo del 1% la comisi\u00f3n para est\u00e1ndares internacionales est\u00e1 en alrededor del punto 7 y lo que vamos a buscar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esta reforma es la obligaci\u00f3n y el compromiso de converger de manera inmediata a los est\u00e1ndares a los est\u00e1ndares internacionales y finalmente hab\u00eda otra reforma que nosotros hab\u00edamos planteado que enviamos al congreso hace ya algunos meses y fue aprobada una versi\u00f3n de ellas en la c\u00e1mara diputados fue a la c\u00e1mara de senadores hicieron alguna modificaci\u00f3n y estalla para su revisi\u00f3n final en la c\u00e1mara en la c\u00e1mara de diputados y es la que va a permitir cambiar el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n de las afores lo que esto quiere decir es que los ahorros que est\u00e1n para el retiro de los trabajadores puedan invertirse en activos que les den un rendimiento mayor tanto el punto 3 como el punto 4 lo que est\u00e1n buscando es que los rendimientos de las afores aumenten pero vayan a dar a los trabajadores que no se queden necesariamente en las administradoras y esto suma a las alas a los acuerdos iniciales donde se est\u00e1 buscando mejorar el nivel de vida de los mexicanos en su etapa de adultos mayores gracias paciente muy buenos d\u00edas a todos much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n se\u00f1or presidente es un honor para m\u00ed estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ante todos ustedes en lo que yo tambi\u00e9n considero un hecho hist\u00f3rico para m\u00e9xico pensar en m\u00e9xico es pensar en sus trabajadores pensar en su gente y hacerlo a trav\u00e9s de acciones como la que hoy se anuncia es verdaderamente trascendente vamos a tocar la vida de m\u00e1s de 20 millones de mexicanos yo quiero destacar porque creo que la explicaci\u00f3n de el secretario de hacienda ha sido muy clara tres hechos que a m\u00ed me parecen trascendentes esta ma\u00f1ana el primero es que los empresarios que anunciamos desde febrero de este a\u00f1o un documento de dimensi\u00f3n social que le hicimos llevar al se\u00f1or presidente por cierto estamos con los hechos demostrando nuestro inter\u00e9s en m\u00e9xico nuestro inter\u00e9s en los trabajadores y nuestro inter\u00e9s de unirnos a una cruzada nacional a una llamado de la autoridad y del presidente de la rep\u00fablica por mejorar las condiciones sociales de la mayor parte de nuestra poblaci\u00f3n esta es una muestra fehaciente clara de ese compromiso y de esa dimensi\u00f3n social del empresariado mexicano creo que esto es enormemente relevante y explica que todos todos nos interese el bienestar de m\u00e9xico y que al final cuando trabajamos en colaboraci\u00f3n cuando trabajamos unidos cuando trabajamos definitivamente con ese objetivo fundamental de buscar el bienestar de nuestro pa\u00eds somos capaces de encontrar soluciones a problemas a\u00f1ejos soluciones creativas innovadoras que nos permiten ese fin \u00faltimo de elevar el bienestar de los mexicanos con estas acciones y con nuestro trabajo hacerlo adem\u00e1s en el momento en que hist\u00f3ricamente estamos pasando la crisis de salud m\u00e1s grande que hemos tenido cuando menos en nuestra generaci\u00f3n hacerlo en medio de una crisis econ\u00f3mica autoinflingida porque no la buscamos la hicimos porque vimos el bienestar \u00f3ptimo de la gente de nuestros mexicanos y esto nos provoc\u00f3 un problema econ\u00f3mico hacerlo en este momento tan dif\u00edcil creo que adquiere mucho mayor trascendencia porque eso es pensar con una visi\u00f3n de futuro y es pensar sin duda con una visi\u00f3n de estado es tratar de encontrar que fuera de la coyuntura hay cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer y mucho m\u00e1s importante es por resolver as\u00ed que yo destaco el hecho de que este trabajo en colaboraci\u00f3n con los empresarios haya podido lugar dar lugar a esto tambi\u00e9n yo quiero reconocer que este no ha sido un trabajo de una persona agradezco las palabras del se\u00f1or presidente pero ha sido el trabajo de muchos much\u00edsimas personas que se han unido dentro del sector empresarial que hemos podido de alguna manera todos en conjunto con nuestras propias diferencias y discusiones encontrar lo m\u00e1s importante que es una soluci\u00f3n a un problema trascendente yo agradezco enormemente a las 12 organizaciones que conforman el sector empresarial que son coordinados a trav\u00e9s del trabajo del cs el apoyo irrestricto que le han dado a esta propuesta aqu\u00ed han estado los comerciantes los agricultores los industriales manufactureros los exportadores las mini compa\u00f1\u00edas las pymes las grandes empresas las 60 m\u00e1s grandes del pa\u00eds todas unidas en beneficio de este bien trascendente que es el de los trabajadores mexicanos el segundo hecho relevante es que hemos logrado hacerlo en conjunto yo no tengo m\u00e1s que agradecimiento al senador para los haceres a mi tocayo a mi estimado tocayo el que podamos haber trabajado juntos desde hace casi un a\u00f1o con sus equipos con los nuestros encontrando evidentemente que ten\u00edamos diferencias pero siempre encontrando una soluci\u00f3n a la diferencia y siempre de una manera creativa una manera abierta transparente encontrar c\u00f3mo poder transitar en una situaci\u00f3n que es enormemente compleja la mayor parte de los pa\u00edses tardan a\u00f1os discutiendo este tipo de situaciones nosotros lo hemos podido hacer porque hemos contado con personas con esa apertura y con esa visi\u00f3n como la que tiene el senador carlos aceves y en el cual encontramos definitivamente un hombre duro para para visualizar un hombre que defiende los intereses de los trabajadores y un hombre que evidentemente tiene claro lo que es posible y lo que es deseable a lo mejor el senador deseaba m\u00e1s cosas pero encontramos lo que definitivamente puede ser posible para poder transitar entre todos un tercer hecho relevante es lo que hoy estamos haciendo esta ma\u00f1ana todos juntos nuestro gobierno nuestras autoridades encabezadas en estos estudios que hicimos tambi\u00e9n durante meses por el secretario de hacienda y su equipo destac\u00f3 el trabajo de ese equipo igual que el que el que me acompa\u00f1\u00f3 nos acompa\u00f1\u00f3 en el consejo coordinador para tratar de encontrar esa ese equilibrio dif\u00edcil entre lo deseable y lo posible algunos quer\u00edamos m\u00e1s pero no no se puede en las condiciones en las que estamos y encontramos definitivamente algo que como anuncia en nuestro secretario nos permite modificar las dos grandes faltantes que ten\u00eda nuestro sistema de pensiones y que era total y absolutamente injusto para el futuro de los trabajadores mexicanos el primero aumentar la cantidad de ahorros como ustedes lo van a ver significativamente llegamos a est\u00e1ndares que cuando ustedes suman ya la aportaci\u00f3n al infonavit que tambi\u00e9n va a dar al patrimonio de los trabajadores estamos en est\u00e1ndares verdaderamente internacionales y as\u00ed as\u00ed lo lograremos en el tiempo el aforo y el infonavit estos dos veh\u00edculos nos permitir\u00e1n definitivamente que la cantidad de ahorros le permita esa jubilaci\u00f3n justa y digna a los trabajadores mexicanos y eso es lo que ansiamos ah\u00ed es donde vamos a tocar a las familias ya los ya los mexicanos y vamos a lograr ese bienestar los segundos sin duda eran los criterios de elegibilidad que tambi\u00e9n como lo explic\u00f3 el se\u00f1or secretario los estamos modificando en esta propuesta para tratar de hacer accesible realmente y reconociendo el la situaci\u00f3n del mercado laboral en m\u00e9xico en donde cruza constantemente de la formalidad a la informalidad un trabajador durante los a\u00f1os de vida de y de trabajo estamos reconociendo eso haciendo m\u00e1s f\u00e1ciles los criterios de elegibilidad pero tambi\u00e9n es destacable en este trabajo de la autoridad y yo est\u00e1 con la presencia del senador monreal de nuestro amigo el diputado mario delgado porque esto lo tenemos que hacer en conjunto esperamos y esta es otra de nuestras grandes deseos que esta propuesta pueda pasar en el congreso sin duda con las mejoras que los legisladores piensen que todav\u00eda la propuesta debe tener pero que se logre pasar que se logre pasar porque esto es un beneficio para m\u00e9xico no me queda m\u00e1s que agradecer una vez m\u00e1s al presidente que nos haya invitado esta ma\u00f1ana que nos permita trabajar de nuevo juntos y en colaboraci\u00f3n tenemos much\u00edsimas cosas que hacer much\u00edsimos proyectos que modificar tenemos una lista ampl\u00edsima de cosas en las que podemos influir e influir positivamente yo vuelvo a decir que las organizaciones del sector empresarial y el consejo y los empresarios de m\u00e9xico quieren el beneficio de este pa\u00eds quieren verdaderamente atacar los problemas fundamentales de nuestro pa\u00eds y vamos a tener muchos otros problemas por delante que resolver me gusta decir que cada soluci\u00f3n encuentra sus propios problemas y entonces esta soluci\u00f3n tendr\u00e1 otros problemas que resolver entre ellos el de la informalidad que tanto afecta la productividad de eficiencia y estructuras como est\u00e1 como est\u00e1 de las jubilaciones cuando no podemos ingresar a todos esos mexicanos a tener un trabajo justo digno donde su valor agregado sea reconocido en donde todos al final pensemos en nuestras familias pensemos en nuestras comunidades pero arriba de todo pensemos en el bien de m\u00e9xico muchas gracias muchas gracias por esta oportunidad el sector de los trabajadores en este acto reconoce el inter\u00e9s del se\u00f1or presidente por estar como testigo de honor para dar a conocer este importante acuerdo que despu\u00e9s de mucha lucha finalmente estamos aterrizando el problema de las pensiones tiene muchos a\u00f1os de atraso no se hab\u00eda no se hab\u00eda movido nada hasta ahora que lo estamos logrando desde 1997 cuando se fundaron estas instituciones que dieron como un marco que hubiera afores que administrar\u00e1n los fondos para la pensi\u00f3n que en ese a\u00f1o fueron de 6.5 23 a\u00f1os despu\u00e9s estamos volviendo a tratar el asunto un asunto que no es sencillo que no ha sido f\u00e1cil llegar a donde hemos llegado que ha habido una insistencia permanente del sector de los trabajadores en todas las organizaciones para que las pensiones sean verdaderamente \u00fatiles para cuando los trabajadores terminen su vida natural de trabajo y puedan tener tranquilidad y apoyos econ\u00f3micos actualmente las pensiones como est\u00e1n hasta ahora cuando un trabajador se jubila a los 60 a\u00f1os escasamente tendr\u00e1 como pensi\u00f3n el 30 por ciento del salario que tiene actualmente no hay que ser matem\u00e1tico para entender que es imposible que alguien viva con el 30 por ciento del salario que ganaba cuando era trabajador vigente ha habido muchas propuestas de muchas partes algunas muy ambiciosas que el respeto que han querido llevar a niveles que nuestro pa\u00eds no puede tener que tienen derecho a dar sus opiniones pero que tenemos que poner los pies en el suelo para saber en este momento qu\u00e9 se puede hacer y c\u00f3mo se puede hacer estar hoy aqu\u00ed es muy importante cuando representa uno de los trabajadores estar nuevamente en lo que es el tripartismo como estamos hoy es muy importante hist\u00f3ricamente porque esto quiere decir que si platicamos gobiernan capital y trabajo siempre llegaremos a fuerzas ahora vamos a esperar que el legislativo pues podamos llegar a entender lo que hoy se est\u00e1 haciendo no rechazamos las opiniones de otros pero hagamos una iniciativa de ley que verdaderamente se ajuste a los tiempos que vivimos y que no sea de ninguna manera capital pol\u00edtico para alguno de los partidos que est\u00e1n actualmente tanto en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara de senadores esto es muy serio la gente tal vez cuando vean los porcentajes sienta que no es lo suficiente y tiene raz\u00f3n no es lo suficiente pero es lo que en este momento se puede hacer porque aparte de todo pues tenemos adem\u00e1s la pandemia y no es un momento muy apropiado cuando se est\u00e1 teniendo tantos gastos combatiendo a ese flagelo que hici\u00e9ramos cosas que nadie pod\u00eda sostener ni los empresarios ni el gobierno y nosotros como trabajadores como dirigentes de trabajadores tenemos estar conscientes de eso pedir mucho no es problema lo dif\u00edcil es que en estos momentos tengamos los argumentos s\u00f3lidos para poder lograr m\u00e1s hoy despu\u00e9s de a\u00f1os de estar luchando para poder llegar a este momento no como lo pens\u00e1bamos pero finalmente estamos llegando a un arreglo no se terminan la lucha de los trabajadores por mejorar las pensiones siempre estar\u00e1 en la mesa de la discusi\u00f3n el inter\u00e9s de los propios trabajadores y de quienes lo representamos porque tengan una mejor pensi\u00f3n esto es un proyecto es una propuesta que hemos estado de acuerdo el representante de los empresarios el deseado carlos salazar y su servidor porque es lo que se puede hacer ahorita pero no quitamos el dedo del regl\u00f3n de que sigue seguiremos buscando mejores condiciones en las pensiones hay muchos temas que se pod\u00edan poner aqu\u00ed en la mesa pero no es momento vamos uno por uno paso por paso y seguramente que llegaremos a mejor puerto del que en este momento tenemos siempre cuando uno comparece en un lugar como este en el que me ha tocado varias veces est\u00e1 siento uno el orgullo de representar a los trabajadores y yo desde aqu\u00ed les digo que a lo mejor pensaban en otros n\u00fameros ser\u00eda lo ideal pero hoy tendremos para las pensiones lo que podemos hacer juntos pero reitero que no se acaba la lucha que no vamos a esperar otros 23 a\u00f1os para que vuelva a haber modificaciones a las pensiones los trabajadores han buscado distintas opciones he tenido [M\u00fasica] en la oportunidad de leer algunas de ellas ser\u00eda asombroso que eso se pudiera lograr pero es imposible cuando se habla de que se aumente 50 puntos pues es imposible lo que est\u00e1 hoy lo que va a aparecer ma\u00f1ana en los medios seguramente es lo que se puede hacer y yo desde aqu\u00ed le digo a las trabajadoras y trabajadores de mexico que pusimos alma vida y coraz\u00f3n en esta discusi\u00f3n no es f\u00e1cil la relaci\u00f3n entre empresarios y trabajadores pero tampoco es imposible y yo lo estamos demostrando podemos hacer cosas y con el aval del gobierno de la rep\u00fablica pues a ver que nos para muchas gracias muchas gracias reciente por la invitaci\u00f3n a este evento tan importante que tiene que ver con empezar a corregir una de las herencias m\u00e1s injustas del gobierno neoliberal la reforma 97 elimin\u00f3 el sistema solidario para empezar las cuentas individualizadas y si leemos la exposici\u00f3n de motivos de la reforma el 97 hablaba de que se iba a incrementar el ahorro interno de que iba a beneficiar al sistema financiero de que iba a ser un incentivo para la creaci\u00f3n del empleo pero no se hablaba del trabajador el centro de la reforma no fue el trabajador y el esquema era deja al trabajador al garete a expensas del mercado que trabajar\u00e1 toda su vida a ver si lograba con su esfuerzo tener una pensi\u00f3n digna en una econom\u00eda con salarios bajos y alta informalidad y durante 20 a\u00f1os se festejaban las cifras de aumento del ahorro interno del beneficio que tra\u00eda al sistema financiero pero nunca se hablaba de cu\u00e1l iba a ser el resultado para el trabajador de qu\u00e9 pensi\u00f3n iba a tener me estaban los trabajados y est\u00e1n en una gesta her\u00f3ica durante toda su vida cotizar 25 a\u00f1os y apenas tener el 30 por ciento de su salario promedio y m\u00e1s del 60% no alcanzan a tener una pensi\u00f3n es decir es un sistema de pensiones que no genera pensionados s\u00ed no desamparados por eso la importancia de esta reforma es pasar del modelo neoliberal al modelo de la econom\u00eda moral empezar a corregir esos excesos del pasado elevar la contribuci\u00f3n de los empresarios que que hay que destacar que acepten este aumento en un momento de emergencia sanitaria la otra es f\u00edjense se les pas\u00f3 tanto la mano en los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que normalmente las reformas en los sistemas de pensi\u00f3n lo m\u00e1s dif\u00edcil es la edad de jubilaci\u00f3n o los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que 20 a\u00f1os despu\u00e9s tiene que llegar un gobierno con responsabilidad social a corregir eso y bajar 10 a\u00f1os ya se va a bajar de 25 a 10 a 15 a\u00f1os pero lo m\u00e1s importante que va a corregir este sistema es la pensi\u00f3n de adultos mayores eso es lo que ayuda a compensar lo que el sistema de afores no da entonces aqu\u00ed yo creo que no es un anuncio donde solo los empresarios est\u00e1n poniendo el gobierno est\u00e1 poniendo una parte muy importante a trav\u00e9s de la pensi\u00f3n de los autos mayores que por cierto ya es un derecho constitucional y eso va a provocar que m\u00e1s trabajadores ahora s\u00ed tengan una pensi\u00f3n garantizada no antes s\u00f3lo 30% si no ahora un porcentaje mucho mayor que va a ser tambi\u00e9n definitivo en este sistema la correcci\u00f3n de este modelo el trabajo que he hecho este gobierno a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda en reducir las comisiones por ejemplo en este a\u00f1o es la primera vez que todas las administradores van a cobrar por debajo del 1% y tenemos una iniciativa en la c\u00e1mara diputados una iniciativa del ejecutivo donde esas comisiones se van a reducir todav\u00eda m\u00e1s pero mejor a\u00fan actualmente las administradas cobran por el saldo que tienen del trabajador esa comisi\u00f3n va a cambiar para incentivarlos a que busquen mayores rendimientos mientras m\u00e1s le vayan m\u00e1s bien le vaya el trabajador mientras m\u00e1s rendimiento tenga ellos podr\u00e1n ganar m\u00e1s y en esta tendencia hacia la baja el trabajador ser\u00e1 el beneficiario y adem\u00e1s el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n va a permitir que las afores busquen inversiones de largo plazo y eso quiere decir infraestructura y eso quiere decir crecimiento econ\u00f3mico en lugar de que inviertan en los bonos del gobierno para no tomar riesgo el incentivo ser\u00e1 que busquen inversiones de largo plazo que generen crecimiento econ\u00f3mico y por \u00faltimo lo que va a cambiar tambi\u00e9n las condiciones de este sistema y que no se ha dicho aqu\u00ed es la pol\u00edtica salarial que tiene este gobierno pues si los salarios bajos pues de donde el trabajador a lo largo de su vida va a acumular para una pensi\u00f3n pero esta recuperaci\u00f3n del salario que se ha tenido con los incrementos al salario m\u00ednimo de casi 30 por ciento en apenas dos a\u00f1os de gobierno el loba que va a permitir que en el largo plazo entonces si se alcance una pensi\u00f3n digna en la econom\u00eda moral lo que importa aqu\u00ed es el bienestar del trabajador para que tenga una pensi\u00f3n digna pol\u00edtico quiero decir una cosa el tema de pensiones los gobiernos pues siempre lo m\u00e1s f\u00e1cil es patear hacia adelante el que sigue ya dec\u00eda el presidente realmente la presi\u00f3n fiscal para este gobierno pues no ser\u00e1 tanta presi\u00f3n fiscal por cierto viene que la mayor\u00eda no alcanza de los que s\u00ed se pensionan la mayor\u00eda no alcanza ni siquiera el salario m\u00ednimo el gobierno tiene que poner la diferencia no habr\u00e1 la presi\u00f3n para este gobierno es para los siguientes pr\u00f3ximo viernes responsable porque la transformaci\u00f3n de eso se trata no de posponer los problemas sino resolver los dos felicitar la gesti\u00f3n del gobierno de la rep\u00fablica de los empresarios de los trabajadores y recibimos con mucho gusto esta iniciativa presidente que por supuesto ser\u00e1 nuestra prioridad en el mes de septiembre muchas gracias yo no presidente hace unos d\u00edas 83 millonarios pa\u00edses que se autodenominan millonarios para la humanidad han expresado al g20 y a los gobiernos del mundo que les cobren m\u00e1s impuestos ya han expresado la necesidad de un cambio en el orden mundial estos 83 multimillonarios de 9 pa\u00edses del mundo han expresado adem\u00e1s la necesidad de arribar a una pol\u00edtica de progresividad fiscal una discusi\u00f3n impostergable y terminan diciendo este grupo de millonarios 83 en el mundo no se trata de un acto de caridad sino de rebalancear al mundo frente a la devastaci\u00f3n econ\u00f3mica que el coronavirus que esta pandemia ha provocado en el mundo eso se llama y responsabilidad social por eso celebro hoy que el grupo empresarial que coordina carlos salazar junto con las 12 c\u00e1maras y todos los participantes y gremios e integrantes de ella hayan logrado este acuerdo tendr\u00e1 que traducirse en ley no basta la voluntad pol\u00edtica expresada hoy sino que tiene que el congreso discutirlo plural abiertamente hace 23 a\u00f1os se instal\u00f3 se aprob\u00f3 se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y se aprob\u00f3 la ley del sistema del ahorro para el retiro yo lo recuerdo muy bien una gran expectativa se gener\u00f3 con esta ley un gran j\u00fabilo popular todos los sectores obreros empresarios pol\u00edticos todos celebraron el arribo del nuevo sistema de los fondos de los ahorros para el retiro fallo debemos ser muy claros y contundentes las expectativas generadas hace 23 a\u00f1os fallaron no se cumplieron ahora el trabajador cuya primera generaci\u00f3n empieza a jubilarse oa retirarse recibe una pensi\u00f3n precaria insuficiente raqu\u00edtica de entre el 22 y el 30 por ciento de su salario \u00faltimo antes de retirarse lo que hace imposible que viva una vida digna el gobierno de la rep\u00fablica encabezada por el ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pudo haber postergado y decir puedo aguantar tres a\u00f1os y que truene en el pr\u00f3ximo gobierno no lo hizo as\u00ed y me parece que toda la negociaci\u00f3n encabezada por arturo herrera ha sido muy eficaz y ha sido de un gran trabajo junto con el senador aceves y con el congreso del trabajo que me parece pertinente destacar y logr\u00f3 y se ha logrado en este acuerdo que me parece m\u00e1s importante de lo que algunos se suponen no es un acto m\u00e1s por eso aceptamos la invitaci\u00f3n del ciudadano presidente estar en este en esta conferencia de prensa primero los trabajadores que son los m\u00e1s lastimados con esta reforma no aportar\u00e1n nada no har\u00e1n un esfuerzo adicional no se les puede pedir un esfuerzo adicional segundo una cosa muy importante cuando el presidente l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 aqu\u00ed que estaba en proceso de revisi\u00f3n le\u00ed muchas columnas financieras y dijeron ah\u00ed viene la estatizaci\u00f3n el gobierno va a estatizar los fondos de ahorro para el retiro no con este evento y con este acuerdo que se traducir\u00e1 en ley se esfuma se esfuma el fen\u00f3meno y el fantasma con el que asustan de la nacionalizaci\u00f3n o estatizaci\u00f3n de los fondos de ahorro de los trabajadores segundo tercero aumentan los recursos son nuevos los recursos que fortalecen al fondo para el retiro al sistema cuarto una cosa fundamental e importante se incrementa el n\u00famero de trabajadoras y trabajadores con pensi\u00f3n garantizada repito con pensi\u00f3n garantizada quinto se aumenta esto que le llaman la taza es importante esta tasa de reemplazo porque como sexto lugar o sexto punto dir\u00edamos se reduce la cotizaci\u00f3n de semanas aspirar a una pensi\u00f3n actualmente son 1250 semanas 25 a\u00f1os y una cosa importante les digo en este momento si alguna persona tiene mil doscientos cuarenta y nueve semanas le falta una y se quiere retirar opera lo que llaman negativa de pensiones es decir no se le admite retirarse con nada se le regresa lo que ahorro y simplemente se le ignora por el sistema de pensiones ahora no si se aprueba por el congreso esta propuesta bastar\u00edan con que coticen 750 semanas es decir promedio de 15 a\u00f1os y tendr\u00eda garantizado el trabajador o la trabajadora la pensi\u00f3n pero adem\u00e1s una cosa important\u00edsima el sector patronal los patrones aumentan su aportaci\u00f3n de 5.5 que es actualmente a 15.88 que durante 8 a\u00f1os se ir\u00e1 incrementando paulatinamente hasta lograrlo decimos se disminuye la ganancia de las afores o llam\u00e1ndola t\u00e9cnicamente se disminuyen las comisiones yo tuve la oportunidad de conocer la propuesta apenas hace unas horas y me sorprendi\u00f3 gratamente que el ciudadano presidente de la rep\u00fablica dijo no las comisiones no pueden esperar tienen que estar cuando menos en est\u00e1ndares internacionales es decir no pueden cobrar en mexico m\u00e1s plaza flores que en otros pa\u00edses del mundo y cuando aqu\u00ed arrancaron con 2.7 hace veintitantos a\u00f1os del punto porcentual de comisiones que era una cantidad impresionante debemos reconocer que las afores han venido disminuyendo en sus comisiones hasta llegar tienen distinta gradualidad pero hay un promedio de punto 9 menos del 1 por ciento y seg\u00fan escuche del ciudadano presidente no es infidencia dijo el que se genere un est\u00e1ndar internacional al punto 7 porque adem\u00e1s como punto adicional 11 o 12 les puedo decir que en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores tenemos una ley para diversificar los fondos de pensiones de las afores porque actualmente no pueden invertir en todo hay restricciones y me parece pertinente que las afores puedan invertir en fondos que le redit\u00faen m\u00e1s a las cuentas de los trabajadores quiero expresar en estos doce puntos que escuche r\u00e1pidamente del secretario de hacienda y que nosotros en el congreso ya sea la c\u00e1mara de diputados o la c\u00e1mara de senadores quien act\u00fae como c\u00e1mara de origen estoy seguro que los grupos parlamentarios distintos podr\u00e1n y estar\u00e1n muy conscientes de la necesidad de fortalecer este sistema del ahorro para el retiro voy a proponer en la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica que si nos llega la iniciativa pronto podamos hacer reuniones de conferencia entre diputados y senadores y con la participaci\u00f3n del sector econ\u00f3mico y del sector obrero saquemos con rapidez esta iniciativa que es desde mi punto de vista el inicio no la soluci\u00f3n definitiva pero el inicio para resolver un problema clave felicito al gobierno de la rep\u00fablica pudo haberlo postergado y dijo vamos a enfrentarlos juntos ya resolverlos juntos por los trabajadores de mexico qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:32.146919"
}