{
    "video_id": "dVklmeUHSV8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/dVklmeUHSV8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgtIGUoRTAP&rs=AOn4CLBGoOAOAT8kt8OAGZR9KmxEDr3gHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=dVklmeUHSV8",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 15 al 19 de febrero de 2021",
    "video_length_seconds": 833,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este fin de semana el presidente l\u00f3pez",
            "start": 4.819,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por",
            "start": 7.649,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "los estados de tlaxcala puebla y oaxaca",
            "start": 10.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar en la scala",
            "start": 12.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es estar en el m\u00e9xico profundo vengo",
            "start": 16.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pues a supervisar",
            "start": 20.12,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este trabajo esta acci\u00f3n educativa",
            "start": 24.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 30.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 32.829,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tener esta universidad dedicada",
            "start": 34.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a formar",
            "start": 39.99,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes especialistas en el medio",
            "start": 42.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ambiente aqu\u00ed en zinacantepec",
            "start": 47.48,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en esta universidad",
            "start": 51.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ay 461 j\u00f3venes",
            "start": 55.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pecados",
            "start": 60.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en san mateo tlapiltepec oaxaca el",
            "start": 62.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano inaugur\u00f3 el camino",
            "start": 65.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rural hecho por la gente de la comunidad",
            "start": 68.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inclusive en oaxaca la mayor\u00eda de las",
            "start": 70.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "obras realizadas",
            "start": 74.61,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en los 570 municipios",
            "start": 77.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son hechas",
            "start": 82.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 84.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con tequio",
            "start": 87.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con ayuda mutua",
            "start": 89.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 92.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "miren nada m\u00e1s la cara que tengo de",
            "start": 95.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "felicidad porque estamos inaugurando",
            "start": 97.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "otro camino en oaxaca ya llevamos m\u00e1s de",
            "start": 100.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "50 caminos inaugurados as\u00ed como este en",
            "start": 104.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "san mateo es la tongo oaxaca el",
            "start": 109.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador supervis\u00f3",
            "start": 111.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los trabajos que han realizado los",
            "start": 113.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pobladores con el programa sembrando",
            "start": 115.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vida ya se est\u00e1n trabajando 75.000",
            "start": 117.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas con cerca de 30.000",
            "start": 121.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sembradores vamos este mismo a\u00f1o a",
            "start": 124.89,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ampliar para que sean otras 35 mil",
            "start": 128.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 133.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y que se incremente a 10000 sembradores",
            "start": 136.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este 14 de febrero por la madrugada",
            "start": 140.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arribaron a m\u00e9xico nuevas vacunas contra",
            "start": 143.09,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "kobe 19 provenientes de la india",
            "start": 145.97,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy llegaron",
            "start": 148.819,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "870 mil dosis de hasta s\u00e9neca",
            "start": 151.31,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "provenientes fabricadas por el serum",
            "start": 156.83,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "institute cuya sede est\u00e1 en la india en",
            "start": 160.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cuidado a gaga el presidente dio inicio",
            "start": 165.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a las celebraciones por los 200 a\u00f1os de",
            "start": 168.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico acompa\u00f1ado de",
            "start": 170.97,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "invitados especiales como el doctor",
            "start": 173.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "martin luther king tercero su esposa",
            "start": 175.319,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "andrea water skin y el embajador de la",
            "start": 178.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "india en m\u00e9xico mambr\u00edn bora como",
            "start": 181.349,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el poeta carlos pa\u00edses",
            "start": 184.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "imaginad",
            "start": 188.83,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "una espada",
            "start": 191.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en medio de un jard\u00edn",
            "start": 193.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 196.25,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "imaginad una pedrada sobre la alfombra",
            "start": 199.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de una triste fiesta",
            "start": 204.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 207.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "imaginad",
            "start": 210.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una llamarada en almac\u00e9n logrado por",
            "start": 212.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "avaricia y robo",
            "start": 217.11,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 219.65,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la profesora delfina g\u00f3mez ser\u00e1 la nueva",
            "start": 223.189,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 225.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como pueden imaginarse es un honor",
            "start": 227.799,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "asumir la responsabilidad de la",
            "start": 231.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena",
            "start": 232.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de orgullo que nuestro presidente pensar",
            "start": 235.73,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en m\u00ed para este encargo porque as\u00ed lo",
            "start": 237.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "asumo no como un cargo pol\u00edtico o",
            "start": 241.069,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico asumo esta responsabilidad",
            "start": 243.95,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como el encargo m\u00e1s hermoso que puede",
            "start": 246.909,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "existir y que es el de cuatro uvas en el",
            "start": 249.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proceso de educar a millones de personas",
            "start": 252.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez",
            "start": 254.959,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gatell mostr\u00f3 las cifras de vacunas",
            "start": 257.959,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "administradas a la poblaci\u00f3n y destac\u00f3",
            "start": 260.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "las tres semanas acumuladas de descenso",
            "start": 262.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la curva epid\u00e9mica la suma acumulada",
            "start": 265.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es 813 mil 785 independientemente de",
            "start": 267.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la vacuna utilizada aqu\u00ed estamos",
            "start": 272.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la suma de ambas vacunas la siguiente",
            "start": 273.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el",
            "start": 277.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operativo se dispusieron treinta y 333",
            "start": 279.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "municipios ayer se lograron arrancar en",
            "start": 283.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 286.47,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "programados el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 291.12,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "obrador expres\u00f3 que para mejorar el",
            "start": 293.979,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud es importante",
            "start": 296.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n que dejaron los",
            "start": 298.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados y que incluso",
            "start": 301.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "monopolizaron la adquisici\u00f3n de",
            "start": 303.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medicamentos de hospitales p\u00fablicos en",
            "start": 305.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el caso de los medicamentos nos ha",
            "start": 308.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "costado much\u00edsimo porque",
            "start": 311.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son mafias que exist\u00edan",
            "start": 315.12,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "entonces estamos comprando los",
            "start": 319.3,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "medicamentos afuera",
            "start": 322.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n queriendo meterse",
            "start": 325.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para seguir ellos",
            "start": 331.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y acaparando las compras a\u00fan con la",
            "start": 335.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la onu ante la crisis",
            "start": 339.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por las tormentas de nieve en el norte",
            "start": 342.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3",
            "start": 344.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los detalles que causaron la",
            "start": 346.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el",
            "start": 348.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las plantas de generaci\u00f3n de",
            "start": 350.63,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica se operan con gas",
            "start": 353.78,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque",
            "start": 358.78,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "han declarado emergencia en texas",
            "start": 364.5,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "nosotros estamos enfrentando el problema",
            "start": 367.85,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 373.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque estamos echando a andar plantas",
            "start": 375.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no requieren gas",
            "start": 380.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y estamos echando a andar a plantas",
            "start": 384.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de combust\u00f3leo estamos echando a andar",
            "start": 387.86,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "plantas con carb\u00f3n y ya estamos",
            "start": 390.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comprando gas licuado",
            "start": 394.729,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 398.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se han comprado ya tres barcos de gas",
            "start": 399.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "licuado se van a comprar posiblemente",
            "start": 403.21,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitamos ser autosuficientes",
            "start": 405.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este de estar preparados para",
            "start": 414.729,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "cualquier emergencia durante muchos a\u00f1os",
            "start": 417.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 421.26,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 423.35,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para",
            "start": 424.849,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "extraer gas",
            "start": 427.249,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos gas en el pa\u00eds",
            "start": 430.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero no les import\u00f3",
            "start": 433.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el negocio era comprar el gas",
            "start": 436.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque la compra del gas",
            "start": 441.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y ven mucho por eso ahora se extra\u00f1an",
            "start": 444.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "muchos empresarios espa\u00f1oles",
            "start": 447.52,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 450.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eran los reyes",
            "start": 453.169,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "cuando calder\u00f3n",
            "start": 461.449,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "su empresa favorita repsol",
            "start": 464.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 469.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto o h l",
            "start": 471.3,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "las dos de espa\u00f1a",
            "start": 475.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y agr\u00e9guele iberdrola y agr\u00e9guenle",
            "start": 477.729,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas el plan de estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 480.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 484.08,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "desaparecer las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 486.12,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que se",
            "start": 488.469,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "convirtieran en chatarra",
            "start": 490.539,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para que todo el mercado de la industria",
            "start": 493.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica le quedara particular adem\u00e1s",
            "start": 496.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente explic\u00f3 las razones por",
            "start": 499.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que debe cambiarse la ley en materia",
            "start": 502.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de industria el\u00e9ctrica es b\u00e1sicamente",
            "start": 504.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9",
            "start": 507.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un trato justo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 511.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "electricidad en el despacho",
            "start": 515.68,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 519.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y la inclusi\u00f3n de la energ\u00eda en la red",
            "start": 530.55,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "es que pueda subir la energ\u00eda que",
            "start": 536.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "produce la comisi\u00f3n a la red",
            "start": 540.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que se les d\u00e9 un trato justo porque se",
            "start": 543.49,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le deja hasta el final",
            "start": 545.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 549.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 550.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "prioridad las particulares este jueves",
            "start": 551.8,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 555.43,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 557.529,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "manuel bartlett y funcionarios adscritos",
            "start": 558.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n explicaron a detalle las",
            "start": 560.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones realizadas para restablecer el",
            "start": 563.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico provocado por el",
            "start": 566.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frente fr\u00edo n\u00famero 35 en el norte del",
            "start": 568.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se nos anunci\u00f3 ya el pron\u00f3stico del",
            "start": 572.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos que dar unas condiciones",
            "start": 575.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "muy severas en la parte norte del pa\u00eds",
            "start": 577.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en donde como cuesti\u00f3n paralela se nos",
            "start": 580.029,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que hab\u00eda problemas de",
            "start": 583.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "congelamiento de ductos y cierre de",
            "start": 586.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en el gas natural en eeuu lo",
            "start": 589.18,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cual pues represent\u00f3 un riesgo de",
            "start": 592.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de capacidad de generaci\u00f3n en la",
            "start": 594.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "noche del d\u00eda 14 de febrero tuvimos",
            "start": 596.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "diferentes fallas ya con \u00e9sta se agrav\u00f3",
            "start": 599.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el problema del frente fr\u00edo de las bajas",
            "start": 603.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "temperaturas el mi\u00e9rcoles 17 a las dos",
            "start": 605.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "horas ya ten\u00edamos restablecido el 100",
            "start": 608.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por ciento de la carga dom\u00e9stica y",
            "start": 610.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comercial de las \u00e1reas del norte",
            "start": 611.769,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "representaban la recuperaci\u00f3n del 99",
            "start": 613.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puntos 79",
            "start": 616.209,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "y a las 7 horas se report\u00f3 ya mayor",
            "start": 618.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disponibilidad de gas gracias a la",
            "start": 621.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estrategia del plan 2 de la cf porque es",
            "start": 622.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a lo que se ha hecho en estos",
            "start": 625.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas porque la generaci\u00f3n de hoy",
            "start": 627.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de en mexico la generaci\u00f3n de",
            "start": 631.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "electricidad depende fundamentalmente",
            "start": 633.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del gas natural hoy el 64 por ciento de",
            "start": 634.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n m\u00e9xico se hace con gas",
            "start": 639.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "natural a diferencia de los estados",
            "start": 642.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "unidos que es el 38 de jap\u00f3n que es el",
            "start": 643.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "21 por ciento de china que es el 8 por",
            "start": 646.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciento los contratos se hicieron durante",
            "start": 648.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas dos administraciones",
            "start": 650.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precedentes a nosotros",
            "start": 651.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de una red de gasoductos privada no es",
            "start": 654.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una red de gasoductos que va a que sea",
            "start": 657.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "propiedad de la comisi\u00f3n fue el de",
            "start": 659.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "electricidad pero la respuesta que tuvo",
            "start": 660.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n fue advertencia como ya lo",
            "start": 663.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dijeron nuestros compa\u00f1eros fue",
            "start": 665.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "extraordinario en el sentido de que toda",
            "start": 667.28,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esa afectaci\u00f3n fue sustituida en buena",
            "start": 669.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medida por otras plantas que no hab\u00edan",
            "start": 671.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sido tomadas en cuentas en el despacho",
            "start": 674.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "precisamente por los criterios",
            "start": 677.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "discriminatorios del despacho que dej\u00f3",
            "start": 678.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica que de aprendizaje",
            "start": 681.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay en este episodio pues nos",
            "start": 683.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muestra la vulnerabilidad que hay de",
            "start": 686.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "depende en este caso del gas de una sola",
            "start": 688.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "fuente de que requerimos obviamente por",
            "start": 690.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad y soberan\u00eda energ\u00e9tica y es lo",
            "start": 695.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el gobierno de mexico",
            "start": 697.38,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "con la direcci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 698.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pues fortalecer a las empresas",
            "start": 700.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del estado y podemos decir con con",
            "start": 703.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "orgullo que mediante el esfuerzo de los",
            "start": 706.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajadores en todo el pa\u00eds que las que",
            "start": 710.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manejan las redes de transmisi\u00f3n de",
            "start": 713.7,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 716.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hemos podido sustituir",
            "start": 718.37,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ese vac\u00edo que deja el gas que no ha",
            "start": 721.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegado a nuestro pa\u00eds o la secretaria",
            "start": 725.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica rosa icela",
            "start": 728.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y el gabinete de seguridad",
            "start": 730.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentaron los avances correspondientes",
            "start": 732.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a seguridad del mes de febrero se tiene",
            "start": 734.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "un mejor arranque de a\u00f1o con relaci\u00f3n al",
            "start": 737.82,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "2020 durante enero de 2021 se registr\u00f3",
            "start": 742.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de 19.6 por ciento en",
            "start": 747.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los delitos del fuero federal con",
            "start": 751.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado se",
            "start": 753.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "han logrado mantener la contenci\u00f3n de",
            "start": 757.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "delitos que hab\u00edan estado al alza como",
            "start": 761.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el homicidio doloso el cual registr\u00f3 una",
            "start": 764.04,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 5.5 por ciento es decir",
            "start": 767.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "165 homicidios menos que en el mismo mes",
            "start": 772.67,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de 2006 menci\u00f3n especial merecen tres",
            "start": 775.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "delitos de g\u00e9nero que en enero reportan",
            "start": 779.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una baja respecto del mismo mes de 2007",
            "start": 782.58,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de personas bajo 17.8 por ciento la",
            "start": 786.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n uno por ciento y el",
            "start": 790.589,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "feminicidio bajo 10.7 por ciento este",
            "start": 792.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "\u00faltimo adem\u00e1s report\u00f3 un descenso de",
            "start": 796.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "14.1 por ciento en comparaci\u00f3n con el",
            "start": 799.73,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mes de diciembre de 2020 en delitos del",
            "start": 802.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan se registraron disminuciones",
            "start": 806.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "importantes en la incidencia de delitos",
            "start": 808.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en enero de este a\u00f1o respecto del mismo",
            "start": 809.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mes del 2020 entre los que destacan",
            "start": 812.97,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el secuestro que lleg\u00f3",
            "start": 816.74,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a 55.6 por ciento menos casos",
            "start": 819.779,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 826.24,
            "duration": 4.85
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] este fin de semana el presidente l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por los estados de tlaxcala puebla y oaxaca estar en la scala es estar en el m\u00e9xico profundo vengo pues a supervisar este trabajo esta acci\u00f3n educativa important\u00edsima el d tener esta universidad dedicada a formar j\u00f3venes especialistas en el medio ambiente aqu\u00ed en zinacantepec en esta universidad ay 461 j\u00f3venes pecados en san mateo tlapiltepec oaxaca el mandatario mexicano inaugur\u00f3 el camino rural hecho por la gente de la comunidad inclusive en oaxaca la mayor\u00eda de las obras realizadas en los 570 municipios son hechas por el pueblo con tequio con ayuda mutua con la participaci\u00f3n de la gente miren nada m\u00e1s la cara que tengo de felicidad porque estamos inaugurando otro camino en oaxaca ya llevamos m\u00e1s de 50 caminos inaugurados as\u00ed como este en san mateo es la tongo oaxaca el presidente de l\u00f3pez obrador supervis\u00f3 los trabajos que han realizado los pobladores con el programa sembrando vida ya se est\u00e1n trabajando 75.000 hect\u00e1reas con cerca de 30.000 sembradores vamos este mismo a\u00f1o a ampliar para que sean otras 35 mil hect\u00e1reas m\u00e1s y que se incremente a 10000 sembradores este 14 de febrero por la madrugada arribaron a m\u00e9xico nuevas vacunas contra kobe 19 provenientes de la india el d\u00eda de hoy llegaron [M\u00fasica] 870 mil dosis de hasta s\u00e9neca provenientes fabricadas por el serum institute cuya sede est\u00e1 en la india en cuidado a gaga el presidente dio inicio a las celebraciones por los 200 a\u00f1os de independencia de m\u00e9xico acompa\u00f1ado de invitados especiales como el doctor martin luther king tercero su esposa andrea water skin y el embajador de la india en m\u00e9xico mambr\u00edn bora como escribi\u00f3 el poeta carlos pa\u00edses imaginad una espada en medio de un jard\u00edn eso es morelos imaginad una pedrada sobre la alfombra de una triste fiesta eso es morelos imaginad una llamarada en almac\u00e9n logrado por avaricia y robo eso es morelos la profesora delfina g\u00f3mez ser\u00e1 la nueva titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n como pueden imaginarse es un honor asumir la responsabilidad de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena de orgullo que nuestro presidente pensar en m\u00ed para este encargo porque as\u00ed lo asumo no como un cargo pol\u00edtico o burocr\u00e1tico asumo esta responsabilidad como el encargo m\u00e1s hermoso que puede existir y que es el de cuatro uvas en el proceso de educar a millones de personas el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell mostr\u00f3 las cifras de vacunas administradas a la poblaci\u00f3n y destac\u00f3 las tres semanas acumuladas de descenso en la curva epid\u00e9mica la suma acumulada es 813 mil 785 independientemente de cu\u00e1l es la vacuna utilizada aqu\u00ed estamos la suma de ambas vacunas la siguiente y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el operativo se dispusieron treinta y 333 municipios ayer se lograron arrancar en 144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n programados el presidente de l\u00f3pez obrador expres\u00f3 que para mejorar el sistema nacional de salud es importante acabar con la corrupci\u00f3n que dejaron los gobiernos pasados y que incluso monopolizaron la adquisici\u00f3n de medicamentos de hospitales p\u00fablicos en el caso de los medicamentos nos ha costado much\u00edsimo porque son mafias que exist\u00edan entonces estamos comprando los medicamentos afuera y est\u00e1n queriendo meterse para seguir ellos y acaparando las compras a\u00fan con la participaci\u00f3n de la onu ante la crisis por las tormentas de nieve en el norte el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3 los detalles que causaron la interrupci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el pa\u00eds las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica se operan con gas se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque han declarado emergencia en texas nosotros estamos enfrentando el problema qu\u00e9 porque estamos echando a andar plantas no requieren gas y estamos echando a andar a plantas de combust\u00f3leo estamos echando a andar plantas con carb\u00f3n y ya estamos comprando gas licuado me se han comprado ya tres barcos de gas licuado se van a comprar posiblemente m\u00e1s necesitamos ser autosuficientes este de estar preparados para cualquier emergencia durante muchos a\u00f1os no s\u00ed puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para extraer gas tenemos gas en el pa\u00eds pero no les import\u00f3 el negocio era comprar el gas porque la compra del gas y ven mucho por eso ahora se extra\u00f1an muchos empresarios espa\u00f1oles por qu\u00e9 eran los reyes cuando calder\u00f3n su empresa favorita repsol con pe\u00f1a nieto o h l las dos de espa\u00f1a y agr\u00e9guele iberdrola y agr\u00e9guenle much\u00edsimas el plan de estos tecn\u00f3cratas era desaparecer las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que se convirtieran en chatarra para que todo el mercado de la industria el\u00e9ctrica le quedara particular adem\u00e1s el presidente explic\u00f3 las razones por las que debe cambiarse la ley en materia de industria el\u00e9ctrica es b\u00e1sicamente para que se d\u00e9 un trato justo a la comisi\u00f3n federal de electricidad en el despacho es decir y la inclusi\u00f3n de la energ\u00eda en la red es que pueda subir la energ\u00eda que produce la comisi\u00f3n a la red y que se les d\u00e9 un trato justo porque se le deja hasta el final tienen [M\u00fasica] prioridad las particulares este jueves el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett y funcionarios adscritos a la comisi\u00f3n explicaron a detalle las acciones realizadas para restablecer el suministro el\u00e9ctrico provocado por el frente fr\u00edo n\u00famero 35 en el norte del pa\u00eds se nos anunci\u00f3 ya el pron\u00f3stico del tiempo tenemos que dar unas condiciones muy severas en la parte norte del pa\u00eds en donde como cuesti\u00f3n paralela se nos inform\u00f3 que hab\u00eda problemas de congelamiento de ductos y cierre de producci\u00f3n en el gas natural en eeuu lo cual pues represent\u00f3 un riesgo de d\u00e9ficit de capacidad de generaci\u00f3n en la noche del d\u00eda 14 de febrero tuvimos diferentes fallas ya con \u00e9sta se agrav\u00f3 el problema del frente fr\u00edo de las bajas temperaturas el mi\u00e9rcoles 17 a las dos horas ya ten\u00edamos restablecido el 100 por ciento de la carga dom\u00e9stica y comercial de las \u00e1reas del norte representaban la recuperaci\u00f3n del 99 puntos 79 y a las 7 horas se report\u00f3 ya mayor disponibilidad de gas gracias a la estrategia del plan 2 de la cf porque es una haza\u00f1a lo que se ha hecho en estos pocos d\u00edas porque la generaci\u00f3n de hoy de en mexico la generaci\u00f3n de electricidad depende fundamentalmente del gas natural hoy el 64 por ciento de la generaci\u00f3n m\u00e9xico se hace con gas natural a diferencia de los estados unidos que es el 38 de jap\u00f3n que es el 21 por ciento de china que es el 8 por ciento los contratos se hicieron durante las \u00faltimas dos administraciones precedentes a nosotros de una red de gasoductos privada no es una red de gasoductos que va a que sea propiedad de la comisi\u00f3n fue el de electricidad pero la respuesta que tuvo la comisi\u00f3n fue advertencia como ya lo dijeron nuestros compa\u00f1eros fue extraordinario en el sentido de que toda esa afectaci\u00f3n fue sustituida en buena medida por otras plantas que no hab\u00edan sido tomadas en cuentas en el despacho precisamente por los criterios discriminatorios del despacho que dej\u00f3 la reforma energ\u00e9tica que de aprendizaje tambi\u00e9n hay en este episodio pues nos muestra la vulnerabilidad que hay de depende en este caso del gas de una sola fuente de que requerimos obviamente por seguridad y soberan\u00eda energ\u00e9tica y es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de mexico con la direcci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica pues fortalecer a las empresas del estado y podemos decir con con orgullo que mediante el esfuerzo de los trabajadores en todo el pa\u00eds que las que manejan las redes de transmisi\u00f3n de instituci\u00f3n y las plantas de generaci\u00f3n hemos podido sustituir ese vac\u00edo que deja el gas que no ha llegado a nuestro pa\u00eds o la secretaria de seguridad p\u00fablica rosa icela rodr\u00edguez y el gabinete de seguridad presentaron los avances correspondientes a seguridad del mes de febrero se tiene un mejor arranque de a\u00f1o con relaci\u00f3n al 2020 durante enero de 2021 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n de 19.6 por ciento en los delitos del fuero federal con respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado se han logrado mantener la contenci\u00f3n de delitos que hab\u00edan estado al alza como el homicidio doloso el cual registr\u00f3 una reducci\u00f3n del 5.5 por ciento es decir 165 homicidios menos que en el mismo mes de 2006 menci\u00f3n especial merecen tres delitos de g\u00e9nero que en enero reportan una baja respecto del mismo mes de 2007 de personas bajo 17.8 por ciento la violaci\u00f3n uno por ciento y el feminicidio bajo 10.7 por ciento este \u00faltimo adem\u00e1s report\u00f3 un descenso de 14.1 por ciento en comparaci\u00f3n con el mes de diciembre de 2020 en delitos del fuero com\u00fan se registraron disminuciones importantes en la incidencia de delitos en enero de este a\u00f1o respecto del mismo mes del 2020 entre los que destacan fundamentalmente el secuestro que lleg\u00f3 a 55.6 por ciento menos casos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:48.481351"
}