{
    "video_id": "DZ6it7SM7m0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DZ6it7SM7m0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1i8OjamjQlKVmb41nkXFibt5Niw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=DZ6it7SM7m0",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Martes 15 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 5521,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 358.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 409.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Buenos c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 411.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 420.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todas el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a el",
            "start": 422.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "licenciado Marcelo ebrar secretario de",
            "start": 425.879,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Luis Rosendo Guti\u00e9rrez",
            "start": 429.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "subsecretario de comercio exterior y",
            "start": 431.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez cobedo Que es jefa de la unidad",
            "start": 434.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de estrategia y organizaci\u00f3n de la",
            "start": 436.919,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 438.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda d\u00eda de hoy vamos a tener un",
            "start": 439.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encuentro muy",
            "start": 441.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante con empresarios de Estados",
            "start": 443.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Unidos y empresarios mexicanos",
            "start": 446.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empresarias tambi\u00e9n",
            "start": 448.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh que es un di\u00e1logo un panel",
            "start": 450.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresarial que ha estado trabajando",
            "start": 454.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Marcelo desde hace ya varios meses y que",
            "start": 457.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 460.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por el inter\u00e9s que tenemos de que se",
            "start": 463.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "siga invirtiendo por parte de los",
            "start": 466.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresarios empresas de Estados Unidos",
            "start": 470.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds para avanzar en lo que",
            "start": 473.159,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se llama la relocalizaci\u00f3n de las",
            "start": 476.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresas y el fortalecimiento del",
            "start": 478.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tratado comercial que tenemos Entonces",
            "start": 481.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a Marcelo que nos",
            "start": 483.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informe c\u00f3mo va a ser este panel este",
            "start": 486.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo a las 12:30 despu\u00e9s vamos a",
            "start": 489.879,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tener otra conferencia en donde se va a",
            "start": 493.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informar del resultado de este di\u00e1logo Y",
            "start": 496.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "es pues un evento muy muy importante",
            "start": 499.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso",
            "start": 508.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presidenta si me prestan el micr un",
            "start": 510.919,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 520.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bueno como ya lo se\u00f1al\u00f3 la doctora",
            "start": 522.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "shb se trata de la reuni\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 526.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante que se hace cada a\u00f1o entre",
            "start": 530.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los directivos de las empresas de",
            "start": 532.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n",
            "start": 534.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los gobiernos en este caso el de",
            "start": 536.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque somos el anfitri\u00f3n Esto va",
            "start": 538.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a tener lugar a lo largo de la ma\u00f1ana",
            "start": 541.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empezamos a las 9 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 543.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "concluir\u00e1 Aproximadamente a las 12 12:15",
            "start": 546.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en conferencia de prensa para dar a",
            "start": 550.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conocer que pues los resultados del",
            "start": 552.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que se llev\u00f3 a cabo y los",
            "start": 555.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anuncios de inversi\u00f3n m\u00e1s relevantes que",
            "start": 558.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a conocer que",
            "start": 560.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "demuestran que somos la regi\u00f3n que tiene",
            "start": 563.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en este momento m\u00e1s \u00e9xito a nivel global",
            "start": 566.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "solo tener presentes M\u00e9xico y Estados",
            "start": 570.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos conforman una de las regiones m\u00e1s",
            "start": 573.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3speras del mundo es muy dif\u00edcil que",
            "start": 575.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encuentren ustedes hoy en el mundo una",
            "start": 577.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que tenga el nivel de intercambio",
            "start": 580.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que tenemos M\u00e9xico y Estados Unidos y",
            "start": 583.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 somos los principales socios",
            "start": 585.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comerciales el uno del otro Nosotros le",
            "start": 588.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vendemos much\u00edsimo a Estados Unidos pero",
            "start": 590.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les compramos",
            "start": 592.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo somos el principal destino",
            "start": 594.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambos de",
            "start": 597.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "exportaciones eh es el tratado como ya",
            "start": 600.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo dije es uno de los m\u00e1s modernos m\u00e1s",
            "start": 603.519,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actualizados del mundo nuestra regi\u00f3n",
            "start": 605.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fronteriza probablemente es la m\u00e1s",
            "start": 607.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica en comercio y movilidad tambi\u00e9n",
            "start": 608.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en todo el mundo en promedio en lo que",
            "start": 610.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que empezamos ahorita ya llevamos m\u00e1s",
            "start": 613.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o menos 1.5 millones de d\u00f3lares por",
            "start": 617.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "minuto eso es lo que significa nuestra",
            "start": 619.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los Estados Unidos ahorita",
            "start": 622.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y tenemos mecanismos de di\u00e1logo y",
            "start": 624.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n como este que integran",
            "start": 626.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nuestra agenda y nos permiten avanzar si",
            "start": 628.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "me pones la siguiente",
            "start": 631.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Gracias ya dije que es uno de los",
            "start": 633.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "principales destinos de exportaci\u00f3n",
            "start": 636.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ahora el comercio entre M\u00e9xico y Estados",
            "start": 638.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos sum primer semestre de este a\u00f1o",
            "start": 640.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "415,000 millones de d\u00f3lares esto es",
            "start": 644.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s casi 5 4.8 por Comparado con el",
            "start": 647.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "mismo periodo de 2023 se est\u00e1 creciendo",
            "start": 652.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "crecer a un ritmo de 5% es un ritmo",
            "start": 656.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enorme Entonces si ustedes hacen ese",
            "start": 660.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comparativo cada a\u00f1o vamos creciendo Y",
            "start": 662.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este esta vez casi",
            "start": 663.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "5% Estados Unidos es el principal socio",
            "start": 665.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inversionista en M\u00e9xico llevamos",
            "start": 669.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "13800 millones de d\u00f3lares al primer",
            "start": 672.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "semestre corte del primer semestre del",
            "start": 675.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "24 esto es m\u00e1s o menos para darnos una",
            "start": 679.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "idea de Qui\u00e9nes son nuestros socios en",
            "start": 682.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Estados Unidos el socio n\u00famero uno es",
            "start": 684.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Texas que esto luego hay que avisarle al",
            "start": 688.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernador abot pero es el socio",
            "start": 690.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principal de",
            "start": 693.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el n\u00famero dos es California y as\u00ed",
            "start": 695.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sucesivamente Michigan porque nos",
            "start": 700.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "exportan granos y otras cosas Entonces",
            "start": 702.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esta es la geograf\u00eda de c\u00f3mo ha venido",
            "start": 706.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creciendo ven ustedes por aqu\u00ed Arizona",
            "start": 709.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que va a ser cada vez m\u00e1s grande porque",
            "start": 712.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde se van a hacer los chips",
            "start": 713.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n ustedes que se hizo una",
            "start": 716.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "visita",
            "start": 718.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "hace unos a\u00f1os para invitarnos a ese",
            "start": 719.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "plan y nos ha instruido la presidenta",
            "start": 722.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "shb que crezca la el comercio la",
            "start": 724.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de M\u00e9xico en todo lo que",
            "start": 727.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiene que ver con microprocesadores Y",
            "start": 729.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ocurrir Bueno eso es para que",
            "start": 732.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes unidad la",
            "start": 734.959,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda en julio nada m\u00e1s del",
            "start": 739.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "24 exportamos",
            "start": 742.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "44850 millones de d\u00f3lares e importamos",
            "start": 745.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 748.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "866 o sea imag\u00ednense el tama\u00f1o esto nada",
            "start": 750.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en",
            "start": 753.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "julio y esa es la",
            "start": 754.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "curva de c\u00f3mo ha evolucionado el tratado",
            "start": 757.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con los Estados Unidos digamos estos 19",
            "start": 760.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es cuando se concluyeron las las",
            "start": 763.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "negociaciones para el Tec entonces la",
            "start": 765.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "velocidad aqu\u00ed ha sido mucho mayor que",
            "start": 768.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la que se tuvo antes proporcionalmente o",
            "start": 771.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sea en otras palabras ha sido un gran",
            "start": 774.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e9xito Esa esa negociaci\u00f3n es una",
            "start": 775.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que nos ha",
            "start": 778.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mucho bueno el dialog quiere decir el",
            "start": 781.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo s quiere decir los directivos de",
            "start": 785.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las empresas lo organiza el sector",
            "start": 788.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "privado cada a\u00f1o con el respaldo en este",
            "start": 790.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "caso del gobierno de M\u00e9xico porque el",
            "start": 793.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "anfitr me pidi\u00f3 la doctora sh que les",
            "start": 795.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "di\u00e9ramos todo el apoyo qu\u00e9 puedo yo",
            "start": 797.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "destacar de este di\u00e1logo que va a",
            "start": 800.12,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ocurrir",
            "start": 801.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ahora es el m\u00e1s exitoso que ha habido en",
            "start": 802.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 805.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "historia tenemos",
            "start": 806.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dirigentes de empresas de ambos pa\u00edses",
            "start": 809.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 813.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sectores servicios financieros salud",
            "start": 815.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 819.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "renovables transporte y log\u00edstica",
            "start": 820.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manufactura tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
            "start": 823.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comunicaciones alimentos y bebidas",
            "start": 827.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "infraestructura turismo y Automotriz el",
            "start": 830.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Com\u00fan denominador Cu\u00e1l es expandir sus",
            "start": 833.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "negocios en M\u00e9xico y en Estados",
            "start": 837.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos la siguiente por",
            "start": 840.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "favor de qu\u00e9 se va a tratar hoy el",
            "start": 843.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo principalmente n\u00famero uno",
            "start": 846.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n n\u00famero dos facilitaci\u00f3n del",
            "start": 851.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 854.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fronterizo n\u00famero tres energ\u00eda y cambio",
            "start": 856.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico que est tambi\u00e9n le ha dado",
            "start": 859.959,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9nfasis la doctora",
            "start": 861.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "shb servicios principalmente",
            "start": 863.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n y el financiamiento de",
            "start": 866.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y Med empresas inclusi\u00f3n",
            "start": 868.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "financiera e internet para todos esto ha",
            "start": 870.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "llamado mucho la atenci\u00f3n Este programa",
            "start": 873.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en los Estados Unidos por eso hoy",
            "start": 875.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a tratar el n\u00famero cinco",
            "start": 876.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica comercial c\u00f3mo vamos a",
            "start": 879.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajar para hacer",
            "start": 882.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "equipo y fortalecer el tratado que",
            "start": 885.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos en el proceso de revisi\u00f3n que se",
            "start": 888.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "inicia en",
            "start": 891.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "2025 a partir del segundo semestre del",
            "start": 892.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que entra tenemos que participar",
            "start": 895.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "prepararnos",
            "start": 897.759,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 previsto para la revisi\u00f3n del",
            "start": 899.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tratado Entonces el d\u00eda de hoy es como",
            "start": 901.279,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 903.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "banderazo para trabajar juntos las",
            "start": 904.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresas de M\u00e9xico y de Estados Unidos",
            "start": 907.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para defender fortalecer ampliar el",
            "start": 910.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tratado que tenemos con Estados Unidos y",
            "start": 914.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 vamos a hacer equipo la siguiente",
            "start": 916.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 919.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "favor ya muy bien Bueno en eso",
            "start": 921.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concluir\u00eda yo solamente decir respecto",
            "start": 924.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "al programa",
            "start": 928.199,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "respecto al programa que vamos a tener",
            "start": 933.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dos etapas va a haber un di\u00e1logo de las",
            "start": 935.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "240",
            "start": 939.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ceos con la presidenta sh es lo es lo",
            "start": 941.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que les interesa sobre manera toman muy",
            "start": 944.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuenta que sea tan cerca del inicio",
            "start": 947.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del gobierno esto llam\u00f3 mucho la",
            "start": 950.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n les importa y quiere decir que",
            "start": 952.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 954.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prioritario y es un",
            "start": 955.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que va a durar quiz\u00e1 unos 40 45",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "minutos donde podr\u00e1n externar sus",
            "start": 961.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conclusiones directamente a la",
            "start": 964.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidenta sobre estos temas y despu\u00e9s",
            "start": 966.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ese di\u00e1logo Tendremos una reuni\u00f3n ya",
            "start": 969.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que le llamamos",
            "start": 972.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "plenaria y finalmente la conferencia de",
            "start": 973.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "prensa que ya les coment\u00e9 en s\u00edntesis",
            "start": 976.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "buenas noticias para M\u00e9xico tendremos",
            "start": 978.759,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 980.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inversiones respaldo confianza visi\u00f3n",
            "start": 981.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "com\u00fan hacia el futuro y",
            "start": 986.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 989.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "240 ceos de empresas en M\u00e9xico el d\u00eda de",
            "start": 990.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hoy para nosotros es muy buena noticia",
            "start": 994.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cuanto se\u00f1ora",
            "start": 996.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta Pues esa es esencialmente la",
            "start": 1001.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 1004.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hoy es muy importante",
            "start": 1005.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s es importante resolver",
            "start": 1008.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 1012.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "duda que sepan que la reforma judicial",
            "start": 1015.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al poder judicial fortalece el estado de",
            "start": 1019.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "derecho en M\u00e9xico que no tiene que sus",
            "start": 1021.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inversiones est\u00e1n seguras en nuestro",
            "start": 1026.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que lo escuchen de nosotros",
            "start": 1028.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 1032.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conozcan que nos interesa que se venga a",
            "start": 1033.919,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "invertir bajo un plan de desarrollo",
            "start": 1037.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces todo eso es muy importante eh",
            "start": 1040.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ayer estaba viendo unas",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cifras el",
            "start": 1047.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses representan cerca del",
            "start": 1049.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "30% del producto interno bruto del",
            "start": 1052.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mundo y en efecto Estados Unidos es la",
            "start": 1057.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "econom\u00eda m\u00e1s fuerte pero M\u00e9xico pas\u00f3 de",
            "start": 1060.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ser la econom\u00eda n\u00famero 15 a la econom\u00eda",
            "start": 1065.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 1068.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "12 del mundo y la relaci\u00f3n comercial es",
            "start": 1069.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s importante entonces lo que",
            "start": 1074.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "queremos es que haya certidumbre haya",
            "start": 1077.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confianza y creo que va a ser un",
            "start": 1079.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy muy",
            "start": 1082.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "importante para el inicio de este",
            "start": 1084.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno y adem\u00e1s pues esperamos que se",
            "start": 1087.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "anuncien varias",
            "start": 1090.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inversiones pues esta es la el informe",
            "start": 1092.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de o la presentaci\u00f3n la informaci\u00f3n del",
            "start": 1094.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y contestamos sus preguntas",
            "start": 1097.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos con la fila de enfrente como",
            "start": 1100.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "siempre A ver Carlos Si quieres primero",
            "start": 1103.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal doctora Carlos Guzm\u00e1n de 4 m",
            "start": 1109.24,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones Veracruz pues",
            "start": 1110.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el titular de",
            "start": 1112.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y tambi\u00e9n de la Reforma",
            "start": 1113.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "judicial ayer se dio a conocer una cifra",
            "start": 1115.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "interesante eh de",
            "start": 1118.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "850 lugares insaculados se han bajado 25",
            "start": 1121.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "juzgadores eh justamente de esta lista",
            "start": 1125.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no quieren concursar por los puestos",
            "start": 1128.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entre ellos curiosamente eh usted",
            "start": 1131.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mencionaba ayer el caso de Morelos de un",
            "start": 1133.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "juez que dio la liberaci\u00f3n de una",
            "start": 1136.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "persona ligada al c\u00e1rtel jaisco nueva",
            "start": 1139.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y que tambi\u00e9n obviamente pues",
            "start": 1141.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fue la responsable de ejecutar a los dos",
            "start": 1143.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "israel\u00edes en Plaza arts es de inicio su",
            "start": 1145.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comentario sobre esto",
            "start": 1147.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "doctora las y los jueces actuales",
            "start": 1149.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 1153.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ministros tienen derecho a participar eh",
            "start": 1155.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de los que",
            "start": 1159.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh terminan sus funciones es decir que",
            "start": 1161.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya cumplieron sus",
            "start": 1164.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "funciones pero todos tienen derecho a",
            "start": 1167.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "participar no tendr\u00edan Por qu\u00e9 decir que",
            "start": 1171.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no participan m\u00e1s bien la invitaci\u00f3n es",
            "start": 1175.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a todos los jueces a todas las personas",
            "start": 1178.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juzgadoras participen en la",
            "start": 1181.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque la convocatoria va a ser",
            "start": 1184.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy transparente abierta y si",
            "start": 1187.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consideran que cumplen bien sus",
            "start": 1190.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funciones que participen en la",
            "start": 1192.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y la segunda que le quiero eh",
            "start": 1195.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "consultar es ayer en el estado de Oaxaca",
            "start": 1199.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este Bueno tambi\u00e9n la ministra R\u00edos",
            "start": 1203.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "farhat daba a conocer una van a hacer un",
            "start": 1205.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exhorto por parte de la suprema corte de",
            "start": 1209.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "J la naci\u00f3n al congreso de Oaxaca ah\u00ed se",
            "start": 1210.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando el tema de equiparar la",
            "start": 1213.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de Oaxaca la elecci\u00f3n estatal",
            "start": 1216.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del gobernador a la elecci\u00f3n Federal",
            "start": 1218.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "2030 va a haber un periodo obviamente de",
            "start": 1220.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ajuste en el cual si no me recuerdo van",
            "start": 1223.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ser dos a\u00f1os que se le van a dar al",
            "start": 1226.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno despu\u00e9s del gobernador que est\u00e1",
            "start": 1228.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ahorita sin embargo est\u00e1n tocando un",
            "start": 1230.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tema de equidad est\u00e1n planteando en el",
            "start": 1232.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "caso de Oaxaca y tambi\u00e9n va a ser la",
            "start": 1236.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de la ministra ros farjat",
            "start": 1237.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que se maneje el tema de equidad de",
            "start": 1240.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se pueda contemplar de que si hoy",
            "start": 1243.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "toca hombre en la para la candidatura a",
            "start": 1246.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la gubernatura en la siguiente sea mujer",
            "start": 1248.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 usted conoce el tema y Si en dado",
            "start": 1251.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caso s\u00ed lo conoce y nos puede dar un",
            "start": 1254.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comentario por favor en el primer caso",
            "start": 1255.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es de que se va a homologar la elecci\u00f3n",
            "start": 1258.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de para los tiempos para los tiempos",
            "start": 1261.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "para empatar la con 2030 la segunda es",
            "start": 1263.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se har\u00eda se Buscar una recomendaci\u00f3n",
            "start": 1266.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque a los integrantes del poder",
            "start": 1268.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "legislativo no se les puede eh ordenar",
            "start": 1271.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda invadir poderes y conozco",
            "start": 1273.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en particular el tema de Oaxaca eh Hay",
            "start": 1276.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estados por ejemplo Aguascalientes o",
            "start": 1280.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Quintana ro que sus periodos son m\u00e1s",
            "start": 1282.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cortos porque por ejemplo en Quintana Ro",
            "start": 1286.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el 27 elecci\u00f3n a gobernador a",
            "start": 1289.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobernador Entonces el periodo de Mara",
            "start": 1292.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de 5 a\u00f1os en vez de 6 a\u00f1os eh No s\u00e9",
            "start": 1296.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si sea el caso de Oaxaca",
            "start": 1300.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh pero pues ya depende de de cada uno",
            "start": 1302.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de los estados de la rep\u00fablica que tomen",
            "start": 1306.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sus propias decisiones en el 2027 va a",
            "start": 1309.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "haber si no me equivoco",
            "start": 1313.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "17 gubernaturas eh que van a hacer van a",
            "start": 1315.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entrar elecciones",
            "start": 1319.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "em en el caso de hombre mujer Eh",
            "start": 1322.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Recuerden que en el caso del Instituto",
            "start": 1327.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1329.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electoral se fij\u00f3 una orientaci\u00f3n en",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este caso por ejemplo en el",
            "start": 1335.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2024 para que fueran m\u00e1s mujeres que",
            "start": 1336.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hombres las candidatas de los partidos",
            "start": 1340.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos a las",
            "start": 1344.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gubernaturas en este caso eh fueron",
            "start": 1346.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cinco mujeres Entonces eh si lo quieren",
            "start": 1349.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hacer en los Estados Pues tambi\u00e9n es su",
            "start": 1353.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n De todas maneras ya est\u00e1",
            "start": 1355.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considerado a nivel Federal que tiene",
            "start": 1358.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que haber paridad en la elecci\u00f3n a",
            "start": 1361.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernadores si son 17 gubernaturas las",
            "start": 1363.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que van a estar en juego en el",
            "start": 1366.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2027 pues la mayor\u00eda tendr\u00edan que ser",
            "start": 1368.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujeres frente a hombres y ya finalmente",
            "start": 1372.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Aunque a las 8 de la ma\u00f1ana hay una",
            "start": 1375.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conferencia de medios para dar a conocer",
            "start": 1376.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el lanzamiento y el inicio de la",
            "start": 1379.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n anti covid y la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1381.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "influenza es si nos puede comentar algo",
            "start": 1383.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de este tema nos puede adelantar algo va",
            "start": 1386.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ser una vacuna conjunta como se",
            "start": 1388.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "planeaba va a ser vacuna diferenciada",
            "start": 1390.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser esta vacunaci\u00f3n do vacuna",
            "start": 1392.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son dos vacunas distintas el doctor",
            "start": 1395.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "kenovo en la ma\u00f1ana presenta la campa\u00f1a",
            "start": 1397.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n de invierno ya se tienen",
            "start": 1400.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "las vacunas esa fue una previsi\u00f3n del",
            "start": 1403.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Obrador y",
            "start": 1407.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Adem\u00e1s ya estamos adquiriendo",
            "start": 1410.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las vacunas ya una parte y la otra parte",
            "start": 1412.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la vacunaci\u00f3n posterior pero son",
            "start": 1415.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dos vacunas distintas y una parte es la",
            "start": 1417.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vacuna Patria en el caso de",
            "start": 1419.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "covid-19 si quieren vamos a esperar a la",
            "start": 1424.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conferencia el doctor kersen \u00e9l tiene",
            "start": 1427.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n a ver vamos por ac\u00e1",
            "start": 1429.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 1435.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a todas a todos Nancy flores de la",
            "start": 1437.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea",
            "start": 1439.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta usted cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n",
            "start": 1441.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nos dijo que no llegaba sola que",
            "start": 1444.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1bamos todas y eso a algunas mujeres",
            "start": 1447.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a muchas mujeres nos estremeci\u00f3 eh",
            "start": 1450.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque sabemos lo que significa y entre",
            "start": 1453.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otras cosas significa que nos vamos a",
            "start": 1456.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defender juntas en ese sentido me",
            "start": 1458.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda retomar un tema que me parece",
            "start": 1461.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "muy relevante muy sensible y es",
            "start": 1464.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "justamente este tema del violentador de",
            "start": 1467.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mujeres eh Adem\u00e1s cartona del diario El",
            "start": 1470.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Financiero Antonio garc\u00ed que",
            "start": 1474.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "recientemente pues difundi\u00f3 una imagen",
            "start": 1477.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alterada de la senadora Andrea Ch\u00e1vez",
            "start": 1481.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "usted ya se refiri\u00f3 a este asunto se",
            "start": 1483.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solidariz\u00f3 con la senadora sin embargo",
            "start": 1486.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Me parece que eh No sirve como ejemplo",
            "start": 1489.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de lo que no podemos dejar pasar sin por",
            "start": 1493.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo menos de anunciar p\u00fablicamente en",
            "start": 1497.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este caso se trata Eh Pues de una",
            "start": 1500.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres en raz\u00f3n de",
            "start": 1503.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y Eh Pues dice este cartona que",
            "start": 1507.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 amparado en la libertad de prensa",
            "start": 1512.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso es falso y Eso lo debe de saber el",
            "start": 1514.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y es falso porque la",
            "start": 1518.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n la libertad de",
            "start": 1520.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prensa el derecho humano a la",
            "start": 1523.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no ampara este tipo de",
            "start": 1525.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violencias y las mujeres tenemos derecho",
            "start": 1528.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a una vida libre de violencia eso nos",
            "start": 1531.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dicen las leyes preguntarle presidenta",
            "start": 1533.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos hacer efectiva esta lucha",
            "start": 1536.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conjunta para defender nuestros derechos",
            "start": 1539.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para que no se nos mienta y sobre todo",
            "start": 1542.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para que personas sobre todo hombres en",
            "start": 1545.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de poder sea un poder eh",
            "start": 1548.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "f\u00e1ctico Como en este caso a trav\u00e9s de",
            "start": 1551.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los medios pues no suframos este tipo de",
            "start": 1554.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "violencias y sobre todo ellos no se",
            "start": 1556.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sientan con la impunidad de lastimarnos",
            "start": 1559.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s decir que eso no es relevante",
            "start": 1563.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que no es tan malo o que ni siquiera es",
            "start": 1566.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un delito cuando a todas luces es un",
            "start": 1569.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "delito yo creo que son dos temas no uno",
            "start": 1572.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por supuesto que a quien se ofende o la",
            "start": 1576.76,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "v\u00edctima tiene derecho a presentar las",
            "start": 1582.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 1585.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "correspondientes en este caso entiendo",
            "start": 1587.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que la senadora present\u00f3 denuncia por",
            "start": 1589.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ley Olimpia la ley",
            "start": 1593.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Olimpia viene de una joven",
            "start": 1597.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que tuvo agresi\u00f3n por parte de su pareja",
            "start": 1600.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque public\u00f3 a trav\u00e9s",
            "start": 1605.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de las redes sociales contenido \u00edntimo",
            "start": 1608.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1613.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ella y a partir de ah\u00ed se tipifica la",
            "start": 1614.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "violencia digital digamos contra una",
            "start": 1617.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mujer entonces Ella tiene derecho a",
            "start": 1620.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presentar su denuncia ahora por otro",
            "start": 1623.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "lado es la denuncia p\u00fablica que hagamos",
            "start": 1625.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1628.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "ello Es un",
            "start": 1633.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llamado no",
            "start": 1637.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "puede continuar en nuestro",
            "start": 1640.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un esquema de",
            "start": 1644.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia por el solo hecho de ser mujer",
            "start": 1647.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 1650.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vinculando con un",
            "start": 1652.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 1656.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n f\u00edsica aunque sea digital O sea",
            "start": 1659.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "al f\u00edsico a ella por ser mujer no es que",
            "start": 1663.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sea agresi\u00f3n f\u00edsica de golpear",
            "start": 1667.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "o Pero es en esencia la agresi\u00f3n es por",
            "start": 1669.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 1672.679,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mujer durante a\u00f1os",
            "start": 1675.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "e las mujeres fuimos utilizadas Y",
            "start": 1679.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en anuncios",
            "start": 1683.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en cosificando a la",
            "start": 1686.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mujer como si fu\u00e9ramos un objeto",
            "start": 1689.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sexual y eso no puede seguir siendo es",
            "start": 1693.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un llamado dif\u00edcilmente se puede",
            "start": 1697.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tipificar",
            "start": 1700.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legalmente pero el que llegue una mujer",
            "start": 1702.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de la presidencia es para",
            "start": 1705.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "denunciarlo y cuando en redes sociales",
            "start": 1707.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se agrede a una senadora a una",
            "start": 1709.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mujer utilizando su condici\u00f3n de",
            "start": 1712.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mujer m\u00e1s all\u00e1 de repito de la denuncia",
            "start": 1717.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "penal o de El problema es que no puede",
            "start": 1720.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la sociedad permitir que eso",
            "start": 1723.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ocurra porque las agresiones contra las",
            "start": 1728.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres inician as\u00ed y terminan de otras",
            "start": 1731.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "maneras entonces la igualdad la no vi",
            "start": 1734.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 1738.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso Entonces por supuesto que no estoy",
            "start": 1739.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo con que sea libertad de",
            "start": 1743.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y raya digamos en en esa",
            "start": 1746.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n pero no podemos permitir estas",
            "start": 1750.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "agresiones no quiero ni siquiera",
            "start": 1754.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pasar el gr\u00e1fico que se utiliz\u00f3 porque",
            "start": 1757.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1761.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "denigrante entonces un llamado a este",
            "start": 1763.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "caricaturista",
            "start": 1766.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monero y a",
            "start": 1770.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "otros de que esta violencia contra las",
            "start": 1773.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mujeres no puede convertirse en algo",
            "start": 1776.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "normal nosotros hicimos una campa\u00f1a",
            "start": 1779.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cuando estuve de jefa delegacional en",
            "start": 1782.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Tlalpan en las escuelas que dec\u00eda no es",
            "start": 1784.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "costumbre es",
            "start": 1788.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "violencia porque hay comportamientos que",
            "start": 1791.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "parece que son",
            "start": 1793.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "costumbre y en realidad son",
            "start": 1795.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comportamientos violentos habl\u00e1bamos de",
            "start": 1798.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un novio que le quite el celular a una",
            "start": 1800.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh novia para ver que es lo que est\u00e1",
            "start": 1803.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escribiendo parece un comportamiento que",
            "start": 1807.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pudiera parecer normal no es",
            "start": 1809.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "violencia porque la mujer tiene derecho",
            "start": 1813.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 1815.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "privacidad Esa es mi opini\u00f3n Gracias",
            "start": 1818.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta y desde la \u00e9tica Pues tambi\u00e9n",
            "start": 1821.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir que la \u00e9tica period\u00edstica Pues nos",
            "start": 1823.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "obliga a los periodistas en caso tambi\u00e9n",
            "start": 1825.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a los cartonas Pues a no violentar a las",
            "start": 1828.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personas a respetar los derechos",
            "start": 1831.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "humanos y tambi\u00e9n a no expresarnos O no",
            "start": 1834.519,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "difundir mensajes eh de odio bienes de",
            "start": 1840.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caso pues claramente es odio en raz\u00f3n de",
            "start": 1844.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en otro tema presidenta",
            "start": 1846.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted anunci\u00f3 que en esta",
            "start": 1848.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conferencia eh matutina Se abrir\u00e1 un",
            "start": 1850.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "espacio para hablar de la Alimentaci\u00f3n",
            "start": 1853.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sana a m\u00ed me gustar\u00eda eh tocar los",
            "start": 1855.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puntos el conaid que ahora se est\u00e1",
            "start": 1858.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformando en secretaria de estado eh",
            "start": 1860.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tuvo un estudio en los almacenes de ma\u00edz",
            "start": 1863.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "para consumo humano y lo que reporta",
            "start": 1868.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este estudio que se dio a conocer ya los",
            "start": 1871.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas del sexenio del presidente",
            "start": 1873.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expresidente L\u00f3pez Obrador fue que eh se",
            "start": 1875.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muestrearon 850 un poco m\u00e1s de estos",
            "start": 1879.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "almacenes y se encontr\u00f3 que el 25% de",
            "start": 1883.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estos ma\u00edces fuera en grano o en harina",
            "start": 1886.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conten\u00edan transg\u00e9nicos Es decir 25% de",
            "start": 1890.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estos ma\u00edces para consumo humano est\u00e1n",
            "start": 1894.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contaminados de transg\u00e9nicos preguntarle",
            "start": 1897.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "si se va a retomar este",
            "start": 1899.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudio cient\u00edfico para tomar medidas al",
            "start": 1902.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "respecto que evidentemente estar\u00edan",
            "start": 1906.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "violando el decreto que public\u00f3 el",
            "start": 1908.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "expresidente L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n si",
            "start": 1911.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se va a de alguna manera acelerar el eso",
            "start": 1914.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para que esa reforma que proh\u00edbe ya para",
            "start": 1918.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siempre este ma\u00edz transg\u00e9nico para",
            "start": 1921.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "consumo humano",
            "start": 1923.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se pues ya quede establecida como",
            "start": 1925.559,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reforma s\u00ed lo que dice el decreto Es que",
            "start": 1929.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la siembra de ma\u00edz blanco en",
            "start": 1934.519,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no debe ser transg\u00e9nico es es en",
            "start": 1938.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "esencia despu\u00e9s los diputados pusieron",
            "start": 1943.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "algunos otros temas que realidad se est\u00e1",
            "start": 1946.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "revisando en la comisi\u00f3n de puntos",
            "start": 1949.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "constitucionales eso se va a mantener y",
            "start": 1952.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por supuesto los estudios Por qu\u00e9 es",
            "start": 1955.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante tiene dos elementos centrales",
            "start": 1958.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y es importante tambi\u00e9n por el tema",
            "start": 1961.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comercial porque se importa ma\u00edz",
            "start": 1963.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "amarillo principalmente para consumo",
            "start": 1966.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "animal",
            "start": 1970.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Eh entonces la restricci\u00f3nes para el",
            "start": 1971.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ma\u00edz blanco que se siembra en nuestro",
            "start": 1974.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1977.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 queremos que eso ocurra uno por",
            "start": 1978.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "razones eh de salud eh que hay sus",
            "start": 1981.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "investigaciones y tiene que seguirse",
            "start": 1985.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "avanzando en esa",
            "start": 1988.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero tambi\u00e9n una parte",
            "start": 1989.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamental y ah\u00ed est\u00e1n de acuerdo todos",
            "start": 1992.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1995.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh estudiosos de la ecolog\u00eda en M\u00e9xico",
            "start": 1996.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "independientemente de su posici\u00f3n desde",
            "start": 2000.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el dror saruk hasta otros investigadores",
            "start": 2003.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es que nosotros tenemos que conservar",
            "start": 2007.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2009.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "biodiversidad El ma\u00edz es una planta que",
            "start": 2011.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es no el ma\u00edz no",
            "start": 2014.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh No es",
            "start": 2017.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Silvestre el ma\u00edz fue",
            "start": 2020.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "modificado por las manos de los antiguos",
            "start": 2022.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2025.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mesoamericanos y todas las variedades de",
            "start": 2026.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ma\u00edz que hay en nuestro pa\u00eds pues es una",
            "start": 2029.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "riqueza biol\u00f3gica",
            "start": 2032.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultural entonces lo que estamos",
            "start": 2034.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "protegiendo tambi\u00e9n es la biodiversidad",
            "start": 2036.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico de esta planta maravillosa que",
            "start": 2039.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es el ma\u00edz Entonces es la protecci\u00f3n de",
            "start": 2043.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la biodiversidad y eh los bancos",
            "start": 2046.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gen\u00e9ticos que se requieran para la",
            "start": 2050.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del Ma\u00edz y aparte los",
            "start": 2053.04,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estudios que tienen que ver con la salud",
            "start": 2055.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e Entonces s\u00ed es",
            "start": 2057.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importante el otro tema es que cuando se",
            "start": 2060.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siembra ma\u00edz gen\u00e9tico hay contaminaci\u00f3n",
            "start": 2063.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "puede llegar a haber contam aci\u00f3n a",
            "start": 2066.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "otras eh a otros cultivos de ma\u00edz",
            "start": 2068.919,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante que siga un",
            "start": 2072.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "proceso de seguimiento para la",
            "start": 2074.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la biodiversidad y",
            "start": 2077.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidenta en este espacio que se va a",
            "start": 2079.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "generar para esta alimentaci\u00f3n sana",
            "start": 2082.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle si adem\u00e1s de los",
            "start": 2084.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "alimentos chatarras se van a exponer",
            "start": 2086.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "otros tipos de alimento nosotros en",
            "start": 2088.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea hemos documentado que se",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "utilizan aditivos y conservadores a base",
            "start": 2094.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo Incluso en hortalizas",
            "start": 2097.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empaquetadas es decir que estos",
            "start": 2100.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alimentos que pensamos que pueden ser",
            "start": 2102.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sanos tambi\u00e9n pueden afectar nuestra",
            "start": 2105.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud entonces preguntarle eso y si se",
            "start": 2107.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "va a tomar en cuenta el trabajo que se",
            "start": 2109.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hace en la procuradur\u00eda Federal del",
            "start": 2112.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "consumidor para la revista del",
            "start": 2115.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consumidor a trav\u00e9s de sus laboratorios",
            "start": 2117.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente se demuestra que hay",
            "start": 2119.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alimentos que no contienen prote\u00ednas un",
            "start": 2122.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una c\u00e1psula que se pas\u00f3 est misma semana",
            "start": 2125.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablaba del at\u00fan que no contiene las",
            "start": 2128.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prote\u00ednas que dice y ponen marcas",
            "start": 2131.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluso y la gente podr\u00eda saber ya qu\u00e9",
            "start": 2134.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed consumir Y qu\u00e9 no consumir pues",
            "start": 2137.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "justamente para tener una alimentaci\u00f3n",
            "start": 2140.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sana Nada m\u00e1s eso presidenta Muchas",
            "start": 2142.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed una parte es lo que ya se",
            "start": 2145.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 del etiquetado que tiene que",
            "start": 2148.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuar la otra muy importante es esta",
            "start": 2151.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n que se hizo el 30 de",
            "start": 2154.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2156.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de las normas para la Alimentaci\u00f3n en",
            "start": 2158.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las escuelas Ahora s\u00ed est\u00e1 prohibido el",
            "start": 2160.24,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "uso o la venta de productos",
            "start": 2165.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2170.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "procesados la mayor parte de la de los",
            "start": 2172.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "productos procesados y hay unos una",
            "start": 2175.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "serie de meses para poderse ajustar y la",
            "start": 2178.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otra tiene que ver con la educaci\u00f3n que",
            "start": 2181.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es lo que nosotros pretendemos hacer los",
            "start": 2184.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "lunes aqu\u00ed eh A veces no se sabe que",
            "start": 2186.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tomar muchos refrescos al d\u00eda representa",
            "start": 2191.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o a la salud por la cantidad de",
            "start": 2194.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "az\u00facares que se tiene y otros otros",
            "start": 2197.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "contenidos del refresco entonces muy",
            "start": 2200.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante que se conozca que tomar",
            "start": 2203.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "refresco todos los d\u00edas pues te puede",
            "start": 2205.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "provocar da\u00f1os a la salud Entonces",
            "start": 2208.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nosotros eh Por supuesto que hay una",
            "start": 2211.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte de normatividad pero m\u00e1s que",
            "start": 2214.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguir eh prohibiendo prohibiendo",
            "start": 2216.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "prohibiendo Hasta por supuesto que hay",
            "start": 2219.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cosas que hay que normar que eso le",
            "start": 2221.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corresponde a la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 2223.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Por cierto pero es mucho de la educaci\u00f3n",
            "start": 2225.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "recuerden por ejemplo en M\u00e9xico",
            "start": 2228.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Aunque hay hubo pa\u00edses que durante la",
            "start": 2232.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pandemia a quien no tra\u00eda cubrebocas se",
            "start": 2235.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 2238.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mult\u00f3 en la Ciudad de M\u00e9xico qu\u00e9 fue lo",
            "start": 2240.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que hicimos difundir la importancia del",
            "start": 2243.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uso del cubrebocas como una forma",
            "start": 2245.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educativa de informaci\u00f3n y la gente",
            "start": 2248.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tomaba su propia decisi\u00f3n uso o no uso",
            "start": 2250.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el cubrebocas y much\u00edsima gente lleg\u00f3 a",
            "start": 2254.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usarlo por la informaci\u00f3n que se dio de",
            "start": 2257.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "igual manera es Aqu\u00ed no se trata de",
            "start": 2260.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "prohibir la venta de refrescos se trata",
            "start": 2263.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de que el",
            "start": 2267.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consumidor sepan Qu\u00e9 da\u00f1o te provoca que",
            "start": 2269.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "las madres sepamos Qu\u00e9 da\u00f1o le provoca a",
            "start": 2273.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestros hijos darle refresco todos los",
            "start": 2276.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas Entonces ese es el objetivo del de",
            "start": 2279.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "las c\u00e1psulas y el la parte de vida",
            "start": 2283.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "saludable de los lunes educaci\u00f3n",
            "start": 2286.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n educaci\u00f3n informaci\u00f3n de tal",
            "start": 2289.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "manera que nosotros como consumidores",
            "start": 2292.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "podamos tomar nuestras propias",
            "start": 2295.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decisiones a partir de la informaci\u00f3n",
            "start": 2296.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se nos",
            "start": 2298.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "da buenos d\u00edas presidente Fabiola",
            "start": 2305.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez de la agencia internacional ap",
            "start": 2308.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por la oportunidad eh",
            "start": 2310.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidenta quer\u00eda comenzar por",
            "start": 2312.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preguntarle consultarles sobre los",
            "start": 2314.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eventos ocurridos el viernes y el s\u00e1bado",
            "start": 2316.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Nuevo Laredo eh donde fallecieron una",
            "start": 2318.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "enfermera una ni\u00f1a de 8 a\u00f1os y un joven",
            "start": 2323.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh los padres y los familiares y una ong",
            "start": 2326.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han denunciado que presuntamente",
            "start": 2330.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar\u00edan implicados elementos de del",
            "start": 2332.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la guardia nacional en",
            "start": 2335.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esos hechos eh Por favor quisiera eh si",
            "start": 2337.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "usted Nos pod\u00eda informar que qu se ha",
            "start": 2341.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "avanzado qu\u00e9 qu\u00e9 informaciones tiene",
            "start": 2343.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "usted que nos pueda dar sobre las",
            "start": 2344.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investigaciones si hay personas",
            "start": 2346.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "detenidas Y si ciertamente hay elementos",
            "start": 2348.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del del ej\u00e9rcito y la guardia nacional",
            "start": 2350.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Implicados En en esa situaci\u00f3n al",
            "start": 2354.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "parecer fue un enfrentamiento entre",
            "start": 2356.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "delincuentes y los elementos de la",
            "start": 2357.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guardia y del ej\u00e9rcito y y sucedi\u00f3 estos",
            "start": 2360.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hechos que nos puede adelantar eso como",
            "start": 2363.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera consulta por favor dos casos eh",
            "start": 2365.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los dos en Nuevo Laredo pero son dos",
            "start": 2369.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "episodios",
            "start": 2371.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "distintos un episodio en donde fallece",
            "start": 2372.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un elemento del ej\u00e9rcito",
            "start": 2376.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n fallece una civil una",
            "start": 2379.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enfermera",
            "start": 2383.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e Y s\u00ed tiene que ver con",
            "start": 2385.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh delincuentes que disparan al a una",
            "start": 2389.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "camioneta del ej\u00e9rcito en los dos casos",
            "start": 2394.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo las investigaciones por",
            "start": 2398.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "parte de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2400.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y el ej\u00e9rcito est\u00e1 dando toda",
            "start": 2401.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2405.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ese es un caso el otro caso",
            "start": 2405.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es un caso similar pero con la guardia",
            "start": 2409.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacional en donde hay una agresi\u00f3n a la",
            "start": 2412.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2415.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh Y la guardia nacional responde y",
            "start": 2418.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed hay dos civiles fallecidas",
            "start": 2422.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entre ellos una ni\u00f1a en ambos casos eh",
            "start": 2425.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde el primer momento fue informada",
            "start": 2429.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por el general secretario y de parte de",
            "start": 2431.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l de inmediato se presentaron todas las",
            "start": 2435.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh pruebas que se requieren y",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "disposiciones que se requieren a la",
            "start": 2440.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Hay que",
            "start": 2442.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decir algo muy importante Nuevo Laredo",
            "start": 2445.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es el lugar en donde m\u00e1s agresiones",
            "start": 2448.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene donde los grupos delincuenciales",
            "start": 2452.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agreden m\u00e1s a las fuerzas",
            "start": 2455.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tanto al ej\u00e9rcito como en su caso la",
            "start": 2458.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "guardia nacional En caso de que haya una",
            "start": 2460.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 2463.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh una mala actuaci\u00f3n de alg\u00fan elemento",
            "start": 2465.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la guardia o de alg\u00fan",
            "start": 2468.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oficial ser\u00e1n sancionados pero hay que",
            "start": 2470.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esperar a las investigaciones y la",
            "start": 2472.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda que se requiere siempre con las",
            "start": 2476.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas por favor si me permite una",
            "start": 2479.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ayer nuevamente la",
            "start": 2481.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representante comercial de Estados",
            "start": 2484.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2485.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nuevamente vuelve a expresar",
            "start": 2487.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por la reforma judicial por",
            "start": 2489.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la habla de la amplia reforma judicial",
            "start": 2491.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Eh bueno Esto lo hace en la antesala",
            "start": 2494.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este encuentro que tienen ustedes hoy eh",
            "start": 2496.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Por favor qu\u00e9 nos podr\u00eda expresar Qu\u00e9 le",
            "start": 2499.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "van a expresar ustedes hoy adelantar hoy",
            "start": 2502.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los empresarios Y qu\u00e9 le puede decir",
            "start": 2505.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "al gobierno de Estados Unidos que sigue",
            "start": 2508.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "expresando preocupaci\u00f3n por la reforma",
            "start": 2510.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "judicial ahora le doy la palabra al",
            "start": 2513.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario de econom\u00eda pero adelanto lo",
            "start": 2515.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hemos estado planteando no tienen",
            "start": 2518.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2520.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preocuparse poder judicial hoy es un",
            "start": 2522.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "poder que incluso la propia ministra de",
            "start": 2525.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la suprema corte la ministra presidenta",
            "start": 2529.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2532.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corte ha dicho p\u00fablicamente que tiene",
            "start": 2533.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cerca de o m\u00e1s de 50% de",
            "start": 2536.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nepotismo se han demostrado en distintas",
            "start": 2539.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ocasiones la corrupci\u00f3n que hay en el",
            "start": 2543.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 2545.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo que estamos es reformando al poder",
            "start": 2547.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judicial para mejorar el estado de",
            "start": 2549.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "derecho eso es lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 2553.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ning\u00fan empresario estadounidense",
            "start": 2556.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ninguna empresa de cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 2561.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni mexicanos tienen por qu\u00e9 temer a la",
            "start": 2563.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "reforma judicial al",
            "start": 2566.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "contrario lo que vamos a hacer es sanear",
            "start": 2569.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el poder judicial y no digo nosotros",
            "start": 2572.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "como ejecutivo sino el pueblo m se va a",
            "start": 2575.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sanear el poder judicial para fortalecer",
            "start": 2578.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 2581.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2584.25,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "derecho con su permiso presidenta",
            "start": 2586.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Bueno le dir\u00eda yo lo",
            "start": 2590.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 2593.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2595.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por eso el di\u00e1logo que hoy",
            "start": 2597.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener va a ser muy importante y",
            "start": 2601.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo haremos tambi\u00e9n por instrucciones de",
            "start": 2604.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 2606.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en nuestro \u00e1mbito de competencia en este",
            "start": 2607.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "caso pues es mi contraparte ent lo har\u00e9",
            "start": 2609.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2612.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s raz\u00f3n o con m\u00e1s posibilidades de",
            "start": 2613.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "contacto diario a ra\u00edz de esta",
            "start": 2617.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que no es una declaraci\u00f3n",
            "start": 2620.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hostil sino m\u00e1s bien de decir Bueno es",
            "start": 2622.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un proceso tan complejo que nos gustar\u00eda",
            "start": 2624.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entenderlo lo mejor posible de hecho",
            "start": 2627.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "casi ning\u00fan pa\u00eds ha hecho un proceso as\u00ed",
            "start": 2629.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "bueno primero tomemos en cuenta que la",
            "start": 2632.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Reforma en cuesti\u00f3n y se los dije a los",
            "start": 2634.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sios hoy probablemente tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2638.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conversar sobre esto primero sobre la",
            "start": 2640.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n esencial que ya mencion\u00f3 la",
            "start": 2643.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidenta que es renovar el poder",
            "start": 2645.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "judicial porque se han hecho reformas de",
            "start": 2648.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "otro tipo y han fracasado la \u00faltima la",
            "start": 2649.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2651.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "94 94 Se suspendi\u00f3 a los ministros de la",
            "start": 2652.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corte se redujo el n\u00famero etc\u00e9tera lo",
            "start": 2655.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que ustedes ya conocen y El caso es que",
            "start": 2657.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os despu\u00e9s pues hay familismo",
            "start": 2660.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n dicho por los propios",
            "start": 2663.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ministros de la corte nadie cuestiona",
            "start": 2664.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n entonces la forma que se",
            "start": 2668.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 para resolver ese asunto fue",
            "start": 2670.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "consultar al pueblo y esencialmente pues",
            "start": 2673.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dos tradiciones",
            "start": 2677.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "norteamericanas el pa\u00eds que m\u00e1s elige",
            "start": 2680.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces hist\u00f3ricamente ha sido Estados",
            "start": 2683.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos como lo ha dicho la doctora ayer",
            "start": 2686.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se los comentaba yo inclusive en",
            "start": 2690.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hay diferentes formas de",
            "start": 2694.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n hay elecci\u00f3n partidaria el",
            "start": 2695.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "partido dem\u00f3crata saca su lista el",
            "start": 2698.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partido republicano saca la suya a nadie",
            "start": 2700.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se le ocurrir\u00eda despu\u00e9s de una centuria",
            "start": 2702.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de eso poner en tela de juicio el",
            "start": 2705.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proceso de elecci\u00f3n de los jueces eso no",
            "start": 2707.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestiona ni la democracia ni los",
            "start": 2710.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resultados de la idoneidad de los jueces",
            "start": 2712.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o las jueces Bueno entonces vamos a un",
            "start": 2715.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esfuerzo de explicaci\u00f3n de compartirles",
            "start": 2719.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Cu\u00e1l son las razones tambi\u00e9n se",
            "start": 2721.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hizo ya un documento en ingl\u00e9s que hoy",
            "start": 2724.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Se los voy a entregar a los ceos y a los",
            "start": 2725.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de Estados",
            "start": 2728.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Unidos que est\u00e1n aqu\u00ed eh pero en esencia",
            "start": 2730.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es es un cambio muy importante muy",
            "start": 2732.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relevante y va a salir",
            "start": 2735.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien M\u00e9xico va a hacer bien este proceso",
            "start": 2737.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a tener \u00e9xito se va a renovar el",
            "start": 2740.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poder judicial y concluyo diciendo lo",
            "start": 2743.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente yo les dec\u00eda ayer en la cena",
            "start": 2745.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Bueno si no se estuviese haciendo esta",
            "start": 2748.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reforma ustedes me preguntar\u00edan Oigan",
            "start": 2751.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no reforman el poder judicial si",
            "start": 2753.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen mayor\u00eda calificada",
            "start": 2755.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no han hecho una reforma si m\u00e1s",
            "start": 2758.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de la mitad de los jueces son parientes",
            "start": 2760.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los otros Por qu\u00e9 no han hecho una",
            "start": 2763.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "reforma si se libera un d\u00eda s\u00ed y otro",
            "start": 2765.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a multitud de delincuentes como",
            "start": 2768.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo coment\u00f3 la presidenta ahorita",
            "start": 2771.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no lo han",
            "start": 2773.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hecho Entonces les dije Bueno tendr\u00edan",
            "start": 2776.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Entonces no hay por qu\u00e9 suponer",
            "start": 2781.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que esto va a poner en tela de juicio",
            "start": 2785.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "alg\u00fan inter\u00e9s leg\u00edtimo o propiedades o",
            "start": 2787.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inversiones porque no es el objetivo el",
            "start": 2790.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "objetivo es renovar el poder judicial Y",
            "start": 2792.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo dos tradiciones norteamericanas",
            "start": 2795.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una la",
            "start": 2797.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y la otra el tribunal de",
            "start": 2798.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "disciplina bueno concluyo el d\u00eda 29 de",
            "start": 2801.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Julio el presidente biden sac\u00f3 un",
            "start": 2805.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "art\u00edculo en el Washington post diciendo",
            "start": 2806.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la suprema corte de Estados Unidos tiene",
            "start": 2809.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una crisis \u00e9tica tenemos que ver c\u00f3mo le",
            "start": 2811.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a hacer para hacer ser un c\u00f3digo",
            "start": 2814.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica estoy hablando de Estados",
            "start": 2818.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos yo nunca hab\u00eda visto un",
            "start": 2820.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pronunciamiento tan fuerte no Esto est\u00e1",
            "start": 2822.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "firmado por el presidente Joe biden 29",
            "start": 2825.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de julio de Washington post se los",
            "start": 2828.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recomiendo ayer inclusive se los",
            "start": 2830.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compart\u00ed a los \u00edos la forma mexicana la",
            "start": 2832.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "v\u00eda mexicana para resolver esa crisis de",
            "start": 2836.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e9tica que tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 2839.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro poder judicial es la que ya se",
            "start": 2840.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 por el pueblo de M\u00e9xico y en",
            "start": 2843.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pues ustedes resolver\u00e1n",
            "start": 2845.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00e1 Pero no se deber\u00edan de",
            "start": 2846.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar de que elijamos jueces cuando",
            "start": 2849.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ustedes llevan m\u00e1s de 100 a\u00f1os ser\u00eda",
            "start": 2850.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tanto como decir que all\u00e1 es bueno y",
            "start": 2852.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es",
            "start": 2854.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "malo me dij Bueno si tienes raz\u00f3n di",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ustedes que est\u00e1n aqu\u00ed en la cena",
            "start": 2858.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas veces han votado por los jueces",
            "start": 2861.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "to Y por qu\u00e9 all\u00e1 Es bueno Y aqu\u00ed es",
            "start": 2864.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "malo o por qu\u00e9 en Estados Unidos est\u00e1",
            "start": 2867.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bien que haya un tribunal disciplinario",
            "start": 2870.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que te diga Oiga se\u00f1or juez dice el",
            "start": 2871.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente biden en su Art\u00edculo",
            "start": 2874.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que hay un problem\u00e1tico que incluso",
            "start": 2877.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "menciona alguno de los ministros por sus",
            "start": 2879.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comportamientos y conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 2882.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Entonces no se deb\u00edan ustedes de",
            "start": 2885.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar tanto m\u00e1s bien lo que se",
            "start": 2886.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "necesita es que ustedes vean con",
            "start": 2888.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Claridad de qu\u00e9 se trata",
            "start": 2890.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entonces haremos eso mismo con las",
            "start": 2892.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diferentes autoridades y vamos a salir",
            "start": 2895.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante Ayer tuvimos una gran recepci\u00f3n",
            "start": 2897.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a estos argumentos a estas explicaciones",
            "start": 2899.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ya nos pidi\u00f3 la doora sh que nos",
            "start": 2902.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apliquemos a darles material en ingl\u00e9s Y",
            "start": 2904.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "explicarles compartirles Cu\u00e1les son las",
            "start": 2907.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "razones y c\u00f3mo se va a hacer esto eso",
            "start": 2910.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lo principal se\u00f1ora",
            "start": 2912.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta Muchas",
            "start": 2915.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2918.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Gracias presidenta estoy un poco",
            "start": 2926.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nervioso porque no me Hab\u00eda tocado mucho",
            "start": 2929.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiempo Juan Bautista de Voces del",
            "start": 2931.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "periodista el d\u00eda de ayer usted puso de",
            "start": 2934.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las inversiones que podr\u00edan realizarse",
            "start": 2937.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sobre todo en Canc\u00fan a prop\u00f3sito de un",
            "start": 2939.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crucero yo quisiera preguntarle eh en",
            "start": 2942.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n de alto nivel si",
            "start": 2945.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 consideradas las \u00e1reas de",
            "start": 2948.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vivienda por ejemplo Que ayer tambi\u00e9n",
            "start": 2951.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "expuso de manera muy expl\u00edcita el tema",
            "start": 2953.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del del tren sobre todao la parte hacia",
            "start": 2955.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el norte del del pa\u00eds y en la parte",
            "start": 2958.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n si podr\u00eda haber",
            "start": 2961.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en esos sectores con los eh",
            "start": 2963.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inversionistas",
            "start": 2966.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "estadounidenses digamos que el sector de",
            "start": 2970.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la vivienda es muy",
            "start": 2972.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerte en M\u00e9xico hay much\u00edsimos",
            "start": 2975.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrolladores inmobiliarios ayer",
            "start": 2977.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presentamos la",
            "start": 2980.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propuesta del gobierno para construir",
            "start": 2981.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vivienda a partir de las instituciones",
            "start": 2984.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que son dos uno es el",
            "start": 2988.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "infonavid que es muy importante aclarar",
            "start": 2991.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2994.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el que infonavid vaya a tener una",
            "start": 2996.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "empresa constructora no quiere decir que",
            "start": 2998.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ahora ya no van a poder construir los",
            "start": 3000.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrolladores privados nada que ver eh",
            "start": 3002.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s van a seguir habiendo",
            "start": 3005.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para el Infonavit este es",
            "start": 3007.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adicional a lo que de por s\u00ed ya se hace",
            "start": 3009.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces hay mucha oportunidad para el",
            "start": 3013.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo de vivienda privada y la otra",
            "start": 3016.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte esa s\u00ed es la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 3018.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Vivienda ah\u00ed en particular es desarrollo",
            "start": 3021.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de vivienda para personas de escasos",
            "start": 3025.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recursos con un esquema propio y la",
            "start": 3027.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada en M\u00e9xico para",
            "start": 3031.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "vivienda pues es muy importante y va a",
            "start": 3033.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir eh lo que queremos es que haya",
            "start": 3035.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acceso a la vivienda",
            "start": 3038.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh barata digamos que podamos acceder a",
            "start": 3039.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una vivienda de 1 mill\u00f3n de pesos que",
            "start": 3043.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy es muy dif\u00edcil en muchos lugares del",
            "start": 3046.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o a una vivienda incluso de 700,000",
            "start": 3048.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pesos eh para personas de escasos",
            "start": 3051.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recursos eso es lo que queremos que se",
            "start": 3053.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se ve el acceso a la vivienda el acceso",
            "start": 3056.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a un techo como un derecho no solamente",
            "start": 3059.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como el propio desarrollo inmobiliario",
            "start": 3061.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que existe en M\u00e9xico y que debe seguir",
            "start": 3064.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "existiendo en el caso de la educaci\u00f3n es",
            "start": 3067.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo mismo la educaci\u00f3n particular pues",
            "start": 3070.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitida y va a seguir Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 3074.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3077.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "exista qu\u00e9 obligaci\u00f3n tenemos como",
            "start": 3078.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno Pues que todos tengamos acceso",
            "start": 3081.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n desde la educaci\u00f3n",
            "start": 3085.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "inicial hasta el",
            "start": 3087.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posgrado que las universidades p\u00fablicas",
            "start": 3089.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que las escuelas p\u00fablicas tengan",
            "start": 3092.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suficientes espacios y sean de calidad",
            "start": 3094.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh Y permitan que los j\u00f3venes no salgan",
            "start": 3098.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la escuela sino que permanezcan Y eso",
            "start": 3101.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "significa ver la educaci\u00f3n como un",
            "start": 3104.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "derecho y adem\u00e1s est\u00e1 pues la educaci\u00f3n",
            "start": 3106.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "particular que es para aquellos que",
            "start": 3109.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pueden pagar la educaci\u00f3n",
            "start": 3111.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "particular el caso del de la parte",
            "start": 3113.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ferroviaria si va a haber inversi\u00f3n",
            "start": 3117.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la mayor parte de la inversi\u00f3n",
            "start": 3120.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ferroviaria que vamos a hacer ahora es",
            "start": 3123.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Hoy est\u00e1 concesionada la",
            "start": 3126.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "carga el transporte de carga de",
            "start": 3129.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas por tren esas concesiones se",
            "start": 3133.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respetan incluso tiene la obligaci\u00f3n",
            "start": 3137.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s layus que es el responsable de la",
            "start": 3140.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agencia de regulaci\u00f3n ferroviaria que se",
            "start": 3143.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede que haya todav\u00eda m\u00e1s transporte",
            "start": 3146.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de carga por tren eh Por qu\u00e9 queremos",
            "start": 3150.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que sea as\u00ed porque es mucho m\u00e1s",
            "start": 3153.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eficiente transportar mercanc\u00eda por tren",
            "start": 3156.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que por tractocami\u00f3n",
            "start": 3160.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces en la medida que se fortalezca",
            "start": 3162.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el transporte de carga por tren y adem\u00e1s",
            "start": 3165.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el transporte de pasajeros pues es",
            "start": 3168.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "transporte mucho m\u00e1s eficiente ayuda a",
            "start": 3170.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "disminuir emisiones y adem\u00e1s genera",
            "start": 3173.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollo regional uno de los proyectos",
            "start": 3176.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tenemos que vamos a presentar y que",
            "start": 3179.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desarrollando el secretario de",
            "start": 3181.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Es que as\u00ed como el presidente",
            "start": 3183.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador hizo 12 polos de bienestar",
            "start": 3186.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el sur sureste el objetivo es crear",
            "start": 3189.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s polos de desarrollo en todo el pa\u00eds",
            "start": 3192.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con facilidades con incentivos que",
            "start": 3195.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "permitan potenciar la producci\u00f3n",
            "start": 3198.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional tanto en t\u00e9rminos del tratado",
            "start": 3200.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como para el propio consumo en nuestro",
            "start": 3203.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que produzcamos m\u00e1s de lo que",
            "start": 3205.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumimos Entonces es un proyecto muy",
            "start": 3208.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ambicioso que lo est\u00e1 desarrollando",
            "start": 3211.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretara de econom\u00eda en conjunto con",
            "start": 3214.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otras secretar\u00edas y el tren y otras",
            "start": 3215.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura pues permiten",
            "start": 3219.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que esto sea",
            "start": 3222.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "posible si me permite otra pregunta esta",
            "start": 3223.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el rescate al",
            "start": 3226.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural desde hace m\u00e1s de 6",
            "start": 3228.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la revista Voces del",
            "start": 3232.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodista dimos",
            "start": 3234.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al tema del rescate al centro scop donde",
            "start": 3236.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los grandes murales de Ch\u00e1vez",
            "start": 3239.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "morado y de Juan ogorman esos murales",
            "start": 3241.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que son alrededor de 4200 Met cuad ser\u00eda",
            "start": 3244.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "como en tres o cuatro ocasiones la",
            "start": 3249.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "biblioteca central con esa manufactura",
            "start": 3252.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se llama el mosaico mexicano que es la",
            "start": 3254.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de los muralistas que lo",
            "start": 3257.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "llevan a la piedra al mundo eso se iba a",
            "start": 3258.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "privatizar en tiempos del prismo",
            "start": 3262.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "entonces un grupo de ciudadanos",
            "start": 3263.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos entre ellos maestra Laura",
            "start": 3264.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Matute la maestra Guillermina",
            "start": 3266.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que son investigadoras de limba",
            "start": 3269.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh personal tambi\u00e9n este especializado",
            "start": 3271.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estudiantes y sobre todo los vecinos de",
            "start": 3274.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la unidad narbarte se dieron a la tarea",
            "start": 3277.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de meter documentos de hacer",
            "start": 3280.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manifestaciones y de meter escritos que",
            "start": 3283.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 Incluso el presidente Aqu\u00ed",
            "start": 3285.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "traigo la copia el expresidente Andr\u00e9s",
            "start": 3286.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Manuel cuando fue presidente electo el",
            "start": 3289.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "18 de octubre del de ese a\u00f1o incluso",
            "start": 3290.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n particip\u00f3 aqu\u00ed y el maestro",
            "start": 3295.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del Real",
            "start": 3297.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuando fue secretario de cultura que se",
            "start": 3299.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le entreg\u00f3 un documento para que eso se",
            "start": 3301.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se afianzar\u00e1 hoy finalmente el 16 de",
            "start": 3303.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "octubre del a\u00f1o pasado se consigue el",
            "start": 3306.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "decreto Entonces eso es un muy buen",
            "start": 3308.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "punto pero hoy pues se da un paso y se",
            "start": 3310.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tienen otros ot otros temas en este caso",
            "start": 3314.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la unidad habitacional tiene m\u00e1s de 70",
            "start": 3317.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de estar ah\u00ed y la",
            "start": 3319.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infraestructura realmente se est\u00e1",
            "start": 3322.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "carcomiendo lo que es la parte del",
            "start": 3324.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desag\u00fce y la parte de los servicios de",
            "start": 3327.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "agua potable est\u00e1n en p\u00e9simas",
            "start": 3328.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "condiciones entonces hoy se va a",
            "start": 3330.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "rescatar un centro cultural se va a",
            "start": 3332.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hacer una utop\u00eda digamos va a ser de",
            "start": 3334.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "primer mundo pero se sigue teniendo una",
            "start": 3336.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "unidad con un d\u00e9ficit en su parte de su",
            "start": 3338.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infraestructura Entonces los vecinos",
            "start": 3341.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mandan esa solicitud de Si pudiera",
            "start": 3343.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "echarle un ojito presidenta a ese",
            "start": 3346.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proyecto para complementar con un",
            "start": 3349.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presupuesto que hace falta para la",
            "start": 3351.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "unidad habitacional en cuanto a su",
            "start": 3353.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura es cu\u00e1nto se\u00f1ora presid",
            "start": 3355.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed lo revisamos con la jefa de gobierno",
            "start": 3357.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con Claro gracias con",
            "start": 3359.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gusto Gracias yus belel rada de c\u00f3digo",
            "start": 3367.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libre presidenta en este tema de la",
            "start": 3370.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n empresarial Cu\u00e1les son los",
            "start": 3372.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sectores a los que habr\u00e1 de darle",
            "start": 3374.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "certeza al gobierno de M\u00e9xico sector",
            "start": 3376.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico nur chorin Pero qu\u00e9 parte",
            "start": 3378.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las certezas C\u00f3mo responder a",
            "start": 3380.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la parte jur\u00eddica es decir se necesita",
            "start": 3382.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "parte jur\u00eddica para las inversiones C\u00f3mo",
            "start": 3385.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3387.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "har\u00edan son varios temas",
            "start": 3388.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "e muy pronto ya vamos a presentar la",
            "start": 3391.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agencia de transformaci\u00f3n digital que",
            "start": 3395.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a crear o que ya est\u00e1 en la Ley",
            "start": 3398.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica para quienes nos escuchan el",
            "start": 3401.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobierno se rige su estructura por una",
            "start": 3403.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ley se llama la Ley",
            "start": 3407.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica la Ley Org\u00e1nica Si queremos",
            "start": 3409.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hacer cambios en las secretarias pues",
            "start": 3412.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiene que modificarse para crear una",
            "start": 3414.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n hay que se puede hacer",
            "start": 3416.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por decreto o por la Ley Org\u00e1nica es m\u00e1s",
            "start": 3419.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerte la Ley Org\u00e1nica ah\u00ed se va a crear",
            "start": 3421.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la agencia de transformaci\u00f3n",
            "start": 3424.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "digital qu\u00e9 objetivo tiene esta agencia",
            "start": 3426.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Algo similar a lo que hicimos en la",
            "start": 3430.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico cuando fui jefa de",
            "start": 3431.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno que es disminuir tr\u00e1mites ese",
            "start": 3434.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "es uno de los grandes objetivos muchas",
            "start": 3438.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "veces un inversionista nacional o",
            "start": 3442.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3444.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una de las razones que plantea para no",
            "start": 3446.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invertir en M\u00e9xico es que tardan 2s a\u00f1os",
            "start": 3449.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en hacer un tr\u00e1mite Entonces qu\u00e9",
            "start": 3452.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "queremos hacer disminuir el n\u00famero de",
            "start": 3454.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites los tiempos de los tr\u00e1mites y",
            "start": 3456.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "concentrar tr\u00e1mites de tal manera que",
            "start": 3459.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso los tr\u00e1mites municipales",
            "start": 3461.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estatales y federales puedan ser",
            "start": 3464.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tratados a partir de ventanillas",
            "start": 3468.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "\u00fanicas entonces Esto va a ser muy",
            "start": 3470.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante este anuncio se los vamos a",
            "start": 3473.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hacer hoy y queremos trabajar secretar\u00eda",
            "start": 3474.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda la agencia de transformaci\u00f3n",
            "start": 3477.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digital para que la ley de mejora",
            "start": 3480.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "regulatoria que es un nombre muy",
            "start": 3483.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "rimbombante en realidad se vuelva la ley",
            "start": 3485.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites para que",
            "start": 3488.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sea muy claro Cu\u00e1l es el objetivo",
            "start": 3491.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Entonces esta parte es muy importante",
            "start": 3493.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para todas las inversiones p\u00fablicas",
            "start": 3495.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Porque tambi\u00e9n las p\u00fablicas requiere",
            "start": 3497.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsima tramitolog\u00eda lo que el",
            "start": 3500.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente le llamaba el elefante",
            "start": 3502.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico entonces vamos a hacer",
            "start": 3504.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "modificaciones para facilitar la",
            "start": 3507.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y la inversi\u00f3n privada",
            "start": 3509.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con transparencia esa es una parte",
            "start": 3512.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fundamental que tiene que ver con lo",
            "start": 3514.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico la otra parte es que",
            "start": 3517.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "expliquemos se entienda muy bien que la",
            "start": 3520.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial la reforma",
            "start": 3523.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh energ\u00e9tica",
            "start": 3526.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh No van en contra de la inversi\u00f3n",
            "start": 3529.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "privada sino al rev\u00e9s inclusive",
            "start": 3531.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fortalece el sector energ\u00e9tico y como ya",
            "start": 3534.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo explic\u00f3 Marcelo fortalece el estado",
            "start": 3537.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de derecho entonces esa es parte del del",
            "start": 3539.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de hoy y del di\u00e1logo",
            "start": 3544.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permanente que tiene que haber para",
            "start": 3546.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fortalecer las inversiones En M\u00e9xico y",
            "start": 3548.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que las inversiones lo que",
            "start": 3551.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "queremos es que no sean como en el",
            "start": 3553.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodo previo al",
            "start": 3556.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2018 donde lo que presum\u00eda M\u00e9xico como",
            "start": 3559.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "su gran atractivo era la mano de obra",
            "start": 3563.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "barata o sea sal\u00edan a presumir los",
            "start": 3566.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidentes del pasado vengan a invertir",
            "start": 3569.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico porque aqu\u00ed hay mano de obra",
            "start": 3572.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "barata es decir salarios bajos y",
            "start": 3574.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que eso siga",
            "start": 3578.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ocurriendo lo que queremos es que las",
            "start": 3580.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inversiones no solo se traduzcan en un",
            "start": 3582.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero que diga inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3584.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "directa sino que se traduzcan en",
            "start": 3587.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar en que las y los mexicanos",
            "start": 3590.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vivamos mejor y que qui menos tiene",
            "start": 3593.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tenga la posibilidad de tener una vida",
            "start": 3596.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con todas las necesidades cubiertas y",
            "start": 3599.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para eso tambi\u00e9n es la inversi\u00f3n privada",
            "start": 3602.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los programas sociales ampliar la",
            "start": 3605.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el acceso a la salud y tambi\u00e9n",
            "start": 3608.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada que genere empleos",
            "start": 3611.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con buenos salarios muy bien muchas",
            "start": 3613.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gracias en otro tema presidenta el",
            "start": 3616.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exgobernador de cuautemo de cuautemo",
            "start": 3618.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "blanco fue denunciado por intento de",
            "start": 3620.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n y han salido a relucir",
            "start": 3622.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diferentes irregularidades en su",
            "start": 3624.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece en particular por",
            "start": 3626.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos Pues que se hagan",
            "start": 3628.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Las",
            "start": 3631.24,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "investigaciones Y por \u00faltimo presidente",
            "start": 3633.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hace d\u00edas el presidente de Colombia",
            "start": 3635.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro confirm\u00f3 que M\u00e9xico se",
            "start": 3638.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mantiene alejado de los di\u00e1logos por el",
            "start": 3640.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema de Venezuela que ya no est\u00e1 con",
            "start": 3643.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Brasil Colombia Cu\u00e1l es su postura Esto",
            "start": 3644.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es as\u00ed si se separ\u00f3 y cu\u00e1l es la postura",
            "start": 3647.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "suya en cuanto al tema de Venezuela y",
            "start": 3649.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que se haya separado nosotros tenemos",
            "start": 3651.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por la constituci\u00f3n",
            "start": 3654.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una definici\u00f3n muy clara de nuestra",
            "start": 3656.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior que es la",
            "start": 3658.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en un",
            "start": 3660.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "momento en un primer momento hubo un",
            "start": 3663.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llamado de los tres pa\u00edses despu\u00e9s de la",
            "start": 3666.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de Venezuela para que se",
            "start": 3669.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "transparentar los resultados de la",
            "start": 3672.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a partir de ahora",
            "start": 3675.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a mantener",
            "start": 3678.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ya digamos imparciales ante Esto",
            "start": 3681.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3685.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "entonces Colombia tiene una posici\u00f3n",
            "start": 3686.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Brasil tiene una posici\u00f3n Estados Unidos",
            "start": 3689.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene su propia posici\u00f3n y nuestra",
            "start": 3691.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n es la constitucional la",
            "start": 3693.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 3695.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pueblos buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 3704.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soy Olivia V\u00e1zquez de infoba de M\u00e9xico",
            "start": 3706.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora una pregunta despu\u00e9s de tanto",
            "start": 3708.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posponerla ma\u00f1ana se le dicta por fin la",
            "start": 3711.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sentencia g\u00e9nero Garc\u00eda Luna eh Qu\u00e9",
            "start": 3714.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece el hecho de que su",
            "start": 3716.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "defensa haya dicho que el exsecretario",
            "start": 3717.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de seguridad quiere vestir de civil en",
            "start": 3720.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la audiencia de de la sentencia Y adem\u00e1s",
            "start": 3722.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que quiere hablar con los que est\u00e9n",
            "start": 3725.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presentes ma\u00f1ana que quiere que perd\u00f3n",
            "start": 3726.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh Genaro Garc\u00eda Luna pidi\u00f3 ma\u00f1ana",
            "start": 3728.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vestir de civil en la audiencia para",
            "start": 3732.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vestir de civil y quiere adem\u00e1s hablar",
            "start": 3734.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con las personas s\u00ed vestir como civil no",
            "start": 3737.799,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3739.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "uniforme Ah no comoo sino como civil",
            "start": 3740.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues es su derecho no O sea lo que",
            "start": 3744.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es claro son todas las pruebas que se",
            "start": 3746.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presentaron el gran tema aqu\u00ed el tema de",
            "start": 3750.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fondo es como alguien incluso que fue",
            "start": 3753.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "premiado",
            "start": 3758.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por instancias de Estados Unidos que el",
            "start": 3760.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "expresidente Calder\u00f3n hablaba maravillas",
            "start": 3763.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de su secretario de seguridad Hoy est\u00e1",
            "start": 3767.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "preso en Estados Unidos porque se",
            "start": 3770.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demuestra que estaba vinculado con el",
            "start": 3773.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 3775.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es el tema central que una guerra contra",
            "start": 3776.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el narco estuvo a cargo de un personaje",
            "start": 3780.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que hoy se sabe que estaba vinculado con",
            "start": 3783.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3785.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico Ese es el tema central M\u00e1s",
            "start": 3787.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de si va vestido de una u otra",
            "start": 3790.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "forma y por otro lado hoy a las 11 de la",
            "start": 3796.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana trabajadores de los estados en",
            "start": 3799.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde eh los servicios de salud ya",
            "start": 3801.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fueron federalizados eh planean reunirse",
            "start": 3804.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuera del IMS bienestar Nosotros hemos",
            "start": 3807.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dado seguimiento a estas demandas porque",
            "start": 3809.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ellos acusan",
            "start": 3811.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que las condiciones generales de trabajo",
            "start": 3813.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dels bienestar apuntan hacia una reforma",
            "start": 3815.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "laboral ellos han mencionado que eh",
            "start": 3818.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "algunos est\u00e1n trabajando aunque ya est\u00e9n",
            "start": 3823.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "basificados como si fueran trabajadores",
            "start": 3825.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "por honorarios no tienen todos estos",
            "start": 3827.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "beneficios de de ley y de hecho ellos ya",
            "start": 3828.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandaron una carta al doctor sarch para",
            "start": 3831.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para reunirse con \u00e9l usted tiene imiento",
            "start": 3834.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de este documento que le enviaron o si",
            "start": 3836.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se planea hacer alguna mesa de trabajo",
            "start": 3838.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con los trabajadores de salud que en",
            "start": 3840.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "concreto es la asamblea nacional de",
            "start": 3842.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud los que planean",
            "start": 3844.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hoy reunir bueno eh hacer un plant\u00f3n",
            "start": 3845.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "afuera del IMS bienestar y de hecho a",
            "start": 3848.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "las 12 tambi\u00e9n quieren ofrecer una",
            "start": 3850.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conferencia de",
            "start": 3852.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "prensa No s\u00e9 exactamente a qu\u00e9 se",
            "start": 3853.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "refieran los trabajadores la facilidad",
            "start": 3856.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se dio con el IMS bienestar es que",
            "start": 3859.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pudieran seguir perteneciendo incluso a",
            "start": 3862.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su sindicato",
            "start": 3864.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea ellos pueden elegir a qu\u00e9",
            "start": 3867.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sindicato pertenece ellos son parte del",
            "start": 3869.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apartado B porque son trabajadores del",
            "start": 3872.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Estado fueron",
            "start": 3874.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "basificados y tienen la posibilidad de",
            "start": 3876.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pertenecer a un sindicato entonces",
            "start": 3880.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver en particular A qu\u00e9 se",
            "start": 3882.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "refieren con estas eh planteamientos que",
            "start": 3885.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo y el di\u00e1logo Pues siempre",
            "start": 3888.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto para poderlos escuchar pero",
            "start": 3890.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "digamos tuvo esa virtud la manera en que",
            "start": 3893.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se hizo en donde no tuvieron que",
            "start": 3896.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "renunciar a sus derechos sindicales eh",
            "start": 3898.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "si es que estaban sindicalizados al",
            "start": 3901.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasar al Ims bienestar lo conozco porque",
            "start": 3903.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3906.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh f\u00edjense al pasar un m\u00e9dico",
            "start": 3909.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "especialista en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3913.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda suficientes recursos en",
            "start": 3916.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3918.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presupuesto estaba ganando en un",
            "start": 3919.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contrato por honorarios 12000 pesos",
            "start": 3921.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3924.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al pasar al Ims bienestar est\u00e1 ganando",
            "start": 3926.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que tiene su base alrededor de",
            "start": 3930.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "45000 pesos mensuales y adem\u00e1s se le",
            "start": 3934.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reconoce que es un m\u00e9dico especialista",
            "start": 3937.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene su base tiene sus derechos tiene",
            "start": 3940.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derecho Pues a todo lo que tienen los",
            "start": 3943.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores basificados y adem\u00e1s a su",
            "start": 3945.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sindicalizaci\u00f3n o pertenecer a un",
            "start": 3949.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sindicato entonces hay que ver en",
            "start": 3951.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "particular A qu\u00e9 se refiere",
            "start": 3954.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a ver aqu\u00ed",
            "start": 3957.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "adelante qu\u00e9 tal presidenta Shan muy",
            "start": 3963.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas y un honor Mi nombre es",
            "start": 3966.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Santiago de Llano nieves de Ecos media",
            "start": 3969.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3971.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "independiente y alternativo y de luces",
            "start": 3973.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del siglo Eh bueno mi primera pregunta",
            "start": 3975.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ir\u00eda en torno a Eh bueno a finales de",
            "start": 3979.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agosto el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3983.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Obrador hizo el primer encuentro",
            "start": 3985.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "intercontinental de comunicadores",
            "start": 3987.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "independientes eh muchos de nosotros",
            "start": 3988.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estuvimos presentes en ese evento y",
            "start": 3991.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 sobre la creaci\u00f3n y el",
            "start": 3993.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de una nueva plataforma o red",
            "start": 3995.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "social eh soberana mexicana eh Esa ser\u00eda",
            "start": 3998.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta c\u00f3mo se ha planteado",
            "start": 4002.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el desarrollo de una red social una",
            "start": 4005.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plataforma soberana",
            "start": 4008.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mexicana pues vamos a darle seguimiento",
            "start": 4010.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a a este tema",
            "start": 4013.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "e Jes\u00fas ustedes saben se qued\u00f3 como",
            "start": 4017.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores",
            "start": 4020.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e9l me est\u00e1 ayudando en varios temas y",
            "start": 4022.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre otros Pues le voy a pedir que me",
            "start": 4026.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ayude a darle seguimiento dado que \u00e9l",
            "start": 4028.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue parte tambi\u00e9n de la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 4030.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "este o de facilitar este congreso y en",
            "start": 4033.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "segunda pregunta para la pr\u00f3xima",
            "start": 4038.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de ciencias humanidades",
            "start": 4040.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda e",
            "start": 4042.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n se se promover\u00e1 el desarrollo",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de investigaciones para generar patentes",
            "start": 4048.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanas a trav\u00e9s de esta",
            "start": 4050.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda s\u00ed no s\u00e9 si recuerdas los",
            "start": 4053.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que ayer me mencionaste si los",
            "start": 4055.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "traen por ah\u00ed",
            "start": 4058.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh el Instituto Nacional de propiedad",
            "start": 4061.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "intelectual es as\u00ed verdad",
            "start": 4065.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "limpi est\u00e1 en la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 4067.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y justamente ustedes saben que uno de",
            "start": 4070.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los planteamientos de los 100 puntos de",
            "start": 4072.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestro programa de gobierno es el",
            "start": 4074.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico nacional en",
            "start": 4076.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas Entonces es muy",
            "start": 4080.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "relevante estos datos",
            "start": 4083.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e limpia el Instituto Mexicano de",
            "start": 4089.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual de acuerdo con los",
            "start": 4092.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "datos del impi en lo que va de enero a",
            "start": 4093.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "septiembre 2024 se han registrado",
            "start": 4096.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "12160 solicitudes de patentes de las",
            "start": 4101.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuales",
            "start": 4105.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "11411 son de",
            "start": 4107.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjeros y solo",
            "start": 4109.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "749 son de",
            "start": 4113.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos en cuanto a solicitudes",
            "start": 4116.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concedidas hay",
            "start": 4118.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "8051 de las cuales",
            "start": 4120.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "7549 son de extranjeros y 502 son de",
            "start": 4124.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces hay muy poco registro",
            "start": 4129.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de patente",
            "start": 4132.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nacional justamente lo que queremos es",
            "start": 4134.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "potenciar el desarrollo de la",
            "start": 4138.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 4140.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica que permita que haya m\u00e1s",
            "start": 4142.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "registro de patentes y no solo el",
            "start": 4145.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "registro sino el propio desarrollo",
            "start": 4147.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico es una parte fundamental del",
            "start": 4149.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds que no solamente es",
            "start": 4152.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importante porque cualquier",
            "start": 4156.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4159.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se que presuma digamos de su",
            "start": 4161.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desarrollo no solamente tiene que ver",
            "start": 4165.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con bienestar disminuci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 4168.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de las desigualdades el",
            "start": 4171.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "producto interno bruto la inversi\u00f3n",
            "start": 4174.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "extranjera directa y todos los",
            "start": 4175.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "indicadores",
            "start": 4178.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micos sino tambi\u00e9n tiene que",
            "start": 4179.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ver con el desarrollo cient\u00edfico y",
            "start": 4181.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y esa es una parte esencial",
            "start": 4183.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de lo que en conjunto la secretaria",
            "start": 4186.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Rosaura Ruiz con el secretario Marcelo",
            "start": 4189.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 4192.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desarrollar y ya por \u00faltimo presidenta",
            "start": 4194.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh y hablando de desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 4196.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh d\u00f3nde se piensa fabricar el autom\u00f3vil",
            "start": 4200.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mexicano el\u00e9ctrico y compacto o l\u00ednea eh",
            "start": 4203.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Ya ya lo vamos a presentar pronto",
            "start": 4206.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh una de las posibilidades es Sonora",
            "start": 4209.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por ejemplo para potenciar el plan",
            "start": 4213.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Sonora vamos a acabar aqu\u00ed adelante y",
            "start": 4218.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "luego el tiempo que nos",
            "start": 4221.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "quede presidenta c\u00f3mo est\u00e1 Buenos d\u00edas",
            "start": 4224.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Luis \u00c1ngel Mar\u00edn de la cadena de",
            "start": 4226.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estaciones radio resultados buenos d con",
            "start": 4228.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaciones de todo el pa\u00eds eh",
            "start": 4230.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "preguntarle eh su comentario sobre eh la",
            "start": 4232.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernadora electa de Veracruz Roc\u00edo nal",
            "start": 4236.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 en d\u00edas recientes la el convenio",
            "start": 4238.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con mot enil para abrir la planta de",
            "start": 4241.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fertilizantes en la ciudad de posa rica",
            "start": 4243.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en donde estaba el complejo petroqu\u00edmico",
            "start": 4246.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "escol\u00edn son instalaciones eh Muy muy",
            "start": 4247.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "grandes y Y listas para echarse a andar",
            "start": 4250.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente Eh Esto beneficia a pues a",
            "start": 4252.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n no solo poa rica es es",
            "start": 4255.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n el norte Veracruz muy cerca",
            "start": 4258.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la capital del pa\u00eds pero \u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4260.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto Taj\u00edn que en estos momentos",
            "start": 4262.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no tiene vuelos comerciales no s\u00e9 si por",
            "start": 4263.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de su gobierno tengan pensado pues",
            "start": 4266.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "echar a andar ese aeropuerto eh A lo",
            "start": 4268.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor con mexicana o c\u00f3mo apoyar que",
            "start": 4271.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este proyecto se pueda eh concretar y Y",
            "start": 4273.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda beneficiar m\u00e1s a esta regi\u00f3n",
            "start": 4277.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta S\u00ed el proyecto",
            "start": 4279.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la planta de fertilizantes viene como",
            "start": 4282.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "uno de los proyectos que desarroll\u00f3 el",
            "start": 4284.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador est\u00e1n las dos",
            "start": 4286.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de fertilizantes a trav\u00e9s",
            "start": 4290.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Pemex que ha aumentado mucho y al",
            "start": 4292.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo tiempo la producci\u00f3n Privada de",
            "start": 4294.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fertilizantes eh o en asociaci\u00f3n pero no",
            "start": 4296.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como las viejas asociaciones en donde",
            "start": 4300.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo era para eh el financiamiento",
            "start": 4303.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "privado y el pago cada a\u00f1o sino en un",
            "start": 4307.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esquema completamente distinto para",
            "start": 4309.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "beneficio de la naci\u00f3n entonces este es",
            "start": 4312.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ese es un muy buen proyecto que aumenta",
            "start": 4314.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de",
            "start": 4317.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "fertilizantes la privatizaci\u00f3n de los",
            "start": 4320.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fertilizantes es uno de esos terribles",
            "start": 4323.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ejemplos de las privatizaciones en",
            "start": 4326.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se privatiza la producci\u00f3n",
            "start": 4328.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de fertilizantes y pocos a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4331.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desaparece la producci\u00f3n de",
            "start": 4335.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fertilizantes es como la de los",
            "start": 4337.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de pasajeros que se",
            "start": 4339.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 y despu\u00e9s desaparecieron los",
            "start": 4341.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de pasajeros Entonces es",
            "start": 4344.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 4347.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2018 en realidad hasta el 2020 m\u00e1s o",
            "start": 4348.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "menos 21 que se recupera la producci\u00f3n",
            "start": 4352.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de fertilizantes en M\u00e9xico y nosotros",
            "start": 4355.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir potenciol lo tanto de la",
            "start": 4358.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica como la producci\u00f3n de",
            "start": 4360.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fertilizantes entonces un muy buen",
            "start": 4362.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyecto Qu\u00e9 bueno que Roc\u00edo aprovech\u00f3",
            "start": 4365.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para anunciarlo y revisamos lo del",
            "start": 4368.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aeropuerto no lo tenemos ahora en las el",
            "start": 4371.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a iniciar con el",
            "start": 4375.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tamuin en la Huasteca",
            "start": 4378.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Potosina eh Este es un proyecto",
            "start": 4382.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que lo quer\u00eda hacer el presidente L\u00f3pez",
            "start": 4385.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Obrador se retras\u00f3 porque no se ten\u00eda la",
            "start": 4388.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "propiedad de la tierra se compr\u00f3 ya se",
            "start": 4391.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene y ahora pues nos va a tocar",
            "start": 4394.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollarlo para el desarrollo de esa",
            "start": 4397.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "zona riqu\u00edsima en recursos naturales y",
            "start": 4398.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica de nuestro pa\u00eds y que hoy pues",
            "start": 4401.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no no tiene esa posibilidad y revisamos",
            "start": 4404.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el del Taj\u00edn S\u00ed el aeropuerto pues ya",
            "start": 4407.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed solo no se usa es lo que tiene",
            "start": 4410.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en otro tema F\u00edjese que el mes pasado",
            "start": 4412.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una estudiante veracruzana de Papantla",
            "start": 4415.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precisamente \u00c1ngela ol sar\u00e1n fue",
            "start": 4417.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "seleccionada entre m\u00e1s de 11,000",
            "start": 4420.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estudiantes con el global student price",
            "start": 4422.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2024 ella es egresada del Conalep ahora",
            "start": 4425.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estudia la universidad pero es mexicana",
            "start": 4427.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es mujer regresar con alep su comentario",
            "start": 4429.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sobre esto y si su gobierno Eh pues no",
            "start": 4432.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00e9 le har\u00eda alg\u00fan reconocimiento o usted",
            "start": 4435.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la saludar\u00eda S\u00ed claro que s\u00ed eh Me",
            "start": 4437.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 Hace unos d\u00edas Paulina la vamos",
            "start": 4440.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a buscar y much\u00edsimas felicidades es",
            "start": 4443.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh entre otras cosas lo que vamos a",
            "start": 4449.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hacer Nosotros tambi\u00e9n es promover que",
            "start": 4452.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las mujeres estudien",
            "start": 4454.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas estudien ciencia",
            "start": 4457.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda durante a\u00f1os se nos dijo que",
            "start": 4460.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las mujeres no \u00e9ramos eh No eran",
            "start": 4463.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "profesiones que nosotros pudi\u00e9ramos",
            "start": 4466.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener o pudi\u00e9ramos",
            "start": 4469.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desarrollarnos y el fortalecimiento de",
            "start": 4472.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la mujer en la sociedad y en acabar con",
            "start": 4474.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cualquier forma de discriminaci\u00f3n de",
            "start": 4477.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prejuicios tiene que ver justamente con",
            "start": 4480.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulsar que las mujeres participen en",
            "start": 4483.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estas actividades en estas profesiones",
            "start": 4486.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4490.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh la astronauta mexicana pues pues es",
            "start": 4492.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un gran ejemplo y el que ella vaya por",
            "start": 4495.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dando pl\u00e1ticas conferencias a las",
            "start": 4498.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a los ni\u00f1os pues imag\u00ednense C\u00f3mo",
            "start": 4501.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se le abre el panorama a una ni\u00f1a",
            "start": 4504.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicana Entonces lo mismo Pues",
            "start": 4508.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "felicitarla y y la vamos a buscar mi",
            "start": 4510.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta presidenta con respecto",
            "start": 4513.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al anuncio que se hizo ayer de la",
            "start": 4515.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del mill\u00f3n de casas la",
            "start": 4516.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "semic ya manifest\u00f3 Alguna alg\u00fan tema",
            "start": 4519.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero yo creo que esto ustedes tengan",
            "start": 4521.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "contemplado como pueda beneficiarse las",
            "start": 4523.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "regiones donde se van a hacer las casas",
            "start": 4526.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "en la derrama econ\u00f3mica no s en la",
            "start": 4528.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "compra de materiales o en la",
            "start": 4530.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal local con",
            "start": 4531.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respecto a la empresa constructora que",
            "start": 4535.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que har\u00eda las casas por parte de su",
            "start": 4537.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno no s\u00e9 si tendr\u00edan",
            "start": 4538.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n no s\u00e9 de alba\u00f1iles",
            "start": 4542.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electricistas pintores y la compra de",
            "start": 4544.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los materiales en las regiones donde se",
            "start": 4546.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "construyan las casas para fomentar el",
            "start": 4549.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de los peque\u00f1os",
            "start": 4552.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comerciantes No gracias sera todo",
            "start": 4554.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed la construcci\u00f3n es el sector",
            "start": 4556.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda que m\u00e1s empleos",
            "start": 4560.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "indirectos genera o de los sectores de",
            "start": 4562.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda que m\u00e1s empleos indirectos",
            "start": 4564.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "genera y la construcci\u00f3n de vivienda",
            "start": 4567.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s se estima que en la",
            "start": 4570.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de vivienda son alrededor",
            "start": 4573.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de cuatro o cinco trabajadores por",
            "start": 4575.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vivienda y el indirecto es el doble",
            "start": 4578.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces evidentemente la construcci\u00f3n",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de viviendas pues lo que va",
            "start": 4584.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a generar ayer Edna hablaba de cerca de",
            "start": 4585.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "9.6 millones de empleos que se van a",
            "start": 4588.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generar Y evidentemente pues son empleos",
            "start": 4591.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "locales y de trabajadores de la",
            "start": 4594.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n muchos de ellos pero",
            "start": 4596.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de profesionistas ingenieros",
            "start": 4598.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "toda la proveedur\u00eda que tiene que ver",
            "start": 4601.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con materiales pues genera todav\u00eda mucho",
            "start": 4603.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empleos y son empleos locales",
            "start": 4606.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "evidentemente los que se tienen que",
            "start": 4608.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "generar en el sureste por ejemplo que la",
            "start": 4610.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el tren malla de la",
            "start": 4614.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda gener\u00f3 tantos empleos",
            "start": 4617.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "e qu\u00e9 va a sustituir digamos estos",
            "start": 4621.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empleos la construcci\u00f3n de vivienda va a",
            "start": 4625.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "permitir que el sureste siga creciendo",
            "start": 4628.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en empleo porque estamos destinando pues",
            "start": 4631.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casi el doble de las viviendas en el sur",
            "start": 4634.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sureste que en otras regiones del",
            "start": 4636.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ah no pero ac\u00e1 ya preguntaste el",
            "start": 4640.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda verad vamos a alguien que no ha",
            "start": 4643.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "preguntado eh Qui\u00e9n me ha preguntado a",
            "start": 4645.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ver ac\u00e1 yo creo que dos m\u00e1s y ya",
            "start": 4648.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cerramos con la c\u00e1psula porque se aqu\u00ed",
            "start": 4651.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a ser el el panel el la reuni\u00f3n",
            "start": 4654.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que adecuar el espacio",
            "start": 4658.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tal eh presidenta s\u00ed se s\u00ed se",
            "start": 4661.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "escucha Hola buenos d\u00edas Chila rosagel",
            "start": 4664.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponsal de Grupo gily El Imparcial",
            "start": 4666.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de sonoora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 4668.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4670.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntarle presidenta despu\u00e9s de la",
            "start": 4673.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que hubo la semana pasada en",
            "start": 4675.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Hermosillo entre el gobernador durazo y",
            "start": 4676.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad y y de Marina",
            "start": 4679.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh para incluir a Guay m\u00e1s Cajeme y",
            "start": 4682.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hermosillo en la estrategia de seguridad",
            "start": 4685.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional eh preguntarle eh Qu\u00e9 acciones",
            "start": 4687.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas se van a implementar en",
            "start": 4691.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estas en estos municipios y si hay alg\u00fan",
            "start": 4693.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "plazo para que se empiecen a anotar Eh",
            "start": 4696.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pues los avances de esta estrategia en",
            "start": 4699.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los Estados ser\u00eda mi primer pregunta S\u00ed",
            "start": 4702.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayer una detenci\u00f3n muy importante por",
            "start": 4705.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte de la Marina y",
            "start": 4708.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de el gobierno del estado",
            "start": 4710.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh uno de los objetivos es la se llama",
            "start": 4713.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cumplimentaci\u00f3n hoy preguntaba por qu\u00e9 a",
            "start": 4717.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los abogados del gabinete porque se",
            "start": 4720.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llama cumplimentaci\u00f3n de \u00f3rdenes de",
            "start": 4722.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n y no complementaci\u00f3n",
            "start": 4724.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh Hay muchas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que",
            "start": 4727.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ya fueron emitidas por jueces que no se",
            "start": 4730.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 4732.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cumplimentado entonces una de las",
            "start": 4733.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estrategias que hay es que justamente en",
            "start": 4735.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los delitos de alto impacto se haga una",
            "start": 4737.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estrategia para este proceso y esto ya",
            "start": 4740.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando resultados en Sonora se",
            "start": 4743.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "trabaja con las el gabinete Federal",
            "start": 4746.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretaria de Seguridad Ciudadana sea",
            "start": 4751.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Marina o Sedena Quien tenga la",
            "start": 4753.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad en cada estado",
            "start": 4755.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obviamente la guardia nacional fiscal\u00eda",
            "start": 4757.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica fiscal\u00eda estatal",
            "start": 4760.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad de el estado",
            "start": 4764.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Entonces como lo plante\u00e9 el cuando",
            "start": 4769.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentamos la estrategia de seguridad",
            "start": 4772.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "va a dar",
            "start": 4774.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "resultados no es de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4776.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero va a dar resultados la estrategia",
            "start": 4780.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que estamos presentando En cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 4782.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se ver\u00edan esos resultados principalmente",
            "start": 4785.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en Sonora en es dif\u00edcil plantear los",
            "start": 4787.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempos pero que sepan",
            "start": 4790.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los ciudadanos los habitantes de Sonora",
            "start": 4793.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las y los sonorenses que estamos",
            "start": 4797.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajando permanentemente en",
            "start": 4800.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobernador y con la",
            "start": 4801.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado que aunque tiene",
            "start": 4804.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda No indica que eso no",
            "start": 4808.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "signifique coordinaci\u00f3n que es lo mismo",
            "start": 4811.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4813.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Entonces es la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 4816.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguir con ese trabajo pero al mismo",
            "start": 4818.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempo disminuir la impunidad Gracias",
            "start": 4820.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidenta en otro tema eh usted coment\u00f3",
            "start": 4823.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que uno de de sus principales eh",
            "start": 4826.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acciones que tomar\u00e1 en Baja California",
            "start": 4829.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es poner orden a las concesiones de agua",
            "start": 4831.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "preguntarle si tiene algunos eh Qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 4833.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es lo que se ha encontrado en Baja",
            "start": 4837.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "California Qu\u00e9 problema se ha encontrado",
            "start": 4839.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh algunos ejemplos Y si este va a ser",
            "start": 4841.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tema a tratar Ahora que vaya a fin de",
            "start": 4844.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mesa Baja California no s\u00e9 si ya tenga",
            "start": 4847.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el d\u00eda en que ir\u00e1 se est\u00e1 trabajando con",
            "start": 4849.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los distritos de riego ya ya hay mesa de",
            "start": 4852.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo en donde est\u00e1 la secretar\u00eda de",
            "start": 4855.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural y la",
            "start": 4858.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 4862.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh en los 90s en todo el periodo en el",
            "start": 4865.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "inicio del periodo neoliberal se cambi\u00f3",
            "start": 4870.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo que era la secretar\u00eda de recursos",
            "start": 4874.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos por la Conagua eh Y la",
            "start": 4877.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Conagua durante un periodo muy grande a",
            "start": 4881.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que se dedic\u00f3 es a dar concesiones Ya",
            "start": 4884.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo vamos a presentar aqu\u00ed en su momento",
            "start": 4887.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo Se incrementa el n\u00famero de",
            "start": 4889.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concesiones y adem\u00e1s se",
            "start": 4892.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "facilita que quien tiene esa concesi\u00f3n",
            "start": 4895.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueda transmitir los derechos de agua a",
            "start": 4898.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "otro privado solamente avisando a la",
            "start": 4901.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Conagua lo que queremos no",
            "start": 4906.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es digamos decir esta es la nueva",
            "start": 4908.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "normatividad sino trabajar con",
            "start": 4912.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jt para que se puedan encontrar",
            "start": 4915.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soluciones y no",
            "start": 4917.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haya conflictos estamos trabajando con",
            "start": 4919.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "industriales con distritos de riego hay",
            "start": 4922.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "casos de distritos de riego por ejemplo",
            "start": 4925.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que tienen una concesi\u00f3n para",
            "start": 4928.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "riego si no usan esa concesi\u00f3n pueden",
            "start": 4934.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vender el agua a un",
            "start": 4938.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "municipio pagan derechos de agua por",
            "start": 4943.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "riego Entonces c\u00f3mo no se pagan derechos",
            "start": 4948.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de agua por riego pero si puedes vender",
            "start": 4951.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a un municipio que tiene escasez de agua",
            "start": 4953.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el agua que t\u00fa tienes",
            "start": 4956.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "concesionada entonces son distorsiones",
            "start": 4960.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se han venido generando en todo este",
            "start": 4962.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "periodo donde adem\u00e1s hay varias bases de",
            "start": 4965.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "datos de concesiones de",
            "start": 4969.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "agua entonces lo que queremos es un gran",
            "start": 4971.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acuerdo de",
            "start": 4974.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "agua de protecci\u00f3n h\u00eddrica de",
            "start": 4975.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sustentabilidad h\u00eddrica donde todos",
            "start": 4978.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "participemos y que de ah\u00ed surjan tambi\u00e9n",
            "start": 4982.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las modificaciones legales que tenemos",
            "start": 4985.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que hacer pero tenemos que resolver",
            "start": 4987.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que esta digamos distorsi\u00f3n que se ha",
            "start": 4992.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "venido generando que no es justa y al",
            "start": 4995.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo tiempo Pues que est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 4999.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quienes hoy est\u00e1n haciendo eso a trav\u00e9s",
            "start": 5001.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de un esquema",
            "start": 5003.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "completamente distinto entonces por eso",
            "start": 5005.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hay estas mesas de di\u00e1logo con los",
            "start": 5008.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "principales distritos de riego en donde",
            "start": 5010.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s vamos a intervenir para ha m\u00e1s",
            "start": 5013.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eficiente el uso del agua y que lo que",
            "start": 5015.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobra de la concesi\u00f3n lo dec\u00eda aqu\u00ed el",
            "start": 5019.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda si t\u00fa tienes concesionados",
            "start": 5021.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ciertos metros c\u00fabicos digamos 10 por",
            "start": 5024.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir algo es una hip\u00f3tesis 10 Met",
            "start": 5028.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "millones de metros",
            "start": 5031.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos para riego y haces Se te ayuda",
            "start": 5033.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos para hac m\u00e1s eficiente tu",
            "start": 5038.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "riego y eses m\u00e1s productivo Entonces",
            "start": 5040.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora vas a consumir 5 millones de",
            "start": 5043.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos pero tienes concesionados",
            "start": 5045.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "10 Entonces qu\u00e9 pasa con esos otros",
            "start": 5048.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cinco lo que nosotros queremos y creo",
            "start": 5051.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que todo M\u00e9xico quiere es que esos cinco",
            "start": 5054.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sean utilizados o para m\u00e1s distritos de",
            "start": 5056.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "riego que ayuden en la alimentaci\u00f3n o",
            "start": 5059.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para lo principal que es el consumo mano",
            "start": 5062.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del agua para cumplir el derecho humano",
            "start": 5064.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "al agua entonces todo eso tenemos que",
            "start": 5066.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ordenarlo y al mismo tiempo seguir",
            "start": 5071.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haciendo esquemas estrat\u00e9gicos algunos",
            "start": 5073.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de los casos est\u00e1n en Baja California",
            "start": 5077.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero queremos sentarnos a trabajar a",
            "start": 5079.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dialogar antes de tomar una medida de",
            "start": 5082.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5087.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "maneras creo que se est\u00e1 llegando a",
            "start": 5088.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchos acuerdos Y por ah\u00ed de mediados de",
            "start": 5091.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nov",
            "start": 5093.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "firmar este gran",
            "start": 5094.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo la laguna es otro caso la laguna",
            "start": 5096.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo tiene eh cultivo",
            "start": 5100.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "principalmente de",
            "start": 5104.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "forraje entre otras Pero principalmente",
            "start": 5107.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de forraje no est\u00e1n tecnificados muchos",
            "start": 5110.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5113.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "riegos y aparte est\u00e1 la producci\u00f3n de",
            "start": 5114.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "leche de la",
            "start": 5117.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "laguna entonces C\u00f3mo podemos poner a",
            "start": 5118.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos de acuerdo en la laguna",
            "start": 5121.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que hagamos un programa eficiente",
            "start": 5124.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del agua que nos permita que las",
            "start": 5127.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "poblaciones tengan acceso saludable al",
            "start": 5130.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "agua o al consumo humano saludable y al",
            "start": 5133.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mismo tiempo pueda seguir las",
            "start": 5136.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actividades productivas incluso con",
            "start": 5139.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mayor productividad Ese es el trabajo",
            "start": 5140.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundamental que est\u00e1n haciendo hoy la",
            "start": 5144.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Conagua con la secretar\u00eda con la sader",
            "start": 5146.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "e entre otras de los de los temas que",
            "start": 5151.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiene ver\u00e1 este tema su pr\u00f3xima visita",
            "start": 5154.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Baja California presidenta y preguntarle",
            "start": 5157.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "si ya tiene el d\u00eda cu\u00e1ndo va a ir para",
            "start": 5159.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 s\u00ed vamos a ir el pr\u00f3ximo fin de",
            "start": 5161.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana creo que el s\u00e1bado voy el viernes",
            "start": 5163.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a Baja California Sur s\u00e1bado a Baja",
            "start": 5166.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 5169.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y el domingo todav\u00eda no tenemos decidido",
            "start": 5171.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos viendo si regresamos a a",
            "start": 5175.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5177.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "eh Para darle continuidad a lo de",
            "start": 5178.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Acapulco e",
            "start": 5181.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no vamos a tratar el tema de del",
            "start": 5184.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agua estamos viendo",
            "start": 5187.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh los compromisos espec\u00edficos eh o sea",
            "start": 5189.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a hac un programa integral para",
            "start": 5193.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resolver el tema del abasto de agua",
            "start": 5196.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "particularmente para Tijuana el uso m\u00e1s",
            "start": 5199.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eficiente del agua en Valle de",
            "start": 5202.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guadalupe varios proyectos que hay",
            "start": 5204.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 5207.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces Todav\u00eda no queremos anunciarlos",
            "start": 5209.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hasta que no tengamos Claridad de Cu\u00e1les",
            "start": 5212.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son esos proyectos que no nos vamos a",
            "start": 5214.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "demorar mucho eh Y el avance de los",
            "start": 5217.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proyectos que ya est\u00e1n ots el viaducto y",
            "start": 5220.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otros proyectos que hay en Baja",
            "start": 5224.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "California hoy en particular en Tijuana",
            "start": 5226.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gracias presidente ya por \u00faltimo",
            "start": 5227.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidenta punta colonet y una inversi\u00f3n",
            "start": 5229.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privada y muy importante para el",
            "start": 5232.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollo del puerto Gracias",
            "start": 5233.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya se cerr\u00f3 el di\u00e1logo",
            "start": 5236.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ha pedido el inay con el Gobierno",
            "start": 5239.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Federal pues tras esta puesta de su",
            "start": 5242.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle Pues",
            "start": 5244.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si se desaparece linai eh preguntar c\u00f3mo",
            "start": 5247.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se va a garantizar este derecho a la",
            "start": 5250.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y a la protecci\u00f3n de datos",
            "start": 5252.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00e1 el mecanismo a trav\u00e9s del cual",
            "start": 5254.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh los ciudadanos vamos a ejercer estos",
            "start": 5256.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "derechos eh si habr\u00e1 un un mecanismo",
            "start": 5259.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "especializado y que tenga autonom\u00eda para",
            "start": 5262.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no ser juez y parte en la entrega de la",
            "start": 5264.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n eh sobre todo porque",
            "start": 5266.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actualmente existe la plataforma eh",
            "start": 5269.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Nacional de transparencia Pues que",
            "start": 5272.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que es el inai qui quien",
            "start": 5274.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la quien se encarga de ella Entonces al",
            "start": 5277.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "desaparecer el inai Pues desaparecer\u00eda",
            "start": 5279.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta plataforma entonces preguntarle a",
            "start": 5282.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Qu\u00e9 mecanismo se va realizar",
            "start": 5285.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta este ejercicio est la solicitudes",
            "start": 5287.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 5290.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "e a trav\u00e9s de cual los sujetos obligados",
            "start": 5291.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues van a van a a contestar pues la",
            "start": 5295.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solicitudes como se hace ahora no basado",
            "start": 5298.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la ley Nacional de transparencia C\u00f3mo",
            "start": 5300.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "va a funcionar ahora presidenta ser\u00eda",
            "start": 5303.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo va vamos a invitar a Raquel",
            "start": 5305.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "buenrostro la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 5309.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se transforma en secretar\u00eda",
            "start": 5312.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n y de buen",
            "start": 5313.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno y ella va a",
            "start": 5315.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "presentar Cu\u00e1les son los",
            "start": 5319.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mecanismos para todav\u00eda garantizar que",
            "start": 5322.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "es decir de todo El Avance que hay",
            "start": 5326.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay un trecho por recorrer para",
            "start": 5329.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "erradicar erradicar cualquier forma de",
            "start": 5332.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5335.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e desde una manera preventiva y tambi\u00e9n",
            "start": 5336.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de sanciones de eso va a estar encargada",
            "start": 5340.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Raquel y tambi\u00e9n de la transparencia",
            "start": 5343.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Entonces el que desaparezca el inai no",
            "start": 5346.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "quiere decir que va a desaparecer la",
            "start": 5348.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "transparencia en el gobierno al",
            "start": 5350.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "contrario eh vamos a ser mucho m\u00e1s",
            "start": 5352.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estrictos en la transparencia Y eso lo",
            "start": 5355.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a llevar la secretaria de Raquel",
            "start": 5358.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenrostro vamos a cerrar aqu\u00ed porque",
            "start": 5360.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos que adecuar el espacio para la",
            "start": 5363.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que vamos a tener y cerramos con",
            "start": 5366.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la c\u00e1psula de humanismo",
            "start": 5368.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicano El humanismo mexicano se",
            "start": 5372.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conforma en colectividad a partir de",
            "start": 5375.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestras ra\u00edces culturales y desde la",
            "start": 5377.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda popular es pensamiento pero",
            "start": 5379.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamentalmente es acci\u00f3n",
            "start": 5382.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "transformadora y Revolucionaria se",
            "start": 5384.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conforma por una serie de principios",
            "start": 5387.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos econ\u00f3micos y",
            "start": 5389.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sociales algun unos de sus principios",
            "start": 5392.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes son uno para alcanzar la",
            "start": 5395.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida primero los",
            "start": 5399.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pobres dos No puede haber gobierno rico",
            "start": 5402.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con pueblo",
            "start": 5406.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pobre tres las y los gobernantes deben",
            "start": 5408.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ser honrados y",
            "start": 5412.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "honestos cuatro la democracia es el",
            "start": 5414.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo y para el",
            "start": 5417.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo cinco prohibido prohibir la",
            "start": 5420.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "libertad es esencia de la",
            "start": 5424.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Democracia seis el desarrollo y el",
            "start": 5426.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo solo pueden",
            "start": 5429.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalecerse con el cuidado del medio",
            "start": 5431.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ambiente y los recursos naturales siete",
            "start": 5433.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las mujeres tenemos derecho a la",
            "start": 5438.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 5440.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sustantiva ocho M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 5441.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberano independiente libre y",
            "start": 5444.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico nueve la pol\u00edtica se hace",
            "start": 5447.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con amor no con",
            "start": 5451.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "odio 10 condenamos el clasismo el",
            "start": 5452.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "racismo el machismo y cualquier forma de",
            "start": 5457.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el humanismo mexicano",
            "start": 5461.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiene un sentido muy profundo de",
            "start": 5463.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fraternidad equidad y Justicia tiene",
            "start": 5465.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como sustento la historia de M\u00e9xico y",
            "start": 5469.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refleja la construcci\u00f3n solidaria del",
            "start": 5471.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Muchas gracias ya no nos dio tiempo",
            "start": 5477.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la presentaci\u00f3n adicional pero vamos",
            "start": 5480.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a seguir martes de humanismo mexicano y",
            "start": 5483.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 5486.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica mi\u00e9rcoles",
            "start": 5487.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de detector de mentiras jueves de",
            "start": 5489.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia y viernes de",
            "start": 5492.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Suave patria y me dice Paulina que ya",
            "start": 5494.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entrevistaron a \u00c1ngela",
            "start": 5498.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh para el programa de Suave",
            "start": 5501.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "patria Gracias a todos y a todas",
            "start": 5504.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 5517.679,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos c\u00f3mo est\u00e1n buenos d\u00edas a todos a todas el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1a el licenciado Marcelo ebrar secretario de econom\u00eda Luis Rosendo Guti\u00e9rrez subsecretario de comercio exterior y Jim\u00e9nez cobedo Que es jefa de la unidad de estrategia y organizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de econom\u00eda d\u00eda de hoy vamos a tener un encuentro muy importante con empresarios de Estados Unidos y empresarios mexicanos empresarias tambi\u00e9n eh que es un di\u00e1logo un panel empresarial que ha estado trabajando Marcelo desde hace ya varios meses y que es muy importante por el inter\u00e9s que tenemos de que se siga invirtiendo por parte de los empresarios empresas de Estados Unidos en nuestro pa\u00eds para avanzar en lo que se llama la relocalizaci\u00f3n de las empresas y el fortalecimiento del tratado comercial que tenemos Entonces le voy a pedir a Marcelo que nos informe c\u00f3mo va a ser este panel este di\u00e1logo a las 12:30 despu\u00e9s vamos a tener otra conferencia en donde se va a informar del resultado de este di\u00e1logo Y es pues un evento muy muy importante adelante con su permiso presidenta si me prestan el micr un micr\u00f3fono bueno como ya lo se\u00f1al\u00f3 la doctora shb se trata de la reuni\u00f3n m\u00e1s importante que se hace cada a\u00f1o entre los directivos de las empresas de Estados Unidos y de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n de los gobiernos en este caso el de M\u00e9xico porque somos el anfitri\u00f3n Esto va a tener lugar a lo largo de la ma\u00f1ana empezamos a las 9 de la ma\u00f1ana y concluir\u00e1 Aproximadamente a las 12 12:15 en conferencia de prensa para dar a conocer que pues los resultados del di\u00e1logo que se llev\u00f3 a cabo y los anuncios de inversi\u00f3n m\u00e1s relevantes que el d\u00eda de hoy vamos a conocer que demuestran que somos la regi\u00f3n que tiene en este momento m\u00e1s \u00e9xito a nivel global solo tener presentes M\u00e9xico y Estados Unidos conforman una de las regiones m\u00e1s pr\u00f3speras del mundo es muy dif\u00edcil que encuentren ustedes hoy en el mundo una regi\u00f3n que tenga el nivel de intercambio que tenemos M\u00e9xico y Estados Unidos y Canad\u00e1 somos los principales socios comerciales el uno del otro Nosotros le vendemos much\u00edsimo a Estados Unidos pero tambi\u00e9n les compramos much\u00edsimo somos el principal destino ambos de exportaciones eh es el tratado como ya lo dije es uno de los m\u00e1s modernos m\u00e1s actualizados del mundo nuestra regi\u00f3n fronteriza probablemente es la m\u00e1s din\u00e1mica en comercio y movilidad tambi\u00e9n en todo el mundo en promedio en lo que de que empezamos ahorita ya llevamos m\u00e1s o menos 1.5 millones de d\u00f3lares por minuto eso es lo que significa nuestra relaci\u00f3n con los Estados Unidos ahorita y tenemos mecanismos de di\u00e1logo y coordinaci\u00f3n como este que integran nuestra agenda y nos permiten avanzar si me pones la siguiente Gracias ya dije que es uno de los principales destinos de exportaci\u00f3n ahora el comercio entre M\u00e9xico y Estados Unidos sum primer semestre de este a\u00f1o 415,000 millones de d\u00f3lares esto es m\u00e1s casi 5 4.8 por Comparado con el mismo periodo de 2023 se est\u00e1 creciendo crecer a un ritmo de 5% es un ritmo enorme Entonces si ustedes hacen ese comparativo cada a\u00f1o vamos creciendo Y este esta vez casi 5% Estados Unidos es el principal socio inversionista en M\u00e9xico llevamos 13800 millones de d\u00f3lares al primer semestre corte del primer semestre del 24 esto es m\u00e1s o menos para darnos una idea de Qui\u00e9nes son nuestros socios en Estados Unidos el socio n\u00famero uno es Texas que esto luego hay que avisarle al gobernador abot pero es el socio principal de M\u00e9xico el n\u00famero dos es California y as\u00ed sucesivamente Michigan porque nos exportan granos y otras cosas Entonces esta es la geograf\u00eda de c\u00f3mo ha venido creciendo ven ustedes por aqu\u00ed Arizona que va a ser cada vez m\u00e1s grande porque aqu\u00ed es donde se van a hacer los chips recordar\u00e1n ustedes que se hizo una visita hace unos a\u00f1os para invitarnos a ese plan y nos ha instruido la presidenta shb que crezca la el comercio la participaci\u00f3n de M\u00e9xico en todo lo que tiene que ver con microprocesadores Y as\u00ed va a ocurrir Bueno eso es para que ustedes unidad la geograf\u00eda en julio nada m\u00e1s del 24 exportamos 44850 millones de d\u00f3lares e importamos 200000 866 o sea imag\u00ednense el tama\u00f1o esto nada m\u00e1s en julio y esa es la curva de c\u00f3mo ha evolucionado el tratado con los Estados Unidos digamos estos 19 que es cuando se concluyeron las las negociaciones para el Tec entonces la velocidad aqu\u00ed ha sido mucho mayor que la que se tuvo antes proporcionalmente o sea en otras palabras ha sido un gran \u00e9xito Esa esa negociaci\u00f3n es una negociaci\u00f3n que nos ha mucho bueno el dialog quiere decir el di\u00e1logo s quiere decir los directivos de las empresas lo organiza el sector privado cada a\u00f1o con el respaldo en este caso del gobierno de M\u00e9xico porque el anfitr me pidi\u00f3 la doctora sh que les di\u00e9ramos todo el apoyo qu\u00e9 puedo yo destacar de este di\u00e1logo que va a ocurrir ahora es el m\u00e1s exitoso que ha habido en la historia tenemos dirigentes de empresas de ambos pa\u00edses de qu\u00e9 sectores servicios financieros salud energ\u00edas renovables transporte y log\u00edstica manufactura tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n comunicaciones alimentos y bebidas infraestructura turismo y Automotriz el Com\u00fan denominador Cu\u00e1l es expandir sus negocios en M\u00e9xico y en Estados Unidos la siguiente por favor de qu\u00e9 se va a tratar hoy el di\u00e1logo principalmente n\u00famero uno inversi\u00f3n n\u00famero dos facilitaci\u00f3n del comercio fronterizo n\u00famero tres energ\u00eda y cambio clim\u00e1tico que est tambi\u00e9n le ha dado mucho \u00e9nfasis la doctora shb servicios principalmente digitalizaci\u00f3n y el financiamiento de peque\u00f1as y Med empresas inclusi\u00f3n financiera e internet para todos esto ha llamado mucho la atenci\u00f3n Este programa en los Estados Unidos por eso hoy tambi\u00e9n se va a tratar el n\u00famero cinco es la pol\u00edtica comercial c\u00f3mo vamos a trabajar para hacer equipo y fortalecer el tratado que tenemos en el proceso de revisi\u00f3n que se inicia en 2025 a partir del segundo semestre del a\u00f1o que entra tenemos que participar prepararnos como est\u00e1 previsto para la revisi\u00f3n del tratado Entonces el d\u00eda de hoy es como un banderazo para trabajar juntos las empresas de M\u00e9xico y de Estados Unidos para defender fortalecer ampliar el tratado que tenemos con Estados Unidos y Canad\u00e1 vamos a hacer equipo la siguiente por favor ya muy bien Bueno en eso concluir\u00eda yo solamente decir respecto al programa respecto al programa que vamos a tener dos etapas va a haber un di\u00e1logo de las 240 ceos con la presidenta sh es lo es lo que les interesa sobre manera toman muy en cuenta que sea tan cerca del inicio del gobierno esto llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n les importa y quiere decir que es prioritario y es un di\u00e1logo que va a durar quiz\u00e1 unos 40 45 minutos donde podr\u00e1n externar sus conclusiones directamente a la presidenta sobre estos temas y despu\u00e9s de ese di\u00e1logo Tendremos una reuni\u00f3n ya que le llamamos plenaria y finalmente la conferencia de prensa que ya les coment\u00e9 en s\u00edntesis buenas noticias para M\u00e9xico tendremos hoy inversiones respaldo confianza visi\u00f3n com\u00fan hacia el futuro y tener 240 ceos de empresas en M\u00e9xico el d\u00eda de hoy para nosotros es muy buena noticia ser\u00eda cuanto se\u00f1ora presidenta Pues esa es esencialmente la informaci\u00f3n de hoy es muy importante Porque adem\u00e1s es importante resolver cualquier duda que sepan que la reforma judicial al poder judicial fortalece el estado de derecho en M\u00e9xico que no tiene que sus inversiones est\u00e1n seguras en nuestro pa\u00eds que lo escuchen de nosotros eh que conozcan que nos interesa que se venga a invertir bajo un plan de desarrollo entonces todo eso es muy importante eh ayer estaba viendo unas cifras el los tres pa\u00edses representan cerca del 30% del producto interno bruto del mundo y en efecto Estados Unidos es la econom\u00eda m\u00e1s fuerte pero M\u00e9xico pas\u00f3 de ser la econom\u00eda n\u00famero 15 a la econom\u00eda n\u00famero 12 del mundo y la relaci\u00f3n comercial es cada vez m\u00e1s importante entonces lo que queremos es que haya certidumbre haya confianza y creo que va a ser un esfuerzo muy muy importante para el inicio de este gobierno y adem\u00e1s pues esperamos que se anuncien varias inversiones pues esta es la el informe de o la presentaci\u00f3n la informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy y contestamos sus preguntas vamos con la fila de enfrente como siempre A ver Carlos Si quieres primero qu\u00e9 tal doctora Carlos Guzm\u00e1n de 4 m telecomunicaciones Veracruz pues Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el titular de econom\u00eda y tambi\u00e9n de la Reforma judicial ayer se dio a conocer una cifra interesante eh de 850 lugares insaculados se han bajado 25 juzgadores eh justamente de esta lista que no quieren concursar por los puestos entre ellos curiosamente eh usted mencionaba ayer el caso de Morelos de un juez que dio la liberaci\u00f3n de una persona ligada al c\u00e1rtel jaisco nueva generaci\u00f3n y que tambi\u00e9n obviamente pues fue la responsable de ejecutar a los dos israel\u00edes en Plaza arts es de inicio su comentario sobre esto doctora las y los jueces actuales magistrados ministros tienen derecho a participar eh con excepci\u00f3n de los que eh terminan sus funciones es decir que pr\u00e1cticamente ya cumplieron sus funciones pero todos tienen derecho a participar no tendr\u00edan Por qu\u00e9 decir que no participan m\u00e1s bien la invitaci\u00f3n es a todos los jueces a todas las personas juzgadoras participen en la elecci\u00f3n porque la convocatoria va a ser muy transparente abierta y si consideran que cumplen bien sus funciones que participen en la elecci\u00f3n y la segunda que le quiero eh consultar es ayer en el estado de Oaxaca este Bueno tambi\u00e9n la ministra R\u00edos farhat daba a conocer una van a hacer un exhorto por parte de la suprema corte de J la naci\u00f3n al congreso de Oaxaca ah\u00ed se est\u00e1 tratando el tema de equiparar la elecci\u00f3n de Oaxaca la elecci\u00f3n estatal del gobernador a la elecci\u00f3n Federal 2030 va a haber un periodo obviamente de ajuste en el cual si no me recuerdo van a ser dos a\u00f1os que se le van a dar al gobierno despu\u00e9s del gobernador que est\u00e1 ahorita sin embargo est\u00e1n tocando un tema de equidad est\u00e1n planteando en el caso de Oaxaca y tambi\u00e9n va a ser la recomendaci\u00f3n de la ministra ros farjat de que se maneje el tema de equidad de que se pueda contemplar de que si hoy toca hombre en la para la candidatura a la gubernatura en la siguiente sea mujer no s\u00e9 usted conoce el tema y Si en dado caso s\u00ed lo conoce y nos puede dar un comentario por favor en el primer caso es de que se va a homologar la elecci\u00f3n de para los tiempos para los tiempos para empatar la con 2030 la segunda es que se har\u00eda se Buscar una recomendaci\u00f3n porque a los integrantes del poder legislativo no se les puede eh ordenar porque ser\u00eda invadir poderes y conozco en particular el tema de Oaxaca eh Hay estados por ejemplo Aguascalientes o Quintana ro que sus periodos son m\u00e1s cortos porque por ejemplo en Quintana Ro en el 27 elecci\u00f3n a gobernador a gobernador Entonces el periodo de Mara ser\u00e1 de 5 a\u00f1os en vez de 6 a\u00f1os eh No s\u00e9 si sea el caso de Oaxaca eh pero pues ya depende de de cada uno de los estados de la rep\u00fablica que tomen sus propias decisiones en el 2027 va a haber si no me equivoco 17 gubernaturas eh que van a hacer van a entrar elecciones em en el caso de hombre mujer Eh Recuerden que en el caso del Instituto Nacional electoral se fij\u00f3 una orientaci\u00f3n en este caso por ejemplo en el 2024 para que fueran m\u00e1s mujeres que hombres las candidatas de los partidos pol\u00edticos a las gubernaturas en este caso eh fueron cinco mujeres Entonces eh si lo quieren hacer en los Estados Pues tambi\u00e9n es su atribuci\u00f3n De todas maneras ya est\u00e1 considerado a nivel Federal que tiene que haber paridad en la elecci\u00f3n a gobernadores si son 17 gubernaturas las que van a estar en juego en el 2027 pues la mayor\u00eda tendr\u00edan que ser mujeres frente a hombres y ya finalmente Aunque a las 8 de la ma\u00f1ana hay una conferencia de medios para dar a conocer el lanzamiento y el inicio de la vacunaci\u00f3n anti covid y la vacunaci\u00f3n de influenza es si nos puede comentar algo de este tema nos puede adelantar algo va a ser una vacuna conjunta como se planeaba va a ser vacuna diferenciada c\u00f3mo va a ser esta vacunaci\u00f3n do vacuna son dos vacunas distintas el doctor kenovo en la ma\u00f1ana presenta la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de invierno ya se tienen las vacunas esa fue una previsi\u00f3n del gobierno del presidente Obrador y despu\u00e9s Adem\u00e1s ya estamos adquiriendo las vacunas ya una parte y la otra parte para la vacunaci\u00f3n posterior pero son dos vacunas distintas y una parte es la vacuna Patria en el caso de covid-19 si quieren vamos a esperar a la conferencia el doctor kersen \u00e9l tiene toda la informaci\u00f3n a ver vamos por ac\u00e1 adelante Gracias presidenta Buenos d\u00edas a todas a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidenta usted cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n nos dijo que no llegaba sola que lleg\u00e1bamos todas y eso a algunas mujeres a muchas mujeres nos estremeci\u00f3 eh porque sabemos lo que significa y entre otras cosas significa que nos vamos a defender juntas en ese sentido me gustar\u00eda retomar un tema que me parece muy relevante muy sensible y es justamente este tema del violentador de mujeres eh Adem\u00e1s cartona del diario El Financiero Antonio garc\u00ed que recientemente pues difundi\u00f3 una imagen alterada de la senadora Andrea Ch\u00e1vez usted ya se refiri\u00f3 a este asunto se solidariz\u00f3 con la senadora sin embargo Me parece que eh No sirve como ejemplo de lo que no podemos dejar pasar sin por lo menos de anunciar p\u00fablicamente en este caso se trata Eh Pues de una violencia contra las mujeres en raz\u00f3n de g\u00e9nero y Eh Pues dice este cartona que est\u00e1 amparado en la libertad de prensa eso es falso y Eso lo debe de saber el pueblo de M\u00e9xico y es falso porque la libertad de expresi\u00f3n la libertad de prensa el derecho humano a la informaci\u00f3n no ampara este tipo de violencias y las mujeres tenemos derecho a una vida libre de violencia eso nos dicen las leyes preguntarle presidenta C\u00f3mo podemos hacer efectiva esta lucha conjunta para defender nuestros derechos para que no se nos mienta y sobre todo para que personas sobre todo hombres en posici\u00f3n de poder sea un poder eh f\u00e1ctico Como en este caso a trav\u00e9s de los medios pues no suframos este tipo de violencias y sobre todo ellos no se sientan con la impunidad de lastimarnos y adem\u00e1s decir que eso no es relevante que no es tan malo o que ni siquiera es un delito cuando a todas luces es un delito yo creo que son dos temas no uno por supuesto que a quien se ofende o la v\u00edctima tiene derecho a presentar las denuncias correspondientes en este caso entiendo que la senadora present\u00f3 denuncia por ley Olimpia la ley Olimpia viene de una joven que tuvo agresi\u00f3n por parte de su pareja porque public\u00f3 a trav\u00e9s de las redes sociales contenido \u00edntimo de ella y a partir de ah\u00ed se tipifica la violencia digital digamos contra una mujer entonces Ella tiene derecho a presentar su denuncia ahora por otro lado es la denuncia p\u00fablica que hagamos de ello Es un llamado no puede continuar en nuestro pa\u00eds un esquema de violencia por el solo hecho de ser mujer y adem\u00e1s vinculando con un tema de agresi\u00f3n f\u00edsica aunque sea digital O sea al f\u00edsico a ella por ser mujer no es que sea agresi\u00f3n f\u00edsica de golpear o Pero es en esencia la agresi\u00f3n es por ser mujer durante a\u00f1os e las mujeres fuimos utilizadas Y todav\u00eda en anuncios en cosificando a la mujer como si fu\u00e9ramos un objeto sexual y eso no puede seguir siendo es un llamado dif\u00edcilmente se puede tipificar legalmente pero el que llegue una mujer de la presidencia es para denunciarlo y cuando en redes sociales se agrede a una senadora a una mujer utilizando su condici\u00f3n de mujer m\u00e1s all\u00e1 de repito de la denuncia penal o de El problema es que no puede la sociedad permitir que eso ocurra porque las agresiones contra las mujeres inician as\u00ed y terminan de otras maneras entonces la igualdad la no vi tiene que ver con eso Entonces por supuesto que no estoy de acuerdo con que sea libertad de expresi\u00f3n y raya digamos en en esa discusi\u00f3n pero no podemos permitir estas agresiones no quiero ni siquiera pasar el gr\u00e1fico que se utiliz\u00f3 porque es denigrante entonces un llamado a este caricaturista monero y a otros de que esta violencia contra las mujeres no puede convertirse en algo normal nosotros hicimos una campa\u00f1a cuando estuve de jefa delegacional en Tlalpan en las escuelas que dec\u00eda no es costumbre es violencia porque hay comportamientos que parece que son costumbre y en realidad son comportamientos violentos habl\u00e1bamos de un novio que le quite el celular a una eh novia para ver que es lo que est\u00e1 escribiendo parece un comportamiento que pudiera parecer normal no es violencia porque la mujer tiene derecho a su privacidad Esa es mi opini\u00f3n Gracias presidenta y desde la \u00e9tica Pues tambi\u00e9n decir que la \u00e9tica period\u00edstica Pues nos obliga a los periodistas en caso tambi\u00e9n a los cartonas Pues a no violentar a las dem\u00e1s personas a respetar los derechos humanos y tambi\u00e9n a no expresarnos O no difundir mensajes eh de odio bienes de caso pues claramente es odio en raz\u00f3n de g\u00e9nero en otro tema presidenta preguntarle a usted anunci\u00f3 que en esta conferencia eh matutina Se abrir\u00e1 un espacio para hablar de la Alimentaci\u00f3n sana a m\u00ed me gustar\u00eda eh tocar los puntos el conaid que ahora se est\u00e1 transformando en secretaria de estado eh tuvo un estudio en los almacenes de ma\u00edz para consumo humano y lo que reporta este estudio que se dio a conocer ya los \u00faltimos d\u00edas del sexenio del presidente expresidente L\u00f3pez Obrador fue que eh se muestrearon 850 un poco m\u00e1s de estos almacenes y se encontr\u00f3 que el 25% de estos ma\u00edces fuera en grano o en harina conten\u00edan transg\u00e9nicos Es decir 25% de estos ma\u00edces para consumo humano est\u00e1n contaminados de transg\u00e9nicos preguntarle si se va a retomar este estudio cient\u00edfico para tomar medidas al respecto que evidentemente estar\u00edan violando el decreto que public\u00f3 el expresidente L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n si se va a de alguna manera acelerar el eso para que esa reforma que proh\u00edbe ya para siempre este ma\u00edz transg\u00e9nico para consumo humano se pues ya quede establecida como reforma s\u00ed lo que dice el decreto Es que la siembra de ma\u00edz blanco en M\u00e9xico no debe ser transg\u00e9nico es es en esencia despu\u00e9s los diputados pusieron algunos otros temas que realidad se est\u00e1 revisando en la comisi\u00f3n de puntos constitucionales eso se va a mantener y por supuesto los estudios Por qu\u00e9 es importante tiene dos elementos centrales y es importante tambi\u00e9n por el tema comercial porque se importa ma\u00edz amarillo principalmente para consumo animal Eh entonces la restricci\u00f3nes para el ma\u00edz blanco que se siembra en nuestro pa\u00eds Por qu\u00e9 queremos que eso ocurra uno por razones eh de salud eh que hay sus investigaciones y tiene que seguirse avanzando en esa investigaci\u00f3n pero tambi\u00e9n una parte fundamental y ah\u00ed est\u00e1n de acuerdo todos los eh estudiosos de la ecolog\u00eda en M\u00e9xico independientemente de su posici\u00f3n desde el dror saruk hasta otros investigadores es que nosotros tenemos que conservar nuestra biodiversidad El ma\u00edz es una planta que es no el ma\u00edz no eh No es Silvestre el ma\u00edz fue modificado por las manos de los antiguos mexicanos mesoamericanos y todas las variedades de ma\u00edz que hay en nuestro pa\u00eds pues es una riqueza biol\u00f3gica cultural entonces lo que estamos protegiendo tambi\u00e9n es la biodiversidad en M\u00e9xico de esta planta maravillosa que es el ma\u00edz Entonces es la protecci\u00f3n de la biodiversidad y eh los bancos gen\u00e9ticos que se requieran para la protecci\u00f3n del Ma\u00edz y aparte los estudios que tienen que ver con la salud e Entonces s\u00ed es importante el otro tema es que cuando se siembra ma\u00edz gen\u00e9tico hay contaminaci\u00f3n puede llegar a haber contam aci\u00f3n a otras eh a otros cultivos de ma\u00edz Entonces s\u00ed es importante que siga un proceso de seguimiento para la protecci\u00f3n de la biodiversidad y presidenta en este espacio que se va a generar para esta alimentaci\u00f3n sana tambi\u00e9n preguntarle si adem\u00e1s de los alimentos chatarras se van a exponer otros tipos de alimento nosotros en contral\u00ednea hemos documentado que se utilizan aditivos y conservadores a base de petr\u00f3leo Incluso en hortalizas empaquetadas es decir que estos alimentos que pensamos que pueden ser sanos tambi\u00e9n pueden afectar nuestra salud entonces preguntarle eso y si se va a tomar en cuenta el trabajo que se hace en la procuradur\u00eda Federal del consumidor para la revista del consumidor a trav\u00e9s de sus laboratorios cient\u00edficamente se demuestra que hay alimentos que no contienen prote\u00ednas un una c\u00e1psula que se pas\u00f3 est misma semana hablaba del at\u00fan que no contiene las prote\u00ednas que dice y ponen marcas incluso y la gente podr\u00eda saber ya qu\u00e9 s\u00ed consumir Y qu\u00e9 no consumir pues justamente para tener una alimentaci\u00f3n sana Nada m\u00e1s eso presidenta Muchas gracias S\u00ed una parte es lo que ya se trabaj\u00f3 del etiquetado que tiene que continuar la otra muy importante es esta publicaci\u00f3n que se hizo el 30 de septiembre de las normas para la Alimentaci\u00f3n en las escuelas Ahora s\u00ed est\u00e1 prohibido el uso o la venta de productos e procesados la mayor parte de la de los productos procesados y hay unos una serie de meses para poderse ajustar y la otra tiene que ver con la educaci\u00f3n que es lo que nosotros pretendemos hacer los lunes aqu\u00ed eh A veces no se sabe que tomar muchos refrescos al d\u00eda representa un da\u00f1o a la salud por la cantidad de az\u00facares que se tiene y otros otros contenidos del refresco entonces muy importante que se conozca que tomar refresco todos los d\u00edas pues te puede provocar da\u00f1os a la salud Entonces nosotros eh Por supuesto que hay una parte de normatividad pero m\u00e1s que seguir eh prohibiendo prohibiendo prohibiendo Hasta por supuesto que hay cosas que hay que normar que eso le corresponde a la secretar\u00eda de econom\u00eda Por cierto pero es mucho de la educaci\u00f3n recuerden por ejemplo en M\u00e9xico Aunque hay hubo pa\u00edses que durante la pandemia a quien no tra\u00eda cubrebocas se le mult\u00f3 en la Ciudad de M\u00e9xico qu\u00e9 fue lo que hicimos difundir la importancia del uso del cubrebocas como una forma educativa de informaci\u00f3n y la gente tomaba su propia decisi\u00f3n uso o no uso el cubrebocas y much\u00edsima gente lleg\u00f3 a usarlo por la informaci\u00f3n que se dio de igual manera es Aqu\u00ed no se trata de prohibir la venta de refrescos se trata de que el consumidor sepan Qu\u00e9 da\u00f1o te provoca que las madres sepamos Qu\u00e9 da\u00f1o le provoca a nuestros hijos darle refresco todos los d\u00edas Entonces ese es el objetivo del de las c\u00e1psulas y el la parte de vida saludable de los lunes educaci\u00f3n informaci\u00f3n educaci\u00f3n informaci\u00f3n de tal manera que nosotros como consumidores podamos tomar nuestras propias decisiones a partir de la informaci\u00f3n que se nos da buenos d\u00edas presidente Fabiola S\u00e1nchez de la agencia internacional ap Muchas gracias por la oportunidad eh presidenta quer\u00eda comenzar por preguntarle consultarles sobre los eventos ocurridos el viernes y el s\u00e1bado en Nuevo Laredo eh donde fallecieron una enfermera una ni\u00f1a de 8 a\u00f1os y un joven eh los padres y los familiares y una ong han denunciado que presuntamente estar\u00edan implicados elementos de del ej\u00e9rcito y de la guardia nacional en esos hechos eh Por favor quisiera eh si usted Nos pod\u00eda informar que qu se ha avanzado qu\u00e9 qu\u00e9 informaciones tiene usted que nos pueda dar sobre las investigaciones si hay personas detenidas Y si ciertamente hay elementos del del ej\u00e9rcito y la guardia nacional Implicados En en esa situaci\u00f3n al parecer fue un enfrentamiento entre delincuentes y los elementos de la guardia y del ej\u00e9rcito y y sucedi\u00f3 estos hechos que nos puede adelantar eso como primera consulta por favor dos casos eh los dos en Nuevo Laredo pero son dos episodios distintos un episodio en donde fallece un elemento del ej\u00e9rcito eh Y tambi\u00e9n fallece una civil una enfermera e Y s\u00ed tiene que ver con eh delincuentes que disparan al a una camioneta del ej\u00e9rcito en los dos casos est\u00e1n haciendo las investigaciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y el ej\u00e9rcito est\u00e1 dando toda la informaci\u00f3n ese es un caso el otro caso es un caso similar pero con la guardia nacional en donde hay una agresi\u00f3n a la guardia nacional eh Y la guardia nacional responde y tambi\u00e9n ah\u00ed hay dos civiles fallecidas entre ellos una ni\u00f1a en ambos casos eh desde el primer momento fue informada por el general secretario y de parte de \u00e9l de inmediato se presentaron todas las eh pruebas que se requieren y disposiciones que se requieren a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Hay que decir algo muy importante Nuevo Laredo es el lugar en donde m\u00e1s agresiones tiene donde los grupos delincuenciales agreden m\u00e1s a las fuerzas tanto al ej\u00e9rcito como en su caso la guardia nacional En caso de que haya una actuaci\u00f3n eh una mala actuaci\u00f3n de alg\u00fan elemento del ej\u00e9rcito de la guardia o de alg\u00fan oficial ser\u00e1n sancionados pero hay que esperar a las investigaciones y la cercan\u00eda que se requiere siempre con las v\u00edctimas por favor si me permite una segunda pregunta ayer nuevamente la representante comercial de Estados Unidos nuevamente vuelve a expresar preocupaci\u00f3n por la reforma judicial por la habla de la amplia reforma judicial Eh bueno Esto lo hace en la antesala este encuentro que tienen ustedes hoy eh Por favor qu\u00e9 nos podr\u00eda expresar Qu\u00e9 le van a expresar ustedes hoy adelantar hoy a los empresarios Y qu\u00e9 le puede decir al gobierno de Estados Unidos que sigue expresando preocupaci\u00f3n por la reforma judicial ahora le doy la palabra al secretario de econom\u00eda pero adelanto lo que hemos estado planteando no tienen por qu\u00e9 preocuparse poder judicial hoy es un poder que incluso la propia ministra de la suprema corte la ministra presidenta de la corte ha dicho p\u00fablicamente que tiene cerca de o m\u00e1s de 50% de nepotismo se han demostrado en distintas ocasiones la corrupci\u00f3n que hay en el poder judicial lo que estamos es reformando al poder judicial para mejorar el estado de derecho eso es lo que est\u00e1 haciendo M\u00e9xico ning\u00fan empresario estadounidense ninguna empresa de cualquier otro pa\u00eds ni mexicanos tienen por qu\u00e9 temer a la reforma judicial al contrario lo que vamos a hacer es sanear el poder judicial y no digo nosotros como ejecutivo sino el pueblo m se va a sanear el poder judicial para fortalecer el estado de [Aplausos] derecho con su permiso presidenta Bueno le dir\u00eda yo lo siguiente estamos haciendo un esfuerzo de comunicaci\u00f3n por eso el di\u00e1logo que hoy vamos a tener va a ser muy importante y lo haremos tambi\u00e9n por instrucciones de la presidenta en nuestro \u00e1mbito de competencia en este caso pues es mi contraparte ent lo har\u00e9 con m\u00e1s raz\u00f3n o con m\u00e1s posibilidades de contacto diario a ra\u00edz de esta declaraci\u00f3n que no es una declaraci\u00f3n hostil sino m\u00e1s bien de decir Bueno es un proceso tan complejo que nos gustar\u00eda entenderlo lo mejor posible de hecho casi ning\u00fan pa\u00eds ha hecho un proceso as\u00ed bueno primero tomemos en cuenta que la Reforma en cuesti\u00f3n y se los dije a los sios hoy probablemente tambi\u00e9n vamos a conversar sobre esto primero sobre la raz\u00f3n esencial que ya mencion\u00f3 la presidenta que es renovar el poder judicial porque se han hecho reformas de otro tipo y han fracasado la \u00faltima la del 94 94 Se suspendi\u00f3 a los ministros de la corte se redujo el n\u00famero etc\u00e9tera lo que ustedes ya conocen y El caso es que 30 a\u00f1os despu\u00e9s pues hay familismo corrupci\u00f3n dicho por los propios ministros de la corte nadie cuestiona esa informaci\u00f3n entonces la forma que se eligi\u00f3 para resolver ese asunto fue consultar al pueblo y esencialmente pues dos tradiciones norteamericanas el pa\u00eds que m\u00e1s elige jueces hist\u00f3ricamente ha sido Estados Unidos como lo ha dicho la doctora ayer tambi\u00e9n se los comentaba yo inclusive en Estados Unidos hay diferentes formas de elecci\u00f3n hay elecci\u00f3n partidaria el partido dem\u00f3crata saca su lista el partido republicano saca la suya a nadie se le ocurrir\u00eda despu\u00e9s de una centuria de eso poner en tela de juicio el proceso de elecci\u00f3n de los jueces eso no cuestiona ni la democracia ni los resultados de la idoneidad de los jueces o las jueces Bueno entonces vamos a un esfuerzo de explicaci\u00f3n de compartirles Por qu\u00e9 Cu\u00e1l son las razones tambi\u00e9n se hizo ya un documento en ingl\u00e9s que hoy Se los voy a entregar a los ceos y a los representantes del gobierno de Estados Unidos que est\u00e1n aqu\u00ed eh pero en esencia es es un cambio muy importante muy relevante y va a salir bien M\u00e9xico va a hacer bien este proceso vamos a tener \u00e9xito se va a renovar el poder judicial y concluyo diciendo lo siguiente yo les dec\u00eda ayer en la cena Bueno si no se estuviese haciendo esta reforma ustedes me preguntar\u00edan Oigan Por qu\u00e9 no reforman el poder judicial si tienen mayor\u00eda calificada Por qu\u00e9 no han hecho una reforma si m\u00e1s de la mitad de los jueces son parientes de los otros Por qu\u00e9 no han hecho una reforma si se libera un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n a multitud de delincuentes como tambi\u00e9n lo coment\u00f3 la presidenta ahorita por qu\u00e9 no lo han hecho Entonces les dije Bueno tendr\u00edan raz\u00f3n Entonces no hay por qu\u00e9 suponer que esto va a poner en tela de juicio alg\u00fan inter\u00e9s leg\u00edtimo o propiedades o inversiones porque no es el objetivo el objetivo es renovar el poder judicial Y dec\u00eda yo dos tradiciones norteamericanas una la elecci\u00f3n y la otra el tribunal de disciplina bueno concluyo el d\u00eda 29 de Julio el presidente biden sac\u00f3 un art\u00edculo en el Washington post diciendo la suprema corte de Estados Unidos tiene una crisis \u00e9tica tenemos que ver c\u00f3mo le vamos a hacer para hacer ser un c\u00f3digo de \u00e9tica estoy hablando de Estados Unidos yo nunca hab\u00eda visto un pronunciamiento tan fuerte no Esto est\u00e1 firmado por el presidente Joe biden 29 de julio de Washington post se los recomiendo ayer inclusive se los compart\u00ed a los \u00edos la forma mexicana la v\u00eda mexicana para resolver esa crisis de \u00e9tica que tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed en nuestro poder judicial es la que ya se aprob\u00f3 por el pueblo de M\u00e9xico y en Estados Unidos pues ustedes resolver\u00e1n Cu\u00e1l ser\u00e1 Pero no se deber\u00edan de extra\u00f1ar de que elijamos jueces cuando ustedes llevan m\u00e1s de 100 a\u00f1os ser\u00eda tanto como decir que all\u00e1 es bueno y aqu\u00ed es malo me dij Bueno si tienes raz\u00f3n di ustedes que est\u00e1n aqu\u00ed en la cena Cu\u00e1ntas veces han votado por los jueces to Y por qu\u00e9 all\u00e1 Es bueno Y aqu\u00ed es malo o por qu\u00e9 en Estados Unidos est\u00e1 bien que haya un tribunal disciplinario que te diga Oiga se\u00f1or juez dice el presidente biden en su Art\u00edculo que hay un problem\u00e1tico que incluso menciona alguno de los ministros por sus comportamientos y conflicto de inter\u00e9s Entonces no se deb\u00edan ustedes de extra\u00f1ar tanto m\u00e1s bien lo que se necesita es que ustedes vean con Claridad de qu\u00e9 se trata entonces haremos eso mismo con las diferentes autoridades y vamos a salir adelante Ayer tuvimos una gran recepci\u00f3n a estos argumentos a estas explicaciones ya nos pidi\u00f3 la doora sh que nos apliquemos a darles material en ingl\u00e9s Y explicarles compartirles Cu\u00e1les son las razones y c\u00f3mo se va a hacer esto eso ser\u00eda lo principal se\u00f1ora presidenta Muchas gracias ac\u00e1 Gracias presidenta estoy un poco nervioso porque no me Hab\u00eda tocado mucho tiempo Juan Bautista de Voces del periodista el d\u00eda de ayer usted puso de las inversiones que podr\u00edan realizarse sobre todo en Canc\u00fan a prop\u00f3sito de un crucero yo quisiera preguntarle eh en esta reuni\u00f3n de alto nivel si eh est\u00e1 consideradas las \u00e1reas de vivienda por ejemplo Que ayer tambi\u00e9n expuso de manera muy expl\u00edcita el tema del del tren sobre todao la parte hacia el norte del del pa\u00eds y en la parte tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n si podr\u00eda haber inversi\u00f3n en esos sectores con los eh inversionistas estadounidenses digamos que el sector de la vivienda es muy fuerte en M\u00e9xico hay much\u00edsimos desarrolladores inmobiliarios ayer presentamos la propuesta del gobierno para construir vivienda a partir de las instituciones p\u00fablicas que son dos uno es el infonavid que es muy importante aclarar Porque el que infonavid vaya a tener una empresa constructora no quiere decir que ahora ya no van a poder construir los desarrolladores privados nada que ver eh Porque adem\u00e1s van a seguir habiendo cr\u00e9ditos para el Infonavit este es adicional a lo que de por s\u00ed ya se hace entonces hay mucha oportunidad para el desarrollo de vivienda privada y la otra parte esa s\u00ed es la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda ah\u00ed en particular es desarrollo de vivienda para personas de escasos recursos con un esquema propio y la inversi\u00f3n privada en M\u00e9xico para vivienda pues es muy importante y va a seguir eh lo que queremos es que haya acceso a la vivienda eh barata digamos que podamos acceder a una vivienda de 1 mill\u00f3n de pesos que hoy es muy dif\u00edcil en muchos lugares del pa\u00eds o a una vivienda incluso de 700,000 pesos eh para personas de escasos recursos eso es lo que queremos que se se ve el acceso a la vivienda el acceso a un techo como un derecho no solamente como el propio desarrollo inmobiliario que existe en M\u00e9xico y que debe seguir existiendo en el caso de la educaci\u00f3n es lo mismo la educaci\u00f3n particular pues est\u00e1 permitida y va a seguir Y qu\u00e9 bueno que exista qu\u00e9 obligaci\u00f3n tenemos como gobierno Pues que todos tengamos acceso a la educaci\u00f3n desde la educaci\u00f3n inicial hasta el posgrado que las universidades p\u00fablicas que las escuelas p\u00fablicas tengan suficientes espacios y sean de calidad eh Y permitan que los j\u00f3venes no salgan de la escuela sino que permanezcan Y eso significa ver la educaci\u00f3n como un derecho y adem\u00e1s est\u00e1 pues la educaci\u00f3n particular que es para aquellos que pueden pagar la educaci\u00f3n particular el caso del de la parte ferroviaria si va a haber inversi\u00f3n ah\u00ed la mayor parte de la inversi\u00f3n ferroviaria que vamos a hacer ahora es p\u00fablica Hoy est\u00e1 concesionada la carga el transporte de carga de mercanc\u00edas por tren esas concesiones se respetan incluso tiene la obligaci\u00f3n Andr\u00e9s layus que es el responsable de la agencia de regulaci\u00f3n ferroviaria que se ampl\u00ede que haya todav\u00eda m\u00e1s transporte de carga por tren eh Por qu\u00e9 queremos que sea as\u00ed porque es mucho m\u00e1s eficiente transportar mercanc\u00eda por tren que por tractocami\u00f3n entonces en la medida que se fortalezca el transporte de carga por tren y adem\u00e1s el transporte de pasajeros pues es transporte mucho m\u00e1s eficiente ayuda a disminuir emisiones y adem\u00e1s genera desarrollo regional uno de los proyectos que tenemos que vamos a presentar y que est\u00e1 desarrollando el secretario de econom\u00eda Es que as\u00ed como el presidente L\u00f3pez Obrador hizo 12 polos de bienestar en el sur sureste el objetivo es crear m\u00e1s polos de desarrollo en todo el pa\u00eds con facilidades con incentivos que permitan potenciar la producci\u00f3n nacional tanto en t\u00e9rminos del tratado como para el propio consumo en nuestro pa\u00eds que produzcamos m\u00e1s de lo que consumimos Entonces es un proyecto muy ambicioso que lo est\u00e1 desarrollando secretara de econom\u00eda en conjunto con otras secretar\u00edas y el tren y otras obras de infraestructura pues permiten que esto sea posible si me permite otra pregunta esta tiene que ver con el rescate al patrimonio cultural desde hace m\u00e1s de 6 a\u00f1os en la revista Voces del periodista dimos al tema del rescate al centro scop donde est\u00e1n los grandes murales de Ch\u00e1vez morado y de Juan ogorman esos murales que son alrededor de 4200 Met cuad ser\u00eda como en tres o cuatro ocasiones la biblioteca central con esa manufactura se llama el mosaico mexicano que es la aportaci\u00f3n de los muralistas que lo llevan a la piedra al mundo eso se iba a privatizar en tiempos del prismo entonces un grupo de ciudadanos acad\u00e9micos entre ellos maestra Laura Gonz\u00e1lez Matute la maestra Guillermina que son investigadoras de limba eh personal tambi\u00e9n este especializado estudiantes y sobre todo los vecinos de la unidad narbarte se dieron a la tarea de meter documentos de hacer manifestaciones y de meter escritos que recibi\u00f3 Incluso el presidente Aqu\u00ed traigo la copia el expresidente Andr\u00e9s Manuel cuando fue presidente electo el 18 de octubre del de ese a\u00f1o incluso tambi\u00e9n particip\u00f3 aqu\u00ed y el maestro Licenciado Jos\u00e9 Alfonso Su\u00e1rez del Real cuando fue secretario de cultura que se le entreg\u00f3 un documento para que eso se se afianzar\u00e1 hoy finalmente el 16 de octubre del a\u00f1o pasado se consigue el decreto Entonces eso es un muy buen punto pero hoy pues se da un paso y se tienen otros ot otros temas en este caso la unidad habitacional tiene m\u00e1s de 70 a\u00f1os de estar ah\u00ed y la infraestructura realmente se est\u00e1 carcomiendo lo que es la parte del desag\u00fce y la parte de los servicios de agua potable est\u00e1n en p\u00e9simas condiciones entonces hoy se va a rescatar un centro cultural se va a hacer una utop\u00eda digamos va a ser de primer mundo pero se sigue teniendo una unidad con un d\u00e9ficit en su parte de su infraestructura Entonces los vecinos mandan esa solicitud de Si pudiera echarle un ojito presidenta a ese proyecto para complementar con un presupuesto que hace falta para la unidad habitacional en cuanto a su infraestructura es cu\u00e1nto se\u00f1ora presid S\u00ed lo revisamos con la jefa de gobierno con Claro gracias con gusto Gracias yus belel rada de c\u00f3digo libre presidenta en este tema de la reuni\u00f3n empresarial Cu\u00e1les son los sectores a los que habr\u00e1 de darle certeza al gobierno de M\u00e9xico sector energ\u00e9tico nur chorin Pero qu\u00e9 parte Cu\u00e1les son las certezas C\u00f3mo responder a la parte jur\u00eddica es decir se necesita parte jur\u00eddica para las inversiones C\u00f3mo se har\u00edan son varios temas e muy pronto ya vamos a presentar la agencia de transformaci\u00f3n digital que vamos a crear o que ya est\u00e1 en la Ley Org\u00e1nica para quienes nos escuchan el gobierno se rige su estructura por una ley se llama la Ley Org\u00e1nica la Ley Org\u00e1nica Si queremos hacer cambios en las secretarias pues tiene que modificarse para crear una nueva instituci\u00f3n hay que se puede hacer por decreto o por la Ley Org\u00e1nica es m\u00e1s fuerte la Ley Org\u00e1nica ah\u00ed se va a crear la agencia de transformaci\u00f3n digital qu\u00e9 objetivo tiene esta agencia Algo similar a lo que hicimos en la Ciudad de M\u00e9xico cuando fui jefa de gobierno que es disminuir tr\u00e1mites ese es uno de los grandes objetivos muchas veces un inversionista nacional o extranjero una de las razones que plantea para no invertir en M\u00e9xico es que tardan 2s a\u00f1os en hacer un tr\u00e1mite Entonces qu\u00e9 queremos hacer disminuir el n\u00famero de tr\u00e1mites los tiempos de los tr\u00e1mites y concentrar tr\u00e1mites de tal manera que incluso los tr\u00e1mites municipales estatales y federales puedan ser tratados a partir de ventanillas \u00fanicas entonces Esto va a ser muy importante este anuncio se los vamos a hacer hoy y queremos trabajar secretar\u00eda de econom\u00eda la agencia de transformaci\u00f3n digital para que la ley de mejora regulatoria que es un nombre muy rimbombante en realidad se vuelva la ley de simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites para que sea muy claro Cu\u00e1l es el objetivo Entonces esta parte es muy importante para todas las inversiones p\u00fablicas Porque tambi\u00e9n las p\u00fablicas requiere much\u00edsima tramitolog\u00eda lo que el presidente le llamaba el elefante reum\u00e1tico entonces vamos a hacer modificaciones para facilitar la inversi\u00f3n p\u00fablica y la inversi\u00f3n privada con transparencia esa es una parte fundamental que tiene que ver con lo jur\u00eddico la otra parte es que expliquemos se entienda muy bien que la reforma al poder judicial la reforma eh energ\u00e9tica eh No van en contra de la inversi\u00f3n privada sino al rev\u00e9s inclusive fortalece el sector energ\u00e9tico y como ya lo explic\u00f3 Marcelo fortalece el estado de derecho entonces esa es parte del del la reuni\u00f3n de hoy y del di\u00e1logo permanente que tiene que haber para fortalecer las inversiones En M\u00e9xico y tambi\u00e9n decir que las inversiones lo que queremos es que no sean como en el periodo previo al 2018 donde lo que presum\u00eda M\u00e9xico como su gran atractivo era la mano de obra barata o sea sal\u00edan a presumir los presidentes del pasado vengan a invertir a M\u00e9xico porque aqu\u00ed hay mano de obra barata es decir salarios bajos y nosotros no queremos que eso siga ocurriendo lo que queremos es que las inversiones no solo se traduzcan en un n\u00famero que diga inversi\u00f3n extranjera directa sino que se traduzcan en bienestar en que las y los mexicanos vivamos mejor y que qui menos tiene tenga la posibilidad de tener una vida con todas las necesidades cubiertas y para eso tambi\u00e9n es la inversi\u00f3n privada los programas sociales ampliar la educaci\u00f3n el acceso a la salud y tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada que genere empleos con buenos salarios muy bien muchas gracias en otro tema presidenta el exgobernador de cuautemo de cuautemo blanco fue denunciado por intento de violaci\u00f3n y han salido a relucir diferentes irregularidades en su Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece en particular por el Estado de Morelos Pues que se hagan Las investigaciones Y por \u00faltimo presidente Hace d\u00edas el presidente de Colombia Gustavo Petro confirm\u00f3 que M\u00e9xico se mantiene alejado de los di\u00e1logos por el tema de Venezuela que ya no est\u00e1 con Brasil Colombia Cu\u00e1l es su postura Esto es as\u00ed si se separ\u00f3 y cu\u00e1l es la postura suya en cuanto al tema de Venezuela y que se haya separado nosotros tenemos por la constituci\u00f3n una definici\u00f3n muy clara de nuestra pol\u00edtica exterior que es la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en un momento en un primer momento hubo un llamado de los tres pa\u00edses despu\u00e9s de la elecci\u00f3n de Venezuela para que se transparentar los resultados de la elecci\u00f3n a partir de ahora nosotros nos vamos a mantener ya digamos imparciales ante Esto entonces entonces Colombia tiene una posici\u00f3n Brasil tiene una posici\u00f3n Estados Unidos tiene su propia posici\u00f3n y nuestra posici\u00f3n es la constitucional la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos buenos d\u00edas a todos y a todas soy Olivia V\u00e1zquez de infoba de M\u00e9xico doctora una pregunta despu\u00e9s de tanto posponerla ma\u00f1ana se le dicta por fin la sentencia g\u00e9nero Garc\u00eda Luna eh Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el hecho de que su defensa haya dicho que el exsecretario de seguridad quiere vestir de civil en la audiencia de de la sentencia Y adem\u00e1s que quiere hablar con los que est\u00e9n presentes ma\u00f1ana que quiere que perd\u00f3n eh Genaro Garc\u00eda Luna pidi\u00f3 ma\u00f1ana vestir de civil en la audiencia para vestir de civil y quiere adem\u00e1s hablar con las personas s\u00ed vestir como civil no con el uniforme Ah no comoo sino como civil Bueno pues es su derecho no O sea lo que es claro son todas las pruebas que se presentaron el gran tema aqu\u00ed el tema de fondo es como alguien incluso que fue premiado por instancias de Estados Unidos que el expresidente Calder\u00f3n hablaba maravillas de su secretario de seguridad Hoy est\u00e1 preso en Estados Unidos porque se demuestra que estaba vinculado con el narcotr\u00e1fico es el tema central que una guerra contra el narco estuvo a cargo de un personaje que hoy se sabe que estaba vinculado con el narcotr\u00e1fico Ese es el tema central M\u00e1s all\u00e1 de si va vestido de una u otra forma y por otro lado hoy a las 11 de la ma\u00f1ana trabajadores de los estados en donde eh los servicios de salud ya fueron federalizados eh planean reunirse fuera del IMS bienestar Nosotros hemos dado seguimiento a estas demandas porque ellos acusan que las condiciones generales de trabajo dels bienestar apuntan hacia una reforma laboral ellos han mencionado que eh algunos est\u00e1n trabajando aunque ya est\u00e9n basificados como si fueran trabajadores por honorarios no tienen todos estos beneficios de de ley y de hecho ellos ya mandaron una carta al doctor sarch para para reunirse con \u00e9l usted tiene imiento de este documento que le enviaron o si se planea hacer alguna mesa de trabajo con los trabajadores de salud que en concreto es la asamblea nacional de trabajadores de la salud los que planean hoy reunir bueno eh hacer un plant\u00f3n afuera del IMS bienestar y de hecho a las 12 tambi\u00e9n quieren ofrecer una conferencia de prensa No s\u00e9 exactamente a qu\u00e9 se refieran los trabajadores la facilidad que se dio con el IMS bienestar es que pudieran seguir perteneciendo incluso a su sindicato o sea ellos pueden elegir a qu\u00e9 sindicato pertenece ellos son parte del apartado B porque son trabajadores del Estado fueron basificados y tienen la posibilidad de pertenecer a un sindicato entonces Habr\u00eda que ver en particular A qu\u00e9 se refieren con estas eh planteamientos que est\u00e1n haciendo y el di\u00e1logo Pues siempre est\u00e1 abierto para poderlos escuchar pero digamos tuvo esa virtud la manera en que se hizo en donde no tuvieron que renunciar a sus derechos sindicales eh si es que estaban sindicalizados al pasar al Ims bienestar lo conozco porque as\u00ed fue en la Ciudad de M\u00e9xico eh f\u00edjense al pasar un m\u00e9dico especialista en la Ciudad de M\u00e9xico porque no hab\u00eda suficientes recursos en el presupuesto estaba ganando en un contrato por honorarios 12000 pesos mensuales al pasar al Ims bienestar est\u00e1 ganando Adem\u00e1s de que tiene su base alrededor de 45000 pesos mensuales y adem\u00e1s se le reconoce que es un m\u00e9dico especialista tiene su base tiene sus derechos tiene derecho Pues a todo lo que tienen los trabajadores basificados y adem\u00e1s a su sindicalizaci\u00f3n o pertenecer a un sindicato entonces hay que ver en particular A qu\u00e9 se refiere a ver aqu\u00ed adelante qu\u00e9 tal presidenta Shan muy buenos d\u00edas y un honor Mi nombre es Santiago de Llano nieves de Ecos media M\u00e9xico medio de comunicaci\u00f3n independiente y alternativo y de luces del siglo Eh bueno mi primera pregunta ir\u00eda en torno a Eh bueno a finales de agosto el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hizo el primer encuentro intercontinental de comunicadores independientes eh muchos de nosotros aqu\u00ed estuvimos presentes en ese evento y se habl\u00f3 sobre la creaci\u00f3n y el desarrollo de una nueva plataforma o red social eh soberana mexicana eh Esa ser\u00eda mi primera pregunta c\u00f3mo se ha planteado el desarrollo de una red social una plataforma soberana mexicana pues vamos a darle seguimiento a a este tema e Jes\u00fas ustedes saben se qued\u00f3 como coordinador de asesores \u00e9l me est\u00e1 ayudando en varios temas y entre otros Pues le voy a pedir que me ayude a darle seguimiento dado que \u00e9l fue parte tambi\u00e9n de la coordinaci\u00f3n de este o de facilitar este congreso y en segunda pregunta para la pr\u00f3xima secretar\u00eda de ciencias humanidades tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n se se promover\u00e1 el desarrollo de investigaciones para generar patentes mexicanas a trav\u00e9s de esta secretar\u00eda s\u00ed no s\u00e9 si recuerdas los n\u00fameros que ayer me mencionaste si los traen por ah\u00ed eh el Instituto Nacional de propiedad intelectual es as\u00ed verdad limpi est\u00e1 en la secretar\u00eda de econom\u00eda y justamente ustedes saben que uno de los planteamientos de los 100 puntos de nuestro programa de gobierno es el desarrollo tecnol\u00f3gico nacional en distintas \u00e1reas Entonces es muy relevante estos datos e limpia el Instituto Mexicano de propiedad intelectual de acuerdo con los datos del impi en lo que va de enero a septiembre 2024 se han registrado 12160 solicitudes de patentes de las cuales 11411 son de extranjeros y solo 749 son de mexicanos en cuanto a solicitudes concedidas hay 8051 de las cuales 7549 son de extranjeros y 502 son de mexicanos entonces hay muy poco registro de patente nacional justamente lo que queremos es potenciar el desarrollo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica tecnol\u00f3gica que permita que haya m\u00e1s registro de patentes y no solo el registro sino el propio desarrollo tecnol\u00f3gico es una parte fundamental del desarrollo del pa\u00eds que no solamente es importante porque cualquier pa\u00eds que se que presuma digamos de su desarrollo no solamente tiene que ver con bienestar disminuci\u00f3n de la pobreza disminuci\u00f3n de las desigualdades el producto interno bruto la inversi\u00f3n extranjera directa y todos los indicadores macroecon\u00f3micos sino tambi\u00e9n tiene que ver con el desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico y esa es una parte esencial de lo que en conjunto la secretaria Rosaura Ruiz con el secretario Marcelo van a desarrollar y ya por \u00faltimo presidenta eh y hablando de desarrollo tecnol\u00f3gico eh d\u00f3nde se piensa fabricar el autom\u00f3vil mexicano el\u00e9ctrico y compacto o l\u00ednea eh Ya ya lo vamos a presentar pronto eh una de las posibilidades es Sonora por ejemplo para potenciar el plan Sonora vamos a acabar aqu\u00ed adelante y luego el tiempo que nos quede presidenta c\u00f3mo est\u00e1 Buenos d\u00edas Luis \u00c1ngel Mar\u00edn de la cadena de estaciones radio resultados buenos d con estaciones de todo el pa\u00eds eh preguntarle eh su comentario sobre eh la gobernadora electa de Veracruz Roc\u00edo nal anunci\u00f3 en d\u00edas recientes la el convenio con mot enil para abrir la planta de fertilizantes en la ciudad de posa rica en donde estaba el complejo petroqu\u00edmico escol\u00edn son instalaciones eh Muy muy grandes y Y listas para echarse a andar pr\u00e1cticamente Eh Esto beneficia a pues a toda la regi\u00f3n no solo poa rica es es una regi\u00f3n el norte Veracruz muy cerca de la capital del pa\u00eds pero \u00ed est\u00e1 el aeropuerto Taj\u00edn que en estos momentos no tiene vuelos comerciales no s\u00e9 si por parte de su gobierno tengan pensado pues echar a andar ese aeropuerto eh A lo mejor con mexicana o c\u00f3mo apoyar que este proyecto se pueda eh concretar y Y todav\u00eda beneficiar m\u00e1s a esta regi\u00f3n ser\u00eda mi primera pregunta S\u00ed el proyecto de la planta de fertilizantes viene como uno de los proyectos que desarroll\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador est\u00e1n las dos la producci\u00f3n de fertilizantes a trav\u00e9s de Pemex que ha aumentado mucho y al mismo tiempo la producci\u00f3n Privada de fertilizantes eh o en asociaci\u00f3n pero no como las viejas asociaciones en donde todo era para eh el financiamiento privado y el pago cada a\u00f1o sino en un esquema completamente distinto para beneficio de la naci\u00f3n entonces este es ese es un muy buen proyecto que aumenta la producci\u00f3n de fertilizantes la privatizaci\u00f3n de los fertilizantes es uno de esos terribles ejemplos de las privatizaciones en nuestro pa\u00eds se privatiza la producci\u00f3n de fertilizantes y pocos a\u00f1os despu\u00e9s desaparece la producci\u00f3n de fertilizantes es como la de los ferrocarriles de pasajeros que se privatiz\u00f3 y despu\u00e9s desaparecieron los ferrocarriles de pasajeros Entonces es hasta el 2018 en realidad hasta el 2020 m\u00e1s o menos 21 que se recupera la producci\u00f3n de fertilizantes en M\u00e9xico y nosotros vamos a seguir potenciol lo tanto de la petroqu\u00edmica como la producci\u00f3n de fertilizantes entonces un muy buen proyecto Qu\u00e9 bueno que Roc\u00edo aprovech\u00f3 para anunciarlo y revisamos lo del aeropuerto no lo tenemos ahora en las el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a iniciar con el aeropuerto de tamuin en la Huasteca Potosina eh Este es un proyecto que lo quer\u00eda hacer el presidente L\u00f3pez Obrador se retras\u00f3 porque no se ten\u00eda la propiedad de la tierra se compr\u00f3 ya se tiene y ahora pues nos va a tocar desarrollarlo para el desarrollo de esa zona riqu\u00edsima en recursos naturales y tur\u00edstica de nuestro pa\u00eds y que hoy pues no no tiene esa posibilidad y revisamos el del Taj\u00edn S\u00ed el aeropuerto pues ya est\u00e1 ah\u00ed solo no se usa es lo que tiene en otro tema F\u00edjese que el mes pasado una estudiante veracruzana de Papantla precisamente \u00c1ngela ol sar\u00e1n fue seleccionada entre m\u00e1s de 11,000 estudiantes con el global student price 2024 ella es egresada del Conalep ahora estudia la universidad pero es mexicana es mujer regresar con alep su comentario sobre esto y si su gobierno Eh pues no s\u00e9 le har\u00eda alg\u00fan reconocimiento o usted la saludar\u00eda S\u00ed claro que s\u00ed eh Me coment\u00f3 Hace unos d\u00edas Paulina la vamos a buscar y much\u00edsimas felicidades es eh entre otras cosas lo que vamos a hacer Nosotros tambi\u00e9n es promover que las mujeres estudien matem\u00e1ticas estudien ciencia ingenier\u00eda durante a\u00f1os se nos dijo que las mujeres no \u00e9ramos eh No eran profesiones que nosotros pudi\u00e9ramos tener o pudi\u00e9ramos desarrollarnos y el fortalecimiento de la mujer en la sociedad y en acabar con cualquier forma de discriminaci\u00f3n de prejuicios tiene que ver justamente con impulsar que las mujeres participen en Estas actividades en estas profesiones e eh la astronauta mexicana pues pues es un gran ejemplo y el que ella vaya por M\u00e9xico dando pl\u00e1ticas conferencias a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os pues imag\u00ednense C\u00f3mo se le abre el panorama a una ni\u00f1a mexicana Entonces lo mismo Pues felicitarla y y la vamos a buscar mi \u00faltima pregunta presidenta con respecto al anuncio que se hizo ayer de la construcci\u00f3n del mill\u00f3n de casas la semic ya manifest\u00f3 Alguna alg\u00fan tema pero yo creo que esto ustedes tengan contemplado como pueda beneficiarse las regiones donde se van a hacer las casas en la derrama econ\u00f3mica no s en la compra de materiales o en la contrataci\u00f3n de personal local con respecto a la empresa constructora que que har\u00eda las casas por parte de su gobierno no s\u00e9 si tendr\u00edan subcontrataci\u00f3n no s\u00e9 de alba\u00f1iles electricistas pintores y la compra de los materiales en las regiones donde se construyan las casas para fomentar el desarrollo econ\u00f3mico de los peque\u00f1os comerciantes No gracias sera todo gracias S\u00ed la construcci\u00f3n es el sector de la econom\u00eda que m\u00e1s empleos indirectos genera o de los sectores de la econom\u00eda que m\u00e1s empleos indirectos genera y la construcci\u00f3n de vivienda todav\u00eda m\u00e1s se estima que en la construcci\u00f3n de vivienda son alrededor de cuatro o cinco trabajadores por vivienda y el indirecto es el doble Entonces evidentemente la construcci\u00f3n de un mill\u00f3n de viviendas pues lo que va a generar ayer Edna hablaba de cerca de 9.6 millones de empleos que se van a generar Y evidentemente pues son empleos locales y de trabajadores de la construcci\u00f3n muchos de ellos pero tambi\u00e9n de profesionistas ingenieros toda la proveedur\u00eda que tiene que ver con materiales pues genera todav\u00eda mucho m\u00e1s empleos y son empleos locales evidentemente los que se tienen que generar en el sureste por ejemplo que la construcci\u00f3n el tren malla de la refiner\u00eda gener\u00f3 tantos empleos e qu\u00e9 va a sustituir digamos estos empleos la construcci\u00f3n de vivienda va a permitir que el sureste siga creciendo en empleo porque estamos destinando pues casi el doble de las viviendas en el sur sureste que en otras regiones del pa\u00eds ah no pero ac\u00e1 ya preguntaste el otro d\u00eda verad vamos a alguien que no ha preguntado eh Qui\u00e9n me ha preguntado a ver ac\u00e1 yo creo que dos m\u00e1s y ya cerramos con la c\u00e1psula porque se aqu\u00ed va a ser el el panel el la reuni\u00f3n Entonces tenemos que adecuar el espacio Qu\u00e9 tal eh presidenta s\u00ed se s\u00ed se escucha Hola buenos d\u00edas Chila rosagel corresponsal de Grupo gily El Imparcial de sonoora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos preguntarle presidenta despu\u00e9s de la reuni\u00f3n que hubo la semana pasada en Hermosillo entre el gobernador durazo y el secretario de seguridad y y de Marina eh para incluir a Guay m\u00e1s Cajeme y Hermosillo en la estrategia de seguridad nacional eh preguntarle eh Qu\u00e9 acciones espec\u00edficas se van a implementar en estas en estos municipios y si hay alg\u00fan plazo para que se empiecen a anotar Eh Pues los avances de esta estrategia en los Estados ser\u00eda mi primer pregunta S\u00ed ayer una detenci\u00f3n muy importante por parte de la Marina y de el gobierno del estado eh uno de los objetivos es la se llama cumplimentaci\u00f3n hoy preguntaba por qu\u00e9 a los abogados del gabinete porque se llama cumplimentaci\u00f3n de \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y no complementaci\u00f3n eh Hay muchas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n que ya fueron emitidas por jueces que no se han cumplimentado entonces una de las estrategias que hay es que justamente en los delitos de alto impacto se haga una estrategia para este proceso y esto ya est\u00e1 dando resultados en Sonora se trabaja con las el gabinete Federal secretaria de Seguridad Ciudadana sea Marina o Sedena Quien tenga la responsabilidad en cada estado obviamente la guardia nacional fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica fiscal\u00eda estatal secretar\u00eda de seguridad de el estado Entonces como lo plante\u00e9 el cuando presentamos la estrategia de seguridad va a dar resultados no es de la noche a la ma\u00f1ana pero va a dar resultados la estrategia que estamos presentando En cu\u00e1nto tiempo se ver\u00edan esos resultados principalmente en Sonora en es dif\u00edcil plantear los tiempos pero que sepan los ciudadanos los habitantes de Sonora las y los sonorenses que estamos trabajando permanentemente en coordinaci\u00f3n con el gobernador y con la fiscal\u00eda del estado que aunque tiene autonom\u00eda No indica que eso no signifique coordinaci\u00f3n que es lo mismo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Entonces es la atenci\u00f3n a las causas seguir con ese trabajo pero al mismo tiempo disminuir la impunidad Gracias presidenta en otro tema eh usted coment\u00f3 que uno de de sus principales eh acciones que tomar\u00e1 en Baja California es poner orden a las concesiones de agua preguntarle si tiene algunos eh Qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que se ha encontrado en Baja California Qu\u00e9 problema se ha encontrado eh algunos ejemplos Y si este va a ser tema a tratar Ahora que vaya a fin de mesa Baja California no s\u00e9 si ya tenga el d\u00eda en que ir\u00e1 se est\u00e1 trabajando con los distritos de riego ya ya hay mesa de trabajo en donde est\u00e1 la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural y la Conagua eh en los 90s en todo el periodo en el inicio del periodo neoliberal se cambi\u00f3 lo que era la secretar\u00eda de recursos hidr\u00e1ulicos por la Conagua eh Y la Conagua durante un periodo muy grande a lo que se dedic\u00f3 es a dar concesiones Ya lo vamos a presentar aqu\u00ed en su momento de c\u00f3mo Se incrementa el n\u00famero de concesiones y adem\u00e1s se facilita que quien tiene esa concesi\u00f3n pueda transmitir los derechos de agua a otro privado solamente avisando a la Conagua lo que queremos no es digamos decir esta es la nueva normatividad sino trabajar con jt para que se puedan encontrar soluciones y no haya conflictos estamos trabajando con industriales con distritos de riego hay casos de distritos de riego por ejemplo que tienen una concesi\u00f3n para riego si no usan esa concesi\u00f3n pueden vender el agua a un municipio pagan derechos de agua por riego Entonces c\u00f3mo no se pagan derechos de agua por riego pero si puedes vender a un municipio que tiene escasez de agua el agua que t\u00fa tienes concesionada entonces son distorsiones que se han venido generando en todo este periodo donde adem\u00e1s hay varias bases de datos de concesiones de agua entonces lo que queremos es un gran acuerdo de agua de protecci\u00f3n h\u00eddrica de sustentabilidad h\u00eddrica donde todos participemos y que de ah\u00ed surjan tambi\u00e9n las modificaciones legales que tenemos que hacer pero tenemos que resolver que esta digamos distorsi\u00f3n que se ha venido generando que no es justa y al mismo tiempo Pues que est\u00e9n de acuerdo quienes hoy est\u00e1n haciendo eso a trav\u00e9s de un esquema completamente distinto entonces por eso hay estas mesas de di\u00e1logo con los principales distritos de riego en donde Adem\u00e1s vamos a intervenir para ha m\u00e1s eficiente el uso del agua y que lo que sobra de la concesi\u00f3n lo dec\u00eda aqu\u00ed el otro d\u00eda si t\u00fa tienes concesionados ciertos metros c\u00fabicos digamos 10 por decir algo es una hip\u00f3tesis 10 Met millones de metros c\u00fabicos para riego y haces Se te ayuda con cr\u00e9ditos para hac m\u00e1s eficiente tu riego y eses m\u00e1s productivo Entonces ahora vas a consumir 5 millones de metros c\u00fabicos pero tienes concesionados 10 Entonces qu\u00e9 pasa con esos otros cinco lo que nosotros queremos y creo que todo M\u00e9xico quiere es que esos cinco sean utilizados o para m\u00e1s distritos de riego que ayuden en la alimentaci\u00f3n o para lo principal que es el consumo mano del agua para cumplir el derecho humano al agua entonces todo eso tenemos que ordenarlo y al mismo tiempo seguir haciendo esquemas estrat\u00e9gicos algunos de los casos est\u00e1n en Baja California pero queremos sentarnos a trabajar a dialogar antes de tomar una medida de todas maneras creo que se est\u00e1 llegando a muchos acuerdos Y por ah\u00ed de mediados de nov firmar este gran acuerdo la laguna es otro caso la laguna por ejemplo tiene eh cultivo principalmente de forraje entre otras Pero principalmente de forraje no est\u00e1n tecnificados muchos de los riegos y aparte est\u00e1 la producci\u00f3n de leche de la laguna entonces C\u00f3mo podemos poner a todos de acuerdo en la laguna para que hagamos un programa eficiente del agua que nos permita que las poblaciones tengan acceso saludable al agua o al consumo humano saludable y al mismo tiempo pueda seguir las actividades productivas incluso con mayor productividad Ese es el trabajo fundamental que est\u00e1n haciendo hoy la Conagua con la secretar\u00eda con la sader e entre otras de los de los temas que tiene ver\u00e1 este tema su pr\u00f3xima visita Baja California presidenta y preguntarle si ya tiene el d\u00eda cu\u00e1ndo va a ir para all\u00e1 s\u00ed vamos a ir el pr\u00f3ximo fin de semana creo que el s\u00e1bado voy el viernes a Baja California Sur s\u00e1bado a Baja California y el domingo todav\u00eda no tenemos decidido estamos viendo si regresamos a a Guerrero eh Para darle continuidad a lo de Acapulco e todav\u00eda no vamos a tratar el tema de del agua estamos viendo eh los compromisos espec\u00edficos eh o sea s\u00ed vamos a hac un programa integral para resolver el tema del abasto de agua particularmente para Tijuana el uso m\u00e1s eficiente del agua en Valle de Guadalupe varios proyectos que hay tambi\u00e9n de proyectos estrat\u00e9gicos entonces Todav\u00eda no queremos anunciarlos hasta que no tengamos Claridad de Cu\u00e1les son esos proyectos que no nos vamos a demorar mucho eh Y el avance de los proyectos que ya est\u00e1n ots el viaducto y otros proyectos que hay en Baja California hoy en particular en Tijuana Gracias presidente ya por \u00faltimo presidenta punta colonet y una inversi\u00f3n privada y muy importante para el desarrollo del puerto Gracias preguntarle si ya se cerr\u00f3 el di\u00e1logo que ha pedido el inay con el Gobierno Federal pues tras esta puesta de su desaparici\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle Pues si se desaparece linai eh preguntar c\u00f3mo se va a garantizar este derecho a la informaci\u00f3n y a la protecci\u00f3n de datos Cu\u00e1l ser\u00e1 el mecanismo a trav\u00e9s del cual eh los ciudadanos vamos a ejercer estos derechos eh si habr\u00e1 un un mecanismo especializado y que tenga autonom\u00eda para no ser juez y parte en la entrega de la de la informaci\u00f3n eh sobre todo porque actualmente existe la plataforma eh Nacional de transparencia Pues que que es el inai qui quien la quien se encarga de ella Entonces al desaparecer el inai Pues desaparecer\u00eda esta plataforma entonces preguntarle a trav\u00e9s de Qu\u00e9 mecanismo se va realizar esta este ejercicio est la solicitudes de informaci\u00f3n e a trav\u00e9s de cual los sujetos obligados pues van a van a a contestar pues la solicitudes como se hace ahora no basado en la ley Nacional de transparencia C\u00f3mo va a funcionar ahora presidenta ser\u00eda todo va vamos a invitar a Raquel buenrostro la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica se transforma en secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno y ella va a presentar Cu\u00e1les son los mecanismos para todav\u00eda garantizar que es decir de todo El Avance que hay todav\u00eda hay un trecho por recorrer para erradicar erradicar cualquier forma de corrupci\u00f3n e desde una manera preventiva y tambi\u00e9n de sanciones de eso va a estar encargada Raquel y tambi\u00e9n de la transparencia Entonces el que desaparezca el inai no quiere decir que va a desaparecer la transparencia en el gobierno al contrario eh vamos a ser mucho m\u00e1s estrictos en la transparencia Y eso lo va a llevar la secretaria de Raquel buenrostro vamos a cerrar aqu\u00ed porque tenemos que adecuar el espacio para la reuni\u00f3n que vamos a tener y cerramos con la c\u00e1psula de humanismo mexicano El humanismo mexicano se conforma en colectividad a partir de nuestras ra\u00edces culturales y desde la sabidur\u00eda popular es pensamiento pero fundamentalmente es acci\u00f3n transformadora y Revolucionaria se conforma por una serie de principios pol\u00edticos econ\u00f3micos y sociales algun unos de sus principios m\u00e1s importantes son uno para alcanzar la prosperidad compartida primero los pobres dos No puede haber gobierno rico con pueblo pobre tres las y los gobernantes deben ser honrados y honestos cuatro la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo cinco prohibido prohibir la libertad es esencia de la Democracia seis el desarrollo y el bienestar del pueblo solo pueden fortalecerse con el cuidado del medio ambiente y los recursos naturales siete las mujeres tenemos derecho a la igualdad sustantiva ocho M\u00e9xico es un pa\u00eds soberano independiente libre y democr\u00e1tico nueve la pol\u00edtica se hace con amor no con odio 10 condenamos el clasismo el racismo el machismo y cualquier forma de discriminaci\u00f3n el humanismo mexicano tiene un sentido muy profundo de fraternidad equidad y Justicia tiene como sustento la historia de M\u00e9xico y refleja la construcci\u00f3n solidaria del pa\u00eds Muchas gracias ya no nos dio tiempo de la presentaci\u00f3n adicional pero vamos a seguir martes de humanismo mexicano y memoria hist\u00f3rica mi\u00e9rcoles de detector de mentiras jueves de mujeres en la historia y viernes de Suave patria y me dice Paulina que ya entrevistaron a \u00c1ngela eh para el programa de Suave patria Gracias a todos y a todas est",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 3 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:27.409684"
}