{
    "video_id": "e43M1GB-JPQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/e43M1GB-JPQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMLDydtIEDir74Cg0NUavKqybP8A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=e43M1GB-JPQ",
    "video_title": "Resultados sobre la reuni\u00f3n bilateral con Estados Unidos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 567,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se present\u00f3 en primer t\u00e9rmino esta",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que sintetiza las cifras que por",
            "start": 3.929,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "cierto ya",
            "start": 8.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se comparten de manera cotidiana desde",
            "start": 9.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hace 90 d\u00edas por lo que ya no hubo",
            "start": 13.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n respecto a las cifras porque",
            "start": 16.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en reuniones previas era una discusi\u00f3n",
            "start": 17.869,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 19.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces lo que dice esta gr\u00e1fica es que",
            "start": 21.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del mes de junio a esta fecha al fechar",
            "start": 24.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n la reducci\u00f3n",
            "start": 27.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del flujo",
            "start": 31.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es de 58.7 por ciento",
            "start": 33.66,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "si se desagrega est\u00e1 compuesto la l\u00ednea",
            "start": 37.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "roja son personas principalmente",
            "start": 41.079,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "provenientes de centroam\u00e9rica",
            "start": 43.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en este caso es de al menos 70 punto 3%",
            "start": 46.93,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y la l\u00ednea color verde",
            "start": 50.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tiene es son los mexicanos que llegan a",
            "start": 55.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eeuu tiene una reducci\u00f3n de 7.2 por",
            "start": 58.499,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciento aunque respecto a los",
            "start": 60.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compatriotas a nuestros connacionales la",
            "start": 63.439,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de ello no tiene que ver con",
            "start": 66.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la estrategia migratoria a la que hago",
            "start": 68.729,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "referencia sino con otros factores",
            "start": 71.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internos de la econom\u00eda nacional y de",
            "start": 72.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los flujos estacionales",
            "start": 76.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis",
            "start": 79.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el punto en el que nos encontr\u00e1bamos en",
            "start": 82.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el mes de junio era de que hab\u00eda habido",
            "start": 84.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 87.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 300%",
            "start": 89.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ahora estamos en un punto donde en",
            "start": 93.409,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "donde ha habido una reducci\u00f3n del",
            "start": 95.509,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "cincuenta y 8.7 por ciento y en el caso",
            "start": 97.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de personas provenientes de",
            "start": 100.88,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica o de otras regiones del",
            "start": 102.319,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mundo del 70 por ciento por lo tanto",
            "start": 103.969,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "consideramos que la estrategia",
            "start": 106.31,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "migratoria de m\u00e9xico ha sido exitosa",
            "start": 107.81,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y explicamos all\u00ed que la estrategia que",
            "start": 112.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo est\u00e1 centrada en",
            "start": 115.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el combate a las redes de tr\u00e1fico de",
            "start": 117.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "personas en primer lugar",
            "start": 119.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se han mejorado los servicios de",
            "start": 122.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inteligencia de muy distintas",
            "start": 124.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituciones federal se est\u00e1n",
            "start": 126.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajando y que las tareas de la",
            "start": 127.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 130.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo en apego a los",
            "start": 132.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derechos humanos y a las leyes m\u00e9xicanas",
            "start": 134.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es decir el esfuerzo se ha llevado a",
            "start": 137.54,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "efecto no descansa en el incremento de",
            "start": 141.03,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "detenciones o rescates",
            "start": 145.769,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sino en la inteligencia y la situaci\u00f3n",
            "start": 148.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en ofrecer otro tipo de",
            "start": 152.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opciones para las personas",
            "start": 155.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 158.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y dimos cuenta de que se ha puesto en",
            "start": 160.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marcha un esfuerzo de m\u00e9xico por crear",
            "start": 162.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "60.000 empleos en el salvador honduras y",
            "start": 164.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "guatemala con lo cual vamos a demostrar",
            "start": 168.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 8 meses",
            "start": 170.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que con una inversi\u00f3n peque\u00f1a porque son",
            "start": 174.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n peque\u00f1a se podr\u00eda lograr un",
            "start": 176.439,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejor resultado que cualquier otra",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "medida que se tenga previsto en el",
            "start": 180.459,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "futuro sobre todo por parte de los eeuu",
            "start": 182.349,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se hizo una revisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica lo",
            "start": 186.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "exige",
            "start": 190.74,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y se plante\u00f3 ah\u00ed de lo que es el",
            "start": 193.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "promedio hist\u00f3rico de los flujos",
            "start": 196.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "migratorios hacia eeuu entre los a\u00f1os",
            "start": 198.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2014 y 2019",
            "start": 201.19,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en donde el promedio",
            "start": 204.79,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "son de 23 mil 157",
            "start": 208.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de nacionalidad principalmente",
            "start": 214.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica aunque no solo de",
            "start": 216.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicanos 19.621 que son repatriados",
            "start": 219.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mensualmente",
            "start": 222.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa para concluir esta parte",
            "start": 224.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "num\u00e9rica que estar\u00edamos llegando para el",
            "start": 227.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mes de octubre aproximadamente a los",
            "start": 230.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "promedios hist\u00f3ricos de los flujos",
            "start": 234.79,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "migratorios los eeuu",
            "start": 237.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se revis\u00f3 tambi\u00e9n bueno que ha pasado",
            "start": 242.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con los compromisos de cooperaci\u00f3n por",
            "start": 245.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parte de los eeuu",
            "start": 247.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a esta fecha",
            "start": 249.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "se han desembolsado 126 millones de",
            "start": 252.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para micro financiamiento a",
            "start": 255.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y medianas empresas sur de",
            "start": 257.13,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 259.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se firmaron dos cartas de intenci\u00f3n para",
            "start": 261.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura en el sur",
            "start": 264.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por 800 millones de d\u00f3lares",
            "start": 265.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y hay tres proyectos en proceso de",
            "start": 269.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n ya muy avanzada por 330",
            "start": 272.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares esto es referente al",
            "start": 275.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sur de m\u00e9xico porque el compromiso de",
            "start": 278.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eeuu fue el 18 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 279.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pasado que habr\u00eda una inversi\u00f3n de 2 mil",
            "start": 282.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 285.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasos vamos a seguir para que esta",
            "start": 292.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n tenga los resultados que se",
            "start": 295.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buscan va a haber una visita a una",
            "start": 297.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana washington para",
            "start": 299.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reuni\u00f3n t\u00e9cnica con",
            "start": 302.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uno pic que es el organismo por el cual",
            "start": 304.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1 a canalizar nuestros recursos",
            "start": 307.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el mes de octubre",
            "start": 309.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a tener tambi\u00e9n una visita",
            "start": 312.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a mexico de opic para acelerar los",
            "start": 315.43,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "proyectos adicionales que acabo de",
            "start": 318.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 319.539,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para que podamos hacer una",
            "start": 321.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con guatemala honduras y el",
            "start": 323.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salvador y conocer cu\u00e1l es el grado de",
            "start": 325.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "avance que tienen los recursos que se",
            "start": 327.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comprometieron para centroam\u00e9rica",
            "start": 329.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico puso sobre la mesa en esta",
            "start": 333.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 336.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que el control de tr\u00e1fico de armas en la",
            "start": 338.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "frontera para nosotros tiene el mismo",
            "start": 340.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rango de prioridad que para ellos tiene",
            "start": 344.569,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el tema de la migraci\u00f3n",
            "start": 346.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presentamos este mapa que ustedes est\u00e1n",
            "start": 349.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "viendo que es el n\u00famero de delitos",
            "start": 352.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cometidos con arma de fuego por entidad",
            "start": 355.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "federativa en mexico",
            "start": 357.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "entre enero y junio de 2019",
            "start": 360.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el 70% de estas armas est\u00e1n relacionados",
            "start": 363.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con compras en los eeuu es decir se",
            "start": 368.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adquieren all\u00e1 ingresan a nuestro",
            "start": 371.56,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "territorio y los resultados que estamos",
            "start": 373.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viendo son delitos cometidos con armas",
            "start": 376.689,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de fuego por esa raz\u00f3n para nosotros es",
            "start": 379.3,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s alta prioridad en este momento",
            "start": 381.879,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3 que el objetivo de m\u00e9xico",
            "start": 387.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser\u00eda congelar el tr\u00e1fico de armas en la",
            "start": 391.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "frontera no es un objetivo \u00faltimo",
            "start": 394.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s reducirlo sino congelarlo",
            "start": 397.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y para eso necesitamos la participaci\u00f3n",
            "start": 399.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de las autoridades norteamericanas",
            "start": 401.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "les comento que el pasado lunes 9 de",
            "start": 406.169,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 408.419,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esta semana tambi\u00e9n se instal\u00f3 el grupo",
            "start": 410.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "binacional sobre tr\u00e1fico de armas",
            "start": 413.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "y que lo integran de la parte mexicana",
            "start": 417.169,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 419.3,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ciudadana la cerca de gobernaci\u00f3n",
            "start": 421.37,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores defensa nacional",
            "start": 423.259,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la marina secretar\u00eda de hacienda y",
            "start": 425.689,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 428.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 430.039,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y acordamos",
            "start": 431.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces que va a haber una revisi\u00f3n",
            "start": 434.169,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 436.15,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los avances en este respecto es decir",
            "start": 437.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a estar publicando",
            "start": 440.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mensualmente cu\u00e1ntas armas",
            "start": 441.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vinculadas a delitos en m\u00e9xico de",
            "start": 444.55,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "procedencia de eeuu",
            "start": 447.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para que tengamos una referencia de c\u00f3mo",
            "start": 451.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto va se va reduciendo y podemos",
            "start": 453.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alcanzar la meta de congelar ese tr\u00e1fico",
            "start": 456.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 458.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "desde desde julio les dijimos m\u00e9xico",
            "start": 462.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propuso operaciones para el control de",
            "start": 464.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "armas en 5 puntos a lo largo del lado",
            "start": 466.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estadounidense de la frontera san diego",
            "start": 468.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el paso laredo mcallen y brownsville",
            "start": 470.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el 41% de las armas involucradas",
            "start": 475.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en cr\u00edmenes",
            "start": 479.43,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "que se cometen en nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 481.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fueron recuperadas proceden de texas el",
            "start": 482.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "19 de california y el 15% de arizona por",
            "start": 484.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "lo tanto la prioridad evidentemente es",
            "start": 489.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tejas 41%",
            "start": 491.169,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "como resultado de ello",
            "start": 495.96,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu ya tambi\u00e9n",
            "start": 500.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 las agencias que van a",
            "start": 502.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 504.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y tendremos a partir de la semana",
            "start": 506.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entrante al cargo de la centena de",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 510.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n correspondiente y el anuncio",
            "start": 512.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de las operaciones a que haya lugar as\u00ed",
            "start": 514.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como la publicaci\u00f3n del detalle sobre",
            "start": 517.03,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas",
            "start": 520.27,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis consideramos que la reuni\u00f3n",
            "start": 521.849,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "fue una reuni\u00f3n productiva",
            "start": 524.509,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y que estaremos muy pronto ya alcanzando",
            "start": 529.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros en el flujo migratorio que",
            "start": 533.45,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "han sido hist\u00f3ricamente los que hemos",
            "start": 537.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "observado en los \u00faltimos a\u00f1os es decir",
            "start": 540.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saldremos de una circunstancia de",
            "start": 542.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incremento mensual",
            "start": 545.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 548.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y por otro lado se nos va a abrir",
            "start": 550.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "espacio para que m\u00e9xico pueda avanzar y",
            "start": 552.59,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "exigir",
            "start": 554.84,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que se congele tr\u00e1fico de armas entre",
            "start": 557.209,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 559.579,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 561.81,
            "duration": 3.719
        }
    ],
    "transcription_text": "se present\u00f3 en primer t\u00e9rmino esta gr\u00e1fica que sintetiza las cifras que por cierto ya se comparten de manera cotidiana desde hace 90 d\u00edas por lo que ya no hubo discusi\u00f3n respecto a las cifras porque en reuniones previas era una discusi\u00f3n permanente entonces lo que dice esta gr\u00e1fica es que del mes de junio a esta fecha al fechar la reuni\u00f3n la reducci\u00f3n del flujo es de 58.7 por ciento si se desagrega est\u00e1 compuesto la l\u00ednea roja son personas principalmente provenientes de centroam\u00e9rica en este caso es de al menos 70 punto 3% y la l\u00ednea color verde tiene es son los mexicanos que llegan a eeuu tiene una reducci\u00f3n de 7.2 por ciento aunque respecto a los compatriotas a nuestros connacionales la explicaci\u00f3n de ello no tiene que ver con la estrategia migratoria a la que hago referencia sino con otros factores internos de la econom\u00eda nacional y de los flujos estacionales en s\u00edntesis el punto en el que nos encontr\u00e1bamos en el mes de junio era de que hab\u00eda habido un incremento de m\u00e1s de 300% y ahora estamos en un punto donde en donde ha habido una reducci\u00f3n del cincuenta y 8.7 por ciento y en el caso de personas provenientes de centroam\u00e9rica o de otras regiones del mundo del 70 por ciento por lo tanto consideramos que la estrategia migratoria de m\u00e9xico ha sido exitosa y explicamos all\u00ed que la estrategia que estamos llevando a cabo est\u00e1 centrada en el combate a las redes de tr\u00e1fico de personas en primer lugar se han mejorado los servicios de inteligencia de muy distintas instituciones federal se est\u00e1n trabajando y que las tareas de la guardia nacional se han llevado a cabo en apego a los derechos humanos y a las leyes m\u00e9xicanas es decir el esfuerzo se ha llevado a efecto no descansa en el incremento de detenciones o rescates sino en la inteligencia y la situaci\u00f3n as\u00ed como en ofrecer otro tipo de opciones para las personas s\u00ed y dimos cuenta de que se ha puesto en marcha un esfuerzo de m\u00e9xico por crear 60.000 empleos en el salvador honduras y guatemala con lo cual vamos a demostrar en los pr\u00f3ximos 8 meses que con una inversi\u00f3n peque\u00f1a porque son la inversi\u00f3n peque\u00f1a se podr\u00eda lograr un mejor resultado que cualquier otra medida que se tenga previsto en el futuro sobre todo por parte de los eeuu se hizo una revisi\u00f3n en esta gr\u00e1fica lo exige y se plante\u00f3 ah\u00ed de lo que es el promedio hist\u00f3rico de los flujos migratorios hacia eeuu entre los a\u00f1os 2014 y 2019 en donde el promedio son de 23 mil 157 de nacionalidad principalmente centroam\u00e9rica aunque no solo de mexicanos 19.621 que son repatriados mensualmente qu\u00e9 significa para concluir esta parte num\u00e9rica que estar\u00edamos llegando para el mes de octubre aproximadamente a los promedios hist\u00f3ricos de los flujos migratorios los eeuu se revis\u00f3 tambi\u00e9n bueno que ha pasado con los compromisos de cooperaci\u00f3n por parte de los eeuu a esta fecha se han desembolsado 126 millones de d\u00f3lares para micro financiamiento a peque\u00f1as y medianas empresas sur de m\u00e9xico se firmaron dos cartas de intenci\u00f3n para proyectos de infraestructura en el sur del pa\u00eds por 800 millones de d\u00f3lares y hay tres proyectos en proceso de integraci\u00f3n ya muy avanzada por 330 millones de d\u00f3lares esto es referente al sur de m\u00e9xico porque el compromiso de eeuu fue el 18 de diciembre del a\u00f1o pasado que habr\u00eda una inversi\u00f3n de 2 mil millones de d\u00f3lares qu\u00e9 pasos vamos a seguir para que esta cooperaci\u00f3n tenga los resultados que se buscan va a haber una visita a una delegaci\u00f3n mexicana washington para llevar a cabo una reuni\u00f3n t\u00e9cnica con uno pic que es el organismo por el cual eeuu est\u00e1 a canalizar nuestros recursos en el mes de octubre despu\u00e9s vamos a tener tambi\u00e9n una visita a mexico de opic para acelerar los proyectos adicionales que acabo de comentar y tambi\u00e9n para que podamos hacer una reuni\u00f3n con guatemala honduras y el salvador y conocer cu\u00e1l es el grado de avance que tienen los recursos que se comprometieron para centroam\u00e9rica m\u00e9xico puso sobre la mesa en esta reuni\u00f3n que el control de tr\u00e1fico de armas en la frontera para nosotros tiene el mismo rango de prioridad que para ellos tiene el tema de la migraci\u00f3n presentamos este mapa que ustedes est\u00e1n viendo que es el n\u00famero de delitos cometidos con arma de fuego por entidad federativa en mexico entre enero y junio de 2019 el 70% de estas armas est\u00e1n relacionados con compras en los eeuu es decir se adquieren all\u00e1 ingresan a nuestro territorio y los resultados que estamos viendo son delitos cometidos con armas de fuego por esa raz\u00f3n para nosotros es la m\u00e1s alta prioridad en este momento se manifest\u00f3 que el objetivo de m\u00e9xico ser\u00eda congelar el tr\u00e1fico de armas en la frontera no es un objetivo \u00faltimo no es nada m\u00e1s reducirlo sino congelarlo y para eso necesitamos la participaci\u00f3n de las autoridades norteamericanas les comento que el pasado lunes 9 de septiembre esta semana tambi\u00e9n se instal\u00f3 el grupo binacional sobre tr\u00e1fico de armas y que lo integran de la parte mexicana la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la cerca de gobernaci\u00f3n relaciones exteriores defensa nacional la marina secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y acordamos entonces que va a haber una revisi\u00f3n mensual de los avances en este respecto es decir m\u00e9xico va a estar publicando mensualmente cu\u00e1ntas armas est\u00e1n vinculadas a delitos en m\u00e9xico de procedencia de eeuu para que tengamos una referencia de c\u00f3mo esto va se va reduciendo y podemos alcanzar la meta de congelar ese tr\u00e1fico de armas desde desde julio les dijimos m\u00e9xico propuso operaciones para el control de armas en 5 puntos a lo largo del lado estadounidense de la frontera san diego el paso laredo mcallen y brownsville el 41% de las armas involucradas en cr\u00edmenes que se cometen en nuestro pa\u00eds y que fueron recuperadas proceden de texas el 19 de california y el 15% de arizona por lo tanto la prioridad evidentemente es tejas 41% como resultado de ello el gobierno de los eeuu ya tambi\u00e9n determin\u00f3 las agencias que van a participar y tendremos a partir de la semana entrante al cargo de la centena de seguridad p\u00fablica la reuni\u00f3n correspondiente y el anuncio de las operaciones a que haya lugar as\u00ed como la publicaci\u00f3n del detalle sobre estas \u00e1reas en s\u00edntesis consideramos que la reuni\u00f3n fue una reuni\u00f3n productiva y que estaremos muy pronto ya alcanzando los n\u00fameros en el flujo migratorio que han sido hist\u00f3ricamente los que hemos observado en los \u00faltimos a\u00f1os es decir saldremos de una circunstancia de incremento mensual considerable y por otro lado se nos va a abrir espacio para que m\u00e9xico pueda avanzar y exigir que se congele tr\u00e1fico de armas entre otras cosas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:40.458999"
}